{
    "12pw7c3": {
        "title": "Husqvarna Vitpillen 401 vale a pena no BR?",
        "selftext": "Fala rapaziada! To namorando essa scrambler e queria saber q q ces acham! \n\nVale a pena ou \u00e9 procurar problema estando no Brasil ? Sendo que a marca s\u00f3 tem loja em SP.\n\nValeu!",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Primeira vez que escuto falar da marca, tendo apenas uma concession\u00e1ria me parece procurar problema. \nScrambler no Brasil j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 algo popular, voc\u00ea pegar uma marca totalmente desconhecida complica muito, o p\u00f3s venda n\u00e3o deve ser uma boa experi\u00eancia, eu n\u00e3o arriscaria"
            },
            {
                "body": "Se gostar de viver perigosamente sim. Pouqu\u00edssimas aqui qualquer coisa vai custar uma fortuna. Se for usar que nem gringo s\u00f3 para passear blz, se botar para moer igual a maioria dos brasileiros acho que abre o bico logo.\n\nSe est\u00e1 nesse esp\u00edrito de aventura parece que v\u00e3o lan\u00e7ar as Caballero 500 aqui no Brasil."
            }
        ]
    },
    "12pu6ci": {
        "title": "Bros/XRE",
        "selftext": "Uma pergunta para o pessoal que tem XRE ou Bros. Acontece com voc\u00eas tamb\u00e9m de mesmo sem chover, a moto \"pegar \u00e1gua do ch\u00e3o\" e jogar na sua canela? Com a minha Bros acontece isso. Gostaria de saber se com a XRE tamb\u00e9m acontece e se tem solu\u00e7\u00e3o para isso.",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "\u00c9 o paralama da roda. Minha Crosser Z era a mesma coisa, e ainda sujava o garupa. Resolvi comprando um paralama da S e colocando na Z. Na traseira comprei um antispray e aliviou muito, mas n\u00e3o resolveu 100% n\u00e3o."
            },
            {
                "body": "Tenho o mesmo problema na XTZ, uma po\u00e7a de \u00e1gua j\u00e1 joga em mim."
            }
        ]
    },
    "12pei3z": {
        "title": "Primeira moto",
        "selftext": "Fala galera, moro no RJ e vou come\u00e7ar a andar de moto e gostaria de uma ajuda na escolha da minha primeira moto. Gosto muito de motos estilo retro, como a triumph thruxton, speed twin, royal enfield continental gt, etc. Meu receio \u00e9 que j\u00e1 ouvi falar que n\u00e3o \u00e9 legal come\u00e7ar em motos de alta cilindrada, mas tamb\u00e9m estou com p\u00e9 atr\u00e1s em pegar uma moto de cilindrada mais baixa por conta de assalto (que \u00e9 o que mais tenho medo). Qualquer ajuda/opini\u00e3o \u00e9 bem vinda. ",
        "num_comments": 12,
        "comments": [
            {
                "body": "Intruder 125... Ser\u00e1 que algu\u00e9m vai querer te roubar ela? (S\u00f3 se for funcion\u00e1rio do correio...kkik)"
            },
            {
                "body": "Se teu medo de assalto com baixa cilindrada \u00e9 n\u00e3o poder fugir, d\u00e1 um passo pra tr\u00e1s e pensa de novo antes de comprar moto.\n\nEu acompanhei o mercado de motos por anos at\u00e9 comprar minha Tenere 250 2017. Ouvi muitas hist\u00f3rias de roubo, acompanhei estat\u00edsticas, mas cheguei no ponto em que o mais pesado eram amigos que contaram ter quase morrido em assalto: fugas mirabolantes pra defender uma moto e quase ser pego por carro ou at\u00e9 caminh\u00e3o.\n\nMe lembro de um que meteu uma R1 no acostamendo, contram\u00e3o, da Rodovia dos Bandeirantes em SP, \u00e1rea notoriamente populada pelos motociclistas de alta cilindrada aos fins de semana. \n\nContou que foram quil\u00f4metros com uma Hornet atr\u00e1s dele e, num dado momento, a consci\u00eancia bateu e ele largou a moto e desceu a p\u00e9 por um barranco, achando que tinha despistado os caras.\n\nO problema \u00e9 que bandido n\u00e3o tem consci\u00eancia e foram atr\u00e1s dele, ele conta que pediu pela vida e os caras deixaram ele s\u00f3 de cueca na rodovia, levando moto, capacete e macac\u00e3o.\n\nEnfim, n\u00e3o compra moto pra fuga. Quem quer moto pra fuga n\u00e3o pretende pagar por ela."
            },
            {
                "body": "Vai de intruder, to com a minha segunda e n\u00e3o tenho do que reclamar. Mec\u00e2nica simples e robusta, nunca tive problemas para achar pe\u00e7a nas raras vezes que precisei, n\u00e3o \u00e9 mt visada pra roubo, tem bastante possibilidade de customiza\u00e7\u00e3o tb que d\u00e3o uma cara retro pra moto.\nA que tenho atualmente \u00e9 a chopper road da haojue, ela tem 150cc e freio a disco nas duas rodas, enquanto as intruders s\u00f3 tem na dianteira e s\u00e3o 125cc"
            },
            {
                "body": "Cara se \u00e9 sua primeira moto, corre de moto velha.\n\nA Haojue tem a Chopper Road e a Master Ride, a primeira uma custom simples, e a segunda \u00e9 um pouco mais parruda no visual, mas ambas s\u00e3o 150.\n\nO pre\u00e7o praticado em concession\u00e1rias da marca n\u00e3o d\u00e3o t\u00e3o diferentes dos anunciados no site, a Chopper mesmo j\u00e1 vi a 13400."
            }
        ]
    },
    "12pdi9u": {
        "title": "Moto para pegar rodovia",
        "selftext": "Bom, eu basicamente precisava de uma moto para pegar rodovia, cerca de 20km de ida e 13km de volta. Atualmente tenho uma Bros 150, que apesar de ser muito boa, ela n\u00e3o aguenta muito a pauleira de acelerar em rodovia e vive no giro m\u00e1ximo. Qual seria a moto ideal? Visando um conforto e estilo.  \n\n\nPontos a serem avaliados:\n\n* Or\u00e7amento de 20k\n* 99% dos dias a rodovia tem zero transito.\n* Nesses 1% dos dias, gostaria que a moto fosse f\u00e1cil de manobrar para andar em corredor e ir cortando transito sempre que pudesse.\n* Vou utilizar ela para o dia a dia dentro da cidade tamb\u00e9m. (que tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 muito movimentada)",
        "num_comments": 17,
        "comments": [
            {
                "body": "Tenho a Tenere 250 e fa\u00e7o esse exato uso.\n\nGosto bastante, mas dizer que ela \u00e9 \u00f3tima de velocidade final \u00e9 um exagero."
            },
            {
                "body": "A moto precisa ser 0Km ou pode ser usada?\n\nPra esse uso, como vc j\u00e1 tem uma bros, eu indicaria uma lander ou xre usadas. Se n\u00e3o tiver problema uma moto mais baixa, ent\u00e3o uma fazer pode ser boa tbm. Vc n\u00e3o vai chegar a 160km/h com elas, mas pra uns 100km/h eu acho bastante confort\u00e1vel,  e ainda sobra um pouco pra uma ultrapassagem mais pontual"
            },
            {
                "body": "Essas monocilindricas t\u00eam esse problema mesmo. Voc\u00ea gosta mais dessas trail ou das comuns j\u00e1 te suprem? O outro camarada comentou da XRE300, eu diria o mesmo. Quem sabe at\u00e9 uma Twister j\u00e1 que ela t\u00eam 6 marchas."
            },
            {
                "body": "Fazer 250, Twister 250, tenere, Lander, xre, n\u00e3o tem erro, s\u00f3 deve se atentar ao ano da xre j\u00e1 que tem o problema do cabe\u00e7ote"
            },
            {
                "body": "Qualquer 250 te atende bem. Aqui em MG as Twister 250 ca\u00edram bem o pre\u00e7o, tranquilo tu pega uma 2018-20 dentro do seu or\u00e7amento. \n\nLander e XRE 190 tamb\u00e9m deve encontar, talvez com 3 ou 4 anos de uso."
            },
            {
                "body": "Lander/Tenere ou XRE 300 e n\u00e3o tem erro."
            }
        ]
    },
    "12nlzem": {
        "title": "[Update] Comprei minha primeira moto",
        "selftext": "Oi gente, h\u00e1 algumas semanas fiz perguntas sobre a compra da minha primeira moto, hoje trouxe ela para casa (uma Suzuki Intruder 125 que era dos correios), foi um percurso de 900m e como s\u00f3 tinha usado a moto da auto-escola nem troquei de marcha e ainda assim peguei um pouco de transito e parei mais vezes do que deveria.Como a moto \u00e9 muito usada est\u00e1 cheia de pequenos defeitos ent\u00e3o gostaria de esclarecer algumas d\u00favidas.\n\nFica \u00f3bvio saber se os freios precisam ser trocados ou preciso levar em um mec\u00e2nico?A lanterna traseira s\u00f3 acende com o freio dianteiro, isso \u00e9 f\u00e1cil de arrumar?Caso eu use o afogador na hora de ligar a moto e esque\u00e7a de voltar a posi\u00e7\u00e3o normal d\u00e1 algum problema?O indicador de combust\u00edvel est\u00e1 quebrado tem como saber se \u00e9 um problema do pr\u00f3prio painel?\n\n~~No manete esquerdo acima da buzina, tem um bot\u00e3o que aparentemente tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 fazendo nada, normalmente esse o bot\u00e3o para travar o farol alto?~~ Na verdade era um interruptor do farol e est\u00e1 funcionando sim, mas s\u00f3 com quando o farol alto tambem \u00e9 acionado do lado direito, acho que isso \u00e9 o normal.\n\n\u00c9 \u00f3bvio perceber se o motor est\u00e1 com barulho estranho?",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Boa OP, a intruder \u00e9 uma \u00f3tima moto, aconselho aprender a trocar de marcha, pois trabalhar s\u00f3 com marcha baixa n\u00e3o permite voc\u00ea acelerar muito e andar s\u00f3 em baixa faz o motor superaquecer.\n\n\n\nFica meio que \u00f3bvio, o freio traseiro tem um indicador que diz o quanto ainda tem de freio, na dianteira(n\u00e3o lembro c ela \u00e9 disco), \u00e9 verificar pastilha e disco(e as vezes fluido) fica bem claro quando t\u00e1 na hora de trocar pois o manete come\u00e7a a perder a press\u00e3o pois o fluido baixa.\n\n\nSim \u00e9 facil de arrumar o problema de acender a luz, geralmente o problema \u00e9 o switch(interruptor) que fica proximo ao pedal do freio.\n\n\nSe voc\u00ea esquecer de fechar o afogador a moto vai ficar acelerada(as vezes at\u00e9 acelerando sozinha), gastar mais combust\u00edvel e aquecer mais(j\u00e1 que voc\u00ea esta jogando uma mistura maior de gasolina/ar no motor), feche o afogador assim q a moto tiver aquecida.\n\n\nSim tem como saber se \u00e9 do pr\u00f3prio painel, tem que testar os contatos el\u00e9tricos .\n\n\nO bot\u00e3o eu n\u00e3o sei, n\u00e3o cheguei a ver ele, c vc tem d\u00favidas em qualquer bot\u00e3o/fun\u00e7\u00e3o da moto, baixe o manual do usuario todos os bot\u00f5es t\u00e3o explicados l\u00e1.\n\n\nSim, depois de um tempo andando com a moto voc\u00ea vai perceber quando o motor tiver um barulho estranho."
            }
        ]
    },
    "12ni82o": {
        "title": "Fiz minha primeira viagem de motoca",
        "selftext": "Fui visitar uns parentes e decidi ir de motoca ao inv\u00e9s de carro. Uns 350km ida e volta.\n\nTenho uma XMAX, e olha, me surpreendi. Ela realmente tem voca\u00e7\u00e3o pra estrada.\n\nMantive quase sempre na faixa da direita e no m\u00e1ximo indo a 100km/h. Sempre com uma boa dist\u00e2ncia dos outros ve\u00edculos.\n\nAchei mais tranquilo que pilotar dentro de cidade, perdi meu medo de rodovia.",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Boa, rodovia \u00e9 bem traquilo mesmo, a chance de se ter um acidente \u00e9 bem menor que na cidade.\n\nCuriosidade, qual a km/l que ela fez na rodovia?"
            },
            {
                "body": "Essa moto \u00e9 muito boa pra pegar rodovia."
            },
            {
                "body": "Pessoal fica super surpreso quando conto das minhas viagens de moto, acham incr\u00edvel, um ato de bravura... Da\u00ed v\u00e3o pra casa de Biz, capacete coquinho, regata e chinelo.\n\nAmbiente urbano \u00e9 muito mais perigoso pra moto. As estat\u00edsticas est\u00e3o a\u00ed."
            }
        ]
    },
    "12mk12m": {
        "title": "Primeira moto scooter",
        "selftext": "Pessoal, gostaria de sugest\u00e3o de qual moto e qual ano, comprar gostaria de uma scooter, por ser autom\u00e1tica.\n\nSempre dirigi carro, vai ser a primeira moto, nunca pilotei.\n\nMeu uso vai ser bem b\u00e1sico, n\u00e3o pretendo viajar, quero somente pra ir at\u00e9 o trabalho (20km) duas semanas no m\u00eas e coisas r\u00e1pidas, mercado, academia essas coisas.\n\nMeu uso vai ser para fugir do transporte p\u00fablico que \u00e9 horr\u00edvel aqui (extremo sul - SP) e quest\u00e3o de economia pq carro gasta muito\n\nAgradeco muito se puderem me ajudar..",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Salve!\nEu tenho uma nmax 2023.\nEu acho ela uma excelente scooter. \nA minha faz 36 km / l.\nEla ultrapassa o seu or\u00e7amento.  Mas talvez se voc\u00ea achar uma de anos anteriores o pre\u00e7o fique melhor.\nEu uso ela para ir at\u00e9 o trabalho e lazer."
            },
            {
                "body": "Qual teu or\u00e7amento?"
            }
        ]
    },
    "12m8d3l": {
        "title": "Yamaha XTZ 125, 2013.",
        "selftext": "XTZ 125 com 36k quil\u00f4metros, ser\u00e1 que vale a pena por 12 mil R$?",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Com 36k deve estar bem nova, mas 12 mil eu n\u00e3o sei se vale... Paguei 9k na minha 2015 no ano passado e realmente o que o rapaz disse no coment\u00e1rio acima \u00e9 verdade, \u00e9 uma moto meio fraca, mas compensa bem em outros aspectos, como a economia e assim no geral considero uma \u00f3tima moto."
            },
            {
                "body": "Comprei uma Yamaha XTZ 250X 2008 com 175k rodados, somente com detalhes est\u00e9ticos por R$ 11 mil no fim de 2022, ela me atende muito bem em uso misto e em viagens de ate 150km (Mais que isso ja se torna desconfortavel pelo banco estreito). Rodo aproximadamente 100km semanal, com boa pot\u00eancia e consumo, minha experi\u00eancia com motos Yamaha foram boas, recomendo!"
            },
            {
                "body": "caraca mano, o mercado ainda ta doido desse jeito??\n\npra mim isso ja era preco de crosser bem mais nova, q viagem\n\nvou ate dar um confere no valor da minha agr"
            },
            {
                "body": "Qual seu uso? Se for pegar estrada n\u00e3o vai servir, xtz 125 arrisca uma tartaruga fazer xixi na sua roda em movimento."
            },
            {
                "body": "A n\u00e3o ser que voc\u00ea fa\u00e7a MUITA quest\u00e3o de uma XTZ 125, n\u00e3o vale a pena por esse pre\u00e7o, n\u00e3o! Por um pouco a mais voc\u00ea pega uma Fazer 250."
            }
        ]
    },
    "12ls873": {
        "title": "Quais as regras de etiqueta que voc\u00eas seguem nas vagas exclusivas de moto?",
        "selftext": "Tenho uma moto relativamente alta, quando boto no pezinho ela inclina e ocupa um espa\u00e7o maior do que  outras motos ocupariam. A trava da roda costuma manter ela voltada pra direita tamb\u00e9m, enquanto muitas outras ficam pra esquerda. Na hora de deixar na rua (o que \u00e9 mega raro), fico com receio de ocupar tanto espa\u00e7o e tomar uma pregada na lataria. Quais as regras de etiqueta pra estacionar a moto entre motos? Na rua, nos estacionamentos, etc...",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu tenho uma mt09, n\u00e3o \u00e9 alta como a sua, mas tenho receio, e j\u00e1 vi fazerem com outras motos, do cara montar na moto de desconhecidos pra tirar foto. Acho completa falta de respeito, al\u00e9m de poder tombar e/ou danificar ve\u00edculo alheio n\u00e9.\n\n  \n\n\nEtiqueta de estacionamento se moto pra mim \u00e9 parar de re e virar o guidao no mesmo sentido das outras."
            },
            {
                "body": "Nunca estaciono num espa\u00e7o pequeno q prejudicaria pra moto do lado sair, pq isso j\u00e1 aconteceu muito comigo.\n O aben\u00e7oado se mete em um espacinho entre minha moto e a moto do lado, de modo que n\u00e3o consigo tirar ela do pezinho e montar nela sem q acabe batendo meu retrovisor ou bauleto na moto do aben\u00e7oado."
            },
            {
                "body": "Eu evito ao m\u00e1ximo parar nos espa\u00e7os dedicados \u00e0s motos, mas quando \u00e9 inevit\u00e1vel, tento usar as vagas das pontas.\n\nTenho uma Tenere 250, alta, com \"mata cachorro\" e ba\u00fa grande. Ocupo um belo espa\u00e7o e acabo n\u00e3o conseguindo entrar em qualquer vaga quando considero ter de parar no meio de CG e outras motos mais baixas e com ba\u00fa, super frequente na minha \u00e1rea.\n\nPrefiro estacionamentos ou ruas sem a \u00e1rea espec\u00edfica e que permitem parar \"onde quiser\", assim, melhoro o posicionamento.\n\nEnfim: minha moto \u00e9 um \"luxo\", tenho pra economizar tempo e me divertir tamb\u00e9m. Tento n\u00e3o atrapalhar o povo do \"corre\"."
            },
            {
                "body": "Em Roma fa\u00e7a como os romanos. Hehe\nCostumo parar a moto do mesmo jeito que as que est\u00e3o dos lados da vaga que vou parar.\n\nSobre a sua moto ficar mais inclinada, procura parar ela um pouco mais para a direita. A\u00ed ela n\u00e3o vai invadir tanto o espa\u00e7o \u00e0 esquerda."
            },
            {
                "body": "baita t\u00f3pico \u00fatil, muito bom mano"
            }
        ]
    },
    "12kihm6": {
        "title": "Fazer YS 250 morrendo",
        "selftext": "Amigas e amigos, preciso de uma ajuda para resolver um mist\u00e9rio. Minha Fazer YS 250 (ano 2012/2013) est\u00e1 morrendo/desligando aleatoriamente. Vou explicar com mais detalhes logo abaixo.\nJ\u00e1 levei em duas oficinas e os caras n\u00e3o descobrem. O CDI foi trocado. Passaram scanner na moto. Filtros novos, \u00f3leo novo, bateria nova, vela nova, etc...\n\nQuais s\u00e3o as situa\u00e7\u00f5es em que a moto desliga:\n(essas situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o constantes, tem vezes que desliga e tem vezes que n\u00e3o desliga)\n\n-Ao ligar a moto. Tem dias que ela fica s\u00f3 no nh\u00e9 nh\u00e9 nh\u00e9 e n\u00e3o liga. J\u00e1 me aconteceu com dia frio, dia quente, dia de chuva, com o motor quente e com o motor frio.\n\n-Reduzindo a velocidade para parar. Mesmo no ponto morto. A moto s\u00f3 desliga, como se eu tivesse cortado a corrente. Tem dias que fica no nh\u00e9 nh\u00e9 nh\u00e9 e tem dia que s\u00f3 um toque na igni\u00e7\u00e3o j\u00e1 liga ela.\n\n-Acelerando a moto. Por exemplo, vou entrar numa via mais r\u00e1pida, a\u00ed preciso acelerar r\u00e1pido para igualar \u00e0 velocidade dos carros. A\u00ed a moto morre. Tem vezes que \u00e9 s\u00f3 uma morridinha r\u00e1pida, ela liga logo em seguida (porque est\u00e1 engrenada e n\u00e3o segurei a embreagem). E tem vezes que tenho que ir para o cantinho da pista porque ela n\u00e3o liga de jeito nenhum.\n\nTodas as vezes que ela morre a luz amarela da inje\u00e7\u00e3o fica piscando.\n\nQuero refor\u00e7ar que essas morridas s\u00e3o aleat\u00f3rias. N\u00e3o consigo fazer elas se eu quiser. Sempre sou pego de surpresa. Estou com medo que numa dessas morridas eu morra junto. Nem quero passar a moto para a frente com esse defeito, porque pode acabar machucando o dono novo.",
        "num_comments": 25,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o sei arrumar nem meu patinete. Mas espero que algu\u00e9m aqui tenha conhecimento desse tipo de problema"
            },
            {
                "body": "J\u00e1 pensou em trocar os pneus?"
            },
            {
                "body": "Limpou os bicos da inje\u00e7\u00e3o? Pelo que voc\u00ea t\u00e1 falando, parece falha na alimenta\u00e7\u00e3o, o bom seria ver se a bomba de combust\u00edvel t\u00e1 funcionando beleza, come\u00e7a a reparar se o n\u00edvel de combust\u00edvel t\u00e1 mais ou menos no mesmo quando ela falha (exemplo: tanque cheio nunca falha). Eu compress\u00e3o do motor n\u00e3o parece ser o problema, pois se fosse com ele quente n\u00e3o ia desligar, observe se tem fa\u00edsca na vela quando ela faz, pode ser bobina de igni\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m, as vezes um mal contato na fia\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "body": "No meu caso, a moto estava morrendo aleatoriamente e sentia o escapamento pipocando em ladeiras com o freio motor. A\u00ed ela come\u00e7ou a piorar, troquei a bomba e a vela, filtros, e nada. A\u00ed no fim era o corpo de inje\u00e7\u00e3o, a v\u00e1lvula borboleta estava frouxa e as vezes n\u00e3o vedava direito em marcha lenta e entrava mais ar que deveria, por isso os pipocos, era a mistura pobre. Talvez seja isso, uma entrada de ar falsa no corpo de inje\u00e7\u00e3o ou na caixa do filtro, ou alguma mangueira"
            },
            {
                "body": "Minha xr200r ta com um problema parecido, a diferen\u00e7a \u00e9 q ela s\u00f3 morre quando eu paro num sem\u00e1foro e reduzo pra primeira e aperto a embreagem, a\u00ed ela morre. Segunda agora uma melhor me fechou e eu ca\u00ed, quebrou o manicoto da embreagem, e do nada ela s\u00f3 queria ligar de ponto morto, sendo q nunca foi assim. Essa semana vou trocar o chicote dela, t\u00e1 precisando, espero q resolva. Da uma olha no chicote da sua tbm, vai q"
            },
            {
                "body": "Luz da ECU (inje\u00e7\u00e3o) piscando pode ser tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o muito baixa, sugiro dar uma conferida na fia\u00e7\u00e3o e conectores, principalmente o conector principal de energia (no rel\u00e9 de partida, ao lado do fus\u00edvel de 30A) e o conector do negativo do retificador/regulador (conector cil\u00edndrico de 1 fio preto pr\u00f3ximo ao rel\u00e9 de partida).\n\n&nbsp;\n\nFora isso, como outros j\u00e1 comentaram, seria bom revisar os sistemas de combust\u00edvel e igni\u00e7\u00e3o:\n\n* V\u00e1lvula de admiss\u00e3o: 0,05mm ~ 0,10mm de folga.\n\n* V\u00e1lvula de escape: 0,10mm ~ 0,15mm de folga.\n\n* Vela de igni\u00e7\u00e3o: 0,6mm ~ 0,7mm de folga entre eletrodos.\n\n* Press\u00e3o da bomba de combust\u00edvel: 319kPa a 329kPa (46~47psi).\n\n* Bico injetor de combust\u00edvel: infelizmente n\u00e3o tenho o valor de vaz\u00e3o, por\u00e9m verificar se est\u00e1 limpo.\n\n* Bobina prim\u00e1ria: 2,16\u03a9 ~ 2,64\u03a9 (20\u00b0C)\n\n* Bobina secund\u00e1ria: 8,64k\u03a9 ~ 12,96k\u03a9 (20\u00b0C)\n\n&nbsp;\n\nDa lista, os enrolamentos da bobina s\u00e3o os mais f\u00e1ceis de se verificar, podendo fazer em casa mesmo com um mult\u00edmetro, portanto come\u00e7aria por eles.\n\nA vela de igni\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 de f\u00e1cil acesso para confer\u00eancia e barata para substitui\u00e7\u00e3o.\n\nAs folgas das v\u00e1lvulas s\u00e3o item de revis\u00e3o, se a manuten\u00e7\u00e3o est\u00e1 em dia elas devem estar dentro das toler\u00e2ncias."
            },
            {
                "body": "Op, tive uma Fazer 250 2010/11 que apresentava o mesmo problema. Pode parecer besteira, mas o problema era na igni\u00e7\u00e3o. Troquei o miolo da chave o problema foi resolvido. O miolo da chave estava meio mole, como se estivesse gasto. Antes de trocar, percebi que a partida funcionava em uma certa posi\u00e7\u00e3o, fora dessa posi\u00e7\u00e3o, parecia que a moto estava sem bateria. Quando ligava, a vibra\u00e7\u00e3o tirava a chave da posi\u00e7\u00e3o e fazia a moto morrer. Isso me colocou em algumas situa\u00e7\u00f5es bem perigosas. \n\nSugiro tentar fazer um teste simples como [o desse v\u00eddeo ](https://m.youtube.com/watch?v=A1UAftvH-e8&pp=ygUPRmF6ZXIgY29kaWdvIDE5). Antes de descobrir esse problema eu troquei v\u00e1rias coisas e nada adiantava."
            },
            {
                "body": "Aumentou a lenta? Minha Tenere 250 morria aleatoriamente e resolveu depois que fiz isso."
            },
            {
                "body": "Quando acontecer e a luz de inje\u00e7\u00e3o acender, acione o bot\u00e3o de cortar a corrente. A luz de inje\u00e7\u00e3o vai come\u00e7ar a piscar, a quantidade de piscadas vai significar um c\u00f3digo.  (Cada piscada lenta equivale \u00e0 casa das dezenas, e cada piscada r\u00e1pida equivale \u00e0s unidades, ex: 4 piscadas lentas e5 r\u00e1pidas = 45)\n\nA partir desse c\u00f3digo, vc vai ter um diagn\u00f3stico. Pesquise no Google pelos significados dos c\u00f3digos, n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil achar essa tabela."
            }
        ]
    },
    "12k8bx8": {
        "title": "lander 250 2010 ou crosser 150 2020?",
        "selftext": "tenho s\u00edtio na \u00e1rea rural e vou constantemente pra l\u00e1, estou pensando em pegar uma dessas duas motos mais altas, qual voc\u00eas pegariam se estivessem no meu lugar?",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Lander, sem d\u00favidas. A lander antiga \u00e9 um tratorz\u00e3o (n\u00e3o que a nova n\u00e3o seja, mas a antiga \u00e9 mais 'bruta'), suspens\u00e3o melhor pra fora de estrada, roda dianteira maior, mais pot\u00eancia, basicamente indestrut\u00edvel... Assim, a crosser \u00e9 uma \u00f3tima moto, mas eu escolheria uma lander se a ideia fosse pegar terra sempre."
            },
            {
                "body": "tenho essa d\u00favida, o banco da lander antiga parece ser inexistente"
            },
            {
                "body": "Lander sem d\u00favidas, \u00fanico problema cr\u00f4nico que quebra o quadro e \u00e9 famosa por isso, de resto nao vai te incomodar em nada."
            },
            {
                "body": "Nesse caso a Lander \u00e9 mais interessante vai ser mais divertida e tamb\u00e9m se vc tem um s\u00edtio tem que pegar estrada, e pegar estrada de 150 as vezes \u00e9 desagrad\u00e1vel"
            },
            {
                "body": "A moto seria s\u00f3 pra isso? Porque se voc\u00ea vai andar em ambiente urbano tamb\u00e9m, a Crosser \u00e9 uma boa pedida!"
            }
        ]
    },
    "12k0kea": {
        "title": "Himalayan, vale a pena?",
        "selftext": "Entendo que uma moto que n\u00e3o seja Honda ou Yamaha vai ter algumas particularidades, dificuldade de pe\u00e7as, assist\u00eancia mais cara, falta de m\u00e3o de obra, revenda, etc.\n\nPor\u00e9m estou querendo sair um pouco desse padr\u00e3o de moto street, e at\u00e9 estou disposto a abrir m\u00e3o de algumas comodidades em fun\u00e7\u00e3o disso.\n\nE j\u00e1 pensando em explorar outra montadora, vi essa moto que tem um visual nem particular. Dei uma pesquisada no YouTube, e as primeiras tiveram s\u00e9rios problemas de remap, que aparentemente foi corrigido desde 2020. \n\nO que tem me incomodado \u00e9 que os v\u00eddeos mais recentes s\u00e3o s\u00f3 elogios, e toda moto tem sim seus problemas e limita\u00e7\u00f5es.\n\nEnt\u00e3o vem a d\u00favida, algu\u00e9m tem, ou conhece algu\u00e9m que tenha? Eles recomendam essa moto pra uso na cidade?",
        "num_comments": 16,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o conhe\u00e7o ningu\u00e9m que tenha uma himalaian, to ligado do problema dela de grilar o motor em alta rota\u00e7\u00e3o, j\u00e1 ouvi falar que isso \u00e9 corrigido com um remap mas n\u00e3o posso afirmar.\nSobre p\u00f3s venda e etc, quem poderia te dar uma opini\u00e3o melhor aqui no sub \u00e9 o u/andre27eu que ja possuiu uma moto da marca."
            },
            {
                "body": "Conhe\u00e7o um que tem e j\u00e1 dei uma volta nela. O interessante dessas Royal \u00e9 o torque alto em baixa rota\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o espere grande velocidade quando for pra rodovia. \nComo primeira moto acho interessante, mas n\u00e3o sairia de uma 250cc pra ela, pois n\u00e3o tem tanta vantagem assim.\nProcura umas usadas, seu perfil de dono n\u00e3o \u00e9 o que fica cortando giro.\nVeja o custo de manuten\u00e7\u00e3o, a troca de \u00f3leo \u00e9 f\u00e1cil e barata, mas a rela\u00e7\u00e3o pode ser um pouco mais cara.\nAcho que uma das principais vantagens dessa moto \u00e9 que raramente algu\u00e9m vai se interessar em roubar."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o sei como est\u00e1 o mapeamento da inje\u00e7\u00e3o, mas sei que no come\u00e7o foi um problema para o nosso combust\u00edvel, o quadro era meio fraco mas  ao que tudo indica teve melhorias. O intervalo de manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 meio curto mas \u00e9 o tipo de coisa que d\u00e1 para voc\u00ea mesmo fazer. As maiores cr\u00edticas que ou\u00e7o \u00e9 do peso e a velocidade m\u00e1xima que \u00e9 meio baixa.\n\nQuando lan\u00e7arem a scram 411 aqui no Brasil eu vou dar um jeito de viajar para onde tem uma concession\u00e1ria para ver ao vivo."
            },
            {
                "body": "Cilada."
            }
        ]
    },
    "12jdt18": {
        "title": "MT 03 5k seguro zs/sp",
        "selftext": "Depois de ver tantos v\u00eddeos todo dia de roubo a motos, penso se n\u00e3o foi uma m\u00e1 ideia como moto para o dia a dia, seguran\u00e7a em sp ta foda...",
        "num_comments": 11,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 por assalto, mas o perfil de usuario desse tipo de moto sofre muito mais acidente. Costuma ser um cidad\u00e3o jovem e imprudente. \nInfelizmente os bons acabam pagando o pre\u00e7o dos irrespons\u00e1veis."
            },
            {
                "body": "Caralho, deprimente. um absurdo de caro"
            },
            {
                "body": "Esse foi um dos motivos de n\u00e3o ter comprado ela, os seguros s\u00e3o astron\u00f4micos. Estava na d\u00favida se comprava a Z400, MT03 ou a CB300F, no fim das contas o seguro da Z era 6k, da MT +- 5.500 e da CB300F 2.100. \n\nIsso que nem moro na capital, ainda na regi\u00e3o metropolitana, mas aqui o \u00edndice de roubo/furto \u00e9 nulo, al\u00e9m de ficar em garagem em condom\u00ednio fechado e seguran\u00e7a armada 24/7.\n\nAcabei comprando a CB mesmo, seria minha primeira moto, ent\u00e3o a pot\u00eancia extra n\u00e3o faz muita falta. Por outro lado, provavelmente s\u00f3 fechei o seguro por esse valor porque a moto \u00e9 nova e n\u00e3o tem muito hist\u00f3rico, porque pra Twister 250 era +- 4.200, vai entender. Queria mesmo era ter comprado uma CB 650R (ou qualquer 3/4 cil legal, honestamente), mas provavelmente s\u00f3 vai ser vi\u00e1vel na Europa, aqui \u00e9 pe\u00e7a cara, risco de preju\u00edzo + risco \u00e0 vida e mais sei l\u00e1 o qu\u00ea."
            }
        ]
    },
    "12i0oq2": {
        "title": "KTM DUKE 200",
        "selftext": "Recentemente fiz o post sobre indica\u00e7\u00f5es para segunda moto, pois minha fazer foi furtada. Por acaso do destino cai em conte\u00fados da KTM 200 Duke e curti muito a moto, achei sensacional a proposta.\n\nGostaria de opini\u00f5es sobre ela de quem teve ou j\u00e1 andou\u2026 - ou j\u00e1 ouviu falar kkkkk\n\nAcham que me atender\u00e1?\n\u2022 Uso cotidiano, meio de transporte principal\n\u2022 1,75cm\n\u2022 70kg\n\u2022 40-50km di\u00e1rios",
        "num_comments": 14,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o conhe\u00e7o muito sobre a duke(al\u00e9m de saber q \u00e9 austr\u00edaca), mas um conhecido aqui da cidade tem uma duke e uma Harley 1200, ele prefere mil vezes a duke, a harley ta jogada na poeira, ent\u00e3o acho que isso diz alguma coisa.\n\nSei tamb\u00e9m que \u00e9 uma moto bem resistente, agora sobre pe\u00e7as/p\u00f3s venda e etc vc vai ter que trocar uma ideia com um propriet\u00e1rio.\n\nEdit: Pro seu peso, a moto aguenta tranquilo."
            },
            {
                "body": "Fiz um teste ride em uma 200 e na 390 l\u00e1 em 2019.\n\nPuta motinha divertida, levinha, bom torque, Painel bacana, acelerava bem, virava bem, freiava bem. O barulho do motor, lembrava aquelas motos 2 tempos antigas. \n\nE a 390 era tudo isso, mas mais divertida ainda.\n\nMe arrependi de n\u00e3o ter pego uma das duas e ter pego uma bosta de uma Royal Enfield. \n\nTem que ver s\u00f3 como tava as pe\u00e7as, na minha \u00e9poca era a concession\u00e1ria da dafra que tava vendendo ela."
            },
            {
                "body": "Tava pensando em pegar essa duke ai... Mas s\u00f3 t\u00f4 pensando e pesquisando. Dizem que s\u00e3o resistentes e as motos s\u00e3o premium. Algu\u00e9m ai que tem/teve o que comentam sobre a KTM?"
            },
            {
                "body": "Rapaz, dizem que \u00e9 excelente at\u00e9 a hora que o motor explode. (mais comum na 390)"
            }
        ]
    },
    "12guvyj": {
        "title": "Primeira moto, qual comprar?",
        "selftext": "Eu estou tentando comprar uma casa em uma cidade vizinha, atualmente estou trabalhando presencialmente, ent\u00e3o vou pegar 2 trajetos de 60km todos os dias. N\u00e3o tenho carteira de moto e pilotei umas duas vezes, tive um pouco de dificuldade com a embreagem na hora de sair, mas depois que sai foi tranquilo, irei tirar a carteira para moto em breve, e quero comprar uma para fazer esse trajeto casa -> trabalho.\n\nGostaria de indica\u00e7\u00f5es de modelos para comprar, eu quero uma moto que seja economica e f\u00e1cil de pilotar e segura. Tenho 1.90 de altura e 100kg, caso isso importe para a escolha do modelo.\n\n&#x200B;\n\nbtw: Gostaria de dicas de marcas de itens de prote\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m. Quais s\u00e3o essenciais (al\u00e9m do capacete)?",
        "num_comments": 14,
        "comments": [
            {
                "body": "Acho uma ideia perigos\u00edssima. Primeiro que como o /u/deofiu falou, \u00e9 muito perigoso pegar rodovia sem experi\u00eancia. Quando voc\u00ea tirar a habilita\u00e7\u00e3o e come\u00e7ar andar na cidade e pegar experi\u00eancia andando em dia de chuva, a noite e na chuva, logo percebe o quanto arriscado \u00e9 essa ideia.\nQuest\u00e3o de equipamento, cal\u00e7a de motociclismo, jaqueta com prote\u00e7\u00e3o nas costas e ombreiras, bota pra moto/trilha(imperme\u00e1vel), capa de chuva.\n\nPela altura seria Lander, XRE300, Versys X300, BMW 310GS e RE Himalayan (S\u00f3 \u00e0s 22/22 em diante)"
            },
            {
                "body": "Primeiramente eu NAO ACONSELHO pegar rodovia no primeiro ano de moto.\n\nPela sua altura eu aconselho uma moto alta. XRE ou Lander.\n\nEu iria de Lander. Como voc\u00ea quer pegar rodovia, tem que ter um motor melhor.\n\nEu gosto da marca LS2."
            },
            {
                "body": "Eu j\u00e1 diria o contr\u00e1rio do que meus colegas aqui: dirigir na rodovia \u00e9 muito mais tranquilo do que na cidade. Lidar com tr\u00e2nsito, corredor e cruzamentos \u00e9 tenso demais. Mas voc\u00ea precisa estar sempre prudente em ambos, eu s\u00f3 acho que cidade \u00e9 pior por que envolve muito mais vari\u00e1veis.\n\nQual o tamanho da tua cidade? E a que voc\u00ea vai trabalhar? Tem muito fluxo de ve\u00edculo?"
            },
            {
                "body": "Pesquisa no sub, j\u00e1 respondi isso umas 3x, com detalhes e falando de marca de acess\u00f3rio tamb\u00e9m.\nTenho uma T\u00e9n\u00e9r\u00e9 250 17, 1.93, 102 kg."
            },
            {
                "body": "Qual seu or\u00e7amento? Acho que tenere ou lander caem bem pelo seu tamanho."
            },
            {
                "body": "Pela sua altura o ideal, na minha opini\u00e3o seria uma trail, Lander/Tenere ou uma XRE 300, se o or\u00e7amento for menor tamb\u00e9m tem a Crosser ou a Bros.\nJ\u00e1 sobre sobre os itens de prote\u00e7\u00e3o, gosto dos capacetes da Norisk e LS2, luvas X11 acho que n\u00e3o s\u00e3o as melhores mas tem um bom custo/benef\u00edcio.\nTenho menos de 6 meses de CNH e passei um ou dois meses pegando alguns kms de rodovia por dia, com uma 125."
            },
            {
                "body": "O problema das tempere \u0113 que s\u00e3o muito visadas ora roubo. Crosser \u00e9 uma moto sensacional pra gente alta tamb\u00e9m."
            }
        ]
    },
    "12fdtpp": {
        "title": "Segunda moto",
        "selftext": "Semana passada furtaram minha primeira moto, Fazer 150 2020. A moto era um sonho, preto fosca, amor \u00e0 primeira vista - E sabe qual o foda? No meu primeiro rol\u00ea habilitado. J\u00e1 estava com ela h\u00e1 tr\u00eas meses enquanto tirava a carta, mas na primeira ida ao trabalho com CNH em m\u00e3os. Ao deixar na rua, fui furtado.\n\nEnfim, geral sabe que S\u00e3o Paulo t\u00e1 rid\u00edcula a situa\u00e7\u00e3o. Gra\u00e7as a Deus a moto estava com o seguro em dia e estou no processo de indeniza\u00e7\u00e3o\u2026\n\nAnalisando aqui \u00e0 procura pra pr\u00f3xima, estou entre alguns modelos e queria uma segunda opini\u00e3o:\n\n\u2022 Fazer 250 (2015/2016)\n\u2022 XRE 190 ABS (2016~2019)\n\u2022 Crosser 150 ABS (2018~2021)\n\nAmbas as motos s\u00e3o usadas e transitam perto dos 16/17 mil. Preciso de algo nessa faixa, pois vou pegar FIPE da fazer e n\u00e3o queria jogar muito em cima. Sugerem outras?\n\nTenho 1.76 e peso 70kg",
        "num_comments": 23,
        "comments": [
            {
                "body": "Sinto muito, parceiro. Recomendo a crosser. Moto braba, aguenta qualquer tranco."
            },
            {
                "body": "Meu, vc teve eh sorte. Se tivessem te levado a moto quando quando tava sem carta, mto provavelmente o seguro n\u00e3o ia cobrir."
            },
            {
                "body": "J\u00e1 pensou em uma tenere 250? Atualmente tenho uma 2016, que deve estar na faixa de pre\u00e7o que tu quer. Boa tanto pra cidade como pra viajar."
            },
            {
                "body": "Que merda cara. Nunca me passa pela cabe\u00e7a morar num lugar assim. \nEu iria de Fazer 250, vai te dar muito mais g\u00e1s num rol\u00ea rodovia afora.\nProcura uma ulock pra colocar na roda."
            },
            {
                "body": "Crosser ou 190. Pessoalmente recomendo uma xrezinha que puxa um pouquinho mais que a crosser, mas s\u00e3o duas escolhas boas.\n\nTive uma xrezinha e rodei uns 12 mil km s\u00f3 de estrada com ela, incluindo terra, lama, areia.. Aguentou tudo de boa e nunca me deu problemas, al\u00e9m de ser muito confort\u00e1vel (especialmente se trocar o guid\u00e3o por um mais alto, eu usava um oxxy fat off road, algo assim). Vendi ela com 65 mil km e a moto tava impec\u00e1vel.\n\nMas novamente, s\u00f3 vai puxar um pouco mais que uma crosser. Continua sendo lerda pra estrada. Pra cidade \u00e9 uma del\u00edcia de conforto, no entanto. Inclusive achava ela um pouco mais confort\u00e1vel que minha cb500x atual."
            },
            {
                "body": "Cara deixa xre completamente fora de cogita\u00e7\u00e3o, a moto \u00e9 extremamente visada pra roubo, vai s\u00f3 te dar preocupa\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria, se pretende usar a moto s\u00f3 pra trabalhar acho que a crosser \u00e9 uma boa, se for pegar uma rodovia e viajar, a\u00ed vai de fazer/Lander/tenere"
            },
            {
                "body": "Eu iria de crosser, sem sombra de d\u00favidas.\n\nA XRE 190 \u00e9 boa, mas vc vai ter mais custos com seguro e manuten\u00e7\u00e3o.\n\nS\u00e3o Paulo est\u00e1 ca\u00f3tico."
            }
        ]
    },
    "12cxfrd": {
        "title": "D\u00favida de qual devo comprar",
        "selftext": "Estou em d\u00favida em que neg\u00f3cio fechar.\n\n1: MT03 19/20 20.000km rodados levei na mec\u00e2nica e est\u00e1 0. O rapaz acabou de trocar a rela\u00e7\u00e3o e j\u00e1 foi feito todas as revis\u00f5es na concession\u00e1ria agora j\u00e1 deu o prazo de garantia. Vem com ba\u00fa givi, estofado para garupa, slider lateral e protetor do radiador e pneus novos - ainda com pelinhos, cor preta\n\n2: MT03 20/20 11.000km rodados tbm est\u00e1 nova, vem com suporte para ba\u00fa, protetor de motor, eliminador de rabeta n\u00e3o instalado, prov\u00e1vel que eu terei que trocar os pneus em breve pois est\u00e1 70%, cor azul\n\nAmbas mesmo valor.",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "Pneu \u00e9 meio caro mas mesmo assim iria na azul por motivo de azul."
            },
            {
                "body": "Eu iria na 1. Garantia de concession\u00e1ria n\u00e3o \u00e9 nada de mais e s\u00f3 o ba\u00fa givi \u00e9 500 reais.\n\nT\u00e3o pedindo quanto nelas?"
            },
            {
                "body": "A primeira t\u00e1 mt tes\u00e3o.\n\nAcho que qualquer uma das duas vai ser boa, dae vai da tua prefer\u00eancia, se quiser menos quilometragem com a cabe\u00e7a j\u00e1 no p\u00f3s venda vai na azul(mas vai gastar mais por causa dos pneus).\n\nSe for pra ficar mais tempo c a moto e tu tiver garupa, vai na preta, o encosto e o bau s\u00e3o mt bons."
            },
            {
                "body": "Se tiver garupa pega a preta, vai adorar um encostinho de boas. A diferen\u00e7a de km \u00e9 quase irrelevante, sinceramente."
            },
            {
                "body": "Ningu\u00e9m vai contar pro cara que MT 03 da problema no radiador n\u00e3o?"
            },
            {
                "body": "A preta \u00e9 linda"
            }
        ]
    },
    "12c1bcx": {
        "title": "Chopper road ou Meteor?",
        "selftext": "Ol\u00e1 gente, t\u00f4 querendo comprar a minha primeira moto, mas estou com algumas d\u00favidas.\nJ\u00e1 tenho a habilita\u00e7\u00e3o A e B h\u00e1 uns 5 anos, mas a \u00fanica experi\u00eancia que tenho pilotando foi na auto escola. Pensei em pegar uma moto custom de baixa cilindrada por 3 motivos: \n\n1 - moro em sp e na minha regi\u00e3o motos tipo Cg s\u00e3o MUITO visadas, assalto seria uma possibilidade real.\n2 - sou bem baixinho, tenho tipo 1m65 de altura e gostaria de come\u00e7ar com uma moto mais baixa, que eu conseguisse colocar os dois p\u00e9s no ch\u00e3o.\n3 - gosto muito do visual, n\u00e3o tem como negar.\n\n Precisaria de uma moto para o dia a dia na cidade (uns 20 km pro trabalho, academia, buscar a namorada nos fins de semana...). Talvez descer para a praia de vez em quando, mas seria algo bem eventual, o maior uso seria dentro da cidade mesmo. As duas op\u00e7\u00f5es n\u00e3o tem velocidade m\u00e1xima muito alta, mas isso n\u00e3o seria um problema porque n\u00e3o tenho experi\u00eancia, ent\u00e3o uns 100 km j\u00e1 estaria \u00f3timo caso pegasse rodovia. \n\nPensei em duas op\u00e7\u00f5es e gostaria da ajuda de voc\u00eas:\n\n1.  Royal Enfield meteor 350: Faz uns 30km/l, \u00e9 um pouco mais cara, mas muito bonita. Velocidade m\u00e1xima dela \u00e9 120km, acho que seria ok pra andar em rodovia. \u00c9 uma moto mais pesada e maior, n\u00e3o sei se seria t\u00e3o boa para  pegar corredor ou para algu\u00e9m inexperiente. J\u00e1 ouvi falar que \u00e9 necess\u00e1rio ter concession\u00e1ria pr\u00f3xima, o que n\u00e3o seria um problema em SP. Tamb\u00e9m j\u00e1 ouvi falar que a revenda n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil, mas n\u00e3o sei. Uma 0km sai por uns 25k.\n\n2. Haojue chopper road 150: Faz uns 40 km/l, seria um investimento menor e \u00e9 uma moto bem leve, nem parece tanto uma custom e n\u00e3o acho t\u00e3o bonita.  Velocidade m\u00e1xima dela \u00e9 mais baixa (acho que uns 100 km) talvez fosse ruim para rodovia e tal. Uma 0km sai por uns 14k.\n\nPensando em uma primeira moto para algu\u00e9m inexperiente, com baixa manuten\u00e7\u00e3o e boa revenda, qual seria a melhor op\u00e7\u00e3o? E se fosse voc\u00eas, iriam de uma 0km ou usada?",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Iria pra uma usada, at\u00e9 mesmo uma Meteor usada...Como est\u00e3o os pre\u00e7os por ai? Eu optaria por ela justamente por ser um pouco mais potente, vai ajudar muito pra pegar serra e principalmente com uma eventual garupa.\n\nO peso \u00e9 um problema pra qualquer moto, mas se voc\u00ea tem habilidade com bicicleta vai conseguir domar a moto facilmente, \u00e9 s\u00f3 ter mais cuidado ao manobrar mesmo.\n\nN\u00e3o se preocupa muito com velocidade final, andando em 100 ou 120 na freeway vai aproveitar muito bem o tajeto."
            },
            {
                "body": "J\u00e1 tive uma Royal Enfield e o p\u00f3s venda deles \u00e9 horr\u00edvel, caro para kct e ruim de trampo. E voc\u00ea n\u00e3o tem op\u00e7\u00e3o, os mec\u00e2nicos aqui de SP n\u00e3o tavam pegando trampo nessas motos por n\u00e3o conseguir pe\u00e7as. Fora que a qualidade da moto tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 tudo isso. Eu ficaria longe. \n\nJ\u00e1 tive uma Intruder (A Road Chopper antiga) e ela era \u00f3tima. A Manuten\u00e7\u00e3o dela era pre\u00e7o de bicicleta praticamente."
            },
            {
                "body": "Pq n\u00e3o a intermedi\u00e1ria master Ride?"
            },
            {
                "body": "Das op\u00e7\u00f5es melhorzinha \u00e9 a 350, n\u00e3o tem muito uq falar, voc\u00ea j\u00e1 ta por dentro da ideia das motos.\nIndependente de qual delas eu iria numa usada, essas motos usadas s\u00e3o basicamente zero.\n\nCaso queira adicionar uma grana a mais na brincadeira voc\u00ea consegue ir atr\u00e1s de uma midnight star ou uma vulcan 650, volta e meia voc\u00ea acha elas por 29/30k."
            }
        ]
    },
    "1280g3x": {
        "title": "troquei o \u00f3leo da moto e ela come\u00e7ou fazer barulho estranho.",
        "selftext": "tenho uma factor 150 2021. usava o 10w40 mas o mec\u00e2nico disse que ia colocar um \u00f3leo \"pra 3000km\" na \u00faltima troca e mandou um 20w50. desde ent\u00e3o percebi que o barulho do motor mudou, ficou mais grave, e quando vou reduzir a velocidade escuto umas \"pipocadas\". o que pode ser? \u00e9 prejudicial ou n\u00e3o tenho motivos pra me preocupar?",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Sobre o \u00f3leo, a maioria das motos que utilizam 10w40 no manual coloca 20w50 como segunda op\u00e7\u00e3o (as importadas recomendam o 20w50 para clima quente, por ser um \u00f3leo mais grosso).\n\nO som do motor pode ter mudado pelo fato que ele ta trabalhando mais \"pesado\" agora, mas os pipocos no escapamento n\u00e3o acredito ter rela\u00e7\u00e3o com a mudan\u00e7a de \u00f3leo. Os pipocos geralmente est\u00e3o ligados ao sistema de alimenta\u00e7\u00e3o (Faz um checkup nas velas, bicos, olha se o escape n\u00e3o ta furado).\n\nVerifique no seu manual do propriet\u00e1rio se a moto pode utilizar 20w50(acredito que possa).\nA factor utiliza filtro? Espero que tenha feito a troca do mesmo, pois pode ocorrer contamina\u00e7\u00e3o do \u00f3leo antigo no novo."
            },
            {
                "body": "Minha sugest\u00e3o: troque de \u00f3leo e de mec\u00e2nico. Se o manual diz pra usar 10W40, use 10W40.\n\nMotor trabalha mais for\u00e7ado com viscosidade maior. \u00c9 projetado com folgas pra trabalhar com uma faixa de viscosidade esperada. Isso vai causar uma diferen\u00e7a de barulho no motor.\n\nSobre os pipocos, como j\u00e1 disseram, tem mais a ver com alimenta\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o ou tu come\u00e7ou a prestar mais aten\u00e7\u00e3o nisso agora, ou \u00e9 s\u00f3 combust\u00edvel \"aditivado\" fazendo efeito.\n\nJ\u00e1 botei gasolina lixo na minha moto que acendeu luz de inje\u00e7\u00e3o e matou a fun\u00e7\u00e3o da sonda lambda. Era s\u00f3 pipocaiada at\u00e9 voltar ao normal."
            },
            {
                "body": "Quando troca viscosidade de \u00f3leo o barulho da corrente de comando, mola e batida nas v\u00e1lvulas sempre muda, \u00e9 o esperado, por isso via de regra fabricante s\u00f3 recomenda 1 \u00fanico \u00f3leo, n\u00e3o importa km, pra manter vaz\u00e3o e press\u00e3o conforme projeto precisa a viscosidade que o fabricante recomendo (Marca n\u00e3o importa muito, viscosidade sim).\n\nSobre pipoco, n\u00e3o \u00e9 estouro no cilindro? Se fosse carburador seria normal numa limpeza apertar muito ou pouco algum ajuste ou gicl\u00ea, mas injetada \u00e9 mais dif\u00edcil. Se a rota\u00e7\u00e3o cai muito r\u00e1pido por ter \u00f3leo mais grosso (50 \u00e9 mais grosso que 40, \u00f3leo 0 seria quase como \u00e1gua, \u00f3leo 200 seria quase como mel) talvez sobre muito combust\u00edvel pra queimar enquanto o motor tenta manter rota\u00e7\u00e3o (Ele injeta o suficiente pra manter uns 1100RPM se n\u00e3o me engano na Fazer). Ent\u00e3o teria que olhar direito no manual se ele permite \u00f3leo t\u00e3o mais grosso, \u00f3leo mais grosso for\u00e7a bomba, for\u00e7a a mola reguladora de press\u00e3o, e as vezes lubrifica mal uns eixos (Circula pouco \u00f3leo grosso nos furinhos de 2mm), se o manual n\u00e3o cita esse uso, arranca isso e volta pro \u00f3leo no manual, n\u00e3o importa o que mech\u00e2nico diga."
            },
            {
                "body": "Tu tem que ver como t\u00e1 no manual, o \u00f3leo antigo tem que ser drenados totalmente, o que  demanda tempo n\u00e3o apenas 1/2h por exemplo. \nAl\u00e9m disso, se trocou de sint\u00e9tico pra mineral, \u00e9 prov\u00e1vel que tenha ficado algum resto de \u00f3leo antigo.\n\nOutrossim, n\u00e3o existe isso de \u00f3leo pra 3000km em motor 150cc refrigerado a ar. Se tu n\u00e3o verificar semanalmente quando passar da metade percorrida teu  \u00f3leo j\u00e1 vai ter sido consumido bem, podendo em alguns casos at\u00e9 fundir o motor.\n\nCom rela\u00e7\u00e3o as pipocadas, veja se o cabo de vela est\u00e1 bem encaixado e se n\u00e3o h\u00e1 alguma coisa estranha. Em alguns casos pode ser at\u00e9 a gasolina."
            },
            {
                "body": "Troque de \u00f3leo e de mec\u00e2nico, brother.\n\n10w40 semissint\u00e9tico \u00e9 melhor e mais moderno que o 20w50 mineral. A durabilidade dele \u00e9 maior, n\u00e3o tem compara\u00e7\u00e3o.\n\nQuer um \u00f3leo bom e barato? Bom n\u00e3o, \u00f3timo. Pega o Petronas Sprinta F900 10w40. 100% sint\u00e9tico. Eu compro pela Internet e sai a pre\u00e7o de semissint\u00e9tico, mais em conta que Yamalube."
            }
        ]
    },
    "127pr3p": {
        "title": "Viagem para SP",
        "selftext": "Ol\u00e1 gente, vou fazer uma viagem de goi\u00e1s at\u00e9 SP - capital, estou pensando em fazer 900km em um dia( o trajeto completo), minha moto \u00e9 uma XRE 300, ela t\u00e1 nova, 4 mil km rodados somente, fiz a revis\u00e3o de 1000km  e tem outra com 6 mil km, mas estou na d\u00favida sobre a necessidade de fazer uma revis\u00e3o antes de viajar, por ter rodado s\u00f3 3mil km desde a primeira revis\u00e3o dela, e n\u00e3o ter nada al\u00e9m de \u00f3leo para trocar. Gostaria de opini\u00f5es sobre, e dicas de quem tem experi\u00eancia nesse trecho ou em viagens longas em geral, vai ser minha primeira viagem de moto e vou pegar esses 900km para fazer no dia.",
        "num_comments": 23,
        "comments": [
            {
                "body": "Cara quanto a manuten\u00e7\u00e3o fica tranquilo, confere a corrente, o \u00f3leo e vai.\n\nComo sua primeira viagem, acho complicado os 900km em apenas 1 dia, voce provavelmente vai a cada 90/100km ter q dar uma pausa pra esticar a perna. 900km \u00e9 bem puxado, mas vai ser uma puta experi\u00eancia.\nConhece seu trajeto ou vai no gps?"
            },
            {
                "body": "Se o destino \u00e9 S\u00e3o Paulo, mais que revis\u00e3o precisa garantir o seguro. XRE 300 \u00e9 a mesma moto que a ROCAM usa; ent\u00e3o partindo dela para cima em cavalaria s\u00e3o os modelos mais visados para assalto (moto de baixa cilindrada o problema costuma ser mais furto)."
            },
            {
                "body": "900km \u00e9 fact\u00edvel, mas bastante desgastante. Tem que tomar cuidado pra n\u00e3o pegar a estrada de noite, dependendo da estrada pode ser perigoso. Leve em conta que tu vai fazer paradas a cada 100-150km.\n\nTem algumas coisas que podem facilitar: protetores de ouvido, um bom capacete e um banco macio. Pra mim, o principal limitador costuma ser o banco."
            },
            {
                "body": "Prepara a bunda e as costas"
            },
            {
                "body": "Se \u00e9 sua primeira viagem: na pausa pro almo\u00e7o coma coisas leves, pois voc\u00ea vai ficar com sono em cima da moto e isso n\u00e3o \u00e9 bom, outra coisa: planeje a rota antes, e use o GPS sem internet! Ele vai te jogar em \"atalhos\" e voc\u00ea n\u00e3o sabe a cidade que est\u00e1, vai entrar numa furada em 2 min."
            },
            {
                "body": "Faz um seguro, um seguro de vida tb, a motoca estando com a manuten\u00e7\u00e3o em dia... s\u00f3 acelerar, parar a cada 1 hr ou a cada 100km por 15 minutos pra relaxar o corpo e ativar a circula\u00e7\u00e3o e seja feliz!"
            }
        ]
    },
    "127o55l": {
        "title": "Bigtrail em SP",
        "selftext": "Bom dia galera, tudo certo?  \n\n\nSeguinte, eu tenho uma HD Dyna FXD 2009 toda costumizada, mas enchi o saco de sofrer e to pensando em vender e pegar uma Ducati Hyperstrada, que est\u00e1 mais ou menos no msm valor.  \n\n\nO lance \u00e9 que meu pai t\u00e1 convencido de que se eu trocar uma custom por uma \"bigtrail\" vou acabar sem moto e com 3 azeitona no peito.  \nEle fica me encaminhando v\u00eddeo de whatsapp com gente morta por causa de assalto, com moto que os caras desmontam guidon e painel na rua msm, estacionada, e levam embora, etc.  \n\n\nTo ligado que \u00e9 whatsapp, que o bagulho \u00e9 pra causar p\u00e2nico, mas chama a aten\u00e7\u00e3o neh?   \nTipo, com a Harley se eu pedir pros cara roubar capaz de largarem l\u00e1, pq \u00e9 grande, barulhenta, pesada, n\u00e3o freia, n\u00e3o faz curva, ta tentando te matar a toda hora.\n\nMinha pergunta \u00e9, o que vcs acham? Bagulho t\u00e1 t\u00e3o loco assim?",
        "num_comments": 27,
        "comments": [
            {
                "body": "OP, BigTrail em S\u00e3o Paulo hoje \u00e9 praticamente impossivel de ter e andar de boa, Ladr\u00e3o sempre t\u00e1 de olho."
            },
            {
                "body": "Qual o ano da Ducati? S\u00f3 lembrando que Ducati \u00e9 uma bosta para revender depois. \n\nE sim, os caras roubam essas motos a rodo, j\u00e1 ta num ponto que qualquer um andando de GS1200 ou Tiger em S\u00e3o Paulo j\u00e1 me faz questionar se \u00e9 coragem, golpe no seguro ou se o cara \u00e9 de outra cidade e ta desavisado. \n\nE n\u00e3o adianta muito comprar as vers\u00f5es velhas, pq de longe os noia n\u00e3o v\u00ea que \u00e9 velha e sim o estilo e v\u00e3o para cima, depois que v\u00e3o avaliar se \u00e9 a que eles gostam ou n\u00e3o.\n\nDa uma olhada no valor do seguro antes de fechar, seguro de Big trail nova em SP ta batendo 6k f\u00e1cil. Isso te ajuda a avaliar. \n\nE essa merda \u00e9 s\u00f3 em S\u00e3o Paulo, aqui no interior onde eu moro vejo uma galera de boa, para l\u00e1 e para ca de Tiger e GS.\n\nMas Harl\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 vida n\u00e9, sei exatamente do que voc\u00ea est\u00e1 falando. j\u00e1 considerou uma Triumph Cl\u00e1ssica? S\u00e3o muito boas, confort\u00e1veis, confiaveis, embora ultimamente estejam com manuten\u00e7\u00e3o car\u00edssima e sem pe\u00e7as no mercado.\n\nOu uma Kawasaki Z650RS ou Vulcan S. Essas tamb\u00e9m n\u00e3o tem erro, meu irm\u00e3o tem uma vulcan e ela chega a ser chata de t\u00e3o boa que \u00e9.\n\nEssas em SP n\u00e3o tem erro tb."
            },
            {
                "body": "Big Trail em S\u00e3o Paulo n\u00e3o d\u00e1. Um colega meu queria comprar e eu fiz um bol\u00e3o de uma semana que ele ia durar."
            },
            {
                "body": "https://youtu.be/qmruCbiWGUE\n\nSeu pai n\u00e3o t\u00e1 errado"
            },
            {
                "body": "Precisa ter seguro, infelizmente. \n\nPor que a Harley t\u00e1 incomodando?"
            },
            {
                "body": "Assiste os clipes de funk, as motos que os cara t\u00e3o falando e usando n\u00e3o vai nelas kkk hyperestrada ta come\u00e7ando a ficar visada"
            },
            {
                "body": "Trail e esportivas pode esquecer em S\u00e3o Paulo, as trails ent\u00e3o ca\u00edram no gosto dos noias, se sair vivo vai sair decepcionado.\nIa te recomendar uma Vulcan pq \u00e9 a que eu tenho e zero reclama\u00e7\u00f5es, boa de curva, \u00e1gil, n\u00e3o d\u00e1 defeito e n\u00e3o ou\u00e7o reclama\u00e7\u00f5es do pessoal que mora em SP e tem tamb\u00e9m mas voc\u00ea disse que n\u00e3o teria uma, quest\u00e3o de gosto.\nPq n\u00e3o tenta uma Triumph cl\u00e1ssica? Por mais que tenha uma quest\u00e3o de reposi\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as meio lascado, se voc\u00ea pegar uma Scrambler por exemplo j\u00e1 une o desinteresse dos noias e o conforto de uma suspens\u00e3o alta e um motor potente."
            }
        ]
    },
    "126uvaj": {
        "title": "Pilot Street vs City Extra",
        "selftext": "Meu pneu est\u00e1 preste a ser trocado porem quero saber quais das duas op\u00e7\u00f5es \u00e9 melhor, estou entre 2 tipos de pneus da mesma marca Michellin o primeiro e o Pilot Street 2 e o segundo e o City Extra, queria saber qual e a opini\u00e3o dos senhores, qual eu deveria comprar, fa\u00e7o entregas na minha moto e moro em uma pequena cidade perto de Curitiba que fica 20km de distancia ent\u00e3o frequentemente pego rodovia, chuvas e todos os tipos de terrenos e costumo levar bastante garupa, qual desses dois pneus ser\u00e1 o mais conveniente para minha situa\u00e7\u00e3o?",
        "num_comments": 0
    },
    "126qtm0": {
        "title": "Xtz 125 \u00e9 boa?",
        "selftext": "T\u00f4 querendo uma xtz 125. Ela \u00e9 boa de com\u00e9rcio? Qual sua especialidade? Ela vale a pena comprar?",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Na minha regi\u00e3o ela concorre direto com Bros 125cc como uma das motos mais procuradas, pra pegar estrada de ch\u00e3o s\u00e3o a melhor op\u00e7\u00e3o (Exceto pros apressados que acham at\u00e9 as vers\u00f5es 150/160cc lentas).\n\nImagino que em metr\u00f3poles tenha pouca demanda, n\u00e3o faz muito sentido ter moto alta assim pra asfalto urbano, mas em cidade menor todo mundo que usa pra fora da cidade prefere elas, pessoal acaba usando CG nas estradas de ch\u00e3o porque n\u00e3o tem XTZ e Bros usada a venda. Em interior pra cada moto urbana tem uma que vai pra zona rural eventualmente, voc\u00ea n\u00e3o v\u00ea na cidade todo dia mas quando tenta comprar, ou quando vai vender, a\u00ed voc\u00ea nota a procura por isso.\n\nSe a\u00ed tem uma XTZ barata a venda, anunciada a dias, ent\u00e3o \u00e9 regi\u00e3o com pouca demanda. Aqui se for minimamente perto do pre\u00e7o de tabela (Digamos R$ 7 mil por uma 2007) vende no dia, se t\u00e1 meio cara as vezes leva 1 semana."
            },
            {
                "body": "Ao contr\u00e1rio que o orubem disse eu vou afirmar que \u00e9 uma excelente moto urbana. N\u00e3o s\u00f3 pela suspens\u00e3o, mas pela durabilidade geral. Os pr\u00f3prios pneus de uso misto duram mais.\nAqui a maioria dos motoboys usam Lander e crosser."
            },
            {
                "body": "Ela \u00e9 dif\u00edcil pra encontrar em cidade pequena? \nNa minha, eu s\u00f3 vejo cg e Bros."
            },
            {
                "body": "Muito boa, confi\u00e1vel, dur\u00e1vel."
            },
            {
                "body": "Boa \u00e9 pouco... A moto \u00e9 \u00f3tima. \ud83d\ude01\nComprei uma no fim de 2022 como primeira moto e t\u00f4 gostando bastante. S\u00f3 n\u00e3o espere muita for\u00e7a."
            }
        ]
    },
    "1251gmf": {
        "title": "Camera para gravar",
        "selftext": "Estou atr\u00e1s de uma camera para gravar as viagens, e para uma garantia caso acontecer algum acidente.\n\nFui atr\u00e1s da SJ 4000, mas vi muitos comentarios negativos sobre.\n\nQue camera voces recomendam de at\u00e9 500R$ ? N\u00e3o me importo em ir atr\u00e1s de alguma usada em bom estado.",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Com esse or\u00e7amento fica dif\u00edcil. Eu tentaria achar uma Xiomi Yi 4k usada. Dos modelos mais antigos, \u00e9 a \u00fanica que na \u00e9poca conseguiu concorrer com a GoPro em termos de qualidade.\n\nC\u00e2meras mais novas tu vai ter dificuldade de achar algo bom pelo pre\u00e7o, mas a menos pior \u00e9 a Akaso V50. Nova ela passa um pouco do or\u00e7amento, mas d\u00e1 para tentar encontrar usada. O maior problema dessa c\u00e2mera \u00e9 que tu n\u00e3o vai ter aquele fish eye caracter\u00edstico da action cams.\n\nOlhei no OLX rapidinho e a GoPro mais nova que consegui por 500 foi a Hero 4. \u00c9 da mesma \u00e9poca da Xiaomi, vai ter qualidade de imagem semelhante, um microfone melhor, mas n\u00e3o vai ter uma boa estabiliza\u00e7\u00e3o."
            }
        ]
    },
    "121q0fk": {
        "title": "Vou verificar uma cb 300r usada com a inten\u00e7\u00e3o de comprar. Como eu checo se o cabe\u00e7ote est\u00e1 trincado? Tenho que desmontar o motor?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Compra um penetril em spray e joga na vela, quando vc ligar e acelera sair bolhas de ar e pq t\u00e1 trincado.\nEssa t\u00e9cnica tamb\u00e9m funciona com detergente, e o mesmo esquema de ver se o pneu est\u00e1 furado, vc passa o detergente se fizer espuma t\u00e1 trincado, tive uma cb 2012 com cabe\u00e7ote vela fina por uns messes, em quest\u00e3o do cabe\u00e7ote n\u00e3o me incomodou apenas a parte el\u00e9trica dela, pois quando eu virava com tudo o guidom acendia o farol alto, e tamb\u00e9m ela desligava do nada por algum probleminha na eletr\u00f4nica, verificar rela\u00e7\u00e3o, cabe\u00e7ote,cabos, el\u00e9trica, numera\u00e7\u00e3o chassi e motor, quando for ver o motor se tiver quente espera esfriar.\nVerificar vazamentos de \u00f3leo em baixo do motor a minha vazava no cilindro, verificar se n\u00e3o tem silicone na junta da tampas de v\u00e1lvulas e demais partes da moto, pergunta de quantos km o dono faz pastilhamento (regulagem de v\u00e1lvulas) m\u00ednimo 5mil km, cuidar pra n\u00e3o deixar pouca gasolina no tanque pq essas bombas s\u00e3o chatas e de s\u00f3 ser feliz"
            }
        ]
    },
    "121aww3": {
        "title": "Worker Cross 150 (Updates)",
        "selftext": "Fala galera! Tamo chegando a\u00ed 2 meses com a Worker Cross 150 e t\u00f4 aqui pra dar uma atualizada sobre meu uso com ela.\n\nA motinha \u00e9 muito show pra cidade e muito econ\u00f4mica, e como j\u00e1 falei no meu primeiro review [aqui](https://www.reddit.com/r/motoca/comments/11b48q2/worker_cross_150_primeiras_impress%C3%B5es/?utm_source=share&utm_medium=ios_app&utm_name=ioscss&utm_content=1&utm_term=1) ela teve uns problemas (a corrente folgada e a roda descentrada e depois a embreagem prendendo) mas todos por problema de montagem.\n\nForam duas idas na oficina, na segunda al\u00e9m de falar da embreagem eu falei que ela tava com dificuldade pra ligar quando ia sair de manh\u00e3, tava precisando dar uma \u201caquecida\u201d se n\u00e3o ela morria, isso foi s\u00f3 um coment\u00e1rio que eu fiz ao mec\u00e2nico e ele disse logo que era acelera\u00e7\u00e3o que tava baixa e que iria ajeitar. N\u00e3o adiantou nada, ent\u00e3o eu meti a cara no manual e percebi que um jeito des ligar de primeira e n\u00e3o morrer \u00e9 ativar o afogador, ela da uma partida perfeita. Mas agora a moto t\u00e1 meio acelerada (nada demais) mas n\u00e3o sei se isso influencia em algo, algu\u00e9m sabe?\n\nAinda se eu ligar ela pela manh\u00e3 sem ativar o afogador (que desativo cerca de 1 min depois de ligar, como diz o manual) ela morre se eu n\u00e3o ficar acelerando um tempo\u2026",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "O uso do afogador \u00e9 tempor\u00e1rio, \u00e9 justamente para essas partidas frias de manh\u00e3. Depois que ela aqueceu voc\u00ea precisa voltar o afogador pra posi\u00e7\u00e3o inicial."
            }
        ]
    },
    "120oosm": {
        "title": "Mec\u00e2nica para um Motociclista Iniciante",
        "selftext": "Oi pessoal, tudo bem?\n\nTenho 23 anos e acabei comprar minha primeira moto (uma Mirage 250 de 2011, injetada). Sempre quis ter uma moto e \u00e9 simplesmente um sonho realizado. Estou andando com ela todo dia e \u00e9 meu meio de locomo\u00e7\u00e3o.\n\nComo \u00e9 minha primeira moto e nunca tive ningu\u00e9m da minha fam\u00edlia que tamb\u00e9m curtisse, queria dicas sobre como aprender mec\u00e2nica b\u00e1sica. N\u00e3o quero depender de um mec\u00e2nico para qualquer problema que possa resolver em casa.\n\nVoc\u00eas teriam sugest\u00f5es de onde come\u00e7ar? Quais ferramentas b\u00e1sica ter em casa, quais levar no dia a dia, etc. \n\nValeu!",
        "num_comments": 12,
        "comments": [
            {
                "body": "Cada vez que aparecer um problema, tu vai no youtube e aprende a resolver\n\n\nDepois de uns 20 problemas j\u00e1 pode ser mec\u00e2nico"
            },
            {
                "body": "Mano, n\u00e3o tem moto melhor pra aprender a ser mec\u00e2nico que uma Mirage injetada. Em breve voc\u00ea ser\u00e1 n\u00e3o s\u00f3 mec\u00e2nico de motocicletas, como tamb\u00e9m t\u00e9cnico em eletr\u00f4nica.\n\nZoeira. Vai dar tudo certo!"
            },
            {
                "body": "Come\u00e7a pelo manual, depois pelo manual de servico. Se quiser pode partir pro YouTube, coisas que tu pode fazer em casa s\u00e3o: troca de l\u00e2mpadas, troca de \u00f3leo, troca de filtro de \u00f3leo e ar, inspe\u00e7\u00e3o e lubrifica\u00e7\u00e3o de cabos de embreagem e acelerador."
            },
            {
                "body": "Primeiramente bem vindo ao Universo Custom \u00e9 basicamente um mundo sem volta.  \n\n\nFa\u00e7o tudo na minha moto j\u00e1 tem uns 3 anos, e basicamente as ferramentas conforme a necessidade voc\u00ea vai comprando elas.  \n\n\n\\- Recomendo ler os manuais de servi\u00e7o(Se ela tiver um Manual Haynes \u00e9 melhor ainda).  \n\\- Procure diagrama das pe\u00e7as(Sites como o Partzilla funcionam para motos de outras marcas, achar um site que fa\u00e7a o mesmo para a mirage \u00e9 sempre bom).  \n\\- Utilize Forums(Eles existem e s\u00e3o um po\u00e7o de conhecimento, e no desespero voc\u00ea sempre pode perguntar para algu\u00e9m como resolver algo.)  \n\n\nSobre levar ferramentas no dia a dia, vou falar a mesma coisa que falei para um amigo: \"Se voc\u00ea n\u00e3o sabe trocar o motor de partida n\u00e3o carregue ferramentas para trocar o motor de partida\", no dia a dia voc\u00ea quer carregar o menos coisa poss\u00edvel, leva o kit de ferramenta padr\u00e3o da moto e dois fus\u00edveis extras(Se a sua caixa de fus\u00edvel j\u00e1 tiver espa\u00e7o para fus\u00edveis extras, nem incomoda s\u00f3 leva os extras da caixa mesmo).  \nSe voc\u00ea sabe ler e tem a ferramenta certa \u00e9 80% de chance de que voc\u00ea consegue resolver muitos problemas apenas utilizando o manual e um pouco de paci\u00eancia."
            },
            {
                "body": "Vish mano, tamb\u00e9m sou iniciante. Mas se quiser a gente troca ideia. Faz uns 2 meses que t\u00f4 com a minha. Aprendi umas coisas ja"
            },
            {
                "body": "Passo pela mesma coisa com a mirage 150"
            }
        ]
    },
    "120kimk": {
        "title": "Bateria fraca",
        "selftext": "Minha moto n\u00e3o est\u00e1 pegando de manh\u00e3 e o painel e l\u00e2mpada ficam piscando e o motor de arranque parece fraco. A voltagem da bateria est\u00e1 em 12,6V em repouso e quando eu saio com ela e torno a ligar ela liga normal.\nA bateria n\u00e3o est\u00e1 segurando carga, \u00e9 isso? H\u00e1 alguma coisa que posso fazer ou tenho que comprar outra? As baterias de l\u00edtio s\u00e3o melhores e duram mais? Vale a pena sendo o dobro do pre\u00e7o da comum?",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Bateria comum j\u00e1 dura pra caramba comparado a bateria de carro, n\u00e3o precisa ir al\u00e9m comprando li-ion e cia. Se gen\u00e9rica em carro dura 2 anos e pouco, as baratas pra moto duram 4 anos, de marca com um pingo de renome dura 5 anos f\u00e1cil.\n\nLi-ion at\u00e9 oxida terminais depois de uns 6-7 anos, mesmo que algumas c\u00e9lulas est\u00e3o boas a trepida\u00e7\u00e3o e oxida\u00e7\u00e3o estragam partes internas, \u00e9 um custo que n\u00e3o se paga f\u00e1cil.\n\nPra geradores e outros motores que ficam muito tempo parados compensa porque li-ion tem menor auto-descarga, bateria de chumbo descarrega sozinha em alguns meses, li-ion \u00e9 coisa de 1 ano. Moto n\u00e3o fica nem 1 semana parada ent\u00e3o n\u00e3o faz muito sentido gastar com isso.\n\nQuanto \u00e0 tens\u00e3o, mede ela enquanto d\u00e1 partida, se cai uns 2V t\u00e1 no normal, se cai uns 4V ent\u00e3o j\u00e1 tem umas 2 c\u00e9lulas morrendo. Tens\u00e3o em aberto \u00e9 medida de noob, sempre tem que medir com carga (Carga em eletr\u00f4nico \u00e9 consumo, n\u00e3o confunda carga (Peso) com recarga (Recarregamento)), no caso de bateria automotiva a carga \u00e9 o motor de partida girando. Ficando acima de 9V geralmente t\u00e1 ok, ideal \u00e9 ficar acima de uns 10V (Bateria nova). Numas motos mesmo com 8V o CDI ainda d\u00e1 fa\u00edsca.\n\nAs vezes com tens\u00e3o baixa a rota\u00e7\u00e3o fica uns 20-40RPM abaixo do m\u00ednimo pra ligar, ou as vezes a tens\u00e3o baixa faz a central n\u00e3o ler direito algum sensor a\u00ed ela n\u00e3o libera combust\u00edvel no bico ou fa\u00edsca na vela, em ambos os casos o motor de partida gira at\u00e9 a bateria acabar. Bateria com s\u00f3 1 c\u00e9lula ruim j\u00e1 pode criar isso, por isso medir tens\u00e3o em aberto \u00e9 bobeira, se tem 8V pouca moto injetada pega, depende tamb\u00e9m das escovas no motor de partida, escova suja ou torta por desgaste as vezes faz o motor de partida girar uns 50RPM mais lento com bateria meio velha, isso \u00e9 suficiente pra muito motor n\u00e3o pegar."
            },
            {
                "body": "O painel apaga quando da partida? Ent\u00e3o \u00e9 bateria. Mesmo aparentando boa com esses 12,6 ela pode despencar quando der partida."
            },
            {
                "body": "Tem voltagem mas n\u00e3o tem amperagem ... Como diz eletroboom o que mata \u00e9 a amperegem e n\u00e3o a voltagem ( at\u00e9 certo tempo x volts ) bateria est\u00e1 sem for\u00e7a apenas da volts mas sem o sumo"
            }
        ]
    },
    "1203bqw": {
        "title": "Como est\u00e3o os furtos de moto na sua regi\u00e3o?",
        "selftext": "Moro na cidade de S\u00e3o Paulo e tenho uma Factor 150. Nos \u00faltimos 5 anos que ando de moto por aqui:\n\n\\-J\u00e1 me furtaram duas motos.\n\n\\- 2 meses atr\u00e1s tentaram furtar sem sucesso: quebraram miolo, banco e roubaram  o m\u00f3dulo de inje\u00e7\u00e3o\n\n\\-Agora a pouco estacionei na frente de um hospital para levar a esposa para fazer cirurgia onde estouraram o ba\u00fa e roubaram um capacete (estouraram mais uns 5 ba\u00fas na mesma fileira de motos e tamb\u00e9m roubaram m\u00f3dulo de inje\u00e7\u00e3o de um outro rapaz).\n\nE isso que \u00e9 uma 150cc pouco visada, como trabalho remoto no m\u00e1ximo saio com ela 5x por semana, sempre estaciono em rua bem movimentada e tenho corrente, trava de disco e trava de manete. Fico imaginando como \u00e9 a realidade de quem tem moto grande ou que usa todo dia para trabalho.",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "Seguro \u00e9 essencial pra moto de maior valor, at\u00e9 por que qualquer reparo p\u00f3s acidente pode sair muito caro.\n\nMas aqui em Passo Fundo os roubos n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o frequentes, menos ainda na regi\u00e3o central. N\u00e3o sei se isso \u00e9 muito ou pouco pra uma cidade de 200k habitantes. Aqui tem muita ronda da bike patrulha, Rocam e viaturas.\nNas cidades menores da regi\u00e3o \u00e9 ainda mais raro, pois n\u00e3o tem como usar a moto sem ser pego em pouco tempo. \n\nMas aqui fazem vista grossa pra moto barulhenta, at\u00e9 por que falta muito guarda de tr\u00e2nsito."
            },
            {
                "body": "Regra de Ouro de S\u00e3o Paulo: Voc\u00ea n\u00e3o para moto na rua se n\u00e3o for ficar olhando ela de longe.\n\nGasta l\u00e1 seus 10 ou 15 reais em estacionamento e tem paz de esp\u00edrito."
            },
            {
                "body": "At\u00e9 scooter j\u00e1 t\u00e1 visada em S\u00e3o Paulo. Acho que as \u00fanicas motos \"seguras\" s\u00e3o as Royal Enfield. Nem vagabundo quer essa jaca!"
            },
            {
                "body": "Moro em BH e tenho uma Titan 160 sem seguro. Paro na rua, ando a noite e nunca fui roubado, mas sei que n\u00e3o \u00e9 o recomendado."
            },
            {
                "body": "J\u00e1 roubaram meu capacete serrando a corrente, j\u00e1 destravaram ela mas n\u00e3o conseguiram levar pois eu pus trava no freio traseiro. E uma vez me assaltaram mesmo s\u00f3 que, na fuga, eles bateram a moto e fugiram a p\u00e9. Deu preju\u00edzo mas deu pra consertar. Mas depois disso, esses \u00faltimos anos em duas ocasi\u00f5es eu vi dois caras numa moto parados que come\u00e7aram a me seguir assim que passei por eles, a\u00ed eu reduzi a velocidade para eles ficarem na minha frente e sai na primeira esquina.\nOnde eu trabalho j\u00e1 vi duas motos serem roubadas na frente do pr\u00e9dio, uma HD inclusive. Na faculdade roubaram tamb\u00e9m na porta com trava e tudo.\n\n\nIsso porque minha moto \u00e9 SYM / Dafra"
            },
            {
                "body": "Indo pra Mt 03 achando q n\u00e3o vai durar 2 meses, triste realidade"
            },
            {
                "body": "Coloque um adesivo DAFRA que \u00e9 melhor que seguro"
            }
        ]
    },
    "11zowdc": {
        "title": "Countries With The Highest Motorbike Usage",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Esperava um n\u00famero maior na \u00cdndia :)"
            },
            {
                "body": "Surpreso que nem 30% no Brasil"
            },
            {
                "body": "Moto \u00e9 o futuro. \u00c9 mais sustent\u00e1vel"
            }
        ]
    },
    "11zotfl": {
        "title": "Compra da primeira moto e burocracias",
        "selftext": "Oi gente, pretendo comprar uma Suzuki Intruder 125 como primeira moto esse fim de semana, uma dessas que o correios usava para entrega dez anos atr\u00e1s. N\u00e3o entendo nada de mec\u00e2nica e tamb\u00e9m n\u00e3o consigo levar algu\u00e9m que entenda junto. Assim j\u00e1 estou esperando levar um golpe do vendedor quando for na loja mas agrade\u00e7o qualquer sugest\u00e3o para diminuir o prejuizo e ainda tenho algumas d\u00favidas.   \n\n\nNo pior dos casos qual seria o custo aproximado para resolver todos os problemas mais graves da Moto? (pretendo ao menos dar uma volta no quarteir\u00e3o mas sei que alguns problemas s\u00f3 aparecem depois de um tempo)  \nExiste algum local que seja mais confi\u00e1vel para levar a moto para arrumar mesmo que seja mais caro ou vou depender de sorte para encontrar um mec\u00e2nico de confian\u00e7a?  \nEssas pequenas concession\u00e1rias de usadas costumam oferecer garantia?  \nO vendedor disse que pagando j\u00e1 pode sair com a moto na mesma hora, Isso significa que posso usar a moto em qualquer local, mesmo que ainda n\u00e3o esteja no meu nome?  \nQuais burocracias do Detran devo me atentar enquanto a moto n\u00e3o estiver regularizada e no meu Nome?  \nEssa \u00e9 a primeira vez que vou subir em uma moto desde a autoescola, qual seria o hor\u00e1rio/trajeto mais seguro para fazer o caminho entre a ZL de S\u00e3o Paulo e o ABC?",
        "num_comments": 18,
        "comments": [
            {
                "body": ">Isso significa que posso usar a moto em qualquer local, mesmo que ainda n\u00e3o esteja no meu nome?\n\nA legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o obriga voc\u00ea a dirigir s\u00f3 o que est\u00e1 no seu nome, desde que os documentos estejam em dia (Documento ano de exerc\u00edcio 2023, n\u00e3o olha a data do documento mas o ano de exerc\u00edcio) tanto faz no nome de quem est\u00e1. Eu mesmo n\u00e3o tenho nada no meu nome hoje (4 carros e moto), j\u00e1 tive um total de zero reclama\u00e7\u00f5es por isso at\u00e9 hoje de PM ou PRF (S\u00f3 digo que ainda n\u00e3o deu tempo de transferir e pronto).\n\nSe a placa t\u00e1 em bom estado aqui eu pagaria s\u00f3 a taxa de transfer\u00eancia+vistoria, d\u00e1 uns R$ 220. Pra reconhecer assinatura em cart\u00f3rio de ambos deve ir uns R$ 25, \u00e9 o pre\u00e7o por aqui (Depende de ter firma registrada no cart\u00f3rio ou n\u00e3o). Se tiver que trocar a placa (Por ter tarjeta de outro munic\u00edpio, ou estar em estado ruim) acho que vai seus R$ 300. Enfim, ao todo eu n\u00e3o gasto R$ 250 pra transferir carro ou moto, se tem CRV em papel \u00e9 s\u00f3 preencher e ir os 2 no cart\u00f3rio, se \u00e9 doc digital preenche pelo aplicativo (Op\u00e7\u00e3o Iniciar Transfer\u00eancia, no app Minha CNH), imprime, e a\u00ed v\u00e3o ambos com isso no cart\u00f3rio pra reconhecer assinatura, a\u00ed paga o boleto da taxa de transfer\u00eancia e vistoria (Uns R$ 220 e uns quebrados por aqui), umas horas depois vai no Detran e d\u00e1 in\u00edcio l\u00e1 (Espero umas horas pro pagamento constar no sistema do Detran), aqui \u00e9 coisa de 5 minutos e j\u00e1 marca a vistoria, as vezes faz a vistoria na hora, teve dia que 15 minutos depois da vistoria o tro\u00e7o j\u00e1 apareceu no nome no aplicativo (Usa aplicativo, ter\u00e1 tudo na hora, esse neg\u00f3cio de ficar andando com papel \u00e9 muito antiquado).\n\nSobre problemas mec\u00e2nicos \"escondidos\", seria s\u00f3 vazamento, \u00f3leo sumindo, ou barulho no motor, se n\u00e3o tem nada disso (Roda suave, tem pot\u00eancia, d\u00e1 partida f\u00e1cil) dificilmente vai ter algo caro, folgas em roda e cia voc\u00ea consegue mexer e notar se tem, freio gasto \u00e9 barato, problema el\u00e9trico raramente \u00e9 caro, enfim, se a moto roda sem trancos, barulhos ou partes soltas/vibrando, dificilmente vai ter coisa cara pra arrumar, as vezes mesmo em moto parada na chuva a 1 ano no m\u00e1ximo gasta pra engraxar e limpar carburador, trocar \u00f3leo e filtro, uns R$ 200-300 conforme oficina, \u00f3leo igual precisa trocar direto ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um grande custo.\n\nSe sua cidade \u00e9 minimamente grande (Mais de 50-70 mil habitantes, digamos) vai ter pe\u00e7a f\u00e1cil pra ela, a\u00ed d\u00e1 praticamente na mesma que CG/Titan/Fan ou YBR, moto simples e robusta assim n\u00e3o tem como ter problema caro sem transparecer na forma de algo notado quando pilota (No m\u00e1ximo voc\u00ea n\u00e3o notar\u00e1 \u00f3leo baixando, mas se tem pot\u00eancia ok deve estar baixando pouco \u00f3leo, sempre d\u00e1 pra trocar s\u00f3 an\u00e9is por uns R$ 150 e rodar mais 5 anos, n\u00e3o precisa fazer o motor por coisa simples assim, isso \u00e9 uma moto simples e n\u00e3o um Honda Civic de R$ 100 mil, faz os reparos m\u00ednimos pra rodar e pronto, investir em firula pra moto simples \u00e9 bobeira)."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o precisa se preocupar muito quanto a mec\u00e2nico, essas motos pequenas a maioria dos mec\u00e2nicos faz um servi\u00e7o razoavelmente bom.  \nD\u00e1 uma olhada se a moto n\u00e3o bate valvula, se o escapamento n\u00e3o est\u00e1 furado, se o carburador n\u00e3o tem manchas de poss\u00edveis vazamentos, olha se a moto funciona f\u00e1cil quente e fria e se n\u00e3o existe nenhum vazamento ou baba de \u00f3leo no motor, verifique tamb\u00e9m se as bengalas n\u00e3o est\u00e3o vazando. Se tudo estiver ok a chance de ter um BO \u00e9 bem pequena."
            },
            {
                "body": "Te recomendo desistir e comprar um carro"
            },
            {
                "body": "Sobre mec\u00e2nica ainda da tempo de aprender a montar um motor perkins a diesel em dois dias no YouTube, afinal tem tudo l\u00e1 depende da sua dedica\u00e7\u00e3o kk.\n\nSim tem garantia, s\u00e3o obrigados a dar.\n\nPode rodar tranquilo enquanto estiver sendo transferido para seu nome \n\nTenta achar algum conhecido seu que tenha moto e pergunta em qual oficina ele leva, caso n\u00e3o tenha procura no Google os lugares com melhores avalia\u00e7\u00f5es."
            },
            {
                "body": "V\u00ea se a moto n\u00e3o foi batida olhando por dentro das carenagens para ver se n\u00e3o h\u00e1 nada rachado ou quebrado, o farol e moldura tamb\u00e9m. V\u00ea se a dire\u00e7\u00e3o est\u00e1 reta, a roda alinhada com o guid\u00e3o ao pilotar, se estiver torta pode ser s\u00f3 um ajuste de dire\u00e7\u00e3o ou que o quadro ou bengalas est\u00e3o tortos. Olha por baixo e veja se o quadro n\u00e3o est\u00e1 rachado ou com pontos de ferrugem. Veja o estado dos pneus, corrente e freios, se tiverem gastos \u00e9 um custo a mais para trocar. \n\nEnfia o dedo no escapamento frio e veja se n\u00e3o est\u00e1 oleoso ou sai fuma\u00e7a ao ligar com o motor frio. Isso indica que o motor est\u00e1 queimando \u00f3leo, apesar de que  motor pequeno \u00e9 dif\u00edcil perceber.\n\n\nFora isso, \u00e9 checar a documenta\u00e7\u00e3o. Se a moto n\u00e3o \u00e9 de leil\u00e3o, se est\u00e1 em dia o pagamento, se n\u00e3o h\u00e1 multas. Ver o hist\u00f3rico dela"
            }
        ]
    },
    "11z32fn": {
        "title": "Breve relato do passeio que fiz at\u00e9 o Chile",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Demorei, mas finalmente conclui o texto. Abra\u00e7o!"
            },
            {
                "body": "Bom demais, mais uma dose de vontade de fazer igual kkk"
            }
        ]
    },
    "11yxcgu": {
        "title": "Quais equipamentos comprar primeiro?",
        "selftext": "Acabei de tirar minha CNH e ainda n\u00e3o comprei uma moto mas gostaria de recomenda\u00e7\u00f5es sobre quais equipamentos vale a pena investir como luvas, bota, jaqueta ou acess\u00f3rios para a Moto mesmo. Estou pensando mais em quest\u00f5es de seguran\u00e7a, inclusive contra assaltos  mas aceito quaisquer dicas sobre o tema.  \n\n\nAcho que j\u00e1 comprei um capacete razo\u00e1vel considerando meu or\u00e7amento.",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Vai andar s\u00f3 na cidade? Vai andar com frequ\u00eancia?"
            },
            {
                "body": "Busca no sub.\nJ\u00e1 gastamos o latim aqui recentemente.\nNo r/S\u00e3o Paulo e no r/Brasil tamb\u00e9m.\nTem dica, marca, pre\u00e7o e o escambau."
            },
            {
                "body": "Capacete, obviamente, \u00e9 o mais importante. Recomendo algo com boa ventila\u00e7\u00e3o, marca importada e com boa performance em testes gringos (Sharp, Snell, a nova ECE) ou com bons reviews em sites gringos (RevZilla, Rocky Mountain, etc.).\n\nEu colocaria em segundo lugar luvas e botas. Vai ter bastante estat\u00edstica mostrando que s\u00e3o os membros que mais s\u00e3o afetados por acidentes. Quanto mais alta e r\u00edgida a bota, melhor. O ideal \u00e9 a luva ter palma de couro. Para o nosso clima \u00e9 legal as que tem palma de couro mas s\u00e3o ventiladas na parte de cima.\n\nJaqueta e cal\u00e7a eu colocaria com a menor prioridade, principalmente para andar na cidade. Mas perder pele pro asfalto n\u00e3o \u00e9 legal, ent\u00e3o \u00e9 uma boa usar. Nesses equipamentos tu n\u00e3o precisa gastar muito, a menos que tu esteja disposto a colocar muito dinheiro, n\u00e3o vai mudar muita coisa. Priorize roupas ventiladas, jaqueta e cal\u00e7a s\u00e3o os equipamentos em que isso mais faz diferen\u00e7a.\n\nTem um ponto muito importante que tu tem que considerar: o equipamento s\u00f3 vai te proteger se tu estiver usando, ent\u00e3o s\u00f3 compre coisas que tu considera confort\u00e1vel, pr\u00e1tico e bonito. Por exemplo, se a bota de motocross \u00e9 muito chamativa pra usar no dia a dia, compra algo mais discreto. N\u00e3o vai ser t\u00e3o seguro, mas \u00e9 melhor do que n\u00e3o usar nada."
            },
            {
                "body": "Tem um equipamento aqui que ningu\u00e9m falou mas que eh considero t\u00e3o essencial quanto capacete: protetor de coluna, tem uns que voc\u00ea coloca dentro da jaqueta, outros voc\u00ea veste como um casco de.tartaruga, moto qualquer impacto pode zoar sua coluna, e voc\u00ea n\u00e3o quer isso."
            },
            {
                "body": "Um bom capacete, luvas e um cadeado para o disco s\u00e3o essenciais para andar pela cidade. Recomendo pesquisar bastante na compra do capacete pois \u00e9 o principal item de seguran\u00e7a mesmo que n\u00e3o percorra grandes dist\u00e2ncias."
            }
        ]
    },
    "11yqtrf": {
        "title": "uma Suzuki intruder 125 \u00e9 uma boa primeira moto?",
        "selftext": "T\u00f4 namorando umas intruder na OLX e achei algumas aq na minha regi\u00e3o por mais ou menos 7mil reais com uns 70mil rodados, uma dessas com a manuten\u00e7\u00e3o em dias \u00e9 uma boa?",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "\u00c9 boa, moto bem confi\u00e1vel, igual uma cg ou ybr, s\u00f3 tem a manuten\u00e7\u00e3o pouca coisa mais cara que as concorrentes, mas nada fora da realidade"
            },
            {
                "body": "Foi minha primeira moto. \u00c9 uma excelente primeira moto, \u00e9 levinha, baixa, nada intimidante.\n\nO problema \u00e9 que \u00e9 carburada. Carburadores s\u00e3o f\u00e1ceis de arrumar, mas d\u00e3o problema com uma frequ\u00eancia absurda, ainda mais esses carburadores pequenos de 125, que t\u00e3o sempre entupindo os jatos. A minha me deixou na m\u00e3o m\u00faltiplas vezes, me custando valiosas horas de cela e, uma vez ou outra, algum compromisso.\n\nN\u00e3o estou acompanhando o mercado de 125 usadas, mas se tu conseguir achar um modelo com inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica por esse valor, eu iria na com inje\u00e7\u00e3o. Intruder n\u00e3o tem inje\u00e7\u00e3o em nenhum ano."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o consigo pensar numa primeira moto melhor, tive uma e at\u00e9 hj lembro com carinho rsrsrsr"
            },
            {
                "body": "Excelente moto, ainda mais se voc\u00ea vai usar sozinho. Com garupa a situa\u00e7\u00e3o complica na hora de pegar longas dist\u00e2ncias. \n\nA manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, pe\u00e7as baratas pela shopee e \u00e9 uma moto muito resistente."
            },
            {
                "body": "Rapaz, intruder \u00e9 a moto perfeita pra come\u00e7ar, se voc\u00ea quiser aprender a mecher, agora, se voc\u00ea n\u00e3o quiser aprender a dar manuten\u00e7\u00e3o nela ou n\u00e3o tiver um mec\u00e2nico que entende, esquece. Mexanico da manuten\u00e7\u00e3o achando que \u00e9 CG, sai cada cagada. Mas \u00e9 extremamente confi\u00e1vel, s\u00f3 precisa de carinho! E pelamordedeus, coloca \u00f3leo 10w40, 20w50 vai fuder seu motor a longo prazo! Se quiser saber mais de intruder pode me chamar, t\u00f4 restaurando uma 250 ano 1997, \u00e9 meu xod\u00f3."
            }
        ]
    },
    "11vs2pf": {
        "title": "Yamaha Lander vs Fazer",
        "selftext": "Oi pessoal, vou comprar minha primeira moto e estou em d\u00favida entre essas duas.\n\nA Fazer parece \u00f3tima e um pouco mais barata, mas assistindo alguns reviews entendi que ela n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o confort\u00e1vel para trajetos longos, e por ser mais baixa que a Lander ela pode raspar embaixo em alguns casos, considerando a qualidade da pavimenta\u00e7\u00e3o em grande parte do Brasil.\n\nA Lander vale mesmo mais a pena? Sou do RJ, quero viajar as vezes por aqui, MG e SP, e no geral usar na cidade para o dia a dia. Outro ponto que pode ser relevante, tenho 1,70m, n\u00e3o sei se isso aumenta o conforto esperado da Fazer ou se a altura maior da Lander pode ser um problema.\n\nPergunta b\u00f4nus: consigo algum desconto chorando na concession\u00e1ria da Yamaha ou o pre\u00e7o a vista \u00e9 o melhor que eles podem fazer mesmo?",
        "num_comments": 21,
        "comments": [
            {
                "body": "A Lander \u00e9 mais confort\u00e1vel mesmo e pra andar ela \u00e9 um trator. Tenho 1,74 e fico com na ponta dos p\u00e9s na Tenere 250, ent\u00e3o pode ficar tranquilo quanto a altura.\nS\u00f3 n\u00e3o espere muita velocidade final, at\u00e9 por que n\u00e3o \u00e9 o prop\u00f3sito dela."
            },
            {
                "body": "Tenho uma T\u00e9n\u00e9r\u00e9, que era a Lander antes do upgrade.\nVai nela sem medo. Minha esposa teve a Fazer, que privilegia o isso urbano, mas a T\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e9 mais confort\u00e1vel.\nConcession\u00e1ria dificilmente melhora o pre\u00e7o, acabam tentando te ganhar nos brindes."
            },
            {
                "body": "Vai de lander. Moto baixa \u00e9 triste demais nas ruas brasileiras. Ainda mais c\u00ea querendo pegar estrada, a posi\u00e7\u00e3o de pilotagem da lander \u00e9 bem melhor que a da Fazer, cansa muito menos o corpo.\n\nTalvez c\u00ea tenha alguns problemas no in\u00edcio pela moto ser mais alta, mas c\u00ea acostuma rapidinho."
            },
            {
                "body": "Vai de lander!!!!!\nA minha t\u00e1 com 38k. S\u00f3 alegria !!!! \nFazendo 40 km/l"
            },
            {
                "body": "Estou com mesma duvida, quase indo de fz 25 achando de 20k aqui 20/21 e lander 23k pra cima, queria pegar 0km pq n\u00e3o conhe\u00e7o nenhum mec\u00e2nico de confian\u00e7a e zero a fazer \u00e9 mais \"barata\", vou usar mais para viagens final de semana 100km ida sozinho, durante a semana vou de bike pro trabalho moro a uns 10min, e a fazer 250 \u00e9 linda tb pprt acho ela mais bonita que a twister300f que saiu agora e como \u00e9 minha primeira moto quero ficar mais no meu bairro pra aprender a andar de fato, tirei a habilita\u00e7\u00e3o mais s\u00f3 o b\u00e1sico pra passar no Detran malicia de estrada n\u00e3o tenho com moto s\u00f3 de carro"
            },
            {
                "body": "Vou discordar do pessoal aqui, eu iria de Fazer. Tenho 1,68, e para a tua estatura, como primeira moto, a Lander \u00e9 muito alta. D\u00e1 para uma pessoa de 1,70 andar em Lander, mas precisa de um pouquinho de t\u00e9cnica, uma coisa que quem t\u00e1 come\u00e7ando ainda n\u00e3o tem. Se pegar a Lander, a possibilidade de tombar na hora do colocar o p\u00e9 no ch\u00e3o \u00e9 razoavelmente alta. Tamb\u00e9m tem o risco de um desses eventos te assustar e tu ficar com medo de andar de moto. No m\u00ednimo faz um test ride antes de comprar.\n\nS\u00f3 te liga numa coisa: tua primeira moto provavelmente n\u00e3o ser\u00e1 tua \u00faltima. Compra algo pra aprender, ver o que tu gosta e o que tu tem capacidade de manejar. Depois troca."
            },
            {
                "body": "Qual sua altura???\n\nA Lander \u00e9 alta e requer alguma habilidade. Algo que voc\u00ea, como marinheiro de primeira viagem, n\u00e3o deve ter ainda.\n\nSe tiver na d\u00favida, fa\u00e7a o test ride em ambas e veja em qual voc\u00ea se sente melhor. Se o problema da Fazer for s\u00f3 a posi\u00e7\u00e3o de pilotagem, pega uma usada com baixa km da gera\u00e7\u00e3o anterior."
            }
        ]
    },
    "11u83lq": {
        "title": "Zontes chega ao Brasil com 3 motos e pre\u00e7os partindo de R$ 26.990",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Tava empolgado at\u00e9 ver que \u00e9 pela JToledo"
            }
        ]
    },
    "11pr6hp": {
        "title": "Que moto pego por 6 a 7 mil reais??",
        "selftext": "Vou olhar uma moto pra mim, mas que moto eu pego com essa quantidade de dinheiro? Tenho 14 anos eu tenho uma altura m\u00e9dia. Ando na fan 125 de meu pai, mas quero ganhar uma s\u00f3 pra mim.",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Pegue esse dinheiro e tire a CNH, a moto \u00e9 consequ\u00eancia disso. Vai por mim, n\u00e3o ainda nada tu ter uma motoca e n\u00e3o poder ir na rua ao lado pq est\u00e1 tendo blitz."
            },
            {
                "body": "Ybr 125, intruder 125, cg 125, mas \u00e9 realmente necess\u00e1rio ter  uma moto com 14 anos? Quarda mais uns anos um dinheiro a\u00ed quando tiver 18 j\u00e1 vai dar pra furar a carteira e pegar uma moto mais foda"
            },
            {
                "body": "Tem v\u00e1rios modelos nesse valor, por\u00e9m s\u00e3o mais antigos. Recomendo voc\u00ea ver a tabela Fipe de motos. Eu tenho uma Titan 150 ES 2004 e comprei ela por R$ 7.000... gosto bastante dela, n\u00e3o gasto muito com manuten\u00e7\u00e3o e acho ela bem econ\u00f4mica tamb\u00e9m..."
            },
            {
                "body": "Nenhuma. No m\u00e1ximo uma 50cc e olhe l\u00e1. Espere at\u00e9 ter 18, tirar CNH..."
            }
        ]
    },
    "11ov22q": {
        "title": "Salve galera. T\u00f4 com um probleminha na minha fazer 150. Depois de andar um pouco essa luz do motor aparece. J\u00e1 troquei \u00f3leo, fui na oficina e falam que \u00e9 normal. Algu\u00e9m pode me ajudar?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Como falaram, isso ai \u00e9 erro de inje\u00e7\u00e3o.\n\nSe a oficina falou que \"erro de inje\u00e7\u00e3o\" \u00e9 normal, sugiro que  procure outra oficina por que isso n\u00e3o \u00e9 normal n\u00e3o.\n\nPode ser uma gama de coisas, pesquisa se da para ver mensagem de erro direto no painel da fazer ou se precisa de scanner. A partir dai voc\u00ea consegue diagnosticar o erro e a gravidade."
            },
            {
                "body": "T\u00e1 falando da luz de erro de inje\u00e7\u00e3o, a amarela da direita n\u00e9? A de temperatura acende at\u00e9 esquentar (Acima alguma temp. espec\u00edfica, talvez 25\u00b0C).\n\nSe ela tem comportamento igual ao led ALC da Honda ent\u00e3o \u00e9 meio normal, quando t\u00e1 frio com inje\u00e7\u00e3o aumentada pra esquentar motor, ou com etanol como combust\u00edvel mesmo, a fun\u00e7\u00e3o do led inclusive \u00e9 essa mesmo, como etanol gera erro em centrais simples assim, o jeito mais barato de lidar com isso \u00e9 chamar logo o led de erro de ALC pra indicar que indica que tem \u00e1lcool no combust\u00edvel.\n\nSe \u00e9 gasolina pura, teria que ver o c\u00f3digo de erro gerado, sem ver o c\u00f3digo que a central gera s\u00f3 d\u00e1 pra chutar. Precisa aquele adaptador de plug, de 3 ou 4 pinos pro plug padr\u00e3o de scanner obd2, mas \u00e9 scanner comum igual de carro mesmo. Se for c\u00f3digo gen\u00e9rico d\u00e1 pra ignorar mesmo."
            },
            {
                "body": "Faz a contagem de piscadas (longas e curtas) pra saber a qual erro esse c\u00f3digo se refere. \u00c0s vezes \u00e9 besteira."
            },
            {
                "body": "Tu abasteceu em algum posto estranho ou colocaram mijolina no teu tanque.\n\nOu tu esgota todo o combust\u00edvel, e colocar por \u00e1lcool por exemplo e roda um pouco at\u00e9 a inje\u00e7\u00e3o ler os novos valores ou vai ter que passar o scanner.\n\nNo manual da moto tem explica\u00e7\u00e3o melhor"
            }
        ]
    },
    "11n2nus": {
        "title": "Problema na embreagem (prendendo ao soltar)",
        "selftext": "Fala galera, tenho uma Shineray Worker Cross 150, fiz at\u00e9 um post falando das minhas primeiras impress\u00f5es dela, p\u00f3s comprei tem pouco mais de um m\u00eas.\nNo geral, mecanicamente falando ela \u00e9 uma moto muito boa, principalmente considerando minhas necessidades e o valor que paguei.\n\nMas porra, tem uns problemas que aparecem que eu acho meio inaceit\u00e1vel aparecer em uma moto zero, s\u00e3o problemas muito besta, mas \u00e9 chato ter que t\u00e1 indo na oficina resolver. Agora ela t\u00e1 prendendo a embreagem e isso \u00e9 um perigo absurdo no tr\u00e2nsito pq al\u00e9m da marcha demorar pra entrar, dependendo da marcha ela da um supapo para frente de uma vez, sem contar que a rota\u00e7\u00e3o vai l\u00e1 pra cima. Acredito que isso \u00e9 s\u00f3 problema numa mola que tem e talvez no manete, mas pqp kkkkk",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Cabo de a\u00e7o dentro de espia \u00e9 comum desfiar, por isso quem tem moto a mais tempo as vezes tem at\u00e9 em casa algum cabo reserva pra embreagem, acelerador ou freio dianteiro.\n\nCabo de embreagem de moto popular custa mixaria: https://produto.mercadolivre.com.br/MLB-3240250777-cabo-de-embreagem-cg-titan-125-kses-0001-envio-imediato-_JM\n\nDe moto pouqu\u00edssimo vendida custa mais caro e \u00e9 mais raro achar, por isso elas s\u00e3o baratas.\n\nOu se n\u00e3o t\u00e1 desfiando, pode estar s\u00f3 com sujeira mesmo, alguns novos vem com um pozinho branqueado no meio, n\u00e3o sei se \u00e9 oxida\u00e7\u00e3o, mas enfim, lubrifico antes de instalar, e 1x por ano, mais ou menos assim: https://www.youtube.com/watch?v=gcn5MYjpBzY \n\nO manete mesmo n\u00e3o costuma ter mola, a mola em si \u00e9 l\u00e1 dentro do cambio, bem chato abrir, por isso \u00e9 melhor primeiro desengatar o cabo da embreagem, e ver se ela volta normalmente, quase sempre a culpa \u00e9 do cabo dentro da espia mesmo.\n\nAs vezes conforme \u00f3leo, ou coisa tipo borra por tempo parado, patina embreagem, d\u00e1 sensa\u00e7\u00e3o de demora pra voltar, mas na m\u00e3o o manete volta, s\u00f3 l\u00e1 dentro que as molas n\u00e3o apertam o suficiente ([S\u00e3o v\u00e1rias molas,](https://chiptronic.com.br/blog/wp-content/uploads/2016/08/Kit-de-embreagem-5-sinais-de-que-est%C3%A1-na-hora-de-trocar-o-da-sua-moto.jpg) todas ficarem ruins junto e em moto relativamente nova \u00e9 muito dif\u00edcil, mas espia meio nova com problema n\u00e3o \u00e9 raro, justo por n\u00e3o lubrificar antes de montar, fabricante as vezes nem coloca graxa em rolamento, usa s\u00f3 a graxa original, que dir\u00e1 ter o cuidado de lubrificar espia!)."
            },
            {
                "body": "Coloque um pouco de \u00f3leo, Deve ajudar a lubrificar."
            }
        ]
    },
    "11mwwnd": {
        "title": "Primeira moto",
        "selftext": "Fui ontem na concession\u00e1ria e fiz o pedido da minha Lander 2023, saiu por 25.2. A princ\u00edpio minha ideia era de pegar a nova Twister, por\u00e9m ela tava na mesma faixa de pre\u00e7o da Lander e nenhuma concession\u00e1ria queria dar um descontinho no pagamento \u00e0 vista. Praticamente todo mundo que conhe\u00e7o que tem moto falou que motos mais altas s\u00e3o mais confort\u00e1veis, por isso acabei optando pela Lander. Fiz uma boa escolha?",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Fez.\n\nTenho uma Tener\u00e9 250 2017 e adoro.\n\nS\u00f3 fiquei espantado como uma moto desse perfil t\u00e1 cara, PQP!"
            },
            {
                "body": "Fez sim. A lander \u00e9 uma moto excelente, basicamente uma tenere melhorada (embora mais feia). Moto alta \u00e9 muito mais confort\u00e1vel que moto baixa, c\u00ea n\u00e3o vai se arrepender."
            },
            {
                "body": "Fez uma \u00f3tima escolha. A Lander \u00e9 muito confort\u00e1vel, a Twister vc ia sentir fim de curso da suspens\u00e3o nos buracos.\n\nEu, pessoalmente, amo essa moto. J\u00e1 tive v\u00e1rias xtz, tener\u00e9, lander antiga. J\u00e1 usei em terra, j\u00e1 usei pra cruzar canteiro central no tr\u00e2nsito alagado, j\u00e1 usei pra viajar. Motinha foda.\n\nManuten\u00e7\u00e3o \"barata\", mec\u00e2nica confi\u00e1vel, cuidando bem, pode rodar at\u00e9 uns 100 mil km sem pensar em abrir motor."
            },
            {
                "body": "r/motoca \u00e9 landeiro e tenereiro. Ainda bem!"
            },
            {
                "body": "Excelente moto. Vai durar muito tempo e voc\u00ea vai ficar muito satisfeito."
            },
            {
                "body": "Fez uma boa escolha sim. Um tio da minha mulher comprou uma Bros por 23k, eu achei caro demais"
            },
            {
                "body": "ela \u00e9 bem mais alta que a twister e deve absorver bem mais ruas esburacadas, e parece ser bem confi\u00e1vel, \u00e9 a moto que usam na seguran\u00e7a aqui e parece bem competente, s\u00f3 achei meio caro, achei que essas motos eram na casa dos 20 baixo, eu comprei a twister por 21.500"
            }
        ]
    },
    "11lgx8i": {
        "title": "Comprei uma Jet 49cc Fiz uma boa escolha?",
        "selftext": "Moro em cidade pequena e tava ruim pra eu ir pro trabalho/curso \n\nEnt\u00e3o comprei uma jet 49cc usada , paguei 3 mil reais mas vai me ajudar bastante \n\n&#x200B;\n\nfiz uma boa escolha? alguem pode me falar os pontos negativos e positivos?",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Lembra de ter pet com gasolina em casa, tanque t\u00e3o pequeno em cidade pequena o que mais acontece \u00e9 pessoal esquecer de abastecer, demora tanto entre abastecidas que todo mundo esquece em qual km estava quando abasteceu."
            },
            {
                "body": "Parab\u00e9ns pela aquisi\u00e7\u00e3o.\n\nCuida da manuten\u00e7\u00e3o e ela deve durar eternamente. Vejo Jet e Phoenix rodando pelos interiores do Cear\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es que deus d\u00favida."
            },
            {
                "body": "Se \u00e9 s\u00f3 para esse trajeto acho que n\u00e3o fez um neg\u00f3cio ruim. Manuten\u00e7\u00e3o barata e consumo irris\u00f3rio."
            },
            {
                "body": "Motinha de responsa mano, aguenta qualquer coisa (e eu digo qualquer coisa). J\u00e1 vi Jet sem farol e carenagem rodando nas entregas.\n\n\nN\u00e3o tem como dar errado"
            }
        ]
    },
    "11l837t": {
        "title": "Da pra trocar uma fan 125 numa pop 110?",
        "selftext": "Tenho uma fan 125 modelo 2011 vermelha, ela \u00e9 boa, eu queria trocar ela numa pop 110\nSer\u00e1 se trocam?",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "D\u00e1 pra trocar d\u00e1, mas eu n\u00e3o trocaria uma fan numa pop"
            },
            {
                "body": "A pop \u00e9 muito ruim, nem deveria ser vendida. \n\nSe quer trocar de moto sem gastar muito dinheiro pega uma Factor 125i que tem freio a disco pelo menos."
            },
            {
                "body": "Uma \u00e9 uma moto. A outra, um brinquedo.\n\nEspero ter sido \u00fatil."
            },
            {
                "body": "Agora, outra pergunta, que moto, uma boa, da pra trocar com a 125"
            },
            {
                "body": "Acho a Fan melhor que a Pop. Mais conforto, pot\u00eancia, estabilidade\u2026 se a moto estiver funcionando bem n\u00e3o veria vantagem nessa troca."
            },
            {
                "body": "Da pra trocar, mas definitivamente n\u00e3o vale a pena..."
            }
        ]
    },
    "11l0k2e": {
        "title": "Crosser",
        "selftext": "A crosser \u00e9 uma boa primeira moto? A altura maior pode ser problema pra iniciante? Tenho 167cm de altura",
        "num_comments": 15,
        "comments": [
            {
                "body": "\u00c9 tranquilo, vai precisar um pouco de treino a mais mas nada muito diferente de uma moto convencional e a moto \u00e9 bonitona"
            },
            {
                "body": "Tenho 1,68 e acho que para essa estatura uma moto mais baixa \u00e9 aconselh\u00e1vel. Com um pouco de t\u00e9cnica tu consegue andar em motos muito mais altas que a Crosser, mas na primeira moto tu n\u00e3o vai ter essa t\u00e9cnica. O risco de tu cair por bobeira sempre \u00e9 alto na primeira moto, mas fica exponencialmente mais alto se tu n\u00e3o consegue colocar o p\u00e9 no ch\u00e3o com confian\u00e7a.\n\nMas antes de tomar qualquer decis\u00e3o, vai dar uma olhada na moto, senta e v\u00ea se tu te sente confort\u00e1vel. S\u00f3 te liga que tua primeira moto provavelmente n\u00e3o vai ser tua \u00faltima."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o sei como t\u00e1 o pre\u00e7o, mas eu recomendaria a NMax, pra ficar na marca.\n\nA soma de baixo consumo, conforto e seguran\u00e7a do ABS v\u00e3o te ajudar muito a se preocupar com pegar a manha da pilotagem, dia a dia de corredor, chuva, essas coisas."
            },
            {
                "body": "Excelente moto! Econ\u00f4mica, robusta, leve e com ABS. A suspens\u00e3o \u00e9 um show a parte. \n\nMas fa\u00e7a o test ride! Veja se a altura dela serve pra voc\u00ea. H\u00e1 como regular o amortecedor traseiro e deix\u00e1-lo mais mole pra abaixar mais quando voc\u00ea montar. E use cal\u00e7ados com solado grosso, tipo bota, ajuda nisso."
            },
            {
                "body": "Eu tenho 1,78 de altura e alguns anos de experi\u00eancia com moto, algumas centenas de milhares de km nas costas e recentemente comprei uma Crosser 2023. \u00c9 uma \u00f3tima moto, muito completa, mas ela \u00e9 bem alta.\n\nComo \u00e9 a tua primeira moto, eu acho que tu vai se atrapalhar um pouco com o tamanho dela e pode acabar caindo uns tombos bobos no in\u00edcio, porque tu vai ter dificuldade pra alcan\u00e7ar o p\u00e9 no ch\u00e3o quando for manobrar ela ou parar.\n\nOutro pronto a se atentar \u00e9 se tu consegue subir nela sem problema, pois imagino que as tuas pernas devem ser um pouco curtas. Eu por exemplo volta e meia me atrapalho pra subir nela mesmo j\u00e1 tendo anos de experi\u00eancia com motos kkkk\n\nTalvez uma boa op\u00e7\u00e3o seria come\u00e7ar com uma moto mais baixa pra depois partir pra uma mais alta.\n\nPor fim, recomendo fazer um teste com uma Crosser e ver se tu se d\u00e1 bem com a moto. As caracter\u00edsticas da moto que eu relatei acima podem fazer tu ter um pouco de dificuldade pra se adaptar a ela no in\u00edcio, mas de forma alguma v\u00e3o te impedir de guiar a moto."
            },
            {
                "body": "Tenho 1.70m e preferi uma moto mais baixa, mas j\u00e1 vi gente baixinha (que parecia ter entre 1.50m e 1.60m) andando tranquilamente de moto alta. Funciona, embora d\u00ea mais trabalho."
            }
        ]
    },
    "11kghuh": {
        "title": "qual nova moto comprar?",
        "selftext": "Fala pessoal, t\u00f4 querendo trocar a minha fan 160 pra uma moto mais nova. Quero algo tanto pro dia a dia de trabalho quanto para viagens( de 50 a 250-400km ou qualquer viagem). T\u00f4 pensando em algo de 300cc pra come\u00e7ar a ir subindo at\u00e9 chegar na minha 600.\nOp\u00e7\u00f5es que quero/pesquisei/tenho interesse:\nZ 300(na minha cidade achei at\u00e9 \"barata\", em m\u00e9dia 21k em compara\u00e7\u00e3o com os pre\u00e7os de uma fz250, cb 300, xre 300, xtz 250);\nMT 03(\u00e9 uma op\u00e7\u00e3o mas aqui em SC essa desgra\u00e7a t\u00e1 quase 32 mil, n\u00e3o acho que vale isso tudo);\nNinjinha 300;\nE por \u00faltimo uma xre 300.\nAlgo parecido com a z300 ou MT 03, serem baixa cilindradas mas serem tanto pra trampo quanto pro cara tirar uma onda nos find e n\u00e3o ficar mancando que nem uma fan 160 kkkkkkk\nO que acham? Fico aberto a sugest\u00f5es!",
        "num_comments": 15,
        "comments": [
            {
                "body": "Mt03 vai te deixar cansado em poucos quil\u00f4metros. A Lander 250 ou xre300 v\u00e3o te dar o melhor conforto pra trechos acima de 200km.\n\nAs Kawasaki ou MT despencam de pre\u00e7o pois gastam muito ou tem manuten\u00e7\u00e3o cara."
            },
            {
                "body": "Eu diria que boas op\u00e7\u00f5es s\u00e3o a xtz 250, fz250, cb 300f, e a MT 03 apesar do pre\u00e7o \u00e9 muito linda e forte, a xre \u00e9 bacana mas custa muito pra oq \u00e9 a moto, j\u00e1 se dinheiro pra poss\u00edveis manuten\u00e7\u00f5es n\u00e3o for problema a ninja \u00e9 top tbm"
            },
            {
                "body": "Harley Davidson.... quando ver uma a venda, sai correndo esses 400km do passeio ae hahahahahah\nFonte: eu tenho uma"
            },
            {
                "body": "J\u00e1 deram boas dicas.\n\nS\u00f3 lembra que essa nova moto ser\u00e1 seu transporte pra tudo. Dia de semana e rol\u00e9. \n\nEnt\u00e3o a manuten\u00e7\u00e3o preventiva/corretiva dela deve ser um fator importante na sua decis\u00e3o.\n\nCom isso eu eliminaria qualquer marca que n\u00e3o fosse Honda/Yamaha.\n\nVai viajar sozinho? Porque se n\u00e3o for carregar peso uma 250cc te atenderia bem. Tem a Lander, por exemplo. A XRE iria bem tamb\u00e9m, mas o custo dela t\u00e1 rid\u00edculo.\n\nA CB300 t\u00e1 bonita e barata, mas prefiro dar mais uns meses pra ver como essa motoriza\u00e7\u00e3o se sai na vida real. Nessa categoria tem a Fazer 250 que \u00e9 bonita, mas com uma posi\u00e7\u00e3o de pilotagem cansativa pra longas horas (mesmo problema da MT03, que ainda peca nos custos)."
            }
        ]
    },
    "11k2v1r": {
        "title": "CB 300F",
        "selftext": "Qual sua opini\u00e3o sobre a nova CB300F lan\u00e7ada pela Honda?\n\nMinha opini\u00e3o: bonita, moderna e com pre\u00e7o menor (continua cara) do que a Fazer 250 da Yamaha que compete na mesma categoria, s\u00f3 acho as cores meio padr\u00f5es demais",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Bonita, o pre\u00e7o sugerido \u00e9 at\u00e9 que bom mas est\u00e3o vendendo bem acima, dif\u00edcil ver mais barata que a fz"
            },
            {
                "body": "Uma moto mais fraca do que a xre300... Esse lan\u00e7amento ocorreu s\u00f3 por que a Bajaj t\u00e1 come\u00e7ando as opera\u00e7\u00f5es por aqui. Em pleno 2023 eu esperava no m\u00ednimo uma moto com a mec\u00e2nica da cb300r que \u00e9 feita na \u00cdndia e vendida nos USA."
            }
        ]
    },
    "11g9dwl": {
        "title": "Scooter el\u00e9trica",
        "selftext": "Boa tarde meu caros.\n\nGanhei uma moto el\u00e9trica num sorteio YIWU X-11 e tenho algumas d\u00favidas: \n\n- Vi algumas not\u00edcias de que essas motos se enquadram em ciclomotores, e houve atualiza\u00e7\u00e3o do CTB informando que todas at\u00e9 4KW ou 50cc precisa de habilita\u00e7\u00e3o A ou ACC e emplacamento. O dono da Loja negou, e disse que s\u00f3 em SP mas no RJ era de boa, algu\u00e9m saberia confirmar?\n\n- Tenho habilita\u00e7\u00e3o B, valeria mais a pena incluir a A logo (sem planos de comprar moto, por enquanto pelo menos) ou de fato tirar a ACC, cajo seja de fato obrigat\u00f3rio.\n\n- Vi alguns relatos dela parada de funcionar na chuva, se algu\u00e9m ja tiver a experi\u00eancia e puder compartilhar.\n\n\nGrato.",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Que eu saiba isso \u00e9 resolu\u00e7\u00e3o do Contran, n\u00e3o estadual, o Contran tem N de nacional.\n\nAqui do detran do Rio: https://www.detran.rj.gov.br/_documento.asp?cod=8490  (O lugar pra procurar essas informa\u00e7\u00f5es \u00e9 no site do Detran desse estado)\n\nTem estado que tem a inclus\u00e3o de ACC facilitada, acho que s\u00f3 faz teste pr\u00e1tico, d\u00e1 uma olhada no site do detran do seu estado qual o procedimento pra ACC, essa parte n\u00e3o \u00e9 padronizada, alguns estados tem adi\u00e7\u00e3o de ACC facilitada, outros dificultam como se fosse tirar habilita\u00e7\u00e3o nova.\n\nSobre ter problemas quando molha, todo circuito eletr\u00f4nico pode ter problemas, tem que ver se a parte do controlador \u00e9 selada, se n\u00e3o for voc\u00ea mesmo pode selar com silicone ac\u00e9tico comum (Sai f\u00e1cil se precisar tirar). E ainda que n\u00e3o isole, precisa molhar meio que o ponto certinho do controlador pra ter problema, em chuva n\u00e3o tem como molhar muita coisa, tem que ser coisa tipo passar em inunda\u00e7\u00e3o ou outros carros respingarem muita \u00e1gua com press\u00e3o pro lado. Por precau\u00e7\u00e3o sela com silicone e pronto, abre a carenagem pl\u00e1stica at\u00e9 achar o circuito, veja se ele est\u00e1 mesmo exposto, e mete silicone de tubinho de 50g sem d\u00f3, ele n\u00e3o reage com \u00e1gua ou eletricidade, e sai f\u00e1cil se precisar, n\u00e3o tem absolutamente nenhum contra em selar fia\u00e7\u00e3o assim (N\u00e3o se tapa dissipador de calor, obviamente, sela fios e cia, n\u00e3o dissipadores de alum\u00ednio)."
            }
        ]
    },
    "11ev0xp": {
        "title": "Ajuda na primeira moto",
        "selftext": "T\u00f4 considerando comprar uma moto pra andar no dia-dia, fazer uns 20km-25km por dia na cidade s\u00f3.\nPensei em pegar uma factor 150 ou uma fazer 150, as duas 0. Mas nunca tive moto e vendo os coment\u00e1rios aqui vi pessoas n\u00e3o recomendando primeira moto ser 0, por n\u00e3o ter costume e provavelmente cair e arranhar (s\u00f3 andei de moto na autoescola e era um bros tudo estourada), mas de carro me considero um bom motorista, sempre tomo muito cuidado e n\u00e3o fa\u00e7o loucura, imagino que de moto mais ainda, por ser cagao kkkkkkk.\nO problema \u00e9 que vendo as motos usadas, a diferen\u00e7a pra uma 0 t\u00e1 +- R$2.500,00. Al\u00e9m de kilometragem tudo maior que 50mil km e tudo com no m\u00ednimo 5-6 anos j\u00e1.\nAcham que vale a pena investir numa 0km ou continuar procurando uma usada?",
        "num_comments": 15,
        "comments": [
            {
                "body": "Compra 0km. Vale mais a pena. Fa\u00e7a seguro e ponha sliders. De resto, seja feliz.\n\nQuando comprei minha primeira moto eu olhei as usadas. Pre\u00e7o muito pr\u00f3ximo de 0km, n\u00e3o valia a pena comprar usada. A\u00ed o pre\u00e7o de uma 150 0km ficava muito pr\u00f3ximo de uma 250, o de uma 250 ficava pr\u00f3ximo de uma MT03/R3 que por sua vez ficava perto de uma Ninja 400. A Yamaha cagou no pat\u00ea, comprei uma Ninja 400 de primeira moto. Super tranquilo. Mas obviamente n\u00e3o foi pra usar na cidade, e sim s\u00f3 pra lazer.\n\nSe eu tivesse comprado uma moto menor pra \"aprender a andar\", eu s\u00f3 ia perder dinheiro porque ia querer trocar denovo em 1 m\u00eas."
            },
            {
                "body": "Olha cara eu vou na contram\u00e3o dessas indica\u00e7\u00f5es.\n\nMoto velha (+ de 5 anos) sempre vai ter coisa pra mexer, e se a moto tiver um v\u00edcio ou defeito cr\u00f4nico, tu s\u00f3 vai perceber quando o mec\u00e2nico te falar ou voc\u00ea trocar de moto. \"Paguei 10k na moto\" mas em um ano gastou mais 3k pra no m\u00ednimo acertar ela. Isso se n\u00e3o vier com o motor zoado.\n\nMoto velha ainda tem o empecilho da seguran\u00e7a, dependendo da idade da moto, vai pegar uma com freio a tambor nas duas rodas, que \u00e9 o menos seguro at\u00e9 ent\u00e3o.\n\nSeminova (at\u00e9 5 anos) \u00e9 interessante, pelo menos um freio a disco na dianteira voc\u00ea j\u00e1 vai ter, e se conseguir alguma com ABS \u00e9 muito melhor ainda. J\u00e1 que voc\u00ea citou duas Yamaha, se n\u00e3o for pegar muita rodovia Crosser de 2018 pra cima j\u00e1 vem com ABS na dianteira. ABS salva vidas.\n\nMoto 0km vai ser mais caro \u00e9 \u00f3bvio, mas s\u00e3o 3 anos com o m\u00ednimo de manuten\u00e7\u00e3o. A maioria das pe\u00e7as v\u00e3o ter pouca diferen\u00e7a de pre\u00e7o entre uma nova e seminova, e hoje andar sem seguro \u00e9 burrice. Seu IPVA e seguro n\u00e3o ser\u00e3o t\u00e3o mais caros se comparados a uma seminova, e quanto as carenagens, protetores existem aos montes e realmente salvam a moto.\n\nA n\u00e3o ser que tu seja meio cavalo, queda de iniciante \u00e9 em baixa velocidade, um protetor na frente, e alforge atr\u00e1s n\u00e3o v\u00e3o gerar nenhum dano na moto, no m\u00e1ximo um retrovisor pro espa\u00e7o.\n\nHoje se fosse te recomendar uma pra come\u00e7ar, FZ15 ou Crosser. Motivo? O tal do ABS que tanto falei l\u00e1 em cima. Ambas tem muito pl\u00e1stico, mas garanto que com protetor, se vier a quebrar algum pl\u00e1stico da carenagem, vai sair muito mais barato do que mandar pintar ou tirar amassado de um tanque.\n\nVoc\u00ea j\u00e1 dirige, ent\u00e3o vai ter uma \u00f3tima no\u00e7\u00e3o de onde N\u00c3O ir com a moto. Tirei carteira B e D antes da A, e dentre meus amigos e conhecidos, todos que tiraram B pra depois A sempre passaram por menos situa\u00e7\u00f5es de risco. Sair da auto escola direto pra rua com moto \u00e9 muita loucura, no\u00e7\u00f5es de espa\u00e7o, ponto cego, frenagem, etc, tudo isso \u00e9 muito importante na moto.\n\nE falei tanto de freio no texto, mas agora deixo uma sugest\u00e3o. Procura saber entre amigos sobre os freios CBS e UBS. Achava que era um sistema legal, mas vejo muita gente reclamando que esses freios causam quedas em curvas. Como nunca tive moto com isso, n\u00e3o opino."
            },
            {
                "body": "O recomend\u00e1vel para primeira moto \u00e9 voc\u00ea comprar uma moto baratinha(uma 125 mesmo), pois tem o perigo de cair, quebrar, roubarem. Tirando o fato de que uma moto antiga usada costuma ter um imposto menor e manuten\u00e7\u00e3o simples.\n\n\nMas se a moto que voc\u00ea quer est\u00e1 com um pre\u00e7o pouco diferente de uma zero, vai na zero sem medo, n\u00e3o fazendo cagada as chances de se dar mal s\u00e3o baixas, mas ainda sim existem.\nVou citar minha experi\u00eancia: Comecei com uma 750cc e agora estou com uma 500cc, ando bem de boa, pego rodovia, tenho todo cuidado do mundo com a moto, mas mesmo assim um cara acertou o carro na minha moto quando ela estava estacionada, tive pouco preju\u00edzo, mas esse tipo de coisa idepende de voc\u00ea, merdas acontecem e com uma moto zero sem d\u00favidas o gasto de reparo \u00e9 mais alto."
            },
            {
                "body": "Pense em algumas coisas tipo: \nA moto vai ser seu principal ve\u00edculo? Se sim vale investir um pouco mais. \nA moto vai fazer s\u00f3 percursos urbanos? Se sim invista numa mais baratinha mesmo.\n\nVoc\u00ea vai procurar motos que se encaixem nesses perfis e de resto, vai ser mais quest\u00e3o de gosto pessoal."
            },
            {
                "body": "Compra usada. Sem d\u00favidas."
            }
        ]
    },
    "11en46l": {
        "title": "\u00c9 poss\u00edvel silenciar um escapamento esportivo? Royal Enfield Interceptor 650",
        "selftext": "https://imgur.com/a/jIfQv1H\n\nColoquei esse escapamento pq danifiquei os originais mas s\u00e3o muito mais altos do que eu esperava. \u00c9 poss\u00edvel instalar algum tipo de abafador? Procurei mas n\u00e3o encontrei nada espec\u00edfico.",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Leva numa loja que trabalhe com escapamento, esses de carro mesmo. Eles v\u00e3o ter habilidade pra abafar."
            },
            {
                "body": "Abrindo ele d\u00e1 pra colocar manta de fibra de vidro, um tubo pra desviar o fluxo pra cima da manta.\n\nSem abrir n\u00e3o d\u00e1, em tese s\u00f3 com outro abafador, que seria basicamente trocar o escapamento.\n\nTodo abafador melhora com fibra de vidro e tubo pra desviar fluxo, tira 15dB f\u00e1cil com coisa simples. Mas d\u00e1 trabalho fechar, geralmente com solda ou adaptando outro bocal, a beleza fica a cargo da capacidade de solta do serralheiro que fizer isso."
            }
        ]
    },
    "11ccudw": {
        "title": "Qual moto comprar com 4 mil ?",
        "selftext": "Preciso de uma moto urgente para ir pro trabalho/curso/ir pra casa da namorada \n\ntenho 4 mil, consigo achar uma moto usada nesse valor?",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Conseguir tu at\u00e9 consegue, mas vai ter que ser uma bem antiga, ent\u00e3o esque\u00e7a o valor da fipe da moto e se atente ao estado de conserva\u00e7\u00e3o.\n\nNesse valor eu recomendo uma honda fan 125 ou uma yamaha ybr 125, que s\u00e3o motos confi\u00e1veis e que se encaixam nessa faixa de pre\u00e7o."
            },
            {
                "body": "Primeiramente, qual o tamanho do teu percurso, em km (n\u00e3o em medida de tempo), e diz tb se vc passa por rodovia, estrada movimentada e etc..."
            },
            {
                "body": "procuraria uma pop 110 usadinha ou uma 150 2013."
            },
            {
                "body": "Nesse pre\u00e7o a\u00ed sua melhor alternativa \u00e9 uma CG 125/150 com ~20 anos de uso."
            },
            {
                "body": "Ybr 125 melhor n\u00e3o tem das 125"
            }
        ]
    },
    "11b48q2": {
        "title": "Worker Cross 150 (primeiras impress\u00f5es)",
        "selftext": "Fala galera, tinha feito uns posts aqui sobre a moto j\u00e1, comprei tem 1 m\u00eas e vou dar minhas impress\u00f5es sobre ela.\n\n- Visual: Eu particularmente acho a moto linda, tem uma pegada meio trail retr\u00f4, a que tenho \u00e9 a preta com o banco marrom. \u00danica coisa que achei feio \u00e9 o painel com aquela cor azul de fundo, achei que n\u00e3o combinada nada hahahah.\n\n- Mec\u00e2nica: Ela \u00e9 monocil\u00edndrico e carburada, e tem um torque muito bom. Tem partida el\u00e9trica e a pedal. \u00c9 freio a disco na dianteira e a tambor na traseira. As rodas s\u00e3o raiadas de 18 e 17 polegadas respectivamente. Tanque de 14 litros e faz 40km com 1 litro (nesse m\u00eas fiz 35km at\u00e9 por eu estar aprendendo a pilotar e usar muito 1\u00ba e 2\u00ba marchar, capital \u00e9 foda) e tem 4 marchas. Coloquei 90km na Br \u201cde boa\u201d (j\u00e1 j\u00e1 falo mais). Ela tem uma entrada USB que quebra um galho. \n\nComo a Worker 125 foi muito criticada, eles deram uma melhorada nessa 150. Logo quando peguei a moto, em 3 dias tive problema: a corrente tava folgada e a roda traseira descentrada. \n\nPontos positivos: \n- Econ\u00f4mica \n- Boa mobilidade no tr\u00e2nsito \n- Linda\n- Pre\u00e7o show: 9k\n\nPontos negativos: \n- Por ser lan\u00e7amento n\u00e3o tem muito item para ela como protetor de carenagem por exemplo\n- S\u00f3 tem 1 ano de garantia\n- Moto muito leve: 90kg (Nunca imaginei que isso fosse um problema, mas \u00e9!! Quando voc\u00ea t\u00e1 na pista e coloca 85km ela j\u00e1 come\u00e7a a perder MUITO a estabilidade, chega at\u00e9 a tremer, n\u00e3o falo vibrar, mas ela tamb\u00e9m vibra acima dos 70km, se vacila com a m\u00e3o frouxa no guid\u00e3o a chance de voc\u00ea cair \u00e9 alt\u00edssima!! O pneu \u00e9 fino e tamb\u00e9m n\u00e3o ajuda. Se voc\u00ea for pesado, o que n\u00e3o \u00e9 meu caso q tenho 65kg, ou tiver com garupa, as coisas melhoram consideravelmente).\n\nResumindo: Para uso urbano \u00e9 perfeita, boa pra subir ladeiras tamb\u00e9m, j\u00e1 para viagem, s\u00f3 se voc\u00ea tiver paci\u00eancia de andar entre 75km e 80km. O Top Speed deve chegar a 110-115, mas isso \u00e9 um chute.",
        "num_comments": 12,
        "comments": [
            {
                "body": ">Quando voc\u00ea t\u00e1 na pista e coloca 85km ela j\u00e1 come\u00e7a a perder MUITO a estabilidade, chega at\u00e9 a tremer, n\u00e3o falo vibrar, mas ela tamb\u00e9m vibra acima dos 70km\n\nN\u00e3o \u00e9 roda meio desalinhada ou ovalada? Em raiada sempre d\u00e1 pra montar meio torto/ovalado, marca barata tinha muito isso na era das mobiletes tipo Hero Puch e cia, \u00e9 s\u00f3 alinhar roda certinho nos raios, em poucas situa\u00e7\u00f5es precisa colocar pesinho de 10g em m\u00e1quina de alinhamento.\n\nEm Honda e Yamaha nunca vi isso, mas as motonetas 50-65cc tinham roda que dava pra ver no olho rodando torta, lembro de gente reclamando disso pelo menos em Souza, Shineray e Traxx.\n\nIsso se n\u00e3o \u00e9 op\u00e7\u00e3o por montar com pneu xing-ling, numa \u00e9poca que tinha muito pneu do leste europeu baratinho pra carro era comum precisar pesinhos no limite, de tanto que uns vinham mal-feitos. Se al\u00e9m das pe\u00e7as importam os pneus da China, n\u00e3o duvidaria disso. Sempre usei remold e j\u00e1 tive muito isso, 0,6cm de diferen\u00e7a de altura e j\u00e1 vibra, e como \u00e9 na espessura n\u00e3o tem como balancear."
            },
            {
                "body": "Aqui em BH nem tem Shineray, at\u00e9 onde eu sei. Se tivesse at\u00e9 animaria pegar uma assim pra rodar na cidade... embora ache meio bizarro esse pneu de 18 na frente, ser\u00e1 que n\u00e3o rola colocar um 19 mais grosso? E um 17 atr\u00e1s mais grosso tamb\u00e9m (tipo pneu de bros/crosser/xre 190)? Ou pelo menos o 17 atr\u00e1s, j\u00e1 que trocar a roda da frente talvez seja mais problem\u00e1tico.\n\nDito isso, duvido que uma moto com menos de 9cv chegue a 110-115.. N\u00e3o que final seja relevante pra andar na cidade, maaaaas.."
            },
            {
                "body": "Rapaz, estava pensando em pegar uma moto dessa como primeira moto, tu aconselha ? Eu ia pegar alguma moto usada ou ia partir para umas carburadas dessa. \n\nComo \u00e9 s\u00f3 trajeto urbano, talvez, me sairia uma boa.\n\n\nO problema \u00e9 a revenda n\u00e9 kkkk, \u00e9 primeira moto, certamente eu iria revender depois de 1 tempo."
            },
            {
                "body": "Bacana seu relato. Que bom que t\u00e1 tendo uma experi\u00eancia positiva. Aqui no nordeste a Shineray \u00e9 forte, especialmente com as 50cc. Tomara que a marca continue evoluindo.\n\nMas preciso confessar uma comida, essa Worker Cross \u00e9 feia demais, pqp! A Worker ficou bonitinha, mas a Cross eu achei bizonha. Enfim, gosto \u00e9 algo subjetivo e o importante \u00e9 que tem te servido."
            }
        ]
    },
    "11b2jfk": {
        "title": "Perdi a \"moto da minha vida\" e me sinto um gado",
        "selftext": "N sei se este post deveria estar aqui ou em outro sub, por\u00e9m foda-se\n\nEla tinha roda de liga leve, era 150, 2011, os dois freios a disco (o cara modificou) e era pouco rodada.\n\nMas era moto de leil\u00e3o e tinha uma pane com o doc dela (sem multas, o problema era a propriedade msm q demoraria uns dias pra ser transferida pra mim).\n\nFiquei com medo de ser algum golpe e agr t\u00f4 aqui tomando cacha\u00e7a feito um corno pq sei q vai demorar pra encontrar uma parecida.\n\nSinto como se tivesse desistido ou tomado um fora de uma mina gata, por\u00e9m poss\u00edvel chave de cadeia.",
        "num_comments": 14,
        "comments": [
            {
                "body": "Que isso cara. Uma hora voc\u00ea vai encontrar uma motinha sinistra que faz seu perfil e que vai valer a pena. Tudo \u00e9 quest\u00e3o de paci\u00eancia, sei que as vezes a gente fica na empolga\u00e7\u00e3o mas esse tipo de coisa acontece, tem muita moto boa por a\u00ed. \n\nPs: acho de boa esse tipo de post, at\u00e9 por movimentar mais o sub."
            },
            {
                "body": "Pega uma 125cc meio derrubada, bota freio a disco na dianteira, talvez ache cubo pra traseira e pin\u00e7a/garfo em desmanche, troca chicote el\u00e9trico se for muito velha, passa uma tinta geral se a pintura estiver feia, mete um kit de aumento de cilindrada de 3 ou 4mm, passa n\u00e3o lembro se pra 145 ou 148cc, \u00e9 perto o suficiente de 150. Assim ter\u00e1 moto como voc\u00ea quer e vai custar talvez 50-60% do valor.\n\nN\u00e3o mexo muito na minha 125cc porque n\u00e3o tem partida el\u00e9trica, mas tem o kit pra 145 ou 148cc, t\u00e1 desmontada pra pintar, vou ajeitar s\u00f3 um protetor de tanque. Se tivesse partida el\u00e9trica f\u00e1cil pra ela (\u00c9 motor de vareta, tem que trocar sei l\u00e1 quantas carca\u00e7as pra colocar isso) a\u00ed sim eu modernizaria mais coisas, at\u00e9 painel digital (Na China tem uns R$ 160-180, funciona o conta-giros pegando pulso de bobina, n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil adaptar)."
            },
            {
                "body": "J\u00e1 deixei passar uma similar. Uma CG150cc completa, freios a disco e partida el\u00e9trica... mas tamb\u00e9m j\u00e1 deixei passar Ford Ka XR, camera Sony, guitarra Telecaster, amplificador Vox... Tudo muito barato, nada que precisasse de fato, mas estavam baratos. kkkk"
            },
            {
                "body": "Relaxa. H\u00e1 males que vem para o bem."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o \u00e9 desmerecendo seu sonho, mas pode ter sido at\u00e9 livramento, moto velha, pode ter od\u00f4metro alterado, descaracterizada talvez, com problema em documento e era de leil\u00e3o. Tinha muita chance de dar s\u00f3 dor de cabe\u00e7a cara.\n\nSe tiver com tempo, talvez comprar uma sem motor e ir trabalhando nela pra depois regularizar com motor novo seja at\u00e9 mais interessante do que buscar uma pronta."
            },
            {
                "body": "poh, lembrei agora que um amigo vendeu uma cb500f com meros 15 mil kilometros por uns 24 mil reais. Eu deveria ter pego ela pra mim."
            },
            {
                "body": "E eu que cai de moto hj de madrugada e abriu um buraco no joelho kkkkk"
            }
        ]
    },
    "11a88qj": {
        "title": "N\u00e3o consego passar a 2 marcha em movimento",
        "selftext": "Fala galerinha, em uma CG 125 Fan 2008 quando vou andar fa\u00e7o o procedimento suave de sair de primeira e depois tentar passar para a segunda, s\u00f3 que simplesmente n\u00e3o funciona, a marcha n\u00e3o entra. \n\nSe eu colocar ela parada no cavalete consigo passar todas as marchas normalmente.\n\nN\u00e3o \u00e9 falta de acelera\u00e7\u00e3o, j\u00e1 testei acelerar mais e menos para ver.",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "J\u00e1 tive esse mesmo problema numa fan 125 2008 tamb\u00e9m, no meu caso ela agarrava da 2\u00b0 pra 3 em diante, eu tinha que empurrar a alavanca pra baixo um pouco, e depois subir com ela.\n\nN\u00e3o sei o nome da pe\u00e7a, mas tem tipo uma molinha que vai por tr\u00e1s do pedal de marcha, no meu caso ela tinha quebrado e meio que n\u00e3o recuava a embreagem pra posi\u00e7\u00e3o original.\n\nN\u00e3o sou mec\u00e2nico pra afirmar se no seu caso \u00e9 o mesmo, mas comigo o que rolou foi isso."
            },
            {
                "body": "D\u00e1 uma passadinha no mec\u00e2nico, pode ser algum ajuste fino."
            },
            {
                "body": "Parece ser alguma coisa com a embreagem. Para confirmar tem um teste f\u00e1cil que tu pode fazer que \u00e9 tentar passar marcha sem embreagem. Nem te preocupa, c\u00e2mbio de moto \u00e9 diferente do de carro, foi feito para poder trocar sem embreagem.\n\nN\u00e3o recomendo se tu t\u00e1 rec\u00e9m come\u00e7ando e n\u00e3o tem experi\u00eancia andando de moto. Mas se tu tem experi\u00eancia, \u00e9 f\u00e1cil de aprender: \n\n- Quando for trocar marcha, coloca press\u00e3o pra cima no pedal de c\u00e2mbio. Ele vai estar travado, n\u00e3o vai passar marcha, ent\u00e3o pode colocar a for\u00e7a que tu colocaria pra trocar marcha. \n\n- Da\u00ed tu tira a m\u00e3o do acelerador e coloca de novo, igual tu faria com a embreagem, s\u00f3 um pouco mais r\u00e1pido. Se der tudo certo, quando tu aliviar o motor a marcha deve entrar tranquilamente.\n\nSe tu consegue trocar dessa forma \u00e9 que o problema \u00e9 na embreagem. Sen\u00e3o, \u00e9 alguma coisa no c\u00e2mbio. O bom de aprender essa t\u00e9cnica \u00e9 que se um dia tiver problemas como quebrar o manete ou arrebentar o cabo de embreagem, tu n\u00e3o fica preso, consegue chegar em casa."
            }
        ]
    },
    "1183wjw": {
        "title": "royal Enfield 350 em compara\u00e7\u00e3o com dafra Horizon 150",
        "selftext": "Galera,\n\nTenho um Horizon 150 e penso em trocar por uma Royal Enfield 350. Vi que a velocidade final das duas chegam a 120km, apesar das novas Royal n\u00e3o terem mais aquele bloqueio.\n\nFico me perguntando se seria um upgrade bom. Minha horizon faz 120km comigo em rodovia tranquilo, claro que nas subidas ela da uma ca\u00edda. Mas quero pegar uma moto mais moderna e mais potente. \n\nAs motos da Royal, al\u00e9m de ser bonitonas, aparenta ser boas e vem crescendo no mercado. Pelo custo benef\u00edcio, parece valer a pena.\n\nN\u00e3o quero uma moto pra fazer viagem, mas pego muito a rodovia Dutra na parte central pra ir trabalhar. Ent\u00e3o, penso nessa op\u00e7\u00e3o.\n\nEm rela\u00e7\u00e3o a desempenho, eu vou encontrar diferen\u00e7a? A Royal seria minha segunda moto, eu t\u00f4 aprendendo ainda mais sobre essas quest\u00f5es de desempenho, e uma opini\u00e3o de quem j\u00e1 anda a mais tempo pode ajudar.",
        "num_comments": 15,
        "comments": [
            {
                "body": "Sou dono de uma hrz150 e fiz um test drive na meteor e, amigo, \u00e9 outra conversa.  \nSe puder, compre."
            },
            {
                "body": "\u00c9 uma moto bem melhor, o torque dela \u00e9 em baixa rota\u00e7\u00e3o, voc\u00ea vai sentir muito mais confian\u00e7a ao andar. n\u00e3o espere muita velocidade final, mas ela mant\u00e9m muito meljhor sem perder facilmente com qualquer vento ou subida."
            },
            {
                "body": "Amigo, se vc quer a moto da RE por paix\u00e3o: curte a est\u00e9tica, o estilo, o jeit\u00e3o classudo\u2026. \nNem pense, apenas vai. Emo\u00e7\u00e3o \u00e9 assim!\n\nAgora, se for de forma racional! Considere o aumento do custo geral. Consumo, manuten\u00e7\u00e3o, seguro etcetera\u2026\u2026\n\nNum mundo ideal, fique com as duas."
            },
            {
                "body": "Nunca andei numa horizon ou outra custom/cruiser para agregar em compara\u00e7\u00f5es mas fiquei aficionado desde que vi as motos da Royal.\nN\u00e3o tive oportunidade de tirar a prova quanto a velocidade em pista e consumo por conta pr\u00f3pria mas posso dizer que s\u00f3 pela beleza e conforto eu compraria, mesmo ela n\u00e3o passando dos 120km."
            },
            {
                "body": "Tem concession\u00e1ria perto de ti?\n\nPorque voc\u00ea n\u00e3o acha pe\u00e7a fora da autorizada. Tipo, nada. Nem retrovisor.\n\nIsso pra mim \u00e9 um problema, mas se voc\u00ea n\u00e3o se importa, mete ficha!"
            },
            {
                "body": "Amigo, sei que est\u00e1 um pouco fora do contexto, mas s\u00f3 a t\u00edtulo de curiosidade, est\u00e1 h\u00e1 quanto tempo com a Horizon?  \nQuais sua satisfa\u00e7\u00e3o geral com ela? Problemas, pe\u00e7as, desempenho, etc\n\nEstou pensando em comprar uma.\n\nDesculpe mais uma vez por atrapalhar a resenha.\n\nValeu!"
            }
        ]
    },
    "11789r0": {
        "title": "Algu\u00e9m a\u00ed pra tocar ideia sobre moto. quero comprar uma mas n\u00e3o entendo muito",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o existe moto ruim, o que existe \u00e9 moto errada pra sua proposta."
            },
            {
                "body": "Fala OP! Qual a finalidade da compra ?"
            },
            {
                "body": "Conta pra nois, finalidade e or\u00e7amento"
            },
            {
                "body": "Qual vai ser seu uso? S\u00f3 dentro da cidade? Viajar? Primeira moto? Conta mais a\u00ed."
            }
        ]
    },
    "114638h": {
        "title": "vale apena pegar uma jet 49cc usada para ir trabalhar?",
        "selftext": "s\u00e9rio n\u00e3o aguento mais andar de bike, o cara ta cobrando 2k500",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o adianta ficar repetindo a pergunta toda semana, a escolha pelo risco de pegar trambolho sem placa e sem cnh \u00e9 sua, ningu\u00e9m pode decidir por voc\u00ea, semana que vem isso n\u00e3o vai mudar."
            },
            {
                "body": "Como respondi no teu \u00faltimo post.... Tem que ver a documenta\u00e7\u00e3o e estado de conserva\u00e7\u00e3o da moto, por R$2500 eu acho muito dif\u00edcil estar tudo ok, mas s\u00f3 quem pode conferir isso \u00e9 voc\u00ea... Se fosse eu no seu lugar, aproveita o trabalho p tentar juntar um dinheiro e pegar uma 110 ou 125 em bom estado e com documenta\u00e7\u00e3o OK."
            },
            {
                "body": "2,500 \u00e9 osso hein.\n\nQual o estado dela? Qual ano? Qual a km?"
            },
            {
                "body": "Qual a dist\u00e2ncia que voc\u00ea precisa percorrer ida e volta? Uma bike el\u00e9trica n\u00e3o te atenderia melhor, n\u00e3o? Ou quem sabe motorizar sua magrela."
            }
        ]
    },
    "113gql8": {
        "title": "Qual a melhor forma de entender o b\u00e1sico da mec\u00e2nica de uma moto?",
        "selftext": "Eu queria aprender algumas coisas b\u00e1sicas pra pelo menos saber diagnosticar uma coisa ou outra em caso de perrengue. Tamb\u00e9m queria montar um kit de primeiros socorros pra moto caso ela d\u00ea pau algum dia no meio do nada.",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Entendendo de mec\u00e2nica, o que tem de especial em algum modelo costuma estar no manual de servi\u00e7os, ele \u00e9 tipo pornografia pra quem gosta de conte\u00fado t\u00e9cnico. Os modelos populares tem, via google acha alguns, por exemplo: http://eucurtomoto.com.br/download_arquivos/Downloads/Honda/CG%20150/Manual%20de%20Servicos%20CG%20150%20Titan%20KS-ES-ESD.pdf\n\nMas partindo do zero em mec\u00e2nica, se prefere conte\u00fado em v\u00eddeo tem centenas de canais no Youtube explicando os funcionamentos.\n\n\u00c9 noobice procurar conte\u00fado gen\u00e9rico tipo \"como arrumar a moto\", procure entender como funciona, se entender como funciona obviamente saber\u00e1 como reparar. Ent\u00e3o se n\u00e3o sabe o que \u00e9 um carburador, procure v\u00eddeos explicando que bicho \u00e9 esse, procure conte\u00fado at\u00e9 saber de cor o que \u00e9 um carburador, pega s\u00e9ries tipo digamos essa aqui: https://www.youtube.com/watch?v=6BYxsbpjZnk&list=PLRJW9312hvReKK6WGgRQAUR9gQ3uy4Lfr\n\nPassando pra outras partes mesma coisa, a suspens\u00e3o dianteira com garfo com reparos troc\u00e1veis tamb\u00e9m tem seu conte\u00fado, os rolamentos das rodas tamb\u00e9m, os freios a disco e tambor tamb\u00e9m (Ontem tive um puta trabalho pra destravar freio traseiro da bicicleta e \u00e9 freio a tambor, o exc\u00eantrico travou por oxida\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 caminh\u00e3o, carro e moto que tem isso, at\u00e9 uma m\u00edsera bicicleta pode ter), a bobina de igni\u00e7\u00e3o, CDI e vela ou sistema de ponto tamb\u00e9m, estuda um de cada vez, n\u00e3o estuda pra arrumar, estuda pra ENTENDER. Viver sem entender como as coisas ao redor funcionam \u00e9 meio que optar por viver acreditando em duendes, coelhinho da p\u00e1scoa e magia, porque se n\u00e3o sabe como algo funciona, n\u00e3o consegue diferenciar aquilo de magia.\n\nSalva os v\u00eddeos e assista de novo, mesmo quando n\u00e3o precisar, e sempre que achar que tem algum problema na moto, assista de novo o conte\u00fado salvo pra relembrar o assunto, assim fica bem f\u00e1cil pegar as manhas de cada fabricante ou linha.\n\nN\u00e3o seria legal querer aprender agora logo sobre inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica, ideal seria primeiro entender as motos anal\u00f3gicas (Carburador e CDI, o CDI at\u00e9 \u00e9 eletr\u00f4nico mas pode ser uma pe\u00e7a transistorizada, totalmente anal\u00f3gica, nem precisa entender o que ele faz exatamente, sabendo que ele manda a alimenta\u00e7\u00e3o pra bobina alimentar a vela t\u00e1 bom). Igni\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica \u00e9 simples porque \u00e9 anal\u00f3gica, mas a inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica tem muitos sensores, pra umas coisas precisa scanner, \u00e9 bem complicado, ideal \u00e9 aprender mec\u00e2nica e eletr\u00f4nica primeiro, e depois juntar eles estudando a inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica. Mas... os aparelhos eletr\u00f4nicos est\u00e3o ao redor de todo mundo, n\u00e3o entender eletr\u00f4nica b\u00e1sica \u00e9 a mesma op\u00e7\u00e3o infantil e jeca por ignor\u00e2ncia ao n\u00e3o saber diferenciar isso de magia, todo mundo devia saber eletr\u00f4nica b\u00e1sica porque todo mundo vai passar a vida toda cercado de eletr\u00f4nicos, n\u00e3o mata ningu\u00e9m. Entendendo o b\u00e1sico de eletricidade e a f\u00edsica da escola (Entender mesmo, n\u00e3o decorar pra responder em prova ou enem, entender implica ver as aplica\u00e7\u00f5es dela ao seu redor) j\u00e1 d\u00e1 pra partir paa inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica, mas deixa pra depois, primeiro aprenda mec\u00e2nica, entenda as motos anal\u00f3gicas que j\u00e1 vai entender a maioria dos problemas do dia-a-dia. Meses com video-game desligado, se tiver tempo sobrando vai ver v\u00eddeos de conte\u00fado t\u00e9cnico de/sobre mec\u00e2nica, vai aplicar isso at\u00e9 em fechadura de porta, pist\u00e3o de cadeira, ou cubo de bicicleta."
            },
            {
                "body": "manual + google + pr\u00e1tica"
            },
            {
                "body": "Compre um a Dafra, entre nos grupos de usu\u00e1rio e veja que cada BO vai ter uma solu\u00e7\u00e3o que voc\u00ea vai se virar pra encontrar.\n\nMas basicamente:\n\n1 - entenda o que voc\u00ea tem.\nIsso mesmo, pegue o manual de propriet\u00e1rio e o manual de servi\u00e7os, fa\u00e7a eles como seu livro de cabeceira.\n\nQtd de \u00f3leo? Tipo de gasolina, press\u00e3o de pneus, e como lavar s\u00e3o o b\u00e1sico do b\u00e1sico.\n\n2 - sua moto \u00e9 uma bicicleta melhorada, o que voc\u00ea tem  de ferramentas, com algumas adicionais, o pr\u00f3prio kit padr\u00e3o j\u00e1 ajuda a ter uma base .\n\n\n3 - as leis da f\u00edsica \u00e9 que fazem a moto funcionar.\nLigou a chave e n\u00e3o tem sinais de alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 \"seguir o fio\" e achar o problema. Isso tem no manual de servi\u00e7os/diagrama el\u00e9trico.\n\n4 - no cat\u00e1logo de pe\u00e7as da moto vai ter a descri\u00e7\u00e3o de cada parafuso ou porca, fa\u00e7a uma listagem geral e veja se as Chaves que voc\u00ea j\u00e1 tem, servem."
            },
            {
                "body": "Manual de servi\u00e7o da moto \u00e9 um bom come\u00e7o. Isso mais YouTube j\u00e1 resolve 90% das tretas. Se quiser ir al\u00e9m, fa\u00e7a um curso de mec\u00e2nica. Eu fiz no SENAI (180h/aula), era de noite. Valeu a pena pra perder o medo de servi\u00e7os mais complicados, tipo abrir motor e tal, mas a maior parte do conte\u00fado \u00e9 coisa que quem j\u00e1 tem no\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter\u00e1 dificuldade."
            }
        ]
    },
    "113cd6t": {
        "title": "Viagem de moto",
        "selftext": "Estou pensando em fazer minha primeira viagem de moto, mas todo mundo insiste em dizer que \u00e9 extremamente perigoso. Estou querendo fazer o trajeto Bras\u00edlia - Belo Horizonte, arredondando pra cima seriam 800km. Voc\u00eas que viajam/viajaram de moto, realmente \u00e9 muito perigoso ou \u00e9 exagero ?",
        "num_comments": 16,
        "comments": [
            {
                "body": "\u00c9 exagero. J\u00e1 fui pra cidade onde minha m\u00e3e e meu pai moram na bahia 5 vezes (800km tamb\u00e9m), uma numa Horizon 150 e o resto numa XRE 190 - que eu comprei quando morei em aracaju e trouxe pra BH, diga-se de passagem.\n\nEstrada \u00e9 MUITO mais de boa que cidade. Os caminh\u00f5es normalmente deixam motos passarem, tem um ou outro vacil\u00e3o que ultrapassa em lugar errado (tenta sempre se manter do lado direito da pista e c\u00ea t\u00e1 de boa), mas no geral tem muito menos vacil\u00e3o do que em cidade.\n\nUma dica pra essa estrada: fa\u00e7a pausas assim que tiver cansado. A estrada Brasilia/BH tem retas  demais e eu j\u00e1 dei uma pescada de milisegundos na moto subindo pra bahia, felizmente a estrada tava vazia, mas fiquei com um caga\u00e7o do caralho."
            },
            {
                "body": "800 km de MT? Vai nem sentir. Vista equipando de prote\u00e7\u00e3o adequado, leve \u00e1gua e vrum!!!!\nSe fizer parando soh pra abastecer, em 10h t\u00e1 l\u00e1 tranquilo."
            },
            {
                "body": "Em dezembro fiz mais de 6000km entre Br, Uruguai, Argentina e Chile. N\u00e3o foi t\u00e3o dificil, apesar do calor forte o pior foi o cansa\u00e7o pela priva\u00e7\u00e3o de sono. Em 3 ocasioes dormi poucas horas devido a festividades de natal e ano novo.\nApesar disso foi uma experi\u00eancia fant\u00e1stica, foi como um sonho. Coloquei algumas fotos aqui no sub e estou escrevendo um relato que inclui cada dia e os aspectos mais importantes da jornada."
            },
            {
                "body": "Fa\u00e7o frequente BH - 3 Marias, e j\u00e1 fiz BH - Paracatu. At\u00e9 Paracatu \u00e9 certo que a 040 \u00e9 boa, salvo alguns trechos de pista simples, o asfalta n\u00e3o costuma ser detonado. No seu caso n\u00e3o sei dizer o que tem antes n\u00e9, mas se o trecho todo for privatizado, tem muito ponto de apoio da Via 040.\n\nDependendo da sua moto e do seu h\u00e1bito, d\u00e1 pra fazer em um dia tranquilo.\n\nKit de reparo de pneu, corrente extra se tiver, um estojinho de ferramentas, 1 farol, 1 freio e 1 seta reserva, \u00e1gua e algum lanche mesmo fazendo paradas. Tenho uma bombinha de ar que vai na tomada 12v da moto e salva muito quando fura o pneu, com ela e o reparo tu s\u00f3 para se rasgar o pneu mesmo.\n\nO perigo fica por conta de outros motoristas ou algo na estrada mesmo, tanto de carro quanto moto sempre fico no 100-110km/h, acho uma velocidade segura pra viagem, e gosto de curtir o passeio tamb\u00e9m, se quisesse resolver logo a dist\u00e2ncia, iria de avi\u00e3o kkkkk\n\nSempre fiz o b\u00e1sico, esquerda com pista livre, dou passagem, evito ficar pr\u00f3ximo de tudo que \u00e9 ve\u00edculo, especialmente carreta e caminh\u00e3o. Ultrapassagens s\u00f3 em reta e com vis\u00e3o, e nunca passo algum ve\u00edculo em curva, mesmo quando \u00e9 pista dupla. J\u00e1 tive susto do motorista de carro desviar de galho na pista e jogar o carro em mim sem ver.\n\nAbre a rota que voc\u00ea vai fazer no Google maps ou Waze, olha bem a m\u00e9dia de dist\u00e2ncia entre os postos, \u00e9 essencial conhecer o consumo da sua moto e sempre ter uma margem boa de erro. Ficou na d\u00favida se a gasolina vai render? Para e abastece.\n\nN\u00e3o acho que tenha muito segredo n\u00e3o."
            },
            {
                "body": "Andar de moto em cidade \u00e9 infinitamente mais perigoso. Basta ver as estat\u00edsticas.\n\nComo sua moto \u00e9 de alta cilindrada, n\u00e3o ter\u00e1 problema algum com as ultrapassagens, ent\u00e3o menos um risco.\n\nSe voc\u00ea n\u00e3o tem costume de viajar longas dist\u00e2ncias, comece com tiros menores, ou fa\u00e7a paradas mais frequentes. Dependendo da autonomia da sua moto, parar a cada 200km pra abastecer e esticar as pernas pode ser uma boa.\n\nEvite viajar de noite. Saindo bem cedinho, tipo umas 5h, voc\u00ea consegue cumprir seu trajeto de boa.\n\nN\u00e3o carregue nada nas costas. Mochila vai na garupa, bem amarrada. Se n\u00e3o for estanque, trate de coloc\u00e1-la dentro de um saco pl\u00e1stico (de lixo, por exemplo).\n\nSe tiver ped\u00e1gio no caminho, deixe a verba separada, notas e moedas num bolso de f\u00e1cil acesso. J\u00e1 vi gente que deixa num saquinho e s\u00f3 entrega pra pessoa, que arrecada o necess\u00e1rio e coloca o troco dentro.\n\nEu n\u00e3o viajo sem minhas ferramentas e itens para troca de c\u00e2mara de ar ou remendos. Como seu pneu \u00e9 tubeless, um kit com macarr\u00e3o e aplicador + bombinha de ar j\u00e1 resolve.\n\nLeve lubrificante de corrente, sim! A recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 lubrificar a cada 300km. O que voc\u00ea usa? \u00d3leo? Spray? Se for \u00f3leo, coloque num recipiente pequeno, uma quantidade menor vai te atender. Eu, por exemplo, uso Bardahl Maxilub e em viagens levo numa embalagem de colirio.\n\nSeu capacete \u00e9 silencioso? Considere viajar com protetores auriculares. Eu n\u00e3o consigo mais andar sem. O conforto \u00e9 muito grande, especialmente ap\u00f3s um dia na estrada acima de 100 por hora.\n\nNo mais, hidrate-se e curta o rol\u00ea. V\u00e1 numa velocidade confort\u00e1vel pra ti."
            }
        ]
    },
    "112yxif": {
        "title": "factor 125 2022",
        "selftext": "Galera sou rec\u00e9m habilitado, 1,5 e meio com a definitiva um amigo meu que roda a um tempo me ofereceu uma factor 125 2022 por 13k parcelado e 12,500 avista ante m\u00e3o minha vontade sempre foi de ter um carro por eu morar com minha fam\u00edlia mais eu vejo como a oportunidade de eu fazer grana tbm com a moto e fazer o dinheiro do carro pra voc\u00eas vale a pena?",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Moto excelente, e por ser 2022 deve estar em \u00f3timo estado, mas \u00e9 bom verificar se a manuten\u00e7\u00e3o e a documenta\u00e7\u00e3o est\u00e3o em dias antes de fechar neg\u00f3cio"
            }
        ]
    },
    "112gl25": {
        "title": "Corpo de inje\u00e7\u00e3o",
        "selftext": "Minha moto \u00e9 injetada e come\u00e7ou a acelerar e desacelerar sozinha. Fui ao mec\u00e2nico e ele me disse que teria que trocar o corpo de inje\u00e7\u00e3o. A\u00ed perguntei se era trocar tudo, com bico e sensores, ou s\u00f3 corpo. A atendente me disse que era s\u00f3 o corpo. Queriam uns mil reais num usado ou uns dois mil num novo. A\u00ed fui ver quanto \u00e9 s\u00f3 o corpo na internet. Achei um corpo bem mais em conta na OLX e comprei. \nA\u00ed o mec\u00e2nico me diz que era pra trocar tudo pois meu sensor n\u00e3o funcionou no corpo novo. E o que comprei s\u00f3 veio faltando um sensor. Eu questionei se, o problema era s\u00f3 o sensor porque eu tenho que comprar tudo e n\u00e3o ele sozinho? Ele ent\u00e3o falou que cada sensor trabalha diferente em cada corpo e o usado que ele arranja faz a base de troca com o velho. Mas agora eu tenho dois corpos de inje\u00e7\u00e3o e falei pra ele ver se eu dou minhas pe\u00e7as pra loja e ela me abate o valor.\n\nAchei esquisito esse papo a\u00ed dele, e n\u00e3o me disse o valor ainda que vai ficar. N\u00e3o era pra ele ter testado cada sensor ou fazer o diagn\u00f3stico da inje\u00e7\u00e3o pra saber exatamente o que troca? Ou \u00e9 comum trocar tudo logo?",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Se nada der certo, mete um carburador a\u00ed e seja feliz."
            },
            {
                "body": "Depende um pouco do que o cliente cobra em mat\u00e9ria de garantia, quando \u00e9 cliente muito leigo \u00e9 melhor trocar tudo pra n\u00e3o ter risco, mas se o cliente entende (Entende principalmente a diferen\u00e7a entre pe\u00e7a e servi\u00e7o) pode dar umas tapeadas e trocar o m\u00ednimo poss\u00edvel.\n\nQuando d\u00e1 essas economizadas e \u00e9 cliente leigo pra caralho que gosta de reclamar e processar, o burro vai criar problema pra caramba por um m\u00edsero plug ou trimpot de R$ 30, n\u00e3o d\u00e1 pra fazer servi\u00e7o barato pra esse tipo de cliente, ele vai voltar pra reclamar de todo probleminha que aparecer, achando que problema em sensor de borboleta tem a ver com problema de bico sujo, de bomba fraca e etc, mec\u00e2nico que n\u00e3o quer dor de cabe\u00e7a troca logo tudo."
            },
            {
                "body": "Problema realmente estranho. Qual o modelo da moto??\nAli\u00e1s, o corpo de borboleta novo possui o mesmo c\u00f3digo de fabricante do antigo?? Em caso afirmativo ele deveria ter funcionado com o sensor antigo.\nAnos atr\u00e1s eu trabalhei em auto el\u00e9trica, eu fazia o reparo de arraste de vidro e reparos diversos, mas acompanhava um pouco o trabalho dos outros. \nO neg\u00f3cio \u00e9 ir trocando pe\u00e7as pra ver qual est\u00e1 com problema, n\u00e3o trocar tudo de uma vez. Infelizmente voc\u00ea escolheu um p\u00e9ssimo mec\u00e2nico.\n\nsaca s\u00f3 esse video: https://www.youtube.com/watch?v=n2wdcfrc-U4"
            }
        ]
    },
    "111rfwr": {
        "title": "Vendo: Tryumph Daytona 955i 2006 - 12.000km",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Tryumph Daytona 955i 2006 a venda!  \n**Com apenas 12 mil km originais!!!**  \n**Moto exclusiva e colecion\u00e1vel... Apenas 70 unidades vieram para o Brasil!**  \n**Inteiramente restaurada** na cor Nardo Gray!  \n\\*Pintura em PU Sherwin Willians (Nardo Gray/preto Cadillac)  \n\\*Verniz PU ultra 7000 Sherwin Willians   \n\\*Escapamento esportivo (SC project inox) e tamb\u00e9m original  \n\\*Link do escapamento inox (Atalla)  \nCarenagens de pista (originais Tryumph)  \n\\*Rabeta original e rabeta com eliminador (tamb\u00e9m original)  \n\\*Monoposto e banco do garupa (originais Tryumph)  \n\\*Tape\u00e7aria feita   \n\\*Bancos restaurados  \n\\*Carenagens de pista originais Tryumph  \n\\*Pneus Pirelli Diablo novos  \n\\*Todos os filtros trocados (filtro de \u00f3leo K&N)  \n\\*Filtro de ar K&N lav\u00e1vel  \n\\*Suspens\u00e3o dianteira trocados retentores e guarda p\u00f3 (fluido Motul)  \n\\*Rolamentos caixa de dire\u00e7\u00e3o (koyo)  \n\\*Velas NGK Iridium  \nMoto na Regi\u00e3o de Campinas (019)  \n**Mais informa\u00e7\u00f5es e contato\u00a0no\u00a0PV!**"
            },
            {
                "body": "Cara, se tiver algum interesse eu tenho uma MT09 2021 que t\u00f4 pensando em vender. Podemos fazer a troca com o restante em dinheiro."
            }
        ]
    },
    "10y6s4s": {
        "title": "compro uma cinquentinha?",
        "selftext": "Bom dia rapaziada, compro uma cinquentinha? ela \u00e9 boa? da pro dia a dia ? \n\n&#x200B;\n\nia servir pra eu dar uns role\n\nbuscar a namorada no trampo \n\nir pro trabalho",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Sim"
            },
            {
                "body": "No seu estado a PM faz vistas grossas com elas? \n\nNo meu precisa placa e precisa ACC (Ou habilita\u00e7\u00e3o A), e se for apreendida como n\u00e3o tem como regularizar elas v\u00e3o pra leil\u00e3o como sucata em 90 dias, nem fica apodrecendo no p\u00e1tio. PM as vezes faz vista grossa, mas... sempre tem PM querendo mostrar servi\u00e7o pra superior, ou vem de outra cidade, ou s\u00f3 t\u00e1 de mal humor, a\u00ed *\"perdeu, playboy\"*.\n\nSe vai emplacar e tem habilita\u00e7\u00e3o, vai fundo, s\u00e3o bem econ\u00f4micas, s\u00e3o ultra-lerdas mas pra tr\u00e2nsito de 30-40km/h com 2 pessoas em cima d\u00e1 sim, n\u00e3o acompanha uma Biz 100 de 20 anos atr\u00e1s mas vai MUITO mais r\u00e1pido que bicicleta el\u00e9trica (E sem ter que esperar recarregar, a merda da bateria sempre t\u00e1 meio vazia quando vou usar, com moto n\u00e3o tem isso).\n\nS\u00f3 tenha em mente que isso na pr\u00e1tica substitui mais bicicleta que moto, \u00e9 lerda e tem que ficar cuidando muito buraco se t\u00e1 com 2 pessoas (Amortecedores geralmente s\u00e3o pra 80kg, me parece), por isso umas usadas as vezes tem at\u00e9 rachadura em quadro, pelas pancadas secas que j\u00e1 levou na vida. Ah, se \u00e9 das que tem pneu traseiro tipo 60-80 (Seja aro 16, 17 ou 18), melhor colocar coisa melhor, pneu 60-80 \u00e9 pra pouco peso geralmente, o traseiro idealmente devia ser no m\u00ednimo 80-80 ou maior, o peso vai todo nele (Quando tem 2 pessoas em cima).\n\nSe quer contar com a sorte em estado que exige emplacamento e acc (O contram chama isso de ciclomotor, a ACC \u00e9 pra isso) vai fundo, algu\u00e9m depois vai comprar isso baratinho de leil\u00e3o de apreendidos e ser\u00e1 muito feliz com sua moto."
            },
            {
                "body": "Dependendo da cinquentinha vale a pena, mas \u00e9 interessante fugir de algumas daquelas chinesas que costumam ter uma escassez de pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o e procurar uma que esteja bem conservada e regularizada, com documentos e tributos em dias, placa e etc. Por fim, e n\u00e3o menos importante, realizar uma pesquisa dos custos que podem vir com o tempo, custo que ter\u00e1 com os pneus, licenciamento, valor do IPVA, pe\u00e7as que devem ser trocadas em manuten\u00e7\u00f5es preventivas e seus custos, para poder se planejar bem financeiramente e n\u00e3o correr muitos riscos. Para mim esses s\u00e3o os pontos mais importantes, principalmente o financeiro pois comprei minha primeira moto no fim do ano passado e falo por experi\u00eancia pr\u00f3pria, pois entre dezembro e janeiro tive que gastar ao todo uns R$1200 com ela, valor esse que eu n\u00e3o estava esperando quando comprei...\ud83d\ude05"
            },
            {
                "body": "Depende da dist\u00e2ncia percorrida e por onde \u00e9 o trajeto. Por exemplo: se for tr\u00e2nsito urbano e apenas isso, massa! Caso envolva algum trecho com estrada, esquece. O mesmo vale pra relevos muito acidentados.\n\nOutra coisa: tem muita 50cc 0km custando mais que 125cc usada em bom estado, ent\u00e3o \u00e9 preciso ponderar bem!"
            }
        ]
    },
    "10xbba3": {
        "title": "Er-6n",
        "selftext": "Porque o valor dessa moto \u00e9 t\u00e3o baixa comparada com outras da mesma cilindrada? Achei uma 2013 com 13 mil km rodado por 22k, e t\u00f4 pensando muito em trocar na minha cg 160 fan 2021 com mais 7k por ela. \u00c9 uma boa?",
        "num_comments": 18,
        "comments": [
            {
                "body": "Porque \u00e9 uma moto 2 cilindros que n\u00e3o faz \"barulho bonito\" e \u00e9 feia pra cacete. A ER-6N \u00e9 a mesma Z650 hoje. Mesmo motor que tamb\u00e9m equipa Ninja 650, Versys 650 e Vulcan 650.\n\nSim, \u00e9 uma boa."
            },
            {
                "body": "Bomba"
            },
            {
                "body": "Cuidado, que essas moto de vida loka geralmente t\u00e3o moida."
            },
            {
                "body": "Quase comprei uma tb, acabei levando a ninja 250 e j\u00e1 achei a manuten\u00e7\u00e3o uma pica imensa, imagina essa ai."
            },
            {
                "body": "Minha perspectiva \u00e9 que o seguinte acontece:\n\nDesign e motor ruim comparado com as concorrentes. Mesmo fen\u00f4meno acontece com a F800R. Ambas tem um bicilindro, mas a Kawasaki tem um intervalo de igni\u00e7\u00e3o de 180\u00b0, o que faz com que ela fique com som de uma 300, e a BMW tem um de 360\u00b0, que faz tua moto parecer que tem 50 anos.\n\nDa\u00ed \u00e9 oferta e demanda. Tem uma boa oferta, mas pouca gente quer comprar."
            }
        ]
    },
    "10wcl3v": {
        "title": "Qual o modelo seria mais f\u00e1cil revender depois?",
        "selftext": "Seguinte glr, j\u00e1 li aqui e em outros lugars que primeira moto \u00e9 melhor comprar algo barato e f\u00e1cil de revender.\n\nPesquisando, gostei de 3 aqui na minha regi\u00e3o e quero saber a opini\u00e3o de vcs sobre qual seria mais f\u00e1cil revender e qual seria uma melhor primeira moto.\n\nPus uns pros e contras delas aqui pra facilitar opini\u00f5es. \n\nTodas:\n- t\u00eam baixa quilometragem (menos ou prox de 50000 km);\n- t\u00eam 12 anos ou mais;\n- atendem minhas necessidades de deslocamento;\n\nSe tiverem outras op\u00e7\u00f5es, tb aceito.\n\n*Biz 125 ks*\n- 2500 abaixo da tabela;\n- porta malas embaixo do banco (\u00fatil pros dias q o ba\u00fa n\u00e3o couber tudo);\n\n-preconceito com c\u00e2mbio semi; \n\n-partida no pedal.\n\n\n\n*Fan 150 ES*\n- ES;\n- Mais bonita e um pouco mis conservada que as outras;\n\n-2500 reais mais cara q as outras;\n\n\n\n*Titan 150 ES*\n- mesmo pre\u00e7o da biz, mas t\u00e1 de acordo com a tabela dela;\n- ES; \n\n-a mais velha das 3, tem 16 anos;",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Desde que o pre\u00e7o seja atraente a facilidade de venda \u00e9 a mesma, em geral s\u00e3o pessoas diferentes que procuram Biz e Titan/Fan mas sempre tem procura por ambas, justo por serem baratas. Partida a pedal n\u00e3o \u00e9 muito problema, at\u00e9 eu com um p\u00e9 morto usando bengala/muleta n\u00e3o ligo pra isso.\n\nQuem tem venda complicada \u00e9 moto pouco vendida, essas populares tem comercializa\u00e7\u00e3o f\u00e1cil (Desde que n\u00e3o ache que isso \u00e9 investimento e pe\u00e7a um valor enorme achando que tem uma joia quando na verdade tem s\u00f3 mais uma moto igual todas).\n\n\u00c9 t\u00e3o f\u00e1cil vender algumas que d\u00e1 pra estranhar porque essa Biz t\u00e1 com pre\u00e7o de venda abaixo da tabela, em \u00e9pocas de venda f\u00e1cil de moto nova isso ocorre, mas hoje as novas est\u00e3o caras e infinanci\u00e1veis (Com selic a 14%) ent\u00e3o as usadas est\u00e3o vendendo f\u00e1cil at\u00e9 pelo pre\u00e7o de tabela. Talvez na sua regi\u00e3o haja mais busca por Biz por parte de pessoal que n\u00e3o tem pr\u00e1tica com partida manual e isso derrube o pre\u00e7o, nas regi\u00f5es que conhe\u00e7o moto costuma ser vendida em pre\u00e7o similar \u00e0 tabela quando t\u00e1 tudo normal, mesmo sem partida el\u00e9trica.\n\nPra uso a manuten\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 l\u00e1 muito diferente, mesmo com 16 anos de uso n\u00e3o tem tanta coisa pra dar problema por idade, depende mais do uso que ela teve. O consumo da Biz 125 tende a ser mais baixo mas se n\u00e3o acelerar demais tamb\u00e9m d\u00e1 pra ficar nos 32-34km.litro nas duas 150, n\u00e3o depende s\u00f3 da moto, quest\u00e3o \u00e9 que nas 150 d\u00e1 pra esgoelar elas acelerando e freando igual doido pra cair pra digamos 22km.litro, na Biz n\u00e3o sei se cai abaixo de 25km.litro.\n\nO armazenamento da Biz voc\u00ea resolve nas outras colocando bauleto atr\u00e1s, os bons est\u00e3o na casa dos R$ 140-180 com suporte, talvez R$ 220 algum que voc\u00ea ache bonito ou espa\u00e7oso, mas tem coisa simples bem mais barata se a grana estiver curta e quiser literalmente s\u00f3 pra guardar capacete (Carregar ele pra todo lado \u00e9 chato).\n\nEdit: Ah, as duas 150 s\u00e3o mais pesadas, s\u00f3 uns 20kg a mais, pra pessoal baixinho e magro (Maioria mulheres) a Biz \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o melhor nem tanto por esses m\u00edseros 15-20kg a mais, \u00e9 porque na Biz o centro de gravidade \u00e9 mais baixo, a\u00ed \u00e9 menos cansativo manobrar ela no tr\u00e2nsito. N\u00e3o sei qual a altura ideal pras 150 mas eu diria que acima de uns 1,62m e 70kg as duas 150 est\u00e3o ok. Se chegar na casa dos 1,8m de altura a\u00ed a Biz as vezes lembra velotrol. Conforto \u00e9 meio subjetivo, tem gente com perna longa, outro com quadril longo, n\u00e3o d\u00e1 pra adivinhar, pra maioria o jeito \u00e9 sentar em cima e ver se acha a posi\u00e7\u00e3o ok, se alcan\u00e7o o p\u00e9 no ch\u00e3o sem inclinar moto, essas coisas. Mas mesmo que a posi\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja l\u00e1 muito confort\u00e1vel pra viajar por horas, no tr\u00e2nsito de cidade todo mundo se acostuma a tudo. Se nunca teve moto ent\u00e3o n\u00e3o t\u00e1 previamente acostumado a nada e deve achar quase tudo estranho, \u00e9 quest\u00e3o de se acostumar mesmo. EU prefiro coisa tipo as Fan/Titan/Ybr/Factor/Yes por padronizar pneus largos e tal, no meu uso pneu fino de Biz \u00e9 uma merda (N\u00e3o \u00e9 o aro, \u00e9 a largura do pneu, um pneu de 60mm de largura \u00e9 muito estreito, preciso 90mm de largura, pneus tipo 90/90 na frente, Biz nem tem espa\u00e7o pra isso se n\u00e3o me engano)."
            },
            {
                "body": "Qualquer coisa da Honda revende f\u00e1cil, tem fonte que vai colocar eles com 80% do mercado, \u00e9 a mais popular e por consequ\u00eancia a de melhor revenda, nesse ponto n\u00e3o tem muito segredo. Mas n\u00e3o se preocupe tanto com a revenda, nenhuma moto vai te dar mais dinheiro na venda do que na compra.\n\nNo pre\u00e7o atual, ao menos em MG, uma moto de 10 anos conservada fica pr\u00f3ximo dos 10 mil. N\u00e3o tem moto com 10 anos que n\u00e3o precisa de fazer algo, pode ser pouca coisa, retentores, rela\u00e7\u00e3o, rolamentos, etc. Ent\u00e3o voc\u00ea j\u00e1 vai pegar uma moto gastando algo, fora a vida \u00fatil da maioria das pe\u00e7as que j\u00e1 vai estar caminhando pro fim. Ainda tem a possibilidade de od\u00f4metro alterado e paliativos que fizeram pra venda, mas que podem explodir na sua m\u00e3o.\n\nEu recomendaria uma Factor 125. A Yamaha tem pre\u00e7os mais acess\u00edveis que a Honda, e \u00e9 conhecida por durabilidade de motor e pe\u00e7as. Em BH e regi\u00e3o as concession\u00e1rias tem seguido algo muito pr\u00f3ximo do pre\u00e7o de site, a Factor 125 j\u00e1 vi de 15 mil. \u00c9 uma moto que vai ficar muito tempo sem te dar amola\u00e7\u00e3o alguma, e quando for vender pode at\u00e9 demorar mais que uma CG velha, mas n\u00e3o vai cair tanto do valor que voc\u00ea comprou.\n\nA moto \u00e9 leve, \u00e1gil, econ\u00f4mica e j\u00e1 tem freio a disco. Tamb\u00e9m \u00e9 curioso que um seguro de uma CG velha pode ficar at\u00e9 mais caro que uma Yamaha mais nova. O motor n\u00e3o vai ser dos melhores, mas pra quem t\u00e1 come\u00e7ando \u00e9 um motor bem tranquilo de lidar.\n\nSe voc\u00ea for do Nordeste, a Shineray tem uma estrutura legal de concession\u00e1ria e revenda de pe\u00e7as, motos como a Jet e a Worker s\u00e3o muito simples, pouco acabamento, por\u00e9m dificilmente v\u00e3o passar dos 10 mil reais. E no nordeste tem boa revenda, pra outras regi\u00f5es j\u00e1 n\u00e3o vejo tanta."
            },
            {
                "body": "Se eu fosse comprar uma primeira moto hj com certeza seria a biz. \u00c9 muito leve e facil de guiar, muito mais facil que uma cg."
            }
        ]
    },
    "10w7y90": {
        "title": "Bom dia rapaziada, algum expert pra me dizer se essa moto vale apena?",
        "selftext": "Salve rapaziada, sou leigo nesses negocios de moto e vou comprar uma pq necessito... \n\nvou comprar essa cinquentinha por 2500$ ta um bom pre\u00e7o ? a moto \u00e9 boa?  \n\ntem nota fiscal etc\n\nhttps://preview.redd.it/f27xa447zsga1.png?width=1080&format=png&auto=webp&v=enabled&s=b2a5a146de270f6aff7d7c29b25ffa465222e284",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Cinquentinha?\n\nEu n\u00e3o recomendo. A n\u00e3o ser que voc\u00ea v\u00e1 rodar uma dist\u00e2ncia pequena e seja uma pessoa bem leve.\n\nMelhor segurar uma grana e comprar uma CG: um cavalo de batalha, quase."
            },
            {
                "body": "Ter nota fiscal velha n\u00e3o garante emplacamento, se o fabricante j\u00e1 fechou e n\u00e3o colocou o chassi na bin n\u00e3o tem emplacamento, ent\u00e3o esse papo de jeca de ter nota n\u00e3o tem utilidade, existe a ACC hoje ent\u00e3o nos estados que cobram isso ela vai ser apreendida com ou sem nota nenhuma.\n\nMas por foto n\u00e3o se avalia moto, teria que ver folgas, barulho de escape, se tem potencia (2cv e uns quebrados, \u00e9 suficiente pra sair do lugar), se a parte el\u00e9trica t\u00e1 com tudo funcional, esse detalhes, e foto s\u00f3 se v\u00ea o que \u00e9 f\u00e1cil tapear, que \u00e9 o que fizeram na imagem, meteram pretinho por tudo, mas o farol t\u00e1 amarelado (\u00c9 s\u00f3 polir, gasta uns R$ 10 em lixas, a\u00ed mete alguma cera e pronto, mas o dono preferiu gastar com inutilidade tipo pretinho)."
            },
            {
                "body": "Te dar uma indica\u00e7\u00e3o de moto usada sem ver a moto, \u00e9 fazer voc\u00ea entrar numa furada.\n\nA Shineray (montadora dessa a\u00ed) tem algumas motos bem simples e de baixa cilindrada, com \u00f3timo pre\u00e7o e boas condi\u00e7\u00f5es de financiamento.\n\nSe for quest\u00e3o de necessidade mesmo, e tiver com poucas condi\u00e7\u00f5es pra pagar, uma Jet 125 ou uma Worker v\u00e3o te entender bem. Nenhuma das duas vai passar de 10 mil reais, o seguro vai ser barato e o consumo acima de 45km/l.\n\nS\u00f3 tem que entender a limita\u00e7\u00e3o delas quanto ao peso, torque e cavalaria."
            }
        ]
    },
    "10ruq8f": {
        "title": "Honda CB300R",
        "selftext": "Muito provavelmente voc\u00ea j\u00e1 ouviu falar da p\u00e9ssima fama da **CB300** sobre trincar o cabe\u00e7ote\u2026 Mas e se eu te contar que existem detalhes nessa hist\u00f3ria que fazem **TODA** a diferen\u00e7a? Tenho uma desde 2018 e vou compartilhar com voc\u00eas tudo que aprendi ao longo desse tempo e espero que isso traga um pouco de clareza para todos voc\u00eas\u2026 \n\n**1. Programa de Controle de Polui\u00e7\u00e3o do Ar por Motociclos e Ve\u00edculos Similares**  \nEm Janeiro de 2009, entrou em vigor o **PROMOT3**, com normas mais rigorosas em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de polui\u00e7\u00e3o emitidos pelas motocicletas. Ocorre que o projeto da **CB300R** j\u00e1 estava em homologa\u00e7\u00e3o nas montadoras e n\u00e3o passaria nessas normas. A ~~p\u00e9ssima~~ solu\u00e7\u00e3o adotada pela **Honda** foi o empobrecimento da mistura do combust\u00edvel na lenta, resultando em uma temperatura de trabalho maior, justamente na parte de cima do motor, ou seja, no cabe\u00e7ote. Dizemos que a **mistura \u00e9 pobre** quando admite-se mais ar do que combust\u00edvel.\n\n**2. Adi\u00e7\u00e3o de 27% de Etanol**  \nO Governo Brasileiro optou por substituir o chumbo pelo Etanol como antidetonante em raz\u00e3o do chumbo ser cancer\u00edgeno. S\u00f3 esqueceram de contar que essa adi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m faz com que o motor trabalhe at\u00e9 8% mais quente quando comparado com Gasolina \"pura\".\n\n**3. Medi\u00e7\u00e3o, Viscosidade e Quantidade do \u00d3leo**  \nSe voc\u00ea conferir o n\u00edvel do \u00f3leo conforme o indicado no manual, completar at\u00e9 a marca\u00e7\u00e3o superior da vareta e logo em seguida retirar todo \u00f3leo do motor, vai descobrir que a quantidade correta de \u00f3leo \u00e9 1.8L!\n\nNo manual do propriet\u00e1rio de 2010, a Honda recomenda a utiliza\u00e7\u00e3o de 1.5L de \u00d3leo Mineral 20W50;\n\nA partir de 2011, sem efetuar nenhuma modifica\u00e7\u00e3o no motor, devido uma parceria com a **Ipiranga**, passou a recomendar por meio do manual, 1.5L de \u00d3leo Genu\u00edno **Honda**, um \u00f3leo Semi-Sint\u00e9tico de viscosidade 10W30, que sinceramente? No Brasil deveria ser um crime! \u00c9 uma viscosidade inadequada para um pa\u00eds tropical como o nosso, a tend\u00eancia \u00e9 sumir mais r\u00e1pido do c\u00e1rter, exigindo que voc\u00ea complete mais vezes quando necess\u00e1rio, conforme informa o manual. Mas n\u00f3s sabemos que s\u00e3o poucos que completam o \u00f3leo.\n\nQuando comprei minha moto, o antigo dono estava utilizando o \u00d3leo \u201cGenu\u00edno\u201d Honda. O motor vibrava tanto, que al\u00e9m de esquentar ~~para um caralho~~ as pernas e o banco, era inc\u00f4modo passar as marchas. Fui pesquisar sobre \u00f3leo de motor e optei por um \u00f3leo sint\u00e9tico 10W50, sempre coloco 1.8L e troco a cada 4000km, sendo que completo sempre que necess\u00e1rio.\n\n**4. Radiador de \u00d3leo**  \nA fun\u00e7\u00e3o desta pe\u00e7a n\u00e3o \u00e9 resfriar o motor, mas manter o \u00f3leo dentro de uma faixa de temperatura para que ele mantenha as pe\u00e7as lubrificadas pelo maior tempo poss\u00edvel. Conforme manual do propriet\u00e1rio, a refrigera\u00e7\u00e3o deste motor \u00e9 a Ar!\n\n**5. Regulagem de V\u00e1lvulas / Pastilhamento**  \nTodas as motos que possuem pastilhas precisam de manuten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 exclusividade da CB300. As folgas originais conforme manual, s\u00e3o 0,12mm para admiss\u00e3o e 0,15mm para escape\u2026 uma sugest\u00e3o \u00e9 utilizar 0,15mm em ambos, n\u00e3o vai gastar mais combust\u00edvel devido inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica e ainda vai dar uma margem de seguran\u00e7a maior at\u00e9 a pr\u00f3xima manuten\u00e7\u00e3o.\n\n**6. Trinca do Cabe\u00e7ote**  \nAp\u00f3s ler os t\u00f3picos anteriores, voc\u00ea j\u00e1 deve ser capaz de identificar o real motivo pelo cabe\u00e7ote da CB300 trincar: M\u00e1 refrigera\u00e7\u00e3o induzida pelo empobrecimento da mistura do combust\u00edvel, quantidade e tipo de \u00f3leo inadequados aliado a falta de manuten\u00e7\u00e3o preventiva. Esse \u00e9 o real motivo.",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Por incr\u00edvel que pare\u00e7a s\u00e3o problemas similares na Dafra Horizon 150cc \n\nSe puder, de uma passada aqui, tem muita coisa \u00fatil\n\nhttp://minhaprimeiramoto.blogspot.com/?m=1"
            },
            {
                "body": "Meteu essa de o \u00f3leo 10w30 n\u00e3o servir pro calor, mano? Poxa vida. At\u00e9 quando v\u00e3o repetir isso? D\u00e1 uma lida sobre ponto de fulgor."
            }
        ]
    },
    "10nrosl": {
        "title": "Soltar a embreagem de uma vez",
        "selftext": "Ando numa fan 150 e sempre que vou subir as marchas eu solto a embreagem de uma vez. Para reduzir eu solto devagar pq ainda n\u00e3o acostumei com o acelerador e minha moto n\u00e3o tem conta giros.\nEu sempre passo as marchas no tempo ent\u00e3o a corrente nunca estala ou coisa do tipo e raramente eu queimo a embreagem kkk\nEssa pr\u00e1tica danifica a moto?",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Cada pancada dessa cria uma rebarbinha na orelha dos discos (https://i.ytimg.com/vi/do_jQYtiIrw/maxresdefault.jpg), na era das CG 1990 as vezes quebrava algum desses dentes, no m\u00ednimo marca a carca\u00e7a assim: https://1.bp.blogspot.com/-JXQuup3DtSY/Xz59HHi4LYI/AAAAAAAANRU/QiC_BZV2elAKl6vH_yrKOt0LXA15A96xQCLcBGAsYHQ/s1200/740508726_Photo14.jpg\n\nOu o mais comum \u00e9 comer os dentes dos discos de dentro, eles s\u00e3o mais finos a\u00ed gastam mesmo, ou no m\u00ednimo marca a carca\u00e7a assim: https://1.bp.blogspot.com/-yabo2URlYsQ/Xz59JIYTzbI/AAAAAAAANRY/f6x-IzqAR8Mj1REh4koU5rjxN39ZI6JMQCLcBGAsYHQ/s1200/1139321852_Photo15.jpg\n\nBiz tem outro sistema a\u00ed pode trocar marcha a seco, mas Fan n\u00e3o, tem que soltar devagar se quer que a embreagem dure. E se os discos ou carca\u00e7a s\u00f3 gastarem dar\u00e1 sorte, porque se quebra peda\u00e7o ele tem potencial pra travar embreagem (N\u00e3o consegue desembrear) ou entupir lubrifica\u00e7\u00e3o e precisar fazer um motor inteiro por causa de uma firula t\u00e3o simples."
            },
            {
                "body": "Se tu faz direito, deixando cair a rpm, n\u00e3o deve dar problema. Se tu s\u00f3 larga e d\u00e1 um tranco, da\u00ed acho que depende da moto. Se tu tem uma moto com embreagem rekluse, por exemplo, pode at\u00e9 quebrar o c\u00e2mbio.\n\nAgora, que tal aprender a trocar de marcha sem embreagem? N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil e \u00e9 divertido."
            }
        ]
    },
    "10mk1bd": {
        "title": "Vale a pena comprar uma Tenere 250? Ou melhor partir para a Lander logo?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "Vai dr Lander. \u00c9 praticamente a mesma mec\u00e2nica."
            },
            {
                "body": "Lander. \u00e9 exatamente a mesma moto mas com abs. A \u00fanica coisa que a tenere tem de melhor s\u00e3o os far\u00f3is duplos que eu acho lindos e queria que mais motos modernas tivessem haha"
            },
            {
                "body": "Eu iria de Lander. O pre\u00e7o de uma T\u00e9n\u00e9r\u00e9 mais nova, j\u00e1 chega bem pr\u00f3ximo da Lander 0, de quebra voc\u00ea ainda vai ter uma moto com ABS."
            },
            {
                "body": "Lander! \nComprei em 2018, t\u00e1 com 40k, fazendo 39-40 km/l \n\u00fanica altera\u00e7\u00e3o foi trocar o banco por um do Pedrinho. \nVou trocar a primeira rela\u00e7\u00e3o agora."
            },
            {
                "body": "\u00d3timas coloca\u00e7\u00f5es dos colegas. Como propriet\u00e1rio de T\u00e9n\u00e9r\u00e9 250 (na terceira e contando), digo que depende do pre\u00e7o.\n\nCom os atuais valores absurdos pedidos nas usadas, acho que uma Lander 0km pode ser uma melhor op\u00e7\u00e3o.\n\nVoc\u00ea perderia autonomia (tanque menor), curso de suspens\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o aerodin\u00e2mica e bagageiro. Fora o visual, mas isso \u00e9 relativo.\n\nDe bom mesmo s\u00f3 o ABS, que pode salvar sua vida, ent\u00e3o \u00e9 um ponto relevante. Os freios s\u00e3o igualmente subdimensionados em ambas as motos.\n\nMas se achar uma T250 bem cuidada e no pre\u00e7o, n\u00e3o pensa duas vezes!"
            }
        ]
    },
    "10m31yv": {
        "title": "O que voc\u00eas acham das Bajaj?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 17,
        "comments": [
            {
                "body": "Novidade. N\u00e3o compraria pra depois ficar na m\u00e3o"
            },
            {
                "body": "Parecem \u00f3timas em qualidade e com um pre\u00e7o bem acess\u00edvel, por\u00e9m n\u00e3o compraria por agora. At\u00e9 prometeram que em 120 dias desde a inaugura\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo, iriam abrir uma concession\u00e1ria aqui em BH, e esse \u00e9 o problema.\n\nAt\u00e9 o prazo dos 120 dias, seriam apenas 9 lojas em todo o Brasil, e por mais que tenham motos com qualidade, imprevistos acontecem, acidentes, erro de montagem, etc. Eu n\u00e3o posso abrir m\u00e3o da minha moto e deix\u00e1-la na concession\u00e1ria por 30 dias. No futuro com uma ramifica\u00e7\u00e3o maior, compraria uma de boa, hoje n\u00e3o.\n\nJ\u00e1 trabalhei e tenho amigos com Dafra e Haojue, ambas est\u00e3o produzindo \u00f3timas motos, mas mesmo em 2022 ainda tinham problemas demais pra encontar pe\u00e7as. Uma Apache de um colega de trabalho ficou quase 3 meses na oficina autorizada por conta de um kit de embreagem, isso pra empresa que tem alguns anos de Brasil, imagina pra quem chegou m\u00eas passado?"
            },
            {
                "body": "S\u00e3o boas. Conheci colombianos que viajam de Bajaj e falam que l\u00e1 \u00e9 um tanque, \u00e9 a cg125 deles.\nTamb\u00e9m vende muito na Argentina, vi in loco a dominar 400, muito linda.\n\nAgora pessoalmente eu espero que eles fa\u00e7am um bom sucesso por aqui, ainda mais com o descaso da Suzuki. Se vier aqui pro RS eu cogito comprar uma dominar 400."
            },
            {
                "body": "Um amigo indiano disse que \u00e9 bem boa e popular por l\u00e1.\n\nVou esperar uns anos aqui pra ver mais de perto..."
            },
            {
                "body": "Acho que tem potencial, mas n\u00e3o seria louco de comprar uma se dependesse da moto como meio de transporte."
            }
        ]
    },
    "10fyscs": {
        "title": "Fazer 150",
        "selftext": "Fala! Sou leigo em quest\u00e3o de motoca, tenho 21 anos e estou come\u00e7ando a sonhar com minha primeira moto e a me organizar pra isso. Pesquisei um pouco e decidi que uma Fazer 150 me atenderia muito bem, mas tamb\u00e9m estou de olho na Factor 150 e na Fan 160. Qual delas voc\u00eas recomendam? Uso principalmente urbano no deslocamento casa - trabalho, e que seja legal em quest\u00e3o de conforto pra garupa. Outra coisa, busquei na internet e achei que uma Fazer 150 2018 custa 12.6k seguindo a tabela Fipe, esse valor \u00e9 coerente? O mercado segue a tabela? Vale a pena comprar uma mais antiga que 2018? Valeu galera, tamo junto!",
        "num_comments": 11,
        "comments": [
            {
                "body": "Os motores 160 da Honda tem pouca vida \u00fatil, uma usada pode ser uma bomba pra explodir na sua m\u00e3o. Sem contar o seguro das CG, s\u00e3o as motos mais roubadas do Brasil.\n\nFactor e Fazer s\u00e3o a mesma coisa, s\u00f3 muda a carenagem mesmo. E apesar do motor 150 ser mais fraco, pra deslocamento urbano n\u00e3o vai fazer muita diferen\u00e7a.\n\nJ\u00e1 que \u00e9 sua primeira moto, mostra pra algum conhecido antes de fechar a compra, alguns detalhes como rela\u00e7\u00e3o, barulho do motor, estado do freio, etc, s\u00e3o detalhes que voc\u00ea n\u00e3o conseguir saber se est\u00e3o bons ou n\u00e3o.\n\nE se puder, e couber dentro do seu or\u00e7amento, a FZ15 \u00e9 uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o. Onde moro ela custa 18.300, mas \u00e9 uma moto linda, com muita estabilidade e tem o ABS, item de seguran\u00e7a essencial."
            },
            {
                "body": "uma factor deve ser mais barata e \u00e9 exatamente a mesma coisa que a fazer, s\u00f3 muda a carenagem."
            },
            {
                "body": "Boas motos. Da at\u00e9 pra pegar estrada com ela. Conheci pessoalmente a Maye, ela viajou muito com uma fz15"
            },
            {
                "body": "CG150 \u00e9 extremamente visada.\n\nVai na Yamaha mesmo. Leva algu\u00e9m que entenda de moto pra olhar junto com vc. Leva no mec\u00e2nico de confian\u00e7a pra verificar.\n\nJ\u00e1 tentou ver a 125? Um brother l\u00e1 do trampo tem uma, catou de um leil\u00e3o, usa basicamente pra se deslocar casa/trampo. A bichinha \u00e9 valente, nem precisou de muita coisa/grana pra fazer rodar. Motor Yamaha > Honda."
            }
        ]
    },
    "10f67v2": {
        "title": "CB300 lan\u00e7ada",
        "selftext": "O que acharam? Eu havia postado h\u00e1 um tempo buscando uma primeira moto e fiquei positivamente surpreso que esse modelo da Honda saiu abaixo da FZ25. A concession\u00e1ria local me informou que o valor final ficou em R$ 21.600 (ABS).",
        "num_comments": 24,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu acho que \u00e9 uma moto \u00f3tima para primeira moto. econ\u00f4mica e potente na medida certa para permitir os erros de iniciantes.\n\nAgora em off da sua pergunta, se manter nesse valor, eles v\u00e3o ter que reposicionar a CG. aqui em goi\u00e1s tinha cg de 21 mil. Nesse valor ela tamb\u00e9m tira a competitividade da FZ15, que era barata, mas agora com 2 mil a mais l voc\u00ea pega uma moto bem superior como \u00e9 a Twister 300. bora ver como o cabe\u00e7ote dela vai se comportar"
            },
            {
                "body": "Agora que fui ver melhor essa porcaria... N\u00e3o tem nem 25cv! Kkkkk. Honda lan\u00e7ando essas merda. \n\nEm pleno 2022 eu esperava no m\u00ednimo um conjunto similar a cb300r que tem nos USA, assim ela teria ao menos 30cv.\n\nEdit. Alias. Ao menos o design est\u00e1 bom, a Honda viu que ningu\u00e9m gostou daquela porcaria de visual \"retro futurista\", todo mundo preferiu continuar a comprar a linha MT."
            },
            {
                "body": "tenso pagar 21,600 em plastico :("
            },
            {
                "body": "Mano, foda ser o chato do rol\u00ea, mas nao iria nela pra primeira moto n\u00e3o\n\nSei l\u00e1, tu j\u00e1 mencionou que \u00e9 de SP, onde roubo \u00e9 brabo - especialemente nessa categoria -, saindo com um lan\u00e7amento desses eu me sentiria com um alvo pintado nas costas\n\nJ\u00e1 \u00e9 uma bosta essa tens\u00e3o sendo experiente, novato entao... Tira at\u00e9 um pouco do prazer de curtir a moto nova, saca? Qualquer sinal q tu parar sempre ficar tenso, olhando pros lados... \nNem imagino quanto deve ficar o seguro pra ela, pqp\n\nFoda q a moto parece excelente e seria uma excelente primeira fora a questao de assalto.\n\nA honda caprichou, colocou alguns recursos a mais q nao tinha antes na categoria e surpreendeu com o pre\u00e7o saindo abaixo do que esper\u00e1vamos pro mercado."
            },
            {
                "body": "Com frete: R$ 25.000"
            },
            {
                "body": "Duvido que chegue t\u00e3o barata nas concession\u00e1rias..."
            }
        ]
    },
    "10eop1i": {
        "title": "Dafra Kansas como primeira moto",
        "selftext": "Ganhei um carro de heran\u00e7a mas \u00e9 muito gasto e t\u00f4 pensando em deixar ele de lado e comprar uma moto.\n\nN\u00e3o tenho muita capital pra gastar e por isso pensei na kansas porque vi algumas de 4000 aqui pela cidade.\n\nEla \u00e9 uma boa moto pra uso urbano? Tendo em vista que usarei principalmente para faculdade e talvez pro trabalho (trabalho em outra cidade mas pego carona, mas as vezes pode ser que eu v\u00e1 de moto de ousado mesmo).",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu n\u00e3o compraria dafra, mas tive uma p\u00e9ssima experi\u00eancia com a Horizon 150 ent\u00e3o sou suspeito pra falar. No seu lugar eu pegaria algo como a XTZ 125 que c\u00ea acha um pouquinho mais cara (impressionante como moto aumentou de pre\u00e7o, jesus) mas \u00e9 levinha e imortal. Ou, mantendo no estilo, uma intruder memo. Intrudinha \u00e9 desconfort\u00e1vel pro inferno mas como primeira moto \u00e9 uma boa escolha. Dificil vai ser achar com pre\u00e7o bom....\n\n(edit: olhei no olx e tem umas com pre\u00e7o bom at\u00e9 na minha cidade. talvez n\u00e3o seja t\u00e3o sofrido. eu gastaria mais pra pegar uma intruder ao inv\u00e9s de uma kansas.)"
            },
            {
                "body": "FUJA DA DAFRA.\n\nTive TRES motos DAFRA ....  Todas tiveram s\u00e9rios problemas el\u00e9tricos e de mec\u00e2nica em geral. NA ultima (MAXSYM) tive que fazer o motor DUAS VEZES, acabei tendo que vender como SUCATA.\n\nAs concession\u00e1rias s\u00e3o uma porcaria. N\u00e3o atendem direito e muitas vezes ENGANAM os clientes. P\u00e9ssimo servi\u00e7o, p\u00e9ssimo atendimento, p\u00e9ssimo neg\u00f3cio.\n\nInfelizmente, sou teimoso e demorei 8 anos e TR\u00caS motos pra aprender minha li\u00e7\u00e3o. N\u00c3O COMPRE DAFRA."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o pegaria. A Dafra manchou muito o pr\u00f3prio nome quando come\u00e7ou a operar com motos no Brasil, o maior problema sempre foi o p\u00f3s venda (manuten\u00e7\u00e3o, pe\u00e7as, revenda, etc).\n\nPelo texto, d\u00e1 a entender que seu or\u00e7amento t\u00e1 bem apertado. Se n\u00e3o conhece nada de moto, comprar uma usada que n\u00e3o seja de algum conhecido \u00e9 loteria.\n\nSe puder investir um pouco mais, recomendo uma [Chopper 150](https://haojuemotos.com.br/models/chopper-road-150/), \u00e9 no estilo da Kansas (custom) e geralmente a Haojue n\u00e3o muda muito o pre\u00e7o do site. Vai encontar alguma dificuldade com pe\u00e7as se for de interior, mas a Haojue tem muita qualidade no que faz.\n\nOutra op\u00e7\u00e3o seria a [Worker 125](https://shineray.com.br/produtos/125-worker/), motinha bem simples, mais at\u00e9 que a a Chopper, por\u00e9m pra quem s\u00f3 precisa se deslocar dentro da cidade \u00e9 muito gostosa e \u00e1gil. Diferente da primeira, a qualidade do acabamento \u00e9 um pouco inferior, mas tamb\u00e9m compensa no pre\u00e7o mais em conta.\n\nS\u00e3o marcas com menor participa\u00e7\u00e3o no mercado, o que prejudica o valor de revenda e a disponibilidade de pe\u00e7as. Por\u00e9m compensam muito pelo valor baixo, seguro baixo, pouco visadas pra roubo e por serem 0 km, n\u00e3o vai ter que lidar com pe\u00e7as dif\u00edceis de achar t\u00e3o cedo. Vai pegando umas dicas de manuten\u00e7\u00e3o no YouTube, vai aprender que todo defeito apresenta sinal antes de acontecer, se perceber algo, j\u00e1 adianta a pe\u00e7a pela internet."
            },
            {
                "body": "OP, eu te entendo. Tamb\u00e9m tava louco pra chutar o balde e pegar essas dafras baratas, at\u00e9 que topei com o pai de um amigo com uma Kansas 250 parada. T\u00e3o bichada que ele n\u00e3o vende pq \u00e9 honesto, mas n\u00e3o arruma oq \u00e9 financeiramente invi\u00e1vel.\n\nEst\u00e1 guardada por valor sentimental"
            },
            {
                "body": "N\u00e3o compre Dafra sem ver esse v\u00eddeo antes:\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=NGe69xsk_mw"
            }
        ]
    },
    "10dq811": {
        "title": "Capacete preto esquenta MUITO mais que os coloridos ?",
        "selftext": "Opa, tudo bom ?  \nTo pensando em comprar um capacete novo, e sempre achei os pretos estilera demais. Mas fica a d\u00favida, o preto esquenta MUITO mais que um colorido ou nem faz tanta diferen\u00e7a assim ?\n\nAlgu\u00e9m j\u00e1 experimentou dos dois pra poder contar ?",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Sistema de ventila\u00e7\u00e3o > cor"
            },
            {
                "body": "Eu uso um capacete branco, pois \u00e9 essencial ser visto."
            },
            {
                "body": "Meu primeiro capacete era branco, o meu atual \u00e9 preto fosco. O mais importante \u00e9 sem d\u00favida o design da ventila\u00e7\u00e3o. Meu capacete branco (LS2 FF358) era super fechado, n\u00e3o circulava ar algum. O meu atual (Bell MX-9 Adventure) \u00e9 um capacete de MX com uma viseira. Antes pra mim 25\u00b0C era o bastante para dar uma suada, agora ando at\u00e9 uns 28\u00b0C sem passar calor"
            },
            {
                "body": "Obrigado a todos pela aten\u00e7ao ! sem uso em percursos curtos. sempre pela manh\u00e3 e \u00e0 noite. vou continuar com a ideia do preto mesmo hehe"
            },
            {
                "body": "Como j\u00e1 te falaram a\u00ed, ventila\u00e7\u00e3o \u00e9 que importa.\nJ\u00e1 tive capacete de muitas cores, inclusive branco, e sempre suei igual kkkkk\n\nHoje t\u00f4 com um Helt e um Peels, o primeiro mais fechado pra rodovia, o segundo escamote\u00e1vel e mais ventilado pra cidade, s\u00f3 abro ele quando t\u00e1 muito calor mesmo, e mesmo assim pra trajetos bem curtos tipo casa-padaria. Fora isso, sempre fechado.\n\nNunca achei nenhum capacete fresco, todos causam inc\u00f4modo pra mim, por\u00e9m um bem ventilado \u00e9 muito mais confort\u00e1vel.\n\nS\u00f3 recomendo de evitar Pro Tork, acho muito ruins em acabamento e ventila\u00e7\u00e3o. Agora LS2, Peels, Helt e Bells j\u00e1 tive e sempre achei bom."
            },
            {
                "body": "Assim, a cor preta vai sempre esquentar mais que uma clara, especialmente se for fosca.\n\nH\u00e1 v\u00eddeos gringos mostrando diferen\u00e7as relativamente grandes na temperatura interna de ambos, mas os testes s\u00e3o feitos com eles est\u00e1ticos sob o Sol.\n\nSe o deslocamento \u00e9 curto e voc\u00ea n\u00e3o fica muito tempo parado, beleza. Mas se seu uso contempla situa\u00e7\u00f5es de baixa velocidade ou muitas horas debaixo de sol, pegue um mais claro. \n\nEu s\u00f3 uso capacetes brancos por quest\u00e3o de visibilidade e como b\u00f4nus vem a quest\u00e3o t\u00e9rmica. O mesmo vale para jaquetas. Tanto que no segmento de moto aventura/touring h\u00e1 cada vez mais equipamentos em tons claros. Viajar todo de preto pelo nordeste n\u00e3o faz sentido. \n\nAtualmente uso um X11 adventure e a patroa um Helt fechado. Quero pegar um fluorescente em breve.\n\nMas assim, como dito pelos colegas, n\u00e3o adianta ser branco e ter uma ventila\u00e7\u00e3o merda, vai esquentar de todo jeito."
            }
        ]
    },
    "109m32f": {
        "title": "Pequeno passeio de 14 dias entre Brasil, Uruguai, Argentina e Chile",
        "selftext": "",
        "num_comments": 33,
        "comments": [
            {
                "body": "Do caralho OP. Espero fazer isso um dia. Tenho uma tenerzinha tamb\u00e9m. \n\nPartiu de onde e foi at\u00e9 onde?\nA moto sustentou suave? Eu tenho impress\u00e3o que \u00e9 cansativo andar a 100 ~ 120 com ela por longos per\u00edodos devido a vibra\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "body": "Show! Parab\u00e9ns pelo role!\n\nA vantagem de morar na regi\u00e3o sul \u00e9 essa facilidade pra explorar Argentina, Uruguai e Chile. Tem que aproveitar mesmo!!"
            },
            {
                "body": "Como t\u00e1 a situa\u00e7\u00e3o na Argentina? Vou fazer uns viagem dessas com meu pai no come\u00e7o de Abril, tava pensando em passar por l\u00e1.\nMas tem mto relato de policial corrupto enchendo o saco e aumento de viol\u00eancia"
            },
            {
                "body": "Gostaria muito de fazer isso. Tenho uma MT09 e fico pensando na quest\u00e3o da mec\u00e2nica. Voc\u00ea levou \u00f3leo, rela\u00e7\u00e3o, etc?\n\nSua Tenere deve se dar bem nas estradas de terra, eu fico receoso, apesar da minha moto ter controle de tra\u00e7\u00e3o.\n\nE a quest\u00e3o do combust\u00edvel, como foi?\n\nLindas as fotos, parab\u00e9ns!"
            },
            {
                "body": "Vi seu post hj aleatoriamente kkk, como foi a tenere na viajem t\u00f4 querendo comprar uma pra dar uns rol\u00ea por a\u00ed, acha que vale a pena ou se fosse fazer a mesma viajem faria com outra moto?"
            }
        ]
    },
    "105th06": {
        "title": "Propostas diferentes, mas Horizon 250 ou Himalayan 411?",
        "selftext": "Pra come\u00e7ar, sei bem que s\u00e3o propostas totalmente diferentes e \u00e9 dif\u00edcil comparar. Mas esse ano eu vou comprar minha primeira moto, e tenho muitas d\u00favidas entre essas duas. O uso que eu pretendo fazer \u00e9 totalmente misto, quero uma moto pra me deslocar no dia a dia, pegar uma estrada de fim de semana com a minha namorada (ambos somos grandes, eu tenho 1.80 e 110kg e ela tem 1,75 e 95kg) e de vez em quando (e a\u00ed uma enorme complica\u00e7\u00e3o) ir pro s\u00edtio de um amigo onde eu tenho que pegar uma estradinha de terra consider\u00e1vel.\n\nA Horizon 250 me interessa primeiro pq eu amo motos custom, e esse \u00e9 um modelo que j\u00e1 me recomendaram pra uma primeira moto pelo pre\u00e7o, custo benef\u00edcio geral, manuten\u00e7\u00e3o, baixa procura pra roubo (moro numa regi\u00e3o meio complicada de SP), e tamb\u00e9m ela \u00e9 muito bonita e me falaram que \u00e9 confort\u00e1vel tanto pro condutor quanto pro garupa \n\nA Himalayan apesar de n\u00e3o ser custom, tem um visual \"retro\" que eu acho linda, \u00e9 uma moto mais potente, eu conseguiria pegar terra sem problemas caso for pra um s\u00edtio ou algo assim, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o barata mas eu posso ir atr\u00e1s de uma zero pela garantia e como ainda \u00e9 fabricada acho que \u00e9 mais f\u00e1cil conseguir pe\u00e7a pra manuten\u00e7\u00e3o. Mas ela n\u00e3o me parece muito confort\u00e1vel pro garupa, parece ser uma moto pra pegar trilha sozinho, e tamb\u00e9m eu n tenho uma conclus\u00e3o sobre a RE pq tem gente que ama e tem gente que odeia\n\n\nE fica a\u00ed meu questionamento, Val\u00e9ria a pena eu investir em uma Himalayan que \u00e9 mais cara mas aparentemente mais vers\u00e1til, ou ir mais barato e pegar a Horizon q eu acho bonitinha mas fico um pouco mais limitado?",
        "num_comments": 14,
        "comments": [
            {
                "body": "Pelas tuas necessidades, ambas me parecem inapropriadas. A Himalayan, mais forte das duas, j\u00e1 n\u00e3o fica t\u00e3o confort\u00e1vel na estrada com uma \u00fanica pessoa, muito menos com duas. D\u00e1 pra fazer? D\u00e1, tem um monte de v\u00eddeo de indiano com a fam\u00edlia inteira em uma 125. Mas tu vai estar comprometendo a seguran\u00e7a.\n\nPegar estrada de terra, n\u00e3o consigo indicar andar com garupa nem em F800GS, muito menos em moto pequena e sem experi\u00eancia. Nesse tipo de terreno \u00e9 muito importante o piloto ter mobilidade. De novo, d\u00e1 para fazer, tem um monte de gente que faz. Mas sempre que eu vejo algu\u00e9m andando de garupa na terra penso que essas s\u00e3o as pessoas que viram estat\u00edstica no jornal.\n\nSe tu estiver decidido a pegar uma moto, a Himalayan vai ser consideravelmente melhor. Eu tamb\u00e9m olharia a BMW G650 GS e Kawasaki Versys 300X."
            },
            {
                "body": "Voc\u00ea j\u00e1 procurou saber o peso m\u00e1ximo suportado por essas motos? Geralmente no manual elas colocam o equivalente ao peso da mesma.\nEu tenho uma MT09 e no manual o peso m\u00e1ximo \u00e9 de 190 kg, se me lembro bem, posso estar errado.\n\nCom seus 1.80m eu sugiro que procure uma moto mais confort\u00e1vel pra n\u00e3o ficar t\u00e3o encolhido na pilotagem, talvez a horizon seja mais apropriada.\n\nEDIT\n\nHORIZON 344 KG\nHIMALAYAN 365 KG\n\nNo caso esse valor \u00e9 o peso da moto mais passageiros. Andar com mais peso que isso significa possivelmente danificar os componentes e traz risco \u00e0 estabilidade da moto."
            },
            {
                "body": "Nenhuma delas vai dar muita velocidade final, mas a Himalayan vai dar mais conforto em estrada de ch\u00e3o e paralelep\u00edpedo. Pode ir com garupa em ambas, n\u00e3o s\u00e3o poucos os que viajam em motos de baixa cilindrada.\n\nO que tua esposa acha?"
            },
            {
                "body": "Voc\u00ea faz quest\u00e3o de moto de 0km?\n\nPorque pra quem t\u00e1 come\u00e7ando eu acho um pecado moto nova. E pesada (que \u00e9 o caso da Himalayan).\n\nPela sua altura voc\u00ea ficaria bem numa trail. Lander, T\u00e9n\u00e9r\u00e9, XRE etc. s\u00e3o algumas op\u00e7\u00f5es de baixa cc com alguma capacidade de carga nesse segmento.\n\nMas pensa bem na proposta da moto. Qual ser\u00e1 o uso predominante? Urbano? S\u00f3 ou com garupa? Da\u00ed escolhe com base nisso."
            }
        ]
    },
    "103f7tl": {
        "title": "Primeira moto, nova ou usada?",
        "selftext": "Oi, pessoal, vou come\u00e7ar as aulas pr\u00e1ticas amanh\u00e3 pra adicionar categoria A. Estou buscando qual moto comprar e realmente n\u00e3o tenho ideia do que \u00e9 um bom neg\u00f3cio em rela\u00e7\u00e3o a motos, se \u00e9 melhor comprar uma com alguns anos de uso ao inv\u00e9s do assalto de uma 0km (como \u00e9 com carros).\n\nVou usar ela s\u00f3 pra me divertir e ir na academia aqui perto, pro resto planejo seguir usando meu carro, talvez usaria ela pra ir at\u00e9 o escrit\u00f3rio em SP (1 ou 2x por m\u00eas), mas se for muito arriscado deixo quieto.\n\nQuero me conter at\u00e9 50k, pra comprar algo legal e manter por 1 ano +-, at\u00e9 sair do pa\u00eds, da\u00ed vender ela (seria interessante algo com alguma liquidez, da\u00ed). Tenho +- 7k completamente livres por m\u00eas, da\u00ed se tiver boas taxas at\u00e9 prefiro nem retirar nada e s\u00f3 pagar algo que fique com as parcelas + custos mensais abaixo disso (mas com a selic atual acho dif\u00edcil).\n\nFui na Honda aqui perto e vi a CB 250F, 500F e 650R, a 250F achei meio sem gra\u00e7a (como produto de divers\u00e3o), e a 500F e a 650R me chamaram mais aten\u00e7\u00e3o, mais at\u00e9 pelo visual, e ronco no caso da 650, mas achei ser um pouco de exagero, principalmente tendo em vista que s\u00f3 quero um brinquedo pra usar por uns meses.\n\nDa\u00ed olhei mais um pouco e vi algumas MT-03 e R3, novas e usadas e adorei, acham que seria uma boa alternativa? Pesquisei e vi bastante recomenda\u00e7\u00f5es dela como primeira moto (principalmente l\u00e1 fora), estou considerando comprar usada, preferencialmente 2020 pra frente (quando Yamaha colocou 4 anos de garantia, AFAIK), \u00e9 cagada?\n\nQualquer dica \u00e9 bem vinda. Obrigado.",
        "num_comments": 17,
        "comments": [
            {
                "body": "Ent\u00e3o dinheiro n\u00e3o \u00e9 problema?? Sua cidade \u00e9 segura??\nV\u00e1 de MT03 e seja feliz. \n\nApenas v\u00e1 com calma na empolga\u00e7\u00e3o, pois s\u00e3o 40cv numa pegada. Procura uma usada mesmo, h\u00e1 dezenas a venda no facebook."
            },
            {
                "body": "Se tu t\u00e1 disposto a colocar essa grana em uma moto, vai de 0km, muito menos chance de dor de cabe\u00e7a. Eu geralmente recomendo usada, mas \u00e9 porque a maioria das pessoas n\u00e3o tem a sua renda. Nesse momento o mercado est\u00e1 bem aquecido, ent\u00e3o tu provavelmente vai conseguir um bom valor na revenda. Apenas tenha a no\u00e7\u00e3o que primeira moto \u00e9 a mais f\u00e1cil de quebrar alguma coisa por erro bobo, modelos mais caros vai ser mais caro de consertar.\n\nDefinitivamente n\u00e3o recomendo a 650R como primeira moto, muito motor, muito freio, muito pesada, posi\u00e7\u00e3o agressiva demais. Tenta pegar algo mais leve, 1 ou 2 cilindros. MT-03 acho uma boa. Concorrentes da MT-03, como a Z400 e Duke 390 tamb\u00e9m v\u00e3o ser boas primeiras motos.\n\nOutra coisa, coloca na conta o custo de um bom equipamento de seguran\u00e7a. Capacete bom \u00e9 o m\u00ednimo do m\u00ednimo. N\u00e3o compre nada abaixo de R$ 500 e troque a cada 5 anos. \u00c9 importante \u00e9 investir em botas e luvas. M\u00e3o \u00e9 a primeira parte do corpo que toca o ch\u00e3o em uma queda, e ferimentos nas pernas s\u00e3o bem comuns."
            },
            {
                "body": "Eu n\u00e3o compro ve\u00edculos 0km. Sempre me viro bem no mercado de usados, onde acho um produto de melhor categoria pelo pre\u00e7o de um inferior 0km. Sobre o modelo a ser escolhido, acho que nessas op\u00e7\u00f5es a\u00ed d\u00e1 para come\u00e7ar sem experi\u00eancia mas \u00e9 preciso muita cautela. As motos tem toque e peso, que podem complicar sua vida. Eu, por exemplo, no in\u00edcio tinha muita dificuldade em fazer curva par a direita. Se parasse numa esquina, para sair curvando era complicado. Foram v\u00e1rios quase tombos. \nMas esses modelos a\u00ed s\u00e3o bons. MT e R3 bebem muito mas pela quilometragem que for rodar por dia n\u00e3o te trar\u00e1 preju\u00edzos. No mais s\u00e3o motos \u00f3timas, tanto em mec\u00e2nica como em design e desempenho."
            },
            {
                "body": "Chopper, DK ou uma Worker.\n\nMoto usada \u00e9 bomba, e alta cilindrada pra quem t\u00e1 come\u00e7ando \u00e9 caix\u00e3o ou cadeira de rodas.\n\nPega uma 125~150 mais barata, sente a moto, aprende a frenagem, condu\u00e7\u00e3o, tome seus primeiros tombos parado ou a 40km/h. Primeira chuva, primeira derrapada, primeira frenagem brusca, tudo isso vai ser melhor administrado numa moto menor.\n\nAs 3 que citei s\u00e3o baratinhas e dur\u00e1veis, vai rodar um ano s\u00f3 trocando \u00f3leo e com seguro barato. Quer algo mais confort\u00e1vel? FZ15 ou Crosser, as duas com ABS e numa cilindrada mais suave."
            },
            {
                "body": "Eu n\u00e3o recomendaria KTM e Kawasaki porque o custo de reposi\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as \u00e9 caro! O farol da Z400 custa 10k."
            }
        ]
    },
    "103czo7": {
        "title": "Bajaj chegando ao Brasil",
        "selftext": "A fabricante indiana Bajaj chegou ao Brasil trazendo motos interessantes e com bom custo benef\u00edcio. Por exemplo, a Dominar 400 cilindradas \u00e9 full led, tem suspens\u00e3o invertida e custa cerca de 25k. Tenho percebido um esfor\u00e7o muito grande da montadora do influencers. \u00c9 praticamente todo mundo elogiando e festejando a moto. A pergunta \u00e9 direta: voc\u00eas comprariam agora?",
        "num_comments": 19,
        "comments": [
            {
                "body": "Pagar pra ser beta tester? T\u00f4 fora!"
            },
            {
                "body": "Esses motores da Bajaj parecem ser baseados nos 200 e 390 da KTM. Li que as empresas tem parceria e as cilindradas batem. A KTM n\u00e3o tem um bom hist\u00f3rico com esses motores. Eu passo, pelo valor da 400cc eu pegaria uma Royal Enfield Himalayan."
            },
            {
                "body": "Acompanho muito o Bill Motoka que tem um estilo mais jornalista, e vez ou outra vejo algum outro canal, e pelo feedback deles e dos seguidores, as motos est\u00e3o realmente muito atrativas tanto em pre\u00e7o quanto em qualidade.\n\nAgora tem um outro lado tamb\u00e9m, n\u00e3o tenho paci\u00eancia pra acompanhar tanto o Chico Sep\u00falveda, mas ele me salvou da bomba que era a Hymalain, o cara \u00e9 meio chato, mas aponta muitos erros. Tiveram 2 problemas que nada tem a ver com a Bajaj, um furto de dominar, e uma compra de um outro influencer l\u00e1 com a mesma nota fiscal dessa moto roubada, mas a\u00ed j\u00e1 foi cagada da concession\u00e1ria mesmo.\n\nO que ele tem aprontado de negativo pelo que vi, foi a falta de informa\u00e7\u00f5es como manual e o pr\u00f3prio site no Brasil que n\u00e3o existe com todas essas infos.\n\nMoro em Contagem, que fica do lado de BH e segundo os influencers, n\u00e3o foi t\u00e3o direto da Bajaj, nos pr\u00f3ximos 120 dias uma das novas concession\u00e1rias seria em BH, por\u00e9m como disse acima, n\u00e3o tem essa informa\u00e7\u00e3o precisa da pr\u00f3pria Bajaj.\n\nSe vierem realmente a abrir uma loja aqui, eu animo demais. Estava afim de pegar uma de baixa cilindrada pra rodar na cidade, e a que mais me chamou a aten\u00e7\u00e3o foi a DR 160, por\u00e9m s\u00f3 consegui encontar UMA \u00fanica concession\u00e1ria Haojue em BH e regi\u00e3o, desanimei logo porque com certeza vai ser uma merda a manuten\u00e7\u00e3, Dafra idem, Honda \u00e9 completamente fora de cogita\u00e7\u00e3o, motor problem\u00e1tico e entregam pouqu\u00edssimo por um valor exorbitante. Quem atendeu melhor foi a FZ 15 e Crosser, ABS e mais completas.\n\nA Bajaj diz (por meio de influencers) que t\u00e1 montando f\u00e1brica propria e t\u00e1 abastecendo um CD com pe\u00e7as. Arriscaria sim uma Dominar 160 caso essas promessas REALMENTE se cumpram at\u00e9 o meio do ano. Caso contr\u00e1rio vou de alguma Yamaha das que citei acima."
            },
            {
                "body": "compraria. conheci colombianos nos ultimos dias, l\u00e1 as bajaj vendem muito, \u00e9 a cg125 deles. uma moto muito forte e confi\u00e1vel e custa uma fra\u00e7\u00e3o de uma honda."
            },
            {
                "body": "Quando tiver uma Bajaj 125cc de R$ 10 mil eu compro."
            },
            {
                "body": "Pelo pre\u00e7o certo, sim, com absoluta certeza. O mercado de motos no Brasil ta uma merda gigantesca, s\u00f3 tem moto de trabalho e Big Trail, com 5 ou 6 modelos intermedi\u00e1rios.\n\nAgora o que n\u00e3o pode \u00e9 seguir o caminho da Royal Enfield: as motos s\u00e3o bonitas, mas de qualidade duvidosa e sem garantia ou P\u00f3s Venda. Se precisar de pe\u00e7as ( e voc\u00ea vai precisar) se fode ai.\n\nJ\u00e1 vi cara cogitando mandar uzinar uma rela\u00e7\u00e3o para Hymalaiam pq n\u00e3o tinha para vender e a concession\u00e1ria cagou para ele."
            },
            {
                "body": "Um neg\u00f3cio que me deixa com p\u00e9 atr\u00e1s na bajaj \u00e9 esse esquema de 2 ou 3 velas por cilindro. Se fosse bom assim mais fabricantes utilizariam."
            }
        ]
    },
    "101qjuq": {
        "title": "Perspectivas para o mercado de motos em 2023",
        "selftext": "Os \u00faltimos dois anos foram surreais em rela\u00e7\u00e3o aos pre\u00e7os de motos novas e usadas. Pe\u00e7as e acess\u00f3rios n\u00e3o ficaram para tr\u00e1s nessa escalada maluca de valores.\n\nV\u00e1rias foram as justificativas: pandemia, quebra da cadeia produtiva, guerra, escacez de mat\u00e9ria prima, disparidade cambial e outras tantas explica\u00e7\u00f5es ajudaram a ferrar ainda mais nosso mercado.\n\nMas agora, com a mudan\u00e7a de governo e um aparente reestabelecimento da economia global surge uma esperan\u00e7a de que os pre\u00e7os sofram alguma corre\u00e7\u00e3o no m\u00e9dio/longo prazo. Ou n\u00e3o?\n\nO que voc\u00eas acham? Tem como piorar? Ou h\u00e1 luz no fim do t\u00fanel?\n\nParticularmente j\u00e1 comecei a notar alguma \"estabiliza\u00e7\u00e3o\" no mercado de motos usadas. Gosto de acompanhar os classificados locais, sempre aparece alguma coisa curiosa, ent\u00e3o sempre vejo os valores pedidos pelos vendedores. Mas talvez seja s\u00f3 uma impress\u00e3o minha.",
        "num_comments": 16,
        "comments": [
            {
                "body": "Yamaha e Honda continuar\u00e3o caras.... Espero que as Royal e Bajaj vendam bem no nicho de entrada."
            },
            {
                "body": "Eu queria acreditar que vai baixar, mas a vdd eh que n\u00e3o vai simplesmente pq a gente paga.\nEu queria mto comprar uma HD Panamerican, mas ela chega aqui a 140K... surreal mano. E com essa pol\u00edtica de elitizacao que a Harley t\u00e1 praticando por aqui, a marca vai virar artigo de luxo novamente. Qquer moto merda de entrada t\u00e1 um absurdo de caro.\nEu acho uma burrice sem tamanho, ela come\u00e7a a ficar na faixa de pre\u00e7o das BMW da vida, que tem mto mais nome pra esse p\u00fablico, al\u00e9m de ter um p\u00f3s venda infinitamente melhor."
            },
            {
                "body": "Espero q sim, n\u00e3o comprei uma moto pq estou esperando diminuir pelo menos um pouco. Tem muita moto que t\u00e1 um absurdo de pre\u00e7o"
            },
            {
                "body": "Como a cota\u00e7\u00e3o do a\u00e7o n\u00e3o tem perspectiva de baixar, porque a China controla isso hoje e aprendeu que mais caro \u00e9 melhor, ent\u00e3o automaticamente n\u00e3o tem como o grosso das pe\u00e7as baratearem.\n\nOutras pe\u00e7as tem pl\u00e1stico na composi\u00e7\u00e3o, que com o pre\u00e7o alto do petr\u00f3leo tamb\u00e9m n\u00e3o tem como ficarem mais baratas.\n\nE por fim na parte el\u00e9trica e eletr\u00f4nica, a motor a carburador barato j\u00e1 morreu, a moto que precisava s\u00f3 um CDI de R$ 50 j\u00e1 morreu, hoje al\u00e9m do bico injetor, ela precisa trimpot pra posi\u00e7\u00e3o do acelerador, a sonda lambda, e a central de talvez R$ 500, com isso caro tamb\u00e9m n\u00e3o tem como sair moto barata igual moto de 2010 com carburador.\n\nA pr\u00f3pria oferta de uns semicondutores t\u00e1 complicada, a migra\u00e7\u00e3o dos pain\u00e9is anal\u00f3gicos pros digitais complicou essa parte, precisa CI dedicado (Al\u00e9m de outros semicondutores secund\u00e1rios universais), com muito fornecedor com problemas pra manter linha abastecida fica dif\u00edcil ter custo baixo. Enquanto a crise mundial dos semicondutores n\u00e3o for bem resolvida tamb\u00e9m vai ter isso encarecendo o pre\u00e7o das motos.\n\nE por fim, com o juro alto da selic o n\u00famero de financiamentos e cia cai muito, a selic n\u00e3o costuma baixar mais que uns 0,25% por trimestre, talvez 0,5%, pra ela cair pela metade vai 2 anos e pouco, s\u00f3 com oferta barata de financiamentos \u00e9 que as vendas aumentam, fabricante bota linha de montagem em 100%, a\u00ed automaticamente o pre\u00e7o de custo cai (Desde que se resolvam os problemas que citei acima). Como n\u00e3o tem perspectiva pra nada disso mudar em 2023, s\u00f3 baixar a a selic pra 10% fim do ano n\u00e3o vai fazer milagre, com falta de componentes e a\u00e7o caro, uma alta procura a motos vai \u00e9 fazer o contr\u00e1rio, o juro baixo pode fazer o pre\u00e7o delas subir, ent\u00e3o primeiro teria que resolver pre\u00e7o do a\u00e7o, que n\u00e3o \u00e9 coisa do Brasil, a\u00ed oferta de semicondutores, que tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 aqui (Ainda que a Ceitec tivesse dobrado a capacidade de produ\u00e7\u00e3o dela em compara\u00e7\u00e3o a 2015 ela ainda n\u00e3o faria nem c\u00f3cegas no mercado, fora que n\u00e3o atuava em nada que motos usam).\n\nDados esses detalhes, n\u00e3o tem como carro ou moto baixar quase nada de pre\u00e7o, com atua\u00e7\u00e3o s\u00f3 do Brasil o pre\u00e7o de tabela cai mas como h\u00e1 procura o pre\u00e7o real de venda \u00e9 mais alto, continua esse problema de hoje de moto que sai de f\u00e1brica por R$ 12 mil ser vendida por lojista a R$ 14 mil, porque tem a pronta entrega, afinal a outra op\u00e7\u00e3o \u00e9 pegar fila pra direto de f\u00e1brica com meses/semanas de espera. Pre\u00e7o de tabela deve continuar caindo seus 1-2% por semestre, mas pelo tanto que subiu isso n\u00e3o vai tornar nada barato, provavelmente s\u00f3 a infla\u00e7\u00e3o que vai corroendo esse pre\u00e7o, mas as novas tem reajuste pra isso, s\u00f3 as usadas que depreciam direito quando a infla\u00e7\u00e3o sobe."
            },
            {
                "body": "Aguardando ansiosamente pela Meteor 650.\nPessoal t\u00e1 pedindo 8k em Kansas 150 2008, ou at\u00e9 14k em Horizon 150 2018, t\u00e1 osso."
            },
            {
                "body": "Espero que melhore para os pr\u00f3ximos compradores... Esse ano tive que pagar 9k em uma 125cc 2014/15\ud83d\ude2e\u200d\ud83d\udca8\ud83d\ude1e"
            },
            {
                "body": "Vou continuar com minha Cargo 99 (mais velha que eu) pelo futuro distante. Se tem uma coisa que aprendi, \u00e9 que no Brasil as coisas s\u00f3 melhoram pra baixo."
            }
        ]
    },
    "101kbex": {
        "title": "Motor de partida tem reparo?",
        "selftext": "N\u00e3o to conseguindo ligar minha Fazer \u201812, o motor de arranque t\u00e1 fazendo um barulho meio troncho e n\u00e3o ligando. O foda eh que eu to duro, in\u00edcio de ano sacom\u00e9\u2026 e dando um google um novo t\u00e1 quase 300 conto! ser\u00e1 que existe um reparo, obviamente dependendo do problema, que seja mais em conta?",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Claro que tem. Devem ser as escovas gastas. Procura por \"kit de reparo\" pro motor de arranque do modelo da sua moto. Se voc\u00ea for azarado s\u00e3o os im\u00e3s que descolaram da carca\u00e7a. A\u00ed s\u00f3 um novo mesmo. Eu sei porque tive esse problema na minha T\u00e9n\u00e9r\u00e9 250 (12/13). Comprei o motor de partida da Twitter 2008, serve beleza (s\u00f3 muda a posi\u00e7\u00e3o dos terminais)."
            },
            {
                "body": "OP, [Escova](https://produto.mercadolivre.com.br/MLB-2174783230-reparo-escova-carvo-motor-arranque-fazer-lander-tenere-_JM#is_advertising=true&position=1&search_layout=stack&type=pad&tracking_id=1411b80f-9a16-4d6e-8718-be16c9bf1d1d&is_advertising=true&ad_domain=VQCATCORE_LST&ad_position=1&ad_click_id=ZWE1YmEzNzAtOGU4NC00OGUxLWJhMjQtY2YzOGYyNWY5MGRj)"
            },
            {
                "body": "Veja alguns tutoriais no YouTube. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil fazer o reparo."
            }
        ]
    },
    "zx7l7n": {
        "title": "Moto puxando pra direita",
        "selftext": "Pessoal, tenho uma 160 Fan 2023 da Honda e uso ela pra viajar aos fins de semana, recentemente durante uma dessas viagens, passei numa eleva\u00e7\u00e3o no asfalto e ap\u00f3s isso minha moto come\u00e7ou a \u201cdan\u00e7ar\u201d puxando pra direita. Oq poderia ser?",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Cara, leva para a concession\u00e1ria, como ela \u00e9 nova pode ter alguma coisa \u201cque faltou uma apertada mais forte no parafuso\u201d na hora da montagem final que \u00e9 feita na oficina da CC."
            },
            {
                "body": "Na frente ou atr\u00e1s? Se for na frente verifique a press\u00e3o dos pneus. Na parte de tr\u00e1s, veja a press\u00e3o e tamb\u00e9m se ele est\u00e1 alinhado.\n\nConte nas marquinhas ou se preferir use algum objeto como guia entre o pneu e a balan\u00e7a. Peda\u00e7o de caibo, frasco de perfume, corretivo..."
            },
            {
                "body": "Sua roda \u00e9 raiada ou de liga? Pode ter empenado com o impacto.\n\nEsse sintonia a\u00ed pode ser causado por muita coisa, viu. Desde bengalas desalinhadas na mesa at\u00e9 pneu cal\u00e7ado de forma errada."
            }
        ]
    },
    "zwxmzw": {
        "title": "Qual capacete escolher?",
        "selftext": "Boa noite. Atualmente uso um Norisk Ff391, mas ele atrapalha o uso do \u00f3culos de grau e o uso no sol atrapalha um pouco minha vis\u00e3o, al\u00e9m de que a troca da viseira \u00e9 meio complicada para fazer 2x por dia (ida e volta do trabalho)\nEstou me decidindo entre o Norisk Strada e o LS2 stream (ff320). Qual seria o melhor na opini\u00e3o de voc\u00eas?",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Ls2 \u00e9 massa, mas vai depender do peso dos dois e se tem o encaixe para a arma\u00e7\u00e3o do \u00f3culos. Eu uso um Capacete Nexx SX100 justamente pq ele tem esse ajuste para as pernas do \u00f3culos, n\u00e3o aperta a arma\u00e7\u00e3o no rosto"
            },
            {
                "body": "Posso estar confundindo, mas acho que Norisk \u00e9 uma subsidi\u00e1ria da LS2 com foco em pa\u00edses emergentes. Por essa l\u00f3gica, LS2 deve ter capacetes melhores.\n\nEu tinha um LS2 FF358 e usava com \u00f3culos. Nunca senti desconforto, capacetes da LS2 geralmente tem um canal para a arma\u00e7\u00e3o do \u00f3culos n\u00e3o ficar pressionando contra a cabe\u00e7a. Recomendo bastante o 358 pelo custo benef\u00edcio, \u00e9 um capacete que tirou 4 estrelas no teste da Sharp e t\u00e1 por um pre\u00e7o bacana."
            },
            {
                "body": "Eu fui de AXXIS, achei mais confort\u00e1vel e leve"
            },
            {
                "body": "Se voc\u00ea precisa trocar de viseira \u00e9 melhor pegar um com viseira solar retr\u00e1til"
            }
        ]
    },
    "zvuqo9": {
        "title": "PRIMEIRA MOTO",
        "selftext": "\n\nEstou juntando dinheiro h\u00e1 um tempo para comprar minha primeira moto. Preciso dela para ir ao trabalho e me locomover na cidade(academia/faculdade), por\u00e9m ainda estou aprendendo a pilotar.\n\nTenho 1,78m e estou em d\u00favida entre uma moto nova (Crosser S 150 2022) ou uma usada mesmo (Factor 125 2014).\n\nObs.: Estou em d\u00favida entre comprar a Factor a vista ou financiar a Crosser.\n\nGostaria de aconselhamento para refletir melhor sobre.",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Por que n\u00e3o uma Crosser usada?\n\nPara primeira moto o ideal \u00e9 gastar o m\u00ednimo poss\u00edvel. \u00c9 uma moto que \u00e9 bem comum tu causar danos cosm\u00e9ticos por bobeira, melhor que seja algo barato de consertar. Outra coisa \u00e9 que como tu t\u00e1 come\u00e7ando, tu ainda n\u00e3o sabe o que curte e o que n\u00e3o curte em uma moto, o que faz dif\u00edcil acertar na escolha. Pega algo barato e f\u00e1cil de vender, depois se achar que vai gostar mais de outra coisa \u00e9 s\u00f3 trocar. Por fim, quanto mais barata a moto, mais tu vai poder investir em equipamentos de seguran\u00e7a. Na minha opini\u00e3o, um bom capacete (>R$500), luvas e botas s\u00e3o o m\u00ednimo.\n\nS\u00f3 tamb\u00e9m n\u00e3o d\u00e1 para ser p\u00e3o duro demais e comprar uma coisa que n\u00e3o \u00e9 confi\u00e1vel."
            },
            {
                "body": "Temos a mesma altura. Hoje ando de T\u00e9n\u00e9r\u00e9 250, uma moto alta que s\u00f3, e toco as pontas dos p\u00e9s no ch\u00e3o. A Crosser \u00e9 3cm mais baixa, pode ser suficiente pra voc\u00ea alcan\u00e7ar o solo com ambos os p\u00e9s de forma mais firme, ou n\u00e3o. J\u00e1 testou? Se n\u00e3o der, eu daria prefer\u00eancia a uma moto mais baixa (como primeira experi\u00eancia), vai te dar mais confian\u00e7a e evitar algumas quedas bobas.\n\nEdit: ali\u00e1s, pelo uso que voc\u00ea est\u00e1 propondo, por que n\u00e3o considera tamb\u00e9m uma scooter? Tem a Nmax da Yamaha com ABS nas duas rodas. Voc\u00ea acha usadinha bem cuidada."
            },
            {
                "body": "Eu apoio a ideia da Crosser usada. MUITO mais confort\u00e1vel que a factor, a crosser \u00e9 uma motinha muito boa. \n\nTem um gasto maior nos pneus (n\u00e3o compra pneu vagabundo, se quiser dica de pneu eu dou umas opini\u00e3o aqui, tinha uma XRE 190 que era a mesma medida de pneu), mas consumo vai ser basicamente igual, rela\u00e7\u00e3o s\u00f3 um pouco mais cara, \u00f3leo \u00e9 o mesmo tanto.. enfim, vai valer a pena, especialmente pensando na sua altura. Eu tenho 1,73 e simplesmente odeio pilotar moto baixa, ainda mais nessas ruas todas remendadas do brasil. Tem tamb\u00e9m o investimento em equipamento. Sendo bem sincero com voc\u00ea um dos melhores capacetes que j\u00e1 usei \u00e9 o Helt Polar que \u00e9 mais barato que uns de 500 reais (eu tinha um de 500 inclusive que era uma bosta, um peels icon, n\u00e3o compra aquela merda) - tem espa\u00e7o perfeito pra intercom, veda bem com a viseira fechada, o \u00fanico problema \u00e9 o assovio do vento com a viseira aberta, mas viseira n\u00e3o \u00e9 pra ficar aberta o tempo todo, uma vez entrou a porra de uma libelula no meu capacete quando eu tava a 70km/h, n\u00e3o recomendo.\n\nBota c\u00ea acha umas bacanas e resistentes tipo os coturnos que policiais de moto usam, n\u00e3o s\u00e3o de marcas famosas mas s\u00e3o de couro e bem bons pras velocidades de cidade, al\u00e9m de bem confort\u00e1veis. Luva eu comprei uma de couro de carneiro no shopee (na china) por 125 reais, mas tem as blackout da x11 por uns 90, tamb\u00e9m s\u00e3o ok, mas recomendo gastar um pouco mais pra pegar de couro de verdade. Jaqueta \u00e9 extremamente necess\u00e1rio e eu n\u00e3o ando sem nunca, recomendo algo tipo a Iron 2 ou 3 da X11 que tem umas prote\u00e7\u00f5es boas nos ombros e cotovelos. X11 tem um custo beneficio bom pra equipamentos, nunca usei os capacetes deles mas j\u00e1 vi resenhas meio meh.\n\nE quanto a ser usada, apoio demais tamb\u00e9m. Primeira moto \u00e9 feita pra se foder. Eu piloto a anos e esses dias mesmo deixei minha CB500X nova cair (na verdade eu.. levei ela gentilmente ao ch\u00e3o) com um vacilo completamente imbecil (parei meio apertado na garagem, desci, na hora de sair eu esbarrei no ba\u00fa e ela tombou pro outro lado), quebrou a pontinha da manete de freio, fiquei triste pra caralho mas foda-se, n\u00e3o quebrou toda e n\u00e3o teve nenhum dano al\u00e9m disso. Meu ponto \u00e9: essas merdas acontecem, e vai ficar menos triste se for uma moto usada."
            },
            {
                "body": "A Crosser \u00e9 parece ser uma excelente moto mas acho que est\u00e1 muito cara no momento, peguei esse ano como minha primeira moto uma XTZ 125 2015 e recomendo."
            }
        ]
    },
    "zn9jsu": {
        "title": "Quais motos na faixa de 8700 vos comprariam?",
        "selftext": "estava pensando em pegar a dk150 de primeira moto, s\u00f3 n\u00e3o sei se ela \u00e9 boa.",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "eu to pensando em ir de worker, mas eu sou meio maluco"
            },
            {
                "body": "Primeira - primeira - moto? Tipo voc\u00ea n\u00e3o tem experi\u00eancia nenhuma em duas rodas? Se for esse o seu caso, pega uma moto mais f\u00e1cil de reparar, principalmente em rela\u00e7\u00e3o a carenagens. Nessa categoria tem a CG150 e a Biz 125."
            },
            {
                "body": "Facebook tem grupos de usu\u00e1rio. Recomendo voc\u00ea entrar neles e ir acompanhando pra saber uma opini\u00e3o real de quem usa o ve\u00edculo.\n\nAl\u00e9m disso sempre tem gente vendendo.\nParticularmente estou com a Horizon 150cc a dois anos e n\u00e3o tenho do que reclamar. Sabendo cuidar \u00e9 de boas."
            },
            {
                "body": "Uma coisa que acho importante na primeira moto \u00e9 ter inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica. Se for pegar usadas, principalmente modelos mais antigos, d\u00e1 uma olhada se n\u00e3o s\u00e3o carburadas. Carburadores s\u00e3o f\u00e1ceis de trabalhar, mas d\u00e3o problema com frequ\u00eancia e est\u00e3o sempre precisando de uma aten\u00e7\u00e3o. N\u00e3o d\u00e1 para confiar na moto, e tu vai passar horas brincando de mec\u00e2nico quando deveria estar andando e ganhando experi\u00eancia."
            },
            {
                "body": "Sem d\u00favidas pegaria uma XTZ 125."
            },
            {
                "body": "Horizon 150cc, mesmo motor de CG, monte de pe\u00e7as compat\u00edveis e manuten\u00e7\u00e3o f\u00e1cil. \nOu alguma Yamaha bem conservada."
            },
            {
                "body": "Cg150"
            }
        ]
    },
    "zkgyp7": {
        "title": "Fui perguntar pre\u00e7o de uma crosser Z 150 2023 nova na concession\u00e1ria",
        "selftext": "Cons\u00f3rcio possui valor total de 29 mil com carta de cr\u00e9dito de 21 mil e a moto a vista custa 25 mil.\n \nIsso \u00e9 algum tipo de piada? Crosser era 13k em 2020, depois foi pra 19k em 2021 e agora 25k? Porra... com isso compro uma Lander 250.\n\nT\u00f4 tentando achar que esse vendedor tentou passar a perna em mim, \u00e9 o que espero. Moro no Par\u00e1.",
        "num_comments": 11,
        "comments": [
            {
                "body": "Como a fabrica\u00e7\u00e3o ainda parece baixa, tem mesmo uma diferen\u00e7a entre pre\u00e7o tabelado do fabricante, e o pre\u00e7o real de venda em loja, o pre\u00e7o tabelado \u00e9 capaz de ser R$ 15 mil, mas s\u00f3 pra quem entrar na fila pra entrega sei l\u00e1 quando, a\u00ed pra pronta entrega o pre\u00e7o talvez pule pra R$ 20 mil. \n\nNo caso de Biz t\u00e1 por a\u00ed, pre\u00e7o de f\u00e1brica em tese em R$ 13-14 mil, mas pra pegar a pronta-entrega em loja s\u00f3 tem op\u00e7\u00f5es de R$ 16-17 mil. Bros 160cc tamb\u00e9m lembro que me passaram uma diferen\u00e7a assim, pegando da f\u00e1brica seria R$ 4 mil a menos mas a fila podia passar dos 4 meses, a\u00ed entram as op\u00e7\u00f5es a pronta entrega com aumento bem grande (E essas s\u00f3 aceita carta de cons\u00f3rcio ou finam se voc\u00ea pagar a diferen\u00e7a)."
            },
            {
                "body": "Bem vindo a 2022 com o d\u00f3lar a mais de 5 reais... Todos os insumos s\u00e3o cotados em d\u00f3lar, do ferro ao petr\u00f3leo. \n\nEnt\u00e3o, t\u00e1 a procura de uma moto? Vai nas usadas. Mec\u00e2nica de moto popular n\u00e3o tem segredo."
            },
            {
                "body": "Motos est\u00e3o mais caras mesmo, e h\u00e1 v\u00e1rias raz\u00f5es para isso.\n\nOs insumos para a fabrica\u00e7\u00e3o de motos encareceram significativamente desde 2020. O d\u00f3lar disparou, encarecendo produtos e insumos importados  Houve um boom de commodities e diversas disrup\u00e7\u00f5es em cadeias produtivas.\n\nPor outro lado, carros e gasolina encareceram, levando a um aumento na demanda por motos, mais baratas de comprar e manter. Motos baratas s\u00e3o as que mais sofrem por esse fen\u00f4meno. Bens dur\u00e1veis, de um modo geral, passaram a ter procura mais elevada ap\u00f3s a pandemia, resultando em um aumento de pre\u00e7o mais elevado nesse tipo de produto."
            },
            {
                "body": "Al\u00e9m dos pontos colocados pelos colegas, lembro que a Crosser est\u00e1 com uma demanda alt\u00edssima, extremamente valorizada no mercado de usados tamb\u00e9m. \u00c9 uma moto boa, mas por esse valor deixa de ser racional."
            },
            {
                "body": "Royal Enfield 350 0km nesse valor"
            }
        ]
    },
    "zgjy6z": {
        "title": "Opini\u00e3o sincera sobre moto usada",
        "selftext": "Boa noite pessoal, acabei de entrar no sub pois estou em uma busca de informa\u00e7\u00f5es sobre ser ou n\u00e3o ideal comprar uma moto usada.\n\nSendo mais espec\u00edfico, eu j\u00e1 \"escolhi\" a moto em quest\u00e3o, \u00e9 uma fz25 abs, ano 21/21 com apenas 7.500km rodados. Ela j\u00e1 est\u00e1 equipada com protetor de motor e de traseira, e est\u00e1 pelo pre\u00e7o de 20.990,00. O que voc\u00eas acham? Ser\u00e1 que da pra confiar?",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Se voc\u00ea n\u00e3o confiar numa moto com 7500km, n\u00e3o vai poder confiar nas outras 25 milh\u00f5es de motos do Brasil que tem mais de 75 mil km rodados. \n\nMoto desse tipo \u00e9 igual moto nova, meio dif\u00edcil algum dono ser t\u00e3o porco a ponto de criar problemas em 1 ano ou m\u00edseros 7500km.\n\nSe ter\u00e1 oficina com pe\u00e7as e gente com know-how pra manuten\u00e7\u00e3o dela \u00e9 outra hist\u00f3ria (Mas o problema \u00e9 com toda moto nova, mech\u00e2nico que fala \"pobrema\" nunca sabe mexer com inje\u00e7\u00e3o, abs e cia, n\u00e3o \u00e9 algo espec\u00edfico da Fazer), mas entre essa a\u00ed e uma 0km a diferen\u00e7a pr\u00e1tica \u00e9 ZERO, sempre existe um percentual de motos novas que sai de f\u00e1brica com alguma bobeirinha que voc\u00ea ter\u00e1 que mexer no per\u00edodo de garantia, o \"risco\" percentual \u00e9 exatamente o mesmo que os probleminhas bobos que pode ('Pode' n\u00e3o \u00e9 'deve') ter numa moto com 1 ano de uso. E em geral \u00e9 tudo bobeirinha, coisinha solta e tal, nada que te deixa na m\u00e3o, antes dos 40-50 mil km sinceramente s\u00f3 sendo meio porco pra ter problema \"grave\", precisa fazer alguma merda grande ou ter um enorme azar de ter problema de fabrica\u00e7\u00e3o anormal (Em tese \u00e9 dif\u00edcil fabricante fugir de pelo menos 0,5% das unidades dando algum problema grave)."
            },
            {
                "body": "Uma fazer usada ta 21 mil? Caralho mano, cade o Paulo Guedes para eu agradecer ele?"
            },
            {
                "body": "\u00c9 s\u00f3 ver se ela n\u00e3o foi batida. Ver coisas como o farol por tr\u00e1s, se as bengalas e o quadro est\u00e3o retos, se as carenagens est\u00e3o \u00edntegras sem marcas por tr\u00e1s. Comprei uma moto com 10.000km nova, mas depois fui ver que algumas pe\u00e7as internas de pl\u00e1stico estavam rachadas e s\u00f3 podia ser por batida. A moto era boa, se os caras n\u00e3o fossem t\u00e3o porcos e trocassem as pe\u00e7as estaria bom"
            },
            {
                "body": "Cara, uma coisa q prestaria aten\u00e7\u00e3o \u00e9 o protetor de motor\n\nNos casos de quebra de quadro da FZ25, um dos motivos apontados \u00e9 a instala\u00e7\u00e3o desse acess\u00f3rio.\n \nA quilometragem \u00e9 bem pequena e deve estar tranquilo ainda, mas a primeira coisa q faria depois da compra seria retirar o protetor e revisar os torques dos parafusos de fixa\u00e7\u00e3o do motor de acordo com o manual\n\nAh! Seria uma boa conferir o pre\u00e7o da Zero km tbm - depois do lancamento da CB300F j\u00e1 tem relato de redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o da FZ25 em algumas regi\u00f5es do pa\u00eds, at\u00e9 uns 21.800/22.000\n\nN sei como t\u00e1 sua condi\u00e7\u00e3o agora mas esse pequeno investimento a mais valeria a pena pela paz de espirito de pegar uma zero"
            }
        ]
    },
    "zdpk7t": {
        "title": "Equipamento/opini\u00f5es",
        "selftext": "Comprei uma Travel 2 ST da X11 e queria saber se algu\u00e9m tem experi\u00eancia h\u00e1 algum tempo com ela pra falar sobre pr\u00f3s, contras, cuidados, impermeabilidade e etc...",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Parece ser uma boa jaqueta. Vai fazer viagens longas com ela?"
            },
            {
                "body": "Recebi a parka e achei bacana bem confort\u00e1vel mas ainda n\u00e3o testei a impermeabilidade"
            }
        ]
    },
    "zcog5b": {
        "title": "Pessoal do sub, o que acham de fazermos um encontro em algum lugar, pelo menos em seus estados?",
        "selftext": "Sei que deve ter gente de todos os estados, mas seria legal se combinassemos uma data e local pra fazer um encontro. Moro no estado do RJ e toparia pegar uma estrada num dia de folga\n\n  \n\n\nN\u00e3o importa se voc\u00ea t\u00e1 em uma cg 2001 enferrujada e com uma lata de fanta no lugar do reservat\u00f3rio de fluido de freio, ou uma H2R do ano que voc\u00ea importou personalizada pelo Keanu Reeves. O amor \u00e9 o mesmo.",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "tu t\u00e1 por dentro dos encontros de moto 'oficiais'? Aqui na regi\u00e3o o mais tradicional \u00e9 o encontro do Bicho V\u00e9io em Soledade/RS. \nDaria pra utilziar um encontro desses pra reunir a galera, pois j\u00e1 tem area pra lazer, bandas, trago e uma porrada de gente feia.kkkkk"
            },
            {
                "body": "Se tiver algu\u00e9m do Cear\u00e1, tamo a\u00ea!"
            }
        ]
    },
    "z1kmxq": {
        "title": "Como reviver moto parada por anos?",
        "selftext": "Salve, galera! T\u00f4 com uma bros h\u00e1 quase 2 anos parada. Creio que ela tenha parado por conta da bateria e acabou ficando assim.\nO que tenho mais d\u00favida \u00e9 sobre a gasolina que ficou parada no tanque todo esse tempo, mas tamb\u00e9m gostaria de saber o que mais devo fazer antes de ligar ela. Mexo no \u00f3leo? Na bateria? Algo mais? Ah, o pneu tamb\u00e9m murchou e ficou esse tempo todo parado murcho. Ser\u00e1 necess\u00e1rio troc\u00e1-lo tamb\u00e9m? Pois estava novo.",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "\u00c9 carburada ou injetada? Se for carburador, melhor dar uma geral nele.\n\n\u00d3leo se troca por km ou prazo (6 meses). Melhor trocar tamb\u00e9m.\n\nA gasolina desse tanque j\u00e1 era. Se tiver como esgotar tudo, fa\u00e7a-o.\n\nEm rela\u00e7\u00e3o aos pneus, se n\u00e3o tiverem deformado permanentemente nem rachado/ressecado, tacalepau! Eu s\u00f3 trocaria as camadas de ar por precau\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "body": "Limpar toda a gasolina dos dutos, trocar \u00f3leo, filtro e demais fluidos. Rezar e dar partida. Esse \u00e9 o modo r\u00e1pido....\n\nO modo lento inclui desmontar o motor e limpar o \u00f3leo."
            },
            {
                "body": "Fa\u00e7a o seguinte, drene toda a gasolina e substitua o \u00f3leo.\nVerificar se n\u00e3o h\u00e1 nenhuma mangueira ressecada. \nLimpa contato na partida el\u00e9trica e nas demais conex\u00f5es.\nDependendo, limpe e lubrifique a corrente e calibre os pneus.\n\nNo caso da bateria, melhor substituir mas antes eu verificaria a quest\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o e daria uma carga lenta de 6h a 8h. \n\nCaso seja carburada, nada como uma limpeza no carburador, as vezes nem precisa se voc\u00ea j\u00e1 tiver esvaindo a cuba antes de ter deixado ela parada.\n\nTudo isso voc\u00ea pode fazer em casa com as pr\u00f3prias ferramentas da moto. Mas caso n\u00e3o saiba, um mec\u00e2nico de confian\u00e7a. \n\nH\u00e1, dependendo um pouco de lubrificante na igni\u00e7\u00e3o, at\u00e9 mesmo WD-40 e fique tirando e colocando a chave novamente."
            }
        ]
    },
    "yzgyq2": {
        "title": "Como reparar carenagem de scooter depois da queda?",
        "selftext": "Fala, pessoal!\n\nHoje ca\u00ed com minha Honda Sh150i numa rotat\u00f3ria e ela saiu arrastando no meio fio do canteiro central. Eu n\u00e3o sofri nenhum arranh\u00e3o, mas as carenagens da moto ficaram bastante raladas. Queria saber se algu\u00e9m manja quanto ficaria pra arrumar (sem trocar as pe\u00e7as, q seria uma fortuna) em uma funilaria ou ent\u00e3o se d\u00e1 pra fazer algo em casa q disfarce bem. Minha situa\u00e7\u00e3o financeira anda apertada, ent\u00e3o queria evitar gastar mt dinheiro, mas tbm n\u00e3o quero andar com a moto toda ralada.\n\nPensei em comprar lixa e tinta e dar um jeito em casa. Al\u00e9m disso, precisaria dar um jeito no buraco q abriu na carenagem da frente, algu\u00e9m sabe como faria isso?\n\nQual n\u00famero de lixa \u00e9 bom pro acabamento, depois de tirar as rebarbas do pl\u00e1stico? E qual tinta recomendam?\n\nValeu! :)",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Lixa 120, depois 240, passa massa e lixa 240, ou fundo preparador pra pl\u00e1stico e ent\u00e3o primer, lixa 240 na massa, e ent\u00e3o pinta, enverniza, e 15 dias depois lixa 600, depois 1200 e 2400, e ent\u00e3o passa cera, isso ser\u00e1 o polimento.\n\nLanterneiro cobra caro porque d\u00e1 trabalho mesmo, sempre se pinta pe\u00e7a inteira, tira ela e prepara num FdS, e no outro FdS voc\u00ea tira de novo e ent\u00e3o pinta (Tirar pe\u00e7a \u00e9 f\u00e1cil, qualquer crian\u00e7a tira, \u00e9 s\u00f3 ter o b\u00e1sico de chaves em casa).\n\nAh, a pintura e verniz pode ser em spray em lata, vende algumas cores no ML e em boas lojas (N\u00e3o \u00e9 azul, a cor ser\u00e1 digamos Azul netuno, azul boreal, tem que comprar a cor original, tem v\u00e1rias marcas mas eles seguem a cor original, \u00e9 s\u00f3 comprar a do mesmo nome), o fundo preparador e primer d\u00e1 pra passar com rolo, precisa lixar mais mas d\u00e1 pra passar, n\u00e3o precisa compressor em casa pra pintar pe\u00e7a pequena dessa, exige mais paci\u00eancia que ferramentas.\n\nOu compra os retoques pequenos com aplicador, s\u00e3o baratinhos e qualquer um usa: https://produto.mercadolivre.com.br/MLB-970682449-tinta-tira-risco-automotivo-honda-civic-cor-azul-denim-_JM Como comeu massa no seu caso, qualquer um n\u00e3o-leigo vai ver de longe a gambiarra\n\nEdit: Ah, o buraco na carenagem mais em baixo preenche com pl\u00e1stico derretido, usa soldador comum de eletr\u00f4nica, coloca um clips finos como estrutura (Esquenta ele aberto e envia no pl\u00e1stico) e vai preenchendo com pl\u00e1stico mole vindo de algum pote, \u00e9 quest\u00e3o de paci\u00eancia pra ir vendo o que gruda (Que pl\u00e1stico. Cola quente gruda mas \u00e9 molenga e racha a tinta), tem que lixa muito depois, isso tamb\u00e9m \u00e9 quest\u00e3o de paci\u00eancia, lixa, completa com massa ou pl\u00e1stico, lixa de novo, quest\u00e3o de paci\u00eancia, se demorou 9 meses pra nascer n\u00e3o vai resolver isso em menos de uns 2 dias."
            },
            {
                "body": "Voc\u00ea faz mesmo quest\u00e3o de arrumar isso?? Eu deixaria como est\u00e1 e arrumaria somente na hora de vender, at\u00e9 l\u00e1 vai guardando uma grana. Mas d\u00e1 pra consertar sim, um amigo ralou uma BMW K1200, os ba\u00fas eram genuinos e foram totalmente recuperados."
            },
            {
                "body": "Eu tenho zero experi\u00eancia com isso mas vai minha humilde sugest\u00e3o. No YouTube deve ter algum v\u00eddeo de como lixar e preparar esse tipo de superf\u00edcie, o tipo de tinta e como pintar e finalizar. \n\nImagino que a parte menos dif\u00edcil seja preencher o buraco, da pra usar aquela massa de reparo que funileiro usa. [No YouTube tamb\u00e9m deve ter como usar.](https://youtu.be/Njly3hpA-DA)"
            },
            {
                "body": "Voc\u00ea \u00e9 de onde? Aqui em SP conhe\u00e7o um cara que restaura pl\u00e1sticos.\n\nUm amigo caiu com a Ninja dele, ralou o lado esquerdo inteiro. Levamos nesse cara e ele deu dois pre\u00e7os:\n\n2,000 e alguma coisa deixando a moto l\u00e1 e 1,900 com n\u00f3s desmontando a moto e deixando s\u00f3 as pe\u00e7as que precisavam ser restauradas.\n\nFicou \u00f3tima, nem dava para notar que tinha caido."
            }
        ]
    },
    "yzg605": {
        "title": "Opa, eu to fazendo uma pesquisa de mercado e eu gostaria de perguntar algumas coisas para usuarios de moto.",
        "selftext": "1. Durante as chuvas, existe alguma dificuldade em enxergar?\n2. Durante as chuvas, a agua emba\u00e7a a viseira do seu capacete?\n3. Se n\u00e3o, e durante as tempestades?\n4. Se voc\u00ea apenas abrir a viseira do capacete, resolve o problema de enxergar?\n5. A viseira do seu capacete j\u00e1 tem mecanismos para n\u00e3o emba\u00e7ar?\n6. Voc\u00ea acredita que tal produto aumentaria sua seguran\u00e7a?\n7. Quantos reais voc\u00ea estaria disposto a pagar para comprar um produto que resolva esse problema?",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "1. Sim, e eu sinto mais dificuldade com garoa que chuva.\n2. N\u00e3o pela \u00e1gua em si, mas a viseira sim costuma emba\u00e7ar. Isso acontece n\u00e3o s\u00f3 na chuva, mas em dias frios tb.\n3. Durante chuvas muito fortes o ideal \u00e9 n\u00e3o pilotar, mas eu n\u00e3o tive muitos problemas at\u00e9 agora. Ter a moto em boas condi\u00e7\u00f5es de rodagem ajuda.\n4. Ajuda sim, mas cuidado q dependendo d\u00e1 multa. Pode deixar um dedinho aberta pra ventilar. Eu preciso tomar cuidado pra n\u00e3o molhar todo meu \u00f3culos qdo fa\u00e7o isso.\n5. Existem produtos pra isso, mas eu n\u00e3o uso e nunca usei, portanto n\u00e3o opino.\n6. Imagino que melhoraria sim, mas como uso \u00f3culos pra pilotar n\u00e3o seria de total serventia pra mim.\n7. Eu pagaria at\u00e9 uns 100 conto se resolvesse totalmente o meu problema."
            },
            {
                "body": "1 - sim, especialmente de noite. s\u00f3 o asfalto estar molhado, sem chuva, j\u00e1 dificulta um bocado. aumenta os reflexos, \u00e9 meio bosta.\n\n2 - sim. existem pel\u00edculas pra isso, no entanto. tanto internas quanto externas. as externas fazem a chuva deslizar mais f\u00e1cil pelo capacete, as internas fazem n\u00e3o emba\u00e7ar com sua respira\u00e7\u00e3o. recomendo fortemente.\n\n3 - mesma coisa da resposta acima.\n\n4 - abrir a viseira \u00e9 uma merda porque fica batendo chuva na sua cara e nos seus olhos.\n\n5 - n\u00e3o. j\u00e1 usei v\u00e1rios capacetes e quase nenhum resolve sem as pel\u00edculas. no m\u00e1ximo tem viseira anti reflexo que ajudam mas n\u00e3o resolvem exatamente. \n\n6 - sim. tanto que uso.\n\n7 - \u00e9 baratinho no shopee, comprado na China. pra capacetes mais caros com suporte a pinlock, ele substitui a pel\u00edcula interna anti emba\u00e7amento, mas n\u00e3o a externa higrofobica."
            },
            {
                "body": "1) Sim, a depender da intensidade da chuva. Uma precipita\u00e7\u00e3o muito forte diminui bastante o alcance da vis\u00e3o e imp\u00f5e uma redu\u00e7\u00e3o da velocidade.\n\n2) O emba\u00e7amento da viseira n\u00e3o \u00e9 fruto da \u00e1gua da chuva, mas sim diferen\u00e7a de temperatura entre o ambiente externo e os gases da expira\u00e7\u00e3o. Por isso o emba\u00e7amento em dias de frio, mesmo sem chuva. Meu capacete \u00e9 tipo \"trail\", muito ventilado, n\u00e3o sofro com isso, mas nos anteriores (mais tradicionais, digamos assim), quando n\u00e3o equipados com narigueiras, era sempre uma dor de cabe\u00e7a. \n\n3) Respondido anteriormente. \n\n4) Sim, uma abertura da viseira promove uma \"entropia\" entre o ambiente externo e o interior. Essa ventila\u00e7\u00e3o for\u00e7ada n\u00e3o deixa que os gases mais quentes da expira\u00e7\u00e3o causem o emba\u00e7amento. \n\n5) Minha viseira n\u00e3o tem \"pin lock\". Na verdade, nunca usei um capacete que tivesse. Essa op\u00e7\u00e3o geralmente s\u00f3 acompanha capacetes mais caros. E as pr\u00f3prias pel\u00edculas s\u00e3o bem salgadas. N\u00e3o acho que sejam muito comuns no Brasil. \n\n6) Se impedir, de fato, o emba\u00e7amento, sim! J\u00e1 vi relatos de pel\u00edculas (talvez de baixa qualidade) que provocaram deforma\u00e7\u00f5es visuais, ent\u00e3o \u00e9 um risco a se considerar. \n\n7) Como dito, n\u00e3o \u00e9 um problema que me afeta, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 algo que eu precise comprar. Um pre\u00e7o ok talvez seja algo em torno de 10% do valor do capacete. Acho que para 90% dos brasileiros uma leve abertura da viseira resolve, a demanda pra esse tipo de produto precisa ser criada no mercado. \n\nObs: existem t\u00e9cnicas caseiras boas pra evitar o emba\u00e7amento, como o uso de detergente na viseira, muita gente usa esses bizus tamb\u00e9m."
            }
        ]
    },
    "yq3mot": {
        "title": "Estou pensando em comprar minha primeira scooter. Me ajuda?",
        "selftext": "Quero manuten\u00e7\u00e3o e imposto baixo, economia m\u00e1xima em combust\u00edvel. To pensando em uma Yamaha Fluo ABS. \n\nQuanto \u00e0 seguran\u00e7a, tenho grande no\u00e7\u00e3o de duas rodas no tr\u00e2nsito, uso bicicleta como meio de transporte por SP h\u00e1 mais de 10 anos (ando em avenidas, ruas e cal\u00e7ada, com EPI, luzes, sinais, colete reflexivo, alforges, etc).\n\nAtualmente n\u00e3o vivo mais em S\u00e3o Paulo, mas no interior. Ent\u00e3o \u00e9 mais tranquilo, por isso estou pensando na moto.\n\nO que j\u00e1 sei (me corrija se estiver equivocado, claro):\n\n1) EPI: comprar bom capacete, bota, luva, jaqueta.  \n2) Dire\u00e7\u00e3o defensiva \u00e9 vida.  \n3) Scooter \u00e9 ruim em buracos e pra minha altura (1,69), mas \u00e9 econ\u00f4mica e f\u00e1cil de pilotar.  \n4) Comprar moto nova \u00e9 melhor que usada (se for poss\u00edvel).  \n5) Scooter n\u00e3o \u00e9 pra estrada.  \n6) Tem um curso em Indaiatuba (SP) que \u00e9 bom fazer.",
        "num_comments": 19,
        "comments": [
            {
                "body": "Acabou virando um text\u00e3o.\n\nA Fluo vai ser a mais completa e econ\u00f4mica que voc\u00ea vai encontrar, tem uma outra vers\u00e3o mais simples da Yamaha que seria a Neo, mas ela perde muita qualidade pra Fluo, principalmente pelo freio ABS.\n\nPor\u00e9m, voc\u00ea disse ter ido para o interior, n\u00e3o sei como \u00e9 a cidade em quest\u00e3o, mas em MG todo interior tem asfalto prec\u00e1rio, ruas de paralelep\u00edpedo e alguns trechos at\u00e9 sem asfalto. Nessas situa\u00e7\u00f5es a sua scooter vai sofrer muito. \n\nTenho 1.75 e t\u00f4 com uma Crosser 2014, apesar dela ser mais alta, a dist\u00e2ncia do assento para o ch\u00e3o n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o grande, minha perna fica flexionada mesmo apoiando no ch\u00e3o, acho que pra 1,69 n\u00e3o ficaria alta. A Crosser n\u00e3o vai te entregar os 45km/l da Fluo, mas eu ando de boa na cidade e rende tranquilo 36km/l. Ela \u00e9 bem leve, e aguenta muito bem essas dificuldades de cal\u00e7amento, com um ba\u00fa da Givi n\u00e3o escuto nada bater na moto, mesmo em estrada de terra. Se estiver aberto a pegar algo que n\u00e3o seja scooter, acho que vale o teste.\n\n1 - EPI: Uso jaqueta, luva e bota da X11, sempre vi muito elogio e de fato gostei muito do material, desde 2012 pilotando e jaqueta \u00e9 a minha terceira. Uma quase desmanchou com o tempo, a segunda estourei ela toda numa queda, e a terceira tem 2 anos e continua \u00f3tima. De capacetes j\u00e1 tive ProTork (muito ruim), Helt (muito bom) e os \u00faltimos foram todos da Peels (excelentes). Capacete sempre troco de 2 em 2 anos caso n\u00e3o tenha nenhuma queda. Protetores de carenagem tamb\u00e9m s\u00e3o \u00f3timos de ter.\n\n2 - Defensiva: J\u00e1 vi muita coisa na internet, por\u00e9m nunca fiz curso espec\u00edfico. Se voc\u00ea for de Fluo mesmo, o ABS \u00e9 um absurdo de seguro. J\u00e1 pude andar em motos com ABS, e garanto que se minhas outras tivessem ABS, n\u00e3o tinha metade das quedas que tive.\n\n3 - Acabei falando sobre isso l\u00e1 em cima. 150 \u00e9 muito leve, n\u00e3o deve sentir dificuldade em pilotar.\n\n4 - Manuten\u00e7\u00e3o de moto \u00e9 muito tranquila de se fazer, pegar uma usada bem conservada n\u00e3o \u00e9 problema, ainda mais se for Yamaha, dificilmente ter\u00e1 problema com mec\u00e2nica. Mas sim, moto 0 km \u00e9 outra coisa.\n\n5 - At\u00e9 uns 80-90km motor 125 anda bem caso precise pegar rodovia. N\u00e3o vai te permitir alta velocidade e nem ultrapassagem a todo momento, mas pra quem t\u00e1 andando sem pressa, te leva pra qualquer lugar.\n\n\u00c9 isso."
            },
            {
                "body": "Excelentes os coment\u00e1rios anteriores.\n\nIndependente de ser scooter ou n\u00e3o, como ser\u00e1 sua primeira motocicleta, d\u00ea prefer\u00eancia a algo leve e que voc\u00ea consiga apoiar os p\u00e9s no ch\u00e3o. Trails seriam perfeitas, mas pela altura podem afetar um pouco sua confian\u00e7a. Se voc\u00ea se encaixar bem na Crosser, \u00e9 uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o!!"
            },
            {
                "body": "Voc\u00ea j\u00e1 tem uma excelente experi\u00eancia com bike, ent\u00e3o vai ser muito facil dominar qualquer moto. o negocio \u00e9 se acosumar com o peso da moto."
            },
            {
                "body": "1) uso uma jaqueta da X11 super air, um capacete MT revenge 2, luvas simples de moto e botas de trekking.\n\nA respeito da jaqueta: esquenta nada, da pra sair no sol de 12h, tem as prote\u00e7\u00f5es mas a das costas era s\u00f3 um Eva fino, a\u00ed troquei por uma prote\u00e7\u00e3o que comprei no ali. Vale muito a pena voc\u00ea ir atr\u00e1s de uma jaqueta Summer de moto imo.\n\nA respeito do capacete: muito bom, confort\u00e1vel, bem arejado, n\u00e3o esquenta se abrir as entradas de ar e se estiver em movimento. Em contrapartida tenho um capacete simples que veio com a moto, \u00e9 tudo ao contr\u00e1rio. Cate o melhor capacete que voc\u00ea pode comprar.\n\nBotas: uso uma de trekking de couro cano m\u00e9dio. Uma coisa que sempre percebi \u00e9 que em acidentes o t\u00eanis sai voando. J\u00e1 vi um caso extremo onde o cara perdeu o p\u00e9. Eu amarro bem a minha bota pra previnir e tem a vantagem de como a bota ser de trekking, ajuda nas paradas.\n\n2) Sempre. Com um tempo voc\u00ea meio que ganha um sexto sentido. No demais: observe a dire\u00e7\u00e3o da roda dos carros, procure parar no corredor (pra n\u00e3o ser prensado), seta sempre, n\u00e3o fique nos pontos cegos e evite frenagem em areia ou curvas.\n\n3) PCX, 1,79, 85kg here. Realmente ela \u00e9 ruim nos buracos, eu normalmente vou desviando dos buracos e desn\u00edveis sempre. T\u00e1 fazendo 39km/l e sim, \u00e9 extremamente f\u00e1cil de pilotar.\n\n4) comprei nova porque eu tinha uma grana guardada e deu pra dar uma boa entrada deixando as parcelas em ~500. Mas agora j\u00e1 tenho experi\u00eancia no que procurar e verificar em uma moto e creio que eu consiga escolher uma usada. Se for comprar usada, chame um colega que tenha experi\u00eancia.\n \n5) N\u00e3o, mas se voc\u00ea for dentro dos limites dela, ela te leva pra v\u00e1rios lugares.\n\n6) al\u00e9m das aulas pra tirar a carta, n\u00e3o fiz curso, at\u00e9 porque por aqui n\u00e3o tem. Mas depois de uns dois meses que catei a scooter, indo e vindo somente casa/trampo/casa, quando ganhei confian\u00e7a e experi\u00eancia, comecei a variar o percurso, ir por outras ruas, diferente tipo de tr\u00e2nsito. IMO o importante \u00e9 sempre estar variando pra deixar a mente naquele estado de alerta."
            }
        ]
    },
    "yikowa": {
        "title": "reparo na parte eletrica",
        "selftext": "mec\u00e2nica pr\u00f3xima de casa me cobrou 50 reais por reparo nuns fios da parte el\u00e9trica que fica abaixo do painel. o problrma estava queimando fus\u00edveis e consequentemente, a moto nao ligava. acham que o pre\u00e7o do servi\u00e7o ta ok? moto em quest\u00e3o, fazr 250 2012",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Se o cara s\u00f3 meteu fita isolante t\u00e1 caro, poderia ter feito em casa mesmo.\nAgora se trocou os fios queimados ou pelados, soldou algo ou teve que fazer um novo chicote, a\u00ed t\u00e1 ok o pre\u00e7o."
            },
            {
                "body": "50 por quase qualquer coisa el\u00e9trica vale a pena. Mec\u00e2nica a gente consegue se virar, mas el\u00e9trica normalmente \u00e9 mais treta, especialmente pela m\u00e3o de obra do cara de desmontar o farol e o caralho a quatro - na minha xrezinha tirar o farol \u00e9 uma novela da porra."
            }
        ]
    },
    "y3pk6j": {
        "title": "Dicas de rodovias maneiras perto de Bras\u00edlia?",
        "selftext": "Alguma dica de rodovias gostosas pra andar de moto nos arredores de Bras\u00edlia? Obrigado e bons ventos!",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o sei se ~300km \u00e9 perto pra voc\u00ea, mas recomendo uma visita \u00e0 Chapada dos Veadeiros. At\u00e9 Alto Para\u00edso \u00e9 s\u00f3 asfalto (bom). De l\u00e1 at\u00e9 os atrativos s\u00e3o estadas de terra bem cuidadas. Os acessos mais punks s\u00e3o pra coisas menos visitadas."
            }
        ]
    },
    "xpg7jq": {
        "title": "Loja de acess\u00f3rios no Rio de Janeiro",
        "selftext": "Estou para fazer a prova do Detran sexta e comprar minha primeira moto (acho que a mais interessante que eu vi foi  a meteor 350 nova/seminova). J\u00e1 tenho um capacete,  mas queria comprar tamb\u00e9m uma luva e jaqueta apropriadas, j\u00e1 que vou ter que pegar a linha vermelha e presidente vargas todo dia no trajeto para a faculdade.\n\nAlgu\u00e9m recomenda alguma loja grande ? Moro em Botafogo e conhe\u00e7o uma aqui , mas n\u00e3o tem muita op\u00e7\u00e3o. Estava pensando numa loja enorme na barra ou pra zona norte, ser\u00e1 que existe? \n\nN\u00e3o queria comprar pela Internet porque prefiro ver e experimentar os models",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Texx, X11 e Alpinestar s\u00e3o as mais f\u00e1ceis de encontrar. E das 3 prefiro a X11, n\u00e3o cobram t\u00e3o caro pelos produtos, tem \u00f3tima durabilidade e s\u00e3o confort\u00e1veis. S\u00f3 n\u00e3o recomendo comprar jaqueta online, as medidas pra mim nunca bateram certo.\n\nN\u00e3o sei qual o valor que voc\u00ea pretende investir, mas recomendo n\u00e3o ter muita d\u00f3 de gastar n\u00e3o. Uma jaqueta boa da X11 vai proteger at\u00e9 chuva mais leve, e as luvas mesmo caindo n\u00e3o v\u00e3o rasgar e d\u00e3o \u00f3tima ader\u00eancia.\n\nSe for trocar de capacete recomendo Peels, tem um \u00f3timo custo benef\u00edcio. Bauleto tenho um GIVI j\u00e1 fazem 7 anos, o bicho t\u00e1 surrado, mas nunca soltou igual os da ProTork.\n\nE pra moto, protetores de carenagem da SCAM tamb\u00e9m s\u00e3o \u00f3timos."
            },
            {
                "body": "Pesquisa X11 e compra online. Eu gosto muito."
            },
            {
                "body": "V\u00e1 numa loja e prove. Veja os pre\u00e7os e as condi\u00e7\u00f5es de pagamento. Da\u00ed consulte na Internet e veja o que fica melhor pra voc\u00ea.\n\nGosto da X11. Tenho capacete e Luvas deles. \n\nMinha jaqueta \u00e9 um modelo de ver\u00e3o da WRX, segunda linha da Tutto. Acho que pro RJ uma jaqueta dessas (tipo summer) \u00e9 uma boa!\n\nOutras marcas boas s\u00e3o Helt, LS2, Givi, Mormaii, Texx e Riffel. Vai do seu gosto e bolso!"
            }
        ]
    },
    "xkllz2": {
        "title": "Qual sua moto realisticamente dos sonhos ?",
        "selftext": "N\u00e3o digo uma Ducati de 200k, essas \u00e9 s\u00f3 para sonho mesmo.\n\nQual moto voc\u00eas comprariam/comprar\u00e3o se estivessem em um patamar melhor financeiramente ?\n\nA minha seria uma triumph 675 ou outra naked da marca. Acho-as muito bonitas e possuem muito mais eletr\u00f4nica e mimos do que as japonesas concorrentes. Mas este \u00e9 o tipo de ve\u00edculo para fds de c\u00e9u limpo, mesmo que tivesse a grana acho complicado desembolsar 30-40k + ipva + manuten\u00e7\u00e3o cara para isso.\n\nNa verdade gosto mais de big trail, mas meu f\u00edsico n\u00e3o ajuda.",
        "num_comments": 28,
        "comments": [
            {
                "body": "Realisticamente, comprei uma CB500X recentemente (t\u00f4 esperando a entrega, mudou de modelo e t\u00e1 com uma fila de espera escrota). Tava querendo uma fazia um bom tempo, ent\u00e3o t\u00f4 feliz por isso.\n\nAgora, chutando o balde, uma Africa Twin ou uma T7. Tamb\u00e9m tenho um tes\u00e3o desgra\u00e7ado pela Tenere 600 90-92, QUASE comprei uma mas me segurei (porque comprar uma moto de 30 anos de idade no brasil n\u00e3o \u00e9 a ideia mais s\u00e1bia de todas... al\u00e9m dela s\u00f3 ter um cilindro, o que me desanimou)."
            },
            {
                "body": "Eu gostaria (e poderia) ter uma z900 ou z650, mas o risco de assalto \u00e9 que me segura."
            },
            {
                "body": "Aqui no BR?? Se tivesse condi\u00e7\u00f5es seria alguma scooter com mais de 250cc ou alguma outra moto autom\u00e1tica. Nos proximos anos vou continuar com minha Tenere 250 e se minha esposa fizer carteira eu transformo ela em duas CG150. kkk.\nSem chance de ter moto de maior cilindrada por essas bandas, \u00e9 tudo muito caro."
            },
            {
                "body": "Eu teria uma Pan America da Harley. Finalmente juntaram as coisas boas das trail com o motor e a divers\u00e3o das HD.\nMas o pre\u00e7o dessa moto eh proibitivo por enquanto, ainda mais levando em considera\u00e7\u00e3o o atendimento bosta do p\u00f3s venda. O jeito eh esperar uns anos pros coxinha que compraram passarem pra frente e comprar mais barato."
            },
            {
                "body": "No dia que minha mulher deixar, uma ZX6R"
            },
            {
                "body": "Eu tenho uma mt09, nos meus sonhos eu teria uma R1 p\u00f3s 2017, mas o mais pr\u00f3ximo que realisticamente chegarei \u00e9 uma zx6r, talvez uma zx10 no futuro."
            },
            {
                "body": "Hoje tenho uma biz 125 pro dia a dia. Mas vivo na morando uma Super T\u00e9n\u00e9r\u00e9 750."
            },
            {
                "body": "Super Meteor 650"
            },
            {
                "body": "Uma Classic 350 da Royal Enfield, acho muito bonito o modelo da moto, principalmente a vers\u00e3o em azul."
            },
            {
                "body": "Super Tenere 1200. \u00c9 meu sonho de consumo h\u00e1 anos. Um tanque de guerra. Eixo card\u00e3 (x\u00f4 corrente e \u00f3leo), pneus tubeless em roda raiada (melhor imposs\u00edvel), motor indestrut\u00edvel e apenas o essencial de eletr\u00f4nica embarcada (ABS e controle de tra\u00e7\u00e3o). M\u00e9dia de consumo entre 20 a 25 km/L. Um dia chego l\u00e1. Enquanto isso vou curtindo a irm\u00e3 menor (250) com muito orgulho."
            },
            {
                "body": "BMW F800 GS"
            },
            {
                "body": "Uma  Tmax e uma cb1000r... Pena q a tmax n\u00e3o vende mais e a cb1000r acho q n duraria um fds com ela em sp"
            },
            {
                "body": "Eu queria uma ninja 400 ou a zx25r se viesse pro brasil"
            },
            {
                "body": "500X"
            },
            {
                "body": "Triumph Speedmaster"
            },
            {
                "body": "T\u00e9n\u00e9r\u00e9 660, se a Yamaha lan\u00e7ar a T7 seria ela! Por enquanto XRE300"
            }
        ]
    },
    "xirk5k": {
        "title": "Bomba de combust\u00edvel?",
        "selftext": "Minha moto \u00e9 injetada e, quando liga, faz aquele barulhinho da bomba de combust\u00edvel antes de dar a partida. S\u00f3 que eu estou ouvindo esse barulho direto com a moto funcionando e est\u00e1 meio alto. Agora, de vez enquanto, ela est\u00e1 morrendo do nada e as vezes pega de primeira depois, as vezes n\u00e3o pega e tenho que ir tentando. As vezes tamb\u00e9m a marcha lenta d\u00e1 uma caida brusca antes de morrer. Ser\u00e1 que a bomba est\u00e1 nas \u00faltimas?",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Quando a bucha gasta, o motor trepida, igual ventilador que ronca e pula porque a bucha ao redor do eixo gastou.\n\nOficina decente ter\u00e1 medidor de press\u00e3o pra verificar se ela t\u00e1 ok, mas se t\u00e1 roncando dificilmente t\u00e1 ok, \u00e9 raro roncar (Por folga em bucha) e manter press\u00e3o por muito tempo.\n\nSe a press\u00e3o t\u00e1 baixa as vezes apaga de forma que parece aleat\u00f3ria mesmo, as vezes na lenta, outras acelerando, depende da perda de velocidade que a vibra\u00e7\u00e3o cria a cada instante. \n\nBomba estraga direto, n\u00e3o estranhe, troca logo se t\u00e1 roncando e pronto, se ronca alto \u00e9 quase certeza que tem folga em bucha, e logo vai morrer."
            }
        ]
    },
    "xedoaf": {
        "title": "Dicas de seguro",
        "selftext": "Boa noite,\n\nAlgu\u00e9m tem dicas de seguro? Estou com um seguro um tanto caro e com franquia alta (mas que inclui casco). Felizmente ainda n\u00e3o precisei usar, mas estou pensando em trocar de seguradora depois de ver o \"reclameaqui\" (fui burro, deveria ter feito isso antes de contratar). Estou pensando em mudar para um que seja s\u00f3 roubo+furto+PT. Ou algum que cubra acidente em pista, j\u00e1 que o meu atual n\u00e3o cobre. Muito obrigado",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu tava usando Tokio Marine pra minha XRE 190 e gostava muito, cobria tudo e tal. Mas pra renovar aumentaram um bocado, a\u00ed mudei pra porto seguro e t\u00e1 bem ok. As minhas experiencias foram s\u00f3 com pneu furado pra chamar reboque e tal, ent\u00e3o n\u00e3o tenho muito a falar... mas nas duas seguradoras foi super tranquilo isso."
            },
            {
                "body": "Nunca tive seguro. Fiz recentemente um da Porto que cobre roubo, furto, inc\u00eandio e perdas (total e parcial). Tamb\u00e9m d\u00e3o aquelas perfumarias de guincho, chaveiro etc. Foi o menor pre\u00e7o que consegui, uma pechincha. Eu preenchi o formul\u00e1rio do site deles e no outro dia resolvi tudo pelo WhatsApp. Ficou 15% mais em conta que o concorrente mais pr\u00f3ximo."
            }
        ]
    },
    "xdnkyx": {
        "title": "Scooter pra uso 100% urbano",
        "selftext": "Meus caros, quem a\u00ed anda de scooter?\n\nPor motivos profissionais me mudei pra uma capital do nordeste e tenho amadurecido a ideia de pegar uma scooter pros deslocamentos dentro da cidade.\n\nPor enquanto tenho usado minha T\u00e9n\u00e9r\u00e9 250, mas al\u00e9m do desgaste prematuro das pe\u00e7as, tenho sofrido um pouco com o tr\u00e2nsito mais carregado, daqueles com corredor quase inexistente.\n\nAs novas est\u00e3o muito caras, mas se pudesse pegaria uma Nmax, com certeza. No mundo real, por\u00e9m, ficaria satisfeito com uma Suzuki Burgman injetada.\n\nA pior reclama\u00e7\u00e3o desse tipo de moto parece ser a suspens\u00e3o, nem um pouco adequada ao nosso \"pavimento\". Tenho medo de estranhar demais a mudan\u00e7a de uma trail pra uma scooter e me arrepender.\n\nAlgu\u00e9m a\u00ed tem alguma experi\u00eancia nisso? Adoraria contribui\u00e7\u00f5es na discuss\u00e3o.\n\nAbra\u00e7os e bons ventos na cara!",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "\\> A pior reclama\u00e7\u00e3o desse tipo de moto parece ser a suspens\u00e3o, nem um   \npouco adequada ao nosso \"pavimento\". Tenho medo de estranhar demais a   \nmudan\u00e7a de uma trail pra uma scooter e me arrepender.\n\nO problema n\u00e3o a a suspens\u00e3o, e sim o tamanho das roda. As burgmans tem um roda muito pequena, aro 10. Ela \u00e9 muito agil, por\u00e9m qualquer buraco ou freiada brusca pode te levar para o ch\u00e3o. Scooter \u00e9 um bicho diferente de moto, a cicl\u00edstica muda muito. Principalmente por que a roda traseira tem um massa n\u00e3o suspensa muito maior.  \n\n\nEm 2017, roubaram minha Lander. Ent\u00e3o eu peguei um Dafra Cityclass 200.  \nO aro \u00e9 16... \u00e9 quase aro de moto. Ela \u00e9 muito est\u00e1vel, passa tranquilamente pelos buracos urbanos.  Com a Lander eu andava igual um retardado. Porque a Lander sobe at\u00e9 escada. Ent\u00e3o no in\u00edcio estranhei um pouco. Mas voc\u00ea vai se adaptar sem problemas.    \n\n\nNo corredor, eu acho que uma moto alta vai melhor. Porque pesar do guid\u00e3o largo, ele \u00e9 magrinha entre as pernas. A scooter \u00e9 gorda entre as pernas, ent\u00e3o muitas vezes voc\u00eas n\u00e3o passa onde a moto alta passaria."
            },
            {
                "body": "E ae, parcero! Blz?\n\n\nEnt\u00e3o, a proposta de uma Tener\u00e9 \u00e9 BEM diferente de uma scooter.\n\n\nEu fiz test drive em NMax, XMax, e ADV. Acabei optando pela XMax por conta do motor mais forte, j\u00e1 que de vez em quando pego rodovia - o \u00fanico problema \u00e9 que estou h\u00e1 seis meses na fila de espera.\n\nSobre as pequenas:\n\n**Vantagens da ADV:** altura de solo de 165mm, maior curso de suspens\u00e3o e tanque de combust\u00edvel de 8L.\n**Desvantagens da ADV:** ABS de canal \u00fanico, motor menos potente e com menos torque.\n\n\n**Vantagens da NMAX:** ABS com dois canais independentes pra cada roda, motor com maior pot\u00eancia, mais torque e com controle de v\u00e1lvulas vari\u00e1vel.\n\n\n**Desvantagens NMAX:** tanque de 7,1L, altura de solo de 135mm suspens\u00e3o com curso menor\n\n\nA proposta da ADV \u00e9 poder encarar uma estrada de terra batida (altura + posi\u00e7\u00e3o de pilotagem), enquanto a NMAX \u00e9 pensada pro uso urbano (mais \u00e1gil e + torque).\n\n\nMas a\u00ed entra a quest\u00e3o do pre\u00e7o - **t\u00e1 absurdo tanto 0km quanto usadas**.\n\n\nEm rela\u00e7\u00e3o outras scooters (Lindy, Burgman, Fluo, Neo, Elite etc): a proposta delas \u00e9 pra mobilidade urbana para deslocamentos curtos. Podem at\u00e9 ser um pouco desconfort\u00e1veis mas o objetivo delas nem \u00e9 esse, n\u00e9? Mesmo com motores pequenos, o CVT e as rodas menores ajudam esses modelos a serem bem espertinhos em tr\u00e2nsito pesado. E sim, a suspens\u00e3o *vai bater* quando passar em buraco grande, mas n\u00e3o tem muito o que fazer em rela\u00e7\u00e3o a isso. **Ah, tamb\u00e9m depende da tua altura**. Tenho um amigo que \u00e9 grande e caiu com a Elite dele pq o guid\u00e3o pegou no joelho em uma curva.\n\n\nIdealmente, seria interessante voc\u00ea testar e ver o que acha, da\u00ed n\u00e3o tem erro.\n\n\nSe scooter n\u00e3o for pra vc, recomendo pegar uma moto pequena, tipo uma Intruder, Chopper Road etc. S\u00e3o leves, \u00e1geis e bem f\u00e1cil de achar pe\u00e7as por a\u00ed."
            },
            {
                "body": "Eu tive uma NMax e acabei trocando por uma Crosser 150 por causa da suspens\u00e3o, e meu uso \u00e9 somente urbano. Chegava no final da semana e tinha muita dor nas costas. Eu estranhei demais a troca, mas acabei me adaptando.\n\nUma coisa que me surpreendeu muito foi como voc\u00ea fica mais seguro na moto, enquanto na NMax qualquer freiada mais forte eu escorregava pra frente no banco.\n\nEu particularmente n\u00e3o volto mais para scooter."
            }
        ]
    },
    "x5tg8n": {
        "title": "problema de partida em fazer 250",
        "selftext": "Tenho uma fazer 250 ABS 18/19 e ela simplesmente n\u00e3o liga j\u00e1 levei em v\u00e1rios mec\u00e2nico mas o problema continua ( aperto o bot\u00e3o de igni\u00e7\u00e3o mas ela s\u00f3 fica fazendo barulho e n\u00e3o liga)",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "Vou supor que voc\u00ea j\u00e1 descartou que seja bateria ruim.\n\nQual barulho ela faz ? S\u00f3 um 'tec tec' ou d\u00e1 para ouvir o motor de partida girando ? Ela faz barulho da inje\u00e7\u00e3o quando voc\u00ea gira a chave (sem apertar o bot\u00e3o) ?"
            },
            {
                "body": "Veja se o cabo de vela possa estar trincado.. pode ser que sim."
            },
            {
                "body": "Qual o c\u00f3digo de erro no scanner? Se nenhum \"mec\u00e2nico\" tem scanner pra moto manda eles irem capinar lote, isso \u00e9 ferramenta b\u00e1sica, sem ver c\u00f3digos no scanner tem que brincar de Lego, sair encaixando e desencaixando as coisas.\n\nV\u00ea se tem fagulha, se tem press\u00e3o no bico, se o bico mija, essas coisas, vai por partes."
            },
            {
                "body": "Bomba, inje\u00e7\u00e3o, centelha e press\u00e3o na compress\u00e3o.\nUm desses 4 pode dar esse tipo de problema. Isso se n\u00e3o for o motor de partida.\n\nAlgo que j\u00e1 aconteceu comigo, foi o cara montar a carenagem pressionando os cabos no chassi.\n\nN\u00e3o gosto de ir em mec\u00e2nica de bairro pra certos defeitos, geralmente \u00e9 um ou dois caras que trabalham na correria pra dar conta do servi\u00e7o. Sempre dou sorte nas que oferecem servi\u00e7o completo de revis\u00e3o."
            }
        ]
    },
    "x5sgcf": {
        "title": "Algu\u00e9m j\u00e1 regularizou eliminador de rabeta junto ao Detran?",
        "selftext": "Sabem se o Detran aceita o eliminador desse an\u00fancio?\n\nhttps://produto.mercadolivre.com.br/MLB-1412429087-eliminador-de-rabeta-fixo-kawasaki-ninja-400-ninja400-z400-_JM",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "S\u00f3 pedir autoriza\u00e7\u00e3o, aceita sim"
            }
        ]
    },
    "x54znh": {
        "title": "pneu decente para lander 2020",
        "selftext": "Title\n\nVcs j\u00e1 tiveram algumas experi\u00eancias com algumas marcas guys/Girls?!\n\nValeuu",
        "num_comments": 13,
        "comments": [
            {
                "body": "Cara, tenho uma T\u00e9n\u00e9r\u00e9 250, que tem as mesmas dimens\u00f5es. \n\nEu uso Rinaldi R34 h\u00e1 uns bons anos. \u00c9 um pneu que dura bastante e me passa confian\u00e7a. H\u00e1 quem reclame que seja muito liso, mas n\u00e3o tenho experi\u00eancias nesse sentido. \n\nOutro bom \u00e9 o Vipal TR300. Tamb\u00e9m j\u00e1 usei e recomendo. Dura menos, mas tamb\u00e9m tem bom custo-benef\u00edcio. \n\nAh, o pneu traseiro uso nas dimens\u00f5es originais (120/80) e o dianteiro levemente maior (90/90) pra dar mais estabilidade na estrada."
            },
            {
                "body": "Vipal tr300 \u00e9 o cl\u00e1ssico do custo benef\u00edcio. Eu vi os harleyro elogiando os Kenda, pretendo experimentar na pr\u00f3xima."
            },
            {
                "body": "Para uso misto: Metzeler Enduro 3 Sahara\n\nCusto benef\u00edcio: Maggion Viper"
            }
        ]
    },
    "x4ybv3": {
        "title": "Moto com sidecar?",
        "selftext": "Algu\u00e9m sabe onde eu encontro motos com sidecar ou algu\u00e9m que adapte sidecar a motos existentes? No caso eu queria um sidecar para passageiro, n\u00e3o para carga. Muito obrigado",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Al\u00e9m dos j\u00e1 citados, a Bueno tamb\u00e9m fabricava e registrava. No Brasil tem que modificar documentos da moto pra sidecar. Pra carretinha \u00e9 s\u00f3 engatar e usar, mas sidecar \u00e9 atrelado a\u00ed chassi da moto."
            },
            {
                "body": "Eu s\u00f3 conhe\u00e7o essa f\u00e1brica, mas eles fazem por encomenda, eram carrisimos e precisava mexer no documento:\n\nhttps://sideclub.com.br/portfolio-types/sidecar-m-72/"
            },
            {
                "body": "Eu s\u00f3 conhe\u00e7o pra carga mesmo dessa empresa: \n\nhttps://www.saidbrasil.com.br"
            }
        ]
    },
    "x43fc5": {
        "title": "Medo de come\u00e7ar/ Curso de pilotagem",
        "selftext": "Tirei a carteira agora e estou pra comprar minha primeira moto, por\u00e9m n\u00e3o me sinto muito confiante pra me jogar no transito do dia a dia (Rio de Janeiro) assim t\u00e3o r\u00e1pido, at\u00e9 porque a auto escola n\u00e3o ensina nada de vdd.\n\nAl\u00e9m disso vou comprar a moto com inten\u00e7\u00e3o de ir pra faculdade, e como s\u00e3o 16km da minha casa at\u00e9 a aula e passo num trecho com m\u00e1xima de 90km/h, fico com mais medo ainda de me foder.\n\nEstava procurando algum curso de pilotagem pra aprender o b\u00e1sico de pilotagem na rua, preferencialmente uma playlist no YouTube mesmo, mas tamb\u00e9m se algu\u00e9m conhecer um presencial baratinho tamb\u00e9m serve.\n\nObs j\u00e1 tenho alguns anos de experi\u00eancia dirigindo carro sem nenhum acidente kkk, ent\u00e3o os problemas s\u00e3o mais relacionados a cair da moto ou algo assim",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "A Porto Seguro d\u00e1 um curso de pilotagem defensiva te\u00f3rico que te ajuda com bastante quest\u00f5es de postura no tr\u00e2nsito.\n\nSe voc\u00ea for segurado, claro..."
            },
            {
                "body": "Mais espec\u00edfico para pilotagem urbana conhe\u00e7o [esse canal](https://youtube.com/c/RoadcraftNottingham) de um professor de moto escola brit\u00e2nico.\n\nIMO aprender t\u00e9cnicas de trilha/motocross \u00e9 uma boa pr\u00e1tica, vai ser extremamente aplic\u00e1vel em qualquer outra forma de pilotagem. Tu n\u00e3o precisa fazer trilha ou ir para pista, muito tu pode aprender no asfalto mesmo, ou em estrada de terra. Mas talvez isso seja para um n\u00edvel mais avan\u00e7ado, depois de pegar o b\u00e1sico de andar na rua."
            },
            {
                "body": "A Yamaha tem um [curso de pilotagem defensiva](https://yra.yamaha-motor.com.br/?gclid=Cj0KCQjw08aYBhDlARIsAA_gb0cVVGat0LAPd-hl9iMwMc_Sn6s4MC7I0HULpcvXeoF8BE92uCc_TVEaAn3fEALw_wcB).\n\nEu participei do curso presencial uma vez e achei legal, mesmo j\u00e1 sabendo andar de moto."
            },
            {
                "body": "Cara, primeiro \u00e9 perder o medo. Voc\u00ea tem que andar de moto e ter intimidade com ela. Pegue a moto e ande! Ande pelos lugares tranquilos, e v\u00e1 para lugares mais movimentados aos poucos. Curso n\u00e3o vai resolver o problema do medo. Porque o medo \u00e9 coisa da sua cabe\u00e7a; Medo na moto mata.\n\nL\u00f3gico, voc\u00ea precisa saber o b\u00e1sico.  \n- Parar a moto, apoiar o p\u00e9 no ch\u00e3o, tirar o pezinho\n- Operar a embreagem e acelerador \n- Acionar os freios, principalmente o da frente  \n- Fazer curvas... (efeito do contraester\u00e7o)  \n\n\nDepois de ter intimidade com a moto, acho que voc\u00ea vai aproveitar melhor os cursos/v\u00eddeos.\n\nSobre cursos/videos online. \nRecomendo o: A Twist of the Wrist (1 e 2)\n\nN\u00e3o deixe de ver esse classico da internet brasileira:\nhttps://www.youtube.com/watch?v=niHyI3M6nsE"
            },
            {
                "body": "Quase a mesma coisa here.\n\nAnos de carro (15) e passei pra moto. 20~25km por dia. Pego uma via de 80km/h.\n\nMy 2 cents:\n\n- experi\u00eancia pr\u00e9via no carro ajuda bastante. Voc\u00ea consegue prever que o carro da frente/tr\u00e1s/lado/whatever vai querer fazer barbeiragem.\n\n- pegue moto com ABS.\n\n- a respeito de v\u00eddeos do YouTube, eu particularmente gosto [desse canal](https://youtube.com/c/FortNine), principalmente esses v\u00eddeos: \n\n[Pontos cegos](https://youtu.be/x94PGgYKHQ0)\n\n[Erros](https://youtu.be/QWPytpiml5c)\n\n[Segurarando as manetes](https://youtu.be/tPsjr7jxO0o)\n\n[ABS, corredor e curvas](https://youtu.be/JFucZaiUoZg)\n\n[Inclinar em curvas](https://youtu.be/U1mSavQ_DXs)\n\n[Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o](https://youtu.be/rmWQKoN6yX0)\n\n- pegue a moto e v\u00e1, como voc\u00ea tem experi\u00eancia com caranga, precisa de curso n\u00e3o. S\u00f3 evita pegar corredor e tenta sair em hor\u00e1rios que n\u00e3o sejam de pico nos primeiros dias."
            }
        ]
    },
    "wykv3a": {
        "title": "Kansas 150, vale a pena 2022?",
        "selftext": "Bom, t\u00f4 procurando minha primeira moto e vi que recomendam algo barato pra come\u00e7ar, por derrubar e tal.\nAqui na regi\u00e3o de BH tem umas bem baratas e eu utilizaria exclusivamente pra transporte urbano, nada de estrada.\n\nEsse modelo acham uma boa? Ou a 250/ Horizon(150/250)?\n10k j\u00e1 seria extrapolando meu limite",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu acho bem simples e r\u00fastica por ainda ser carburador, mas tem quem n\u00e3o goste porque isso exige limpar carburador a cada 12-20 meses (Depende da qualidade da gasolina, e o quanto usa, quando fica parado d\u00e1 mais sujeira), mas isso \u00e9 coisa que at\u00e9 uma crian\u00e7a de 10 anos de idade d\u00e1 conta de fazer. Em interior \u00e9 dif\u00edcil achar pe\u00e7a de tudo que n\u00e3o seja as populares da Honda, Yamaha e as vezes Intruder/Yes,  mas em metropoles costuma ter pe\u00e7a de Dafra, eu mesmo pe\u00e7o algumas coisas de uma capital aqui perto que era concession\u00e1ria da Dafra a\u00ed tem pe\u00e7as at\u00e9 hoje aos montes.\n\nA moto em si n\u00e3o \u00e9 problema, o problema pode ser aquela unidade, se pegou muito sol e muita chuva a ponto de ressecar fia\u00e7\u00e3o (Se for das mais velhas, tipo 2011), estar baixando \u00f3leo, ter folga em cambio ou talvez comando de v\u00e1lvulas, n\u00e3o lembro de nada espec\u00edfico dela, as unidades est\u00e3o sujeitas aos mesmos problemas de toda moto, diferen\u00e7a maior \u00e9 oferta de pe\u00e7as (Que capitais tem) e know-how de mec\u00e2nico (Como \u00e9 carburada qualquer um mexe, diferente de uma CG 150 atual, toda eletr\u00f4nica, pessoal s\u00f3 sabe limpar bico e limpar conectores, diagn\u00f3stico decente via oscilosc\u00f3pio e cia \u00e9 coisa rara, sorte que moto \u00e9 tudo simples e r\u00fastica, se fosse afrescalhada igual carro pessoal ia estar muito fodido na m\u00e3o de mex\u00e2nico!).\n\nPor aqui \u00e9 comum ter Intruder a Kansas com km mais baixo que a m\u00e9dia, porque \u00e9 moto pra perfil de usu\u00e1rio mais espor\u00e1dico, diferente de CG 125 que \u00e9 usada e abusada todo santo dia."
            },
            {
                "body": "J\u00e1 que \u00e9 per\u00edmetro urbano, por que n\u00e3o uma pop 110? Super econ\u00f4mica, \u00e1gil no dia a dia e compacta. Eu tenho uma Bros 160 h\u00e1 4 anos e hoje j\u00e1 n\u00e3o rodo mais tanto quanto antigamente. Hoje em dia trocaria por uma Pop sem d\u00favidas"
            },
            {
                "body": "Eu n\u00e3o pegaria uma Kansas porque elas ficaram bem famosas por ter um chassi que entorta/quebra. Procura proce ver.\n\nA horizon \u00e9 uma moto gostosinha de pilotar, mas passar no corredor com ela \u00e9 um saco. Quanto a pe\u00e7as, algumas das cg antigas servem nela (n\u00e3o vou lembrar a lista mas nos grupo de Facebook c\u00ea acha), e d\u00e1 pra comprar pela Internet se precisar. Dito isso, eu tive uma horizon que a bomba de \u00f3leo fodeu e basicamente o motor inteiro foi pro saco por causa disso, ficou parada tr\u00eas meses na concession\u00e1ria at\u00e9 trazerem pe\u00e7as (bom que tava na garantia), ent\u00e3o simplesmente n\u00e3o compraria outra dafra de jeito algum. \n\nEu apoio uma intruderzinha/chopper road que \u00e9 bem mais confi\u00e1vel e mais f\u00e1cil de achar pe\u00e7a. A pop sugerida pelo outro cara a\u00ed tamb\u00e9m \u00e9 uma boa, pesa nada, basicamente indestrut\u00edvel, se deixar cair \u00e9 total fodas. Poucas despesas."
            }
        ]
    },
    "wv72mx": {
        "title": "Dica de bota bacana",
        "selftext": "Ol\u00e1, pessoal! T\u00f4 procurando dica de botas bacanas com prote\u00e7\u00e3o e bom custo benef\u00edcio. Sinto que t\u00f4 negligenciando minha seguran\u00e7a pilotando de t\u00eanis at\u00e9 o trabalho todo dia, ent\u00e3o quero saber o qu\u00ea voc\u00eas usam e recomendam. Obrigado!",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu uso uma X11 de cano alto, acho boa. Bem mais barata do que uma Alpinestars da vida"
            },
            {
                "body": "Eu comprei h\u00e1 cerca de um ano uma bota da Dainese pelo mesmo motivo. Ela \u00e9 bem confort\u00e1vel, eu deixo um sapato no escrit\u00f3rio mas quase n\u00e3o uso, acabo ficando com a bota no p\u00e9 normalmente. \n\n\nO modelo que eu comprei (york air) aumentou muito de pre\u00e7o (paguei 900 reais, fui ver agora e o mais barato achei por 1400), mas tem uns modelos similares da Forma  por cerca de 800 reais. \nDe qualquer forma, compre sim, seja l\u00e1 qual for o modelo, \u00e9 importante andar protegido."
            },
            {
                "body": "Uso uma de couro da forclaz pra trekking, trek900. Comprei na Decathlon.\n\nUso ela j\u00e1 tem uns 4 anos, fazia trilhas e viajava com ela, a\u00ed passei a andar de moto e ela \u00e9 minha companheira no dia a dia agora. Bem r\u00edgida e indestrut\u00edvel praticamente.\n\nPaguei uns 600 conto na \u00e9poca.\n\nEdit: da pra andar o dia todo com ela, n\u00e3o precisa trocar quando chega no trampo."
            },
            {
                "body": "Uso uma Mondeo, o custo \u00e9 mais em conta que uma Alpinestars, por exemplo, mas acho que oferece prote\u00e7\u00e3o equivalente. A minha \u00e9 um cano mais curto, confort\u00e1vel no dia a dia. \u00c9 melhor do que t\u00eanis, mas ainda n\u00e3o vai ter a mesma seguran\u00e7a de uma bota de cano mais alto e maior rigidez. Infelizmente com botas existe um trade-off entre seguran\u00e7a e conforto."
            },
            {
                "body": "Eu costumava a usar a bota Azimute do mercado livre. \u00c9 'fashion', \u00e9 de couro e borracha dura. Durabilidade over9000. L\u00f3gico n\u00e3o \u00e9 uma bota de motocilismo, mas para uso urbano \u00e9 um bom compromisso.\n\nPara viajar/trilhas, eu tenho uma Alpinestars Tech 7. Isso sim \u00e9 prote\u00e7\u00e3o.\nBota \u00e9 um dos items fundamentais."
            }
        ]
    },
    "wscy9h": {
        "title": "Medo de andar na moto",
        "selftext": "Estou na \u00faltima semana da auto escola e comprei logo uma motinha que era meu sonho de adolescente: uma ninja 250r\n\n\nO problema \u00e9 que eu tenho um medo fodido de cair e n\u00e3o teria dinheiro pra arrumar as carenagens, ent\u00e3o fico andando aqui na vila igual um bob\u00e3o a 15km/h\n\n\nFiz merda em comprar uma motoca dessas logo de cara?\n\n\nAinda tem a quest\u00e3o dela ser velha e ter 89.000km rodados.\n\n\nDicas? To quase pensando em anunciar ela de novo pelo mesmo valor e pegar uma 150 novinha quando tiver grana(ia levar uns 4 meses, isso se vender ela no mesmo valor)\n\nMAS \u00c9 LITERALMENTE A MOTOCA QUE EU SEMPRE SONHEI EM TER(desde o lan\u00e7amento dela l\u00e1 em 2008)",
        "num_comments": 32,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu troquei de moto por esse motivo uma vez tamb\u00e9m, mesmo andando a anos, tinha pego uma CB650R, e qualquer batida quebrava alguma pe\u00e7a de mais de mil reais. A\u00ed troquei e peguei uma com prote\u00e7\u00e3o nas carenagens, pra andar sem medo.\n\nAssim, maioria das vezes esses tombos bobos q tomamos, n\u00e3o danifica tanto a moto, mas pra come\u00e7o \u00e9 bom ter uma n\u00e3o t\u00e3o cara, ou colocar protetor nessa tua, a\u00ed j\u00e1 ajuda hm pouco tbm"
            },
            {
                "body": "Na minha opini\u00e3o, o ideal \u00e9 come\u00e7ar em motos menores, mais leves. Isso evita aquela queda boba de quem t\u00e1 aprendendo o equil\u00edbrio. Mas a Ninja tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 nenhuma Hayabusa, com um pouquinho de pr\u00e1tica tu vai ficar confort\u00e1vel."
            },
            {
                "body": "Cara, tu vai cair. Independente da moto, tem algumas coisas que mesmo voc\u00ea recebendo dicas ou procurando saber, algumas quedas v\u00e3o acontecer por falta de experi\u00eancia.\n\nA vantagem de motos pequenas s\u00e3o o peso menor, e a maior mobilidade. Algumas situa\u00e7\u00f5es de aperto s\u00e3o mais f\u00e1ceis de gerenciar nelas. Seria ideal come\u00e7ar numa 125/150? Sim. Mas n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio,  pilota de boa, come\u00e7a desse jeito mesmo, andando na rua, indo na padaria, vai calibrar e abastecer num posto mais longe, aproveita o fds pela manh\u00e3 pra ir a lugares que voc\u00ea conhece com menos tr\u00e2nsito, etc. Aos poucos tu pega confian\u00e7a.\n\nAgora sobre a sua moto, 89k \u00e9 pouca coisa, a moto t\u00e1 nova, e talvez n\u00e3o ache outra igual. A carenagem tu vai moer ela de algum modo mesmo, faz parte. \nE tendo medo de arranhar ou cair, mas com confian\u00e7a de estar em cima dela, tu vai pilotar com muito mais prud\u00eancia."
            },
            {
                "body": "Minha cunhada n\u00e3o tinha nem CNH e comprou uma Harley 883 zero, a moto tem 3 anos e uns 800km s\u00f3 (desses 800 uns 600 \u00e9 do meu irm\u00e3o, uns 100 do meu pai e uns 50 meu). Inclusive o cara da revis\u00e3o ficou bolado pq a revis\u00e3o de 3 meses ou 1000km foi feita com menos de 50km ( ainda to surpreso de a mina ter conseguido botar 50km aindo at\u00e9 o final da rua, ficando com medo e depois voltar empurrando ela), E a de 1 ano com um pouquinho mais de 300, ou seja, o motor nem amaciado direito estava, e Harley solta muita limalha de ferro nesse per\u00edodo que ainda deve estar l\u00e1. \n\nEla tamb\u00e9m morre de medo de cair da moto e quebrar ela e se machucar, mesmo j\u00e1 com a gente tentando amenizar esse medo com equipamento de seguran\u00e7a e levando ela para andar sozinha em uma pista (no final quem aproveitou foi meu irm\u00e3o, meu pai e eu, he he he). \n\nAcho que tem uns casos que o medo \u00e9 mais profundo e j\u00e1 envolve outros aspectos da personalidade da pessoa, coisa de precisar de terapia mesmo."
            },
            {
                "body": "Minha primeira moto foi uma R3. N\u00e3o morri, mas tombei v\u00e1rias vezes e ano passado me acidentei com ela. Peguei a grana do seguro e comprei uma mt09.\n\nUsa um slider que pode te salvar de gastar uma grana boa."
            },
            {
                "body": "Bicho, normal ter esse medo e recomendo nunca perder ele totalmente, isso abre brecha pra merda acontecer. Eu s\u00f3 n\u00e3o pego moto maior que a Tenere 250 pq o custo beneficio dela \u00e9 imbat\u00edvel."
            },
            {
                "body": "Veja, voc\u00ea tem que considerar que esse \u00e9 uma moto de 30mil nova, ent\u00e3o a manuten\u00e7\u00e3o vai ser proporcional a 30mil.\n\n\u00c9 melhor andar com uma moto que voc\u00ea n\u00e3o tenha d\u00f3... Minha primeira moto foi um Lander? Tinha d\u00f3 dela? N\u00e3o! Quando ela foi apreendida, metade das carenagens estavam amarradas com arame."
            },
            {
                "body": ">velha e ter 89.000km rodados.\n\nDeixa eu ir ali no quintal esconder minha Cargo do s\u00e9culo passado que j\u00e1 deve estar batendo nos 300 ou 400 mil km (T\u00e1 quase 0km agora, o hod\u00f4metro vira depois do 99.999 e volta pra 00.000, por isso perdi a conta se virou 3 ou 4 vezes).\n\nS\u00e9rio que voc\u00eas d\u00e3o bola pra sonho de adolescente? N\u00e3o fa\u00e7o ideia o que eu sonhava ter, opini\u00e3o de adolescente tem que ficar na adolesc\u00eancia, adulto tem que ter opini\u00e3o de adulto, usar o que \u00e9 pr\u00e1tico, acess\u00edvel, barato, ou couber no seu estilo de uso, se n\u00e3o sabe andar compra uma Traxx 50cc por R$ 2 mil e cai umas vezes at\u00e9 aprender e perder medo (Vai ver que vai gastar 2 mariola e alguns centavos em cada reparo)."
            }
        ]
    },
    "wpf6cp": {
        "title": "Opini\u00e3o sobre moto",
        "selftext": "Queria trocar de moto no futuro, tenho uma Honda Cg 150 2008. Queria pegar uma com maior cilindrada, tem muita diferen\u00e7a uma 250, 300 de -2010 pra uma de 2020+?",
        "num_comments": 17,
        "comments": [
            {
                "body": "Cara, depende muito do modelo. A manuten\u00e7\u00e3o de uma moto maior \u00e9 mais cara que a de uma menor\u2026\u2026.\nTudo depende da tua necessidade. \u00c9 pra trabalhar? Dar rol\u00ea? Ir e vir da escola ? Tudo junto e ainda viajar?"
            },
            {
                "body": "Eu acho que se voc\u00ea for de uma CG 150 2008 pra uma T\u00e9n\u00e9r\u00e9/Lander 2017 pra cima vai sentir uma diferen\u00e7a boa.\n\nPontos negativos: o consumo e a manuten\u00e7\u00e3o s\u00e3o obviamente maiores.\n\nPontos posivitos: conforto e for\u00e7a. Tenho uma T\u00e9n\u00e9r\u00e9 250 2017 (no shit, Sherlock?!?) e adoro. Tem um conforto legal, boa ergonomia pra um cara de 1.93m (meu caso) e bom torque. Faz at\u00e9 30km/l se ficar usando o modo ECO do painel (j\u00e1 fiz 32). N\u00e3o \u00e9 boa de final, mas pro meu uso atende super bem."
            },
            {
                "body": "Em rela\u00e7\u00e3o a motor n\u00e3o, 300cc s\u00e3o 300cc.\nO que muda \u00e9 o gasto com manuten\u00e7\u00e3o e valores das pe\u00e7as.\n\nA quest\u00e3o \u00e9, voc\u00ea precisa de mais motor? Sai de uma Fan 125 2007 pra uma Fazer 250 2011, muito mais moto! Por\u00e9m a manuten\u00e7\u00e3o e consumo ficaram maiores. Peguei uma Crosser 2014 e hoje acho at\u00e9 melhor que a Fazer.\n\nS\u00f3 rodo em cidade, e como sempre tem rua esburacada, hoje sempre recomendo trails ao inv\u00e9s de motos urbanas."
            },
            {
                "body": "J\u00e1 estive na mesma situa\u00e7\u00e3o, e troquei de 11 para 33cv. IMO ainda n\u00e3o \u00e9 adequado para pegar estrada, falta um pouquinho de motor e mais peso para dar estabilidade. Mas ainda assim, infinitamente mais apropriado que uma 125. \n\nDependendo da marca tem bastante diferen\u00e7a entre 2010 e 2020. Motos mais premium, como KTM e Kawasaki, vai ser outro mundo dependendo do ano. Honda \u00e9 uma boa evitar os primeiros anos das 300cc, dava bastante problema no cabe\u00e7ote. Eu tamb\u00e9m n\u00e3o pegaria a Falcon, \u00e9 uma moto bastante arcaica. Yamaha n\u00e3o muda muito, eles vendem essencialmente as mesmas motos desde por volta de 2007."
            }
        ]
    },
    "wooqe9": {
        "title": "Pergunta: moto el\u00e9trica tem freio motor?",
        "selftext": "T\u00edtulo",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "S\u00f3 o peso que o processo de recarga d\u00e1.\n\nA\u00ed depende de cada fabricante, eles podem criar perfis de recarga com corrente alta pro motor frear mais, ou com corrente baixa pra velocidade cair bem pouco ao tirar a m\u00e3o do acelerador. At\u00e9 onde eu saiba geralmente optam por corrente baixa, a\u00ed ao desacelerar a velocidade cai bem pouco, fica mais leve que moto CVT (Que j\u00e1 desembesta f\u00e1cil nas descidas se n\u00e3o tiver freio)."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o estou falando de um modelo em espec\u00edfico. Vou falar de motores el\u00e9tricos em geral.\n\nQuando n\u00e3o \u00e9 mais aplicada tens\u00e3o entre os polos do motor, ele gira quase que livremente, como se fosse apenas um eixo apoiado em rolamentos.\n\nExistem duas formas de se aplicar o freio motor: Colocar o motor em curto ou modo gerador, inje\u00e7\u00e3o de corrente DC (no caso de motores AC)\n\nAo colocar o motor em curto, ele gera uma corrente el\u00e9trica induzida. Ela ir\u00e1 de dissipar na forma de calor no motor.  Apesar de ser uma boa forma de freio motor, tem o potencial de desgastar o motor desnecessariamente. \n\nUma forma mais inteligente de se trabalhar com essa corrente induzida \u00e9 captura-la e armazena-la. Pense no KERS da Formula 1. Al\u00e9m de promover o efeito de freio motor, ainda \u00e9 capaz de recarregar a bateria."
            }
        ]
    },
    "whppqb": {
        "title": "Devo dar um tempo ?",
        "selftext": "Tive 2 quedas recentes, em ambas estava sozinho: \n\n\\-Uma por \u00f3leo na pista na sa\u00edda de uma curva sem vis\u00e3o;\n\n\\-Outra errando uma frenagem que fa\u00e7o todo dia h\u00e1 anos, uma queda rid\u00edcula em baixa velocidade que ferrou minha perna por um m\u00eas;\n\nBusco andar protegido, mas n\u00e3o consigo andar que nem o robocop todos os dias, tanto pela quest\u00e3o de praticidade, quanto calor, conforto e tralha para carregar.\n\nEu e a moto j\u00e1 estamos quase inteiros, cada um com suas cicatrizes. Tamb\u00e9m sinto a idade come\u00e7ando a chegar, se eu tivesse uns 10 anos a menos teria sido s\u00f3 alguns ralados na pele e no ego.\n\nNos primeiros dias ap\u00f3s a segunda queda, tudo que passava pela minha cabe\u00e7a era vender a moto o quanto antes e comprar um carro popular, apesar dos altos custos. Mas, esses dias dei uma volta curta para buscar pe\u00e7as para a moto e, apesar de deixar minha perna doendo pela posi\u00e7\u00e3o, essa volta foi uma das maiores alegrias que tive nas \u00faltimas semanas.\n\nHoje, estou totalmente dividido entre 3 op\u00e7\u00f5es:\n\n\\-Voltar com a minha moto atual daqui uns 2 meses;\n\n\\-Chutar o balde e pegar uma moto que sempre sonhei (naked 600cc) como \u00fanico ve\u00edculo e que se lasque tudo, a vida \u00e9 curta;\n\n\\-Vender a moto e comprar um carro, ao menos por um tempo. O custo \u00e9 alto, mas preciso de um ve\u00edculo pr\u00f3prio para uso di\u00e1rio;\n\nEssa thread \u00e9 mais um bate-papo, j\u00e1 passaram por situa\u00e7\u00f5es de estarem totalmente perdidos assim ?",
        "num_comments": 12,
        "comments": [
            {
                "body": "Cara, antes de tudo qual sua moto?\nSegundo, essa naked 600cc seria uma hornet velha?\n\nCompra uma R3/MT03 ou uma ninja 400/z400 e voc\u00ea ter\u00e1 o melhor dos dois mundos. Uma moto mais moderna con uma economia mais razo\u00e1vel e que cai te divertir muito."
            },
            {
                "body": "D\u00ea tempo ao tempo.\n\nTive uma queda feia bem no come\u00e7o da pandemia. Fraturei o r\u00e1dio e fiquei uns meses de molho. A moto n\u00e3o sofreu mais por ter protetor de carenagem.\n\nNas primeiras semanas s\u00f3 pensava em como tive sorte, que podia ter morrido por uma besteira, ou ficado com sequelas piores... E que deveria parar de andar de moto, n\u00e3o dar chance ao azar etc.\n\nOs dias foram passando e esse pensamento foi sendo gradualmente substitu\u00eddo por uma puta saudade de andar de moto... Foi foda: eu com o bra\u00e7o engessado, todo ralado, doido pra voltar a andar de moto.\n\nEu tento ser racional sempre. Acredito que tenho bom senso e tomo decis\u00f5es baseadas em probabilidade... Mas andar de moto \u00e9 algo que escapa a isso. E hoje j\u00e1 aceitei essa por\u00e7\u00e3o irracional da minha vida."
            },
            {
                "body": "Vamos falar sobre prote\u00e7\u00f5es. O que voc\u00ea usa?\n\nA respeito da moto. Qual a sua moto? Tem ABS ou controle de tra\u00e7\u00e3o?"
            },
            {
                "body": "Chegando atrasado na conversa.\n\nEu t\u00f4 com uma Crosser 2014, j\u00e1 tive quedas bobas quando tinha uma Fazer 2010, sai de uma 125 e acabei demorando pra me acostumar com o peso e torque de uma 250.\n\nN\u00e3o tenho paix\u00e3o com motos de alta cilindradas, mas hoje penso muito em pegar uma NH 190 ou uma Lander 250. S\u00e3o motos extremamente confort\u00e1veis, e que te d\u00e3o um desempenho ok pra andar em rodovia.\n\nA vantagem da Lander \u00e9 o ABS, j\u00e1 \u00e9 um item de seguran\u00e7a a mais. E motos trail sinto bem mais conforto e seguran\u00e7a. J\u00e1 comi olho de gato em rodovia por tomar uma fechada de caminh\u00e3o, e na boa, se n\u00e3o fosse a Crosser duvido que n\u00e3o teria ca\u00eddo."
            }
        ]
    },
    "wae3rk": {
        "title": "Cbx Twister 2008 vale a pena hoje em dia?",
        "selftext": "Vou me mudar e preciso de uma moto pro trabalho e viagem de uns 100 km no m\u00e1ximo. Planejo fazer por volta de 200-300 km por semana. Sei que n\u00e3o \u00e9 uma moto muito econ\u00f4mica, mas ia dar muito trabalho pra manter ou deixar muito na m\u00e3o?",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Tenta pegar uma mais nova cara, eu n\u00e3o sei das suas condi\u00e7\u00f5es, mas esse tanto de km por semana em uma moto com mais de 14 anos n\u00e3o \u00e9 uma boa ideia, e se der uma pane no meio do caminho \u00e9 maior ainda o desgosto, mesmo se for de boa proced\u00eancia."
            },
            {
                "body": "Fa\u00e7o a mesma dist\u00e2ncia para trabalhar, tenho uma Titan Mix 150, 2010, gasto 15 reais por dia de gasolina e ela da conta do recado. Recomendo uma moto de baixa cc at\u00e9 mesmo por conta do valor das pe\u00e7as pra reposi\u00e7\u00e3o como pneu, rela\u00e7\u00e3o freios e etc"
            },
            {
                "body": "O projeto em si n\u00e3o \u00e9 ruim. \u00c9 um dos melhores motores que a Honda j\u00e1 fez.\n\nA quest\u00e3o \u00e9 que devido a idade, \u00e9 dif\u00edcil achar um inteira. Voc\u00ea pode ter que gastar muito dinheiro para deixar ele em condi\u00e7\u00f5es.\n\nMas dificilmente ele vai te deixar na m\u00e3o. Sempre tendo em mente: Bateria, retificador, bobina s\u00e3o as pe\u00e7as que te deixam na m\u00e3o em qualquer moto. E as quebras: Corrente, pneu furado, etc..."
            },
            {
                "body": "Fuja de moto carburada man."
            }
        ]
    },
    "vxfjjm": {
        "title": "1\u00b0 Moto RTR Apache 200, Factor/Fazer/Fan 150?",
        "selftext": "Bom tarde/Boa noite \n\nGalera vou comprar minha primeira moto e estou em d\u00favidas de qual modelo  pegar, eu estou seriamente apaixonado com a Dafra Rtr 200 nova, mas estou com p\u00e9 atr\u00e1s por conta da m\u00e1 fama da Dafra, j\u00e1 vi muitos relatos negativos e alguns positivos, sendo que os positivos eram de donos conservadores, que acredito que ser\u00e1 o meu caso\n\nPretendo come\u00e7ar a rodar em App um pouco depois que estiver com a moto em m\u00e3os,  al\u00e9m do trajeto convencional\n\nMas tem um Detalhe, eu tenho 0 (ZERO!) no\u00e7\u00e3o com motos, nunca nem pilotei uma, estou tirando minha CNH, isso que me d\u00e1 mais medo\n\nOque voc\u00eas tem a me dizer?\n\nPs: vou pegar a vista, achei a Rtr por 17.500 (seminova) , a Factor por 16.000 e a Fazer por 17.000\nAli\u00e1s inclusive n\u00e3o sei se esses pre\u00e7os est\u00e3o bons",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Dessas suas op\u00e7\u00f5es, eu iria de Fazer.\n\nTenho uma Tener\u00e9 - mesmo motor, regulagem de c\u00e2mbio diferente - desde 2017 e s\u00f3 para na concession\u00e1ria pra fazer revis\u00e3o."
            },
            {
                "body": "Moto t\u00e1 caro pra caramba mesmo, o pre\u00e7o n\u00e3o foge disso n\u00e3o.\n\nGeral elogia a Honda por boa revenda e manuten\u00e7\u00e3o barata, mas em compensa\u00e7\u00e3o as pe\u00e7as duram menos, o seguro \u00e9 muito mais caro e esse motor 160 \u00e9 uma porcaria que n\u00e3o dura 60-80 mil km.\n\n Yamaha d\u00e1 muito menos manuten\u00e7\u00e3o, mas algumas pe\u00e7as s\u00e3o mais caras e nem sempre tem pronta entrega. Quanto ao motor, trocando \u00f3leo tu vai trocar de moto sem precisar mexer nele. Fiz uma cota\u00e7\u00e3o na Suhai pra uma Bross e uma Crosser 2022, o da Bross passou dos 6k, da Crosser deu 1,1k.\n\nRecomendo a Yamaha.\n\nQuanto a Factor ou Fazer, na real, se puder vai de Crosser.\nSe ficar ruim pelo pre\u00e7o, vai de Fazer 150, mesmo motor, por\u00e9m mais completa e sem tanta varia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o se comprada a Factor."
            },
            {
                "body": "Cara, a RTR \u00e9 uma moto do caralho, mas o grande problema com todas as coisas da Dafra (j\u00e1 tive uma) \u00e9 a dor de cabe\u00e7a que c\u00ea vai ter depois caso precise de suporte da concession\u00e1ria. \n\nAchar as pe\u00e7as nem \u00e9 T\u00c3O complicado porque c\u00ea acha na internet e pode mandar alguem colocar, mas qualquer probleminha que c\u00ea PRECISAR levar na concessionaria c\u00ea t\u00e1 fodido. O p\u00f3s-venda da Dafra \u00e9 a pior coisa que existe no universo. O fato de algu\u00e9m estar vendendo uma semi-nova pode ser um bom sinal disso - quando c\u00ea v\u00ea muitas motos de um mesmo modelo sendo vendidas com kilometragem baixa (cof himalayan cof) pode saber que tem BO no meio.\n\nDito isso, eu pegaria a Factor mesmo. N\u00e3o tem erro, basicamente indestrutivel, at\u00e9 onde eu sei a unica diferen\u00e7a entre a Factor e a Fazer \u00e9 a carenagem e umas informa\u00e7\u00f5es a mais no painel, nada relevante."
            },
            {
                "body": "Cogitou tambem uma crosser 150cc? \u00c9 uma das favoritas dos motoboys aqui da cidade."
            }
        ]
    },
    "vvartt": {
        "title": "barulho na bomba de combust\u00edvel",
        "selftext": "tenho uma fazer '12, ela hj come\u00e7ou num ru\u00eddo sem fim na bomba de combust\u00edvel. antes ela fazia somente qd eu girava a chave, agora n\u00e3o para. eu n\u00e3o senti diferen\u00e7a alguma durante a pilotagem, inclusive continuo alcan\u00e7ado o msm desempenho de antes (batendo 130 c tranquilidade). o que vcs cogitam? (sim, levarei ao mec. na semana que vem)",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "A bomba \u00e9 ligada at\u00e9 a central ler que tem uma press\u00e3o suficiente chegando no bico, se n\u00e3o me engano \u00e9 3 bar (Uns 40PSI, a press\u00e3o do pneu talvez).\n\nTem um sensor de press\u00e3o, se ele d\u00e1 mal-contato ou pifou, a central nunca vai ler que tem press\u00e3o, e nunca vai desligar a bomba  (Na verdade quando o motor est\u00e1 ligado a bomba est\u00e1 ligada, ela desliga s\u00f3 nesse momento entre girar a chave e dar a partida).\n\nMas o mais comum n\u00e3o \u00e9 com sensor, e sim com a bomba ir gastando as escovas e perder a capacidade de chegar a digamos 3 bar de press\u00e3o, \u00e9 normal o injetor funcionar com at\u00e9 2 bar, mas nesses casos \u00e9 normal come\u00e7ar a consumir mais, porque a\u00ed o combust\u00edvel n\u00e3o sai vaporizado, sai em got\u00edculas grandes (Ou o bico mija ao inv\u00e9s de formar uma n\u00e9voa). N\u00e3o \u00e9 coisa t\u00e3o urgente, mas vai gastar mais gasolina enquanto tiver isso, e uma hora a press\u00e3o da bomba cai ainda mais a ponto de nem dar partida qualquer dia.\n\nMec\u00e2nico tem medidor de press\u00e3o, ele encaixa ele no lugar do bico, gira a chave, e v\u00ea se t\u00e1 chegando aos 3bar, se n\u00e3o t\u00e1 chegando nisso j\u00e1 troca a bomba ou bateria (Sim, bateria as vezes danifica uma c\u00e9lula (S\u00e3o 6 em s\u00e9rie, 2V por c\u00e9lula) a\u00ed o motor de partida ainda gira, mas a central ou a bomba de combust\u00edvel operam com digamos 9V nessa hora que vira a chave. O teste da bateria \u00e9 mais simples, o medidor coloca um consumo, e mede a tens\u00e3o, pode usar mult\u00edmetro de R$ 29,90 e medir enquanto usa uma l\u00e2mpada de 35W como \"carga\" pra bateria, se a tens\u00e3o cair demais a bateria j\u00e1 t\u00e1 com um p\u00e9 na cova (Baterias duram poucos anos com partida el\u00e9trica, conforme bateria barata as vezes a cada 3 anos certinho j\u00e1 troca, a bomba de combust\u00edvel \u00e9 que varia mais, uma dura 6 anos, outra dura 16 anos, depende de uso e de problemas na fabrica\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica))."
            }
        ]
    },
    "vt5qw9": {
        "title": "Painel que marca mais que 100 mil km",
        "selftext": "Estou a procura de um painel(anal\u00f3gico se poss\u00edvel) para a minha intruder que n\u00e3o zere ap\u00f3s 99999km. Existe?",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Geralmente s\u00f3 se fabrica modelo padr\u00e3o, igual ou similar ao original. A maioria das motos tem hodometro s\u00f3 at\u00e9 100k ent\u00e3o at\u00e9 adapta\u00e7\u00e3o fica dif\u00edcil.\n\nSe achar algum num aliexpress da vida, a adapta\u00e7\u00e3o envolver ver se a rosca bate, fazer ela bater nem que seja na base do durepoxi e cia, e ajustar a velocidade, basicamente um im\u00e3 acompanha o rotor sem ter contato com ele, e uma mola puxa o ponteiro de volta pra 0km/h, aumentando ou diminuindo essa press\u00e3o bem de leve voc\u00ea altera essa exibi\u00e7\u00e3o de velocidade (Ajusta no GPS do celular, a\u00ed tenta usar parafusadeira el\u00e9trica pra chegar na mesma velocidade, e d\u00e1 umas cutucadas na mola at\u00e9 ficar mais perto da correta, ou pelo menos abaixo da correta pra n\u00e3o ter risco de passar r\u00e1pido demais em pardal), pra ver se o km vai ser marcado certo calcula o per\u00edmetro do pneu dianteiro, e d\u00e1 as X voltas equivalentes a 100 ou 200m pra ver se o hodometro marcou certo, exige paci\u00eancia, nesse caso complica corrigir erros pequenos, mas erros pequenos existem em motos de s\u00e9rie tamb\u00e9m, \u00e9 bem comum precisar ajustar s\u00f3 a velocidade, o hodometro costuma ficar dentro do erro aceit\u00e1vel (Errar 40km em 1000km n\u00e3o \u00e9 nada de mais pro uso que fazemos das motos, troca de \u00f3leo em km exato \u00e9 firula, ficar tirando m\u00e9dia precisa com combust\u00edvel tamb\u00e9m, s\u00f3 compara uma m\u00e9dia com outra feita no mesmo painel e pronto).\n\nSe for digital tem que fazer uns sensores, n\u00e3o sei se acha tudo pronto a venda (Tem muita moto no mundo, complicado ter pe\u00e7a fora do padr\u00e3o pra todas), d\u00e1 trabalho igual, adaptar todos os leds e tal \u00e9 coisa pra um trabalho mediano de eletr\u00f4nica, eu que mexo com eletr\u00f4nica prefiro ajustar veloc\u00edmetro mec\u00e2nico (Conta-giros as vezes \u00e9 mais f\u00e1cil, d\u00e1 pra colocar aquele sistema de pegar pulso enrolando fio no cabo de vela, n\u00e3o exige coisa t\u00e3o complicada como velocidade e rota\u00e7\u00f5es da roda, especialmente quando a dist\u00e2ncia percorrida sai muito errada no digital)."
            }
        ]
    },
    "vstge9": {
        "title": "Opa pessoal, tenho uma d\u00favida.",
        "selftext": "Eu estava dando uma olhada numa Yamaha YZF R3 ABS 320. Sabem se ela \u00e9 muito visada para roubo, ou se motos esportivas em geral s\u00e3o? Moro em SP.",
        "num_comments": 21,
        "comments": [
            {
                "body": "Motos esportivas e naked s\u00e3o bem visadas pra roubo, principalmente as de m\u00e9dia cilindrada mais populares, e desse segmento a r3 e a mt03 sao as mais populares da categorias delas creio eu. Pra fins de seguro fica ainda pior pras esportivas."
            },
            {
                "body": "Tamb\u00e9m estou louco atr\u00e1s de uma R3, mas venho adiando essa compra, j\u00e1 que o pre\u00e7o s\u00f3 sobe. \n\nComo falaram, moto esportiva de m\u00e9dio e alta cilindrada s\u00e3o muito visadas, a R3, tecnicamente \u00e9 uma moto de baixa cilindrada, por\u00e9m o noia n\u00e3o sabe identificar esse tipo de coisa direito e viu moto com Caranegem, j\u00e1 quer. Isso reflete no valor do seguro. \n\nAgora ter uma R3/Ninja 400 tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 100% de certeza que voc\u00ea vai ser roubado, \u00e9 s\u00f3 n\u00e3o andar em lugares muito perigosos e j\u00e1 evitar sair com ela sexta-feira, sabado a noite, preocupa\u00e7\u00e3o essa que eu tenho hoje em dia com qualquer moto."
            },
            {
                "body": "Esportivas s\u00e3o visadas pra roubo e possuem seguro mais alto por motivos obvios. Quer ficar mais seguro de roubo? Veja uma custom ou uma Royal Enfield."
            },
            {
                "body": "Brother, eu tinha uma R3 2017 que comprei zero at\u00e9 ano passado, quando um iluminado resolveu me bater e deu PT na moto. O seguro cobriu e comprei uma MT09 que t\u00f4 usando hoje em dia.\n\nPela Suhai, seguro de roubo/furto/PT, dependendo do seu perfil, deve ficar entre 1000 a 2000 por ano, diminuindo anualmente se n\u00e3o utilizar o pr\u00eamio. Ano passando meu seguro tinha ficado em 800/ano.\nSe decidir pela R3 e quiser umas dicas me mande DM. Eu modifiquei a moto toda, chip de pot\u00eancia, filtro de ar esportivo, remap, etc."
            }
        ]
    },
    "vic0dn": {
        "title": "Valor da autorizada da YMH na minha regi\u00e3o. Essa m\u00e3o de obra realmente \u00e9 justific\u00e1vel? Opinem.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 23,
        "comments": [
            {
                "body": "Compra o que precisar pelo mercado livre e shopy e paga um Mecanico de moto pra trocar."
            },
            {
                "body": "Qual a moto? Tem algum motivo pra cobrarem 200 pau num cabo de embreagem?? 40 pau num parafuso + porca??\n700 pau de m\u00e3o de obra... quantas horas de servi\u00e7o?!"
            },
            {
                "body": "Cara, n\u00e3o. T\u00e3o surreais esses valores mano.  Tanto pe\u00e7as quanto m\u00e3o de obra. Esse or\u00e7amento era pra dar tipo menos que a metade levando num mec\u00e2nico caro."
            },
            {
                "body": "Olha, t\u00e1 caro, meu eu sei que autorizada \u00e9 mais caro mesmo.\n\nMinha moto, como comprei zero e t\u00e1 com baix\u00edssima KM, eu fa\u00e7o revis\u00e3o na autorizada normalmente mas agora que vi seu or\u00e7amento vou ficar ligeiro pra pr\u00f3xima."
            },
            {
                "body": "J\u00e1 fiz revis\u00e3o na minha Triumph Street Twin na concession\u00e1ria que saiu esse valor a\u00ed mais ou menos. \nEnt\u00e3o te assaltaram."
            },
            {
                "body": "O valor das pe\u00e7as \u00e9 inflacionado propositalmente para ser incorporado em ap\u00f3lices de seguro. Foda-se o consumidor."
            },
            {
                "body": "OP, esse \u00e9 um or\u00e7amento de revis\u00e3o ou voc\u00ea caiu com a moto e ta querendo que eles consertem?"
            },
            {
                "body": "J\u00e1 pagou? Ou \u00e9 s\u00f3 o or\u00e7amento?"
            },
            {
                "body": "Voc\u00ea provavelmente tomou um tombo bobo, e estragou o mantete de embreagem.  \nQualquer oficina faz esse servi\u00e7o. Dificilmente voc\u00ea teria problemas.\n\nVelho, na real: Voc\u00ea facilmente consegue fazer esse servi\u00e7o em casa. Mesmo sem muita experiencia, voc\u00ea faz em uma manh\u00e3 de fds. (Voc\u00ea precisa ter as ferramentas, claro)  \n\n\nVoc\u00ea consegue facilmente comprar essas pelas pelo mercado livre. Digo que v\u00e3o ficaria nem R$300"
            },
            {
                "body": "Roubo do crl, tenta procurar uma oficina de confian\u00e7a na regi\u00e3o esses caras ai t\u00e3o abusando demais"
            }
        ]
    },
    "vhyj4p": {
        "title": "Vale a pena pegar uma Fan 150 2012 completa em 2022?",
        "selftext": "Estou pesquisando para comprar minha primeira moto, eu estava pensando em pegar uma Fan 160 2020, mas esta muito caro, entao pesquisando achei uma Fan 2012  10 mil, mas tenho medo de compra moto antiga e ficar dando problema, os km do painel ter sido alterado ou estar ruim de motor",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Rapaz, CG \u00e9 uma das motos mais f\u00e1cil e barata de fazer manuten\u00e7\u00e3o. N\u00e3o adianta ficar noiado com pe\u00e7a genuina. Verifique apenas freios, filtros, fluidos, rela\u00e7\u00e3o e qualidade de pneus. Se tiver alguma coisas dessas desgastada pe\u00e7a o reparo ou um desconto. Essa a\u00ed j\u00e1 tem inje\u00e7\u00e3o eletronica?"
            }
        ]
    },
    "vhaalg": {
        "title": "\u00f4 saudade do mar :(",
        "selftext": "",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Em que local OP?"
            },
            {
                "body": "Qual pneu voc\u00ea est\u00e1 usando?"
            },
            {
                "body": "Imagina aqui no RS ent\u00e3o! kkkk. Eu vou pro mar em Novembro e quem sabe no carnaval novamente."
            }
        ]
    },
    "v8fsvv": {
        "title": "Mec\u00e2nica de motos",
        "selftext": "Pessoal, recentemente adquiri uma DK 150 2020, o problema \u00e9 que a troca de marchas dela est\u00e1 extremamente dura, passa direto da primeira pra segunda e n\u00e3o entra no neutro, as vezes nem sobe a marcha e eu preciso ficar fazendo muita for\u00e7a, d\u00f3i at\u00e9 o p\u00e9. Dito isso, voc\u00eas acham poss\u00edvel eu mesmo fazer a troca da embreagem caso seja esse o problema? N\u00e3o conhe\u00e7o nenhuma mec\u00e2nica de confian\u00e7a e tamb\u00e9m n\u00e3o entendo nada de motos.",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Antes de qualquer interven\u00e7\u00e3o mais grave:\n* Troque o \u00f3leo\n* Regule o cabo da embreagem\nCaso o problema persista ap\u00f3s isso, a\u00ed voc\u00ea investiga mais."
            }
        ]
    },
    "v7vbo4": {
        "title": "Recomenda\u00e7\u00e3o de roupas para chuva/frio?",
        "selftext": "Boa tarde gente!\n\nAntigamente eu costumava ir de bus para o trabalho nos dias muito frios ou chuvosos, mas agora comecei em outro emprego que fica longe das paradas de \u00f4nibus.\n\n\u00c0 princ\u00edpio estou procurando uma capa de chuva que seja pr\u00e1tica de vestir/tirar ao chegar e sair do trabalho... Mas tamb\u00e9m adoraria receber sugest\u00f5es de luvas e jaquetas com um bom custo benef\u00edcio para os dias mais frios (moro no RS) (gosto de coisas sem muitos detalhes, preto e sem grafismos/desenhos) \n\nAbra\u00e7o!",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "Veja o que os motoboys usam... Eu comprei um par de capas da Pantaneiro, uns 140 na \u00e9poca, \u00e9 muito boa, ainda n\u00e3o rasgou a cal\u00e7a. Massss.... hoje eu compraria aquelas bem baratas que os motoboys usam. Aqui um conjunto custa uns 20 reais, se estragar \u00e9 s\u00f3 comprar outro. D\u00e1 at\u00e9 pra pegar baratinho na shopee.\nAqui d\u00e1 pra encontrar umas capas boas e baratas em loja de material pra frigor\u00edfico, t\u00eam as polainas tamb\u00e9m. No caso das m\u00e3os procura luvas de guid\u00e3o. N\u00e3o adianta colocar aqueles protetor de m\u00e3o de pl\u00e1stico contra chuva e frio.\nAqui t\u00e1 marcando -1 de m\u00ednima pro fim de semana, mas eu quero dar uma volta pra aproveitar o sol. kkkkk"
            },
            {
                "body": "Tem capas de chuva numa pe\u00e7a s\u00f3, s\u00e3o bem pr\u00e1ticas. Mas por serem de nylon, suspeito que prote\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica n\u00e3o seja o forte delas.\nNesse caso, eu iria com as de PVC mesmo. Pe\u00e7as separadas (cal\u00e7a e jaqueta), grossas, esquentam bem, mas volumosas quando n\u00e3o em uso.\nLuva imperme\u00e1vel \u00e9 um neg\u00f3cio complicado. As que funcionam mesmo s\u00e3o car\u00edssimas. Como voc\u00ea mora no sul, eu faria como o colega sugeriu e instalaria luvas de guid\u00e3o.\nPara os p\u00e9s \u00e9 mais f\u00e1cil: botas de borracha de cano m\u00e9dio/alto. Se quiser algo mais pr\u00e1tico, use polainas. S\u00f3 cuida para que a sola tenha algum tipo de borracha aderente, porque vai ficar escorregadio!"
            },
            {
                "body": "Peguei chuvas torrenciais em Fortaleza e a melhor coisa que fiz foi comprar todo o conjunto de roupa pl\u00e1stica dawuelas com el\u00e1stico que vestem por cima da roupa - botas, jaqueta e cal\u00e7a. Pra tirar \u00e9 uma moleza, vc j\u00e1 t\u00e1 de roupa de trabalho, eu s\u00f3 tinha um lugar pra deixar estendido no banheiro da empresa pq \u00e9 imperme\u00e1vel e fica pingando. \n\nEla dobrada dentro da capa de nylon cabia dentro do capacete fechado facilitando o transporte - como o capacete cabia embaixo do banco eu sempre andava com a capa. Brasil muitos locais as vezes a gente sai de dia com sol e na hora do almo\u00e7o est\u00e1 chovendo e s\u00f3 para a noite.\n\nComo ela \u00e9 100% fechada ela tamb\u00e9m esquenta da\u00ed vc tem que usar roupa de frio por baixo mas saber que se for roupa p mt frio vai ficar suado e se dosar a roupa p compensar a roupa de chuva quando tirar vai ter frio - ent\u00e3o se previna nos primeiros dias pra ver qual o nivel necess\u00e1rio se roupa por baixo. \n\nN\u00e3o vale a pena economizar nesse sentido como muitos fazem com capinha leve tipo capa de chuva pra pedestre ou s\u00f3 com a parte de cima, a menos que voc\u00ea trabalhe como salva vidas ou limpando piscinas ou n\u00e3o ligue de ficar parcialmente molhado. Chegar no trampo seco sem p\u00e9 e pernas molhadas e ter a tranquilidade de em 3 minutos estar pronto pro trabalho mais que compensa os quebra galhos e as dezenas de reais economizadas"
            }
        ]
    },
    "v7irpn": {
        "title": "Recomenda\u00e7\u00f5es para primeira moto.",
        "selftext": "Salve galera, preciso comprar uma moto para me locomover para o trabalho/casa (10km ao dia) e ir no mercado etc. N\u00e3o irei utilizar a moto de modo algum para viajar na rodovia, n\u00e3o sinto confian\u00e7a.\n\n Ainda n\u00e3o tenho carta (j\u00e1 estou fazendo), mas andei com 2 anos com a Biz 125 da minha namorada, por\u00e9m tive que mudar da cidade que eu e ela mor\u00e1vamos e agora estou sem transporte. Aqui \u00e9 uma cidade do interior de SP, quase sem tr\u00e2nsito nenhum, estava pensando no m\u00e1ximo a economia. Vou ter que financiar, n\u00e3o tenho possibilidade de pagar a vista.\n\nEnfim, gostava muito da Biz, por\u00e9m queria saber se existem mais op\u00e7\u00f5es, como a Shineray ou outras Scooters. Sou leigo em mec\u00e2nica de motos e carros, ent\u00e3o n\u00e3o sei muito oq procurar em motos usadas e como definir se elas s\u00e3o boas.\n\nObrigado por ler.",
        "num_comments": 17,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu sou o louco da NMax, pois minha esposa j\u00e1 teve. Boa mec\u00e2nica, consumo baix\u00edssimo e at\u00e9 tem um espa\u00e7o embaixo do banco pro capacete que pode ser usado pra transportar coisas, algumas comprinhas do mercado como voc\u00ea disse que far\u00e1.\n\nSe couber no seu bolso, vale. Tem ABS e painel digital."
            },
            {
                "body": "Qual a prioridade? Isso vai ajudar a decidir.\n\nPre\u00e7o? Consumo? Seguran\u00e7a?\n\nA depender dos crit\u00e9rios mais importantes pra voc\u00ea o modelo certo vai variar muito."
            },
            {
                "body": "J\u00e1 vi mec\u00e2nico que cobra pra ir junto olhar. Seria uma op\u00e7\u00e3o.\n\nPede pra dar uma volta na moto, se fumar ou perder acelera\u00e7\u00e3o \u00e9 fria."
            }
        ]
    },
    "v5juft": {
        "title": "Dicas em Geral: Rec\u00e9m habilitado e compra da primeira moto",
        "selftext": "Vou resumir um pouco a minha situa\u00e7\u00e3o e colocar algumas duvidas aqui em t\u00f3picos acho que pode ajudar futuros motocas tb;  \nno final do ano passado consegui tirar a t\u00e3o sonhada habilita\u00e7\u00e3o A/B foi uma grande conquista para paguei com muito suor e custou mais de 3 mil reais. por mais que familiares  tentem me convencer a comprar um carro por quest\u00e3o da seguran\u00e7a, estou decidido a ter uma moto como primeiro veiculo, aprendi a pilotar na auto escola e a ultima vez que peguei para andar foi no dia da prova pratica no detran, peguei a carteira dia 25/11/2021 devo ter uns 8 meses sem conduzir uma moto, andei apenas como garupa algumas vezes com moto taxista. basicamente vou usar a moto pra viajar pra capital finais de semana e fazer cursos na cidade mais proxima uns 100/25km respectivamente (vou pegar Br) atualmente tenho 4.000, desejo comprar uma 150 de 2017 para frente por conta da inexperi\u00eancia, pagando avista, quero investir at\u00e9 13.500 no m\u00e1ximo.  \n\n\nminhas duvidas s\u00e3o:  \n\n\n* moro no interior a 100km da capital se surgir uma oferta por l\u00e1, para trazer vai ser um pepino gigante, qual poss\u00edvel solu\u00e7\u00e3o?\n* Na hora de fechar negocio o que devo olhar na moto?, quilometragem aceit\u00e1vel quanto deve ser?, o que da pra ver esteticamente que pode ser indicador de uma furado se eu comprar.\n* qual tipo de moto escolher? estou querendo uma trail pq gosto do estilo, estou entre a Bros e Crosser, interior n\u00e3o tem jeito \u00e9 paralelep\u00edpedo pra todo lado, buracos gigantes, quebra molas desproporcionais, vejo a galera usar muito CG demais, Bros, Biz, Pop, e muito raramente Crosser, Fazer\n* devo seguir no pensamento Crosser ou Bros? qual escolher?  as duas sempre est\u00e3o com os pre\u00e7os parecidos nas olhadas que dou na olx, acho a bros mais bonita, por\u00e9m na primeira moto queria seguran\u00e7a, durabilidade e n\u00e3o beleza.\n* sobre consorcio e financiamento li e assistir muitos v\u00eddeos indicando que \u00e9 furada matematicamente realmente \u00e9, mas algu\u00e9m quiser me explicar e dar uma luz, um pouco mais sobre agrade\u00e7o.\n* se algu\u00e9m quiser deixar algum coment\u00e1rio de alguma coisa que n\u00e3o perguntei, sinta-se a vontade. \n\n&#x200B;\n\nAh queria entrar em alguns grupos de compras e vendas de motos deixar o link por favor apenas para fins de pesquisa de pre\u00e7os.",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Bora l\u00e1.\n\nDirigir tu aprende \u00e9 na rua mesmo, auto escola s\u00f3 te ensina a conduzir. Mal\u00edcia e dom\u00ednio, s\u00f3 com o tempo e pr\u00e1tica, mas vai sem pressa, aos poucos tu vai melhorar a condu\u00e7\u00e3o. Quando pegar a moto, come\u00e7a dando umas voltas no seu bairro mesmo, at\u00e9 ver que n\u00e3o desacostumou tanto assim, e ficando confiante vai andando com ela pra mais longe.\n\n- Pede algu\u00e9m pra trazer a moto ou arruma um reboque. Br logo de cada n\u00e3o recomendo n\u00e3o.\n\n- Kilometragem n\u00e3o diz nada na real. O cara pode surrar a moto com 100k, ou andar certinho, ter feito motor, anda sem esfolar o motor e estar nos 300k rodando suave. Pede pra dar uma volta e olha se n\u00e3o t\u00e1 fumando, engasgando, perdendo rota\u00e7\u00e3o ou com muito barulho.\n\n- Como disse, kilometragem n\u00e3o diz muito, ent\u00e3o olha o estado da moto. Cair, todo mundo cai. Mas o cara cuidadoso n\u00e3o deixa muita coisa arranhada ou quebrada, geralmente vai ter alguma avaria, mas faltando l\u00e2mpadas, seta quebrada, vazando \u00f3leo, suspens\u00e3o estourada, painel sem marcar, ferrugem, etc. Geralmente s\u00e3o motos sem cuidado.\n\n- Moto que vale a pena, s\u00e3o as que tem alguma \"frescurinha\", prote\u00e7\u00e3o carenagem, slides, adesivos originais, limpinha, protetores de guid\u00e3o, etc. Viu a diferen\u00e7a do outro caso?\n\n- A n\u00e3o ser que pegue muito asfalto em dist\u00e2ncias maiores, vai de trail sempre. Mais confort\u00e1veis, mais macias, mais altas, etc.\n\n- A maioria das motos s\u00e3o Honda, tem pe\u00e7as mais f\u00e1ceis de achar e mais baratas, por\u00e9m Yamaha apesar de pe\u00e7as mais caras, duram muito mais, o seguro \u00e9 mais barato e ainda s\u00e3o mais completas quando compradas no mesmo segmento e ano. Eu iria de Crosser tranquilo. N\u00e3o sei a\u00ed certo a partir de qual ano, mas motos com suspens\u00e3o link s\u00e3o outro n\u00edvel.\n\n- Eu viajo 267km 2x por m\u00eas numa Titan 150 2010. \u00c9 muito suave. D\u00e1 pra ir e voltar tranquilo. 150 bebe menos, te garante 110km de boa com bagagem e ainda \u00e9 mais barata. Uma 250/300 vai adiantar sua viagem, mas \u00e9 t\u00e3o pouco que tu anda, que vale a pena uma 150/160. Sem contar que as trail perdem em aerodin\u00e2mica mas ganham em conforto pra viajar.\n\n- Tem muita concession\u00e1ria que financia a moto usada, as vezes vale a pena sim. Comprar a vista \u00e9 maravilhoso, mas nem sempre \u00e9 poss\u00edvel. Aqui em MG, uma Bros 160 2017, tu acha por uns 14/15k.\nSe procurar uma 2013-15, por 12k acha. Usa a primeira moto como escada pra pegar uma nova depois. Uma 2013 hoje, daqui 2-3 anos pode te ajudar a pegar uma zero. Moto bem cuidada dura muito.\n\nE pra pesquisa, uso o pr\u00f3prio marketplace do FB, Olx e Instagram.\n\nAntes de pegar BR, olha uns v\u00eddeos no YouTube, tem muita coisinha boba que faz muita diferen\u00e7a. Kit de ferramentas que \u00e9 bom ter, l\u00e2mpadas reservas, jaquetas, tipos de capacete, onde ficar na pista, ultrapassagens, etc. Vale a pena ir olhando."
            },
            {
                "body": "Beleza! N\u00e3o precisa entrar em p\u00e2nico! Eu mesmo peguei a moto uns 10 meses depois da CNH. Basta praticar um pouco e ter muita prud\u00eancia que vai conseguir trazer ela sem problema. Moto de baixa cilindrada fica em alta rota\u00e7\u00e3o na BR, n\u00e3o precisa ficar preocupado com isso, o motor aguenta.\n\nNa hora de olhar a moto verifique pneus, rela\u00e7\u00e3o, pastilhas de freio e bateria. Se voc\u00ea ver que algum item desses est\u00e1 velho ou desgastado pe\u00e7a pra trocar ou um desconto. Kilometragem n\u00e3o \u00e9 diretamente proporcional a ve\u00edculo bem cuidado, ent\u00e3o ela pode estar pouco rodada, mas precisando trocar bateria, fluido de freio ou pneus com rachaduras. \n\nEu penso que uma moto trail \u00e9 melhor, elas costumam ser mais robustas e pneu com garradeiras fura com menos facilidade. A Bros pega um pouco mais de acelera\u00e7\u00e3o e velocidade final, mas a Crosser tem fama de ser mais robusta (muito motoboy aqui na cidade usa elas).\n\nCons\u00f3rcio \u00e9 f\u00e1cil entrar, mas burocr\u00e1tico pra tirar o pr\u00eamio, leia o contrato com aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o caia no papo do vendedor. Financiamento \u00e9 facil, mas o juro \u00e9 alto, voc\u00ea vai ter qeu colocar no papel o quanto consegue separar por m\u00eas pra pagar.\n\nSepare uma grana pra capacete, luvas, capa de chuva, ba\u00fa Givi. Coloca ba\u00fa Givi! voc\u00ea n\u00e3o quer uma fechadura danificada ou um ba\u00fa voando rodovia afora. Fica feio, mas voc\u00ea n\u00e3o vai se importar quando ver como \u00e9 \u00fatil.\n\nSe voc\u00ea levar garupa tenha mais paci\u00eancia, elas ficam an\u00eamicas, mas d\u00e1 at\u00e9 pra viajar com o devido cuidado.\n\nN\u00e3o preocupe-se em fazer as manuten\u00e7\u00f5es na concession\u00e1ria ou disponibilidade de pe\u00e7as. Eu pego tudo na internet e levo num mec\u00e2nico aqui s\u00f3 pra trocar.\n\nEdit: tenha em mente que moto exige sacrificios de conforto em troca da praticidade e economia. tamb\u00e9m pode parar e conversar numa boa com pessoal de moto grupos, 99% costumam ser pessoas tranquilas e dispostas pra uma conversa sobre moto."
            },
            {
                "body": "Um adicional: pense no seu conforto.\n\nTenho 1.93, parecia o urso do circo fazendo moto escola de CG. Assim, tenho uma Tener\u00e9 250, que \u00e9 o que coube no bolso em 2017.\n\nComprar moto porque \u00e9 mais barata e n\u00e3o dar na ergonomia pode te colocar em acidentes desnecess\u00e1rios e, levando em conta que essas porcarias vem tudo sem p\u00e1ra-choque, acho que \u00e9 uma boa preocupa\u00e7\u00e3o pra ter. :)\n\nMescle bem: paralelep\u00edpedos do interior incomodam, mas voc\u00ea pega estrada? A minha 250 \u00e9 uma tortura pra chegar nos 120, afinal, \u00e9 uma moto que privilegia o torque. Pense nisso: se tiver muito caminho de rodovia, vale uma motoquinha mais forte.\n\nEnfim: boa sorte, seja muito feliz de motoca e ande sempre muito ligado. Freio traseiro \u00e9 mandat\u00f3rio!"
            }
        ]
    },
    "v4916n": {
        "title": "Faixa Azul em S\u00e3o Paulo na 23 de Maio. O que acham? Aos que j\u00e1 usaram, como foi a experi\u00eancia?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Com esse espa\u00e7o todo vai ter um monte de motoqueiro querendo ultrapassar os motocas mais lentos"
            },
            {
                "body": "J\u00e1 usei e gostei muito.... muito mais seguro do que a faixa exclusiva que tinha na av Sumar\u00e9.\n\nSensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a muito boa......os carros n\u00e3o invadem sem prestar aten\u00e7\u00e3o . TENHO certeza que diminuir os acidentes."
            },
            {
                "body": "Olha, andei duas vezes l\u00e1. Uma de carro e outra de moto Quase n\u00e3o pego a 23.  Legalzinho, n\u00e3o faz diferen\u00e7a IMHO. S\u00f3 fica apertado para os carros em alguns pontos..."
            },
            {
                "body": "J\u00e1 andei de moto e carro tamb\u00e9m. De moto senti mais seguran\u00e7a pelo espa\u00e7o reservado e n\u00e3o vi os motoristas de carro invadindo essa faixa.\n\nDe carro n\u00e3o senti diferen\u00e7a. Quando dirijo na faixa mais a esquerda eu sempre tomei cuidado com os motocas ao trocar de faixa, ent\u00e3o n\u00e3o mudou em nada."
            },
            {
                "body": "que bacana. aqui na cidade teve um vereador com projeto de lei pra criar um espa\u00e7o para as motos logo na frente dos sem\u00e1foros... a\u00ed outro vereador que \u00e9 um fdp entrou contra dizendo que 'vereador n\u00e3o deve ficar propondo leis'."
            }
        ]
    },
    "v237xc": {
        "title": "Scooter Kymco agility 200i ou NMax?",
        "selftext": "Boa noite pessoal!\n\n&#x200B;\n\nVou comprar uma moto pra mim e estou bastante decidido a comprar scooter pq faz sentido pro meu uso. Estou principalmente entre NMax e a Agility, mas a NMax eu tenho um certo medo por ser bastante roubada (vou fazer seguro mas de qqr modo n\u00e3o gostaria de ser roubado) e a agility por ter sa\u00eddo de linha (um vendedor da suzuki disse que ela costuma ter problemas el\u00e9tricos, algu\u00e9m sabe se \u00e9 comum mesmo?).\n\n&#x200B;\n\nEu vou usar principalmente pra andar na cidade (S\u00e3o Paulo) e de vez em quando ir pra praia (d\u00e1 uns 80km). Queria uma scooter de 150cc+ pra n\u00e3o sofrer na subida da praia e com freios ABS pq eu acabei de tirar minha carteira e queria ter essa seguran\u00e7a a mais. De vez em quando vou levar garupa (minha namorada, juntos eu e ela pesamos menos de 140kg). \n\n&#x200B;\n\nQual das duas vcs recomendam mais? Se tiverem outra sugest\u00e3o aceito tamb\u00e9m.",
        "num_comments": 20,
        "comments": [
            {
                "body": "Vai de NMax amigo, mesmo sendo visada em quest\u00e3o de roubo/furto, j\u00e1 que vc vai fazer seguro, vai poder andar menos preocupado com isso. Eu considero Yamaha t\u00e3o confi\u00e1vel quanto Honda e essas motos tem manuten\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00e3o caras, hoje em dia essas scooters s\u00e3o o melhor meio de transporte. Em rela\u00e7\u00e3o a rodovia, tenho visto cada vez mais pessoas vindo pra praia e at\u00e9 fazendo viagens mais longas com elas, ent\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 um problema pra vc. Mas me diz, pq n\u00e3o uma pcx?"
            },
            {
                "body": "Sou fanboy da Yamaha, pegue a Nmax\n\nPara cidade ela d\u00e1 e sobra. Para subir da praia com garupa, ela vai sofrer, mas vai dar conta. Se voc\u00ea viaja muito com garupa, o certo seria ir para um Citycon300"
            },
            {
                "body": "NMAX sem pestanejar.\n\nTem pe\u00e7a em tudo quanto \u00e9 esquina, \u00e9 econ\u00f4mica, segura...\n\nMinha esposa teve e j\u00e1 andei com ela, e eu com 106KG estava na garupa numa PUTA subida. Sofreu, mas subiu.\n\nS\u00f3 vendemos porque minha mulher engravidou na \u00e9poca e parou de ter necessidade.\n\nEu tenho uma Tener\u00e9 250, \u00f3tima tamb\u00e9m, mas faz s\u00f3 26/28 KM/L contra 35/38 da NMAX."
            },
            {
                "body": "Essas Kymco n\u00e3o s\u00e3o as importadas, acho que do Canad\u00e1?\n\nSe nem estavam fabricando aqui, a oferta de pe\u00e7as deve ser p\u00e9ssima.\n\nDesde a sa\u00edda da Suzuki em si as pe\u00e7as pra elas foram diminuindo, Intruder, Yes e cia ainda tem porque vendeu mais, mas as Kymco de importa\u00e7\u00e3o vendiam pouqu\u00edssimo, a oferta de pe\u00e7as vai ser pequena (Onde eu compro vejo pe\u00e7as pra tudo que \u00e9 Honda, Yamaha, at\u00e9 Shineray, mas pras Kymco \u00e9 raro ver alguma coisa! Depender s\u00f3 de concession\u00e1ria custa caro, e eventualmente elas fecham um dia, pra quem tem azar elas fecham meio ano depois de voc\u00ea comprar)."
            },
            {
                "body": "Pode ir de nmax! N\u00e3o vi os \u00faltimos dados de roubo dela, mas acredito q o problema maior seja furto mesmo. Eu tenho uma h\u00e1 3 anos, e me atende bem. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 kymco, apesar de 200 no nome, ela tem menos pot\u00eancia que a nmax e consome mais (15,1 cv da nmax x 12,5 cv da agility)!"
            }
        ]
    },
    "v1ascc": {
        "title": "passar marcha com mais rpm soa como imper\u00edcia?",
        "selftext": "recentemente comprei minha 1a moto (fazr 250) e ainda t\u00f4 sentido o funcionamento da coisa. sou motorista t\u00edpico de carro, mas de moto smt qd fui me habilitar. as vezes eu acho que perco a m\u00e3o e estico demais a motinha nos momentos de passar a marcha, mas qd eu perguntei a alguns motoristas sobre o tempo padr\u00e3o (semelhante ao que fazemos c carro) falaram que p moto n\u00e3o tem isso, vc usa como quiser, na medida do bom senso obv. qq ces acham, como fazem num caso desse?",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "O m\u00e1ximo que pode acontecer \u00e9 voc\u00ea gastar a embreagem mais r\u00e1pido e voc\u00ea gastar mais gasolina. Tirando isso, com a rota\u00e7\u00e3o mais alta voc\u00ea vai ter mais for\u00e7a na troca. O motor dessa moto \u00e9 muito confi\u00e1vel, ent\u00e3o voc\u00ea n\u00e3o deve ter problema.\n\nPra saber se voc\u00ea est\u00e1 mantendo o giro muito alto, \u00e9 s\u00f3 checar o consumo na bomba e ver quanto t\u00e1 fazendo por litro e comparar com o que outras pessoas fazem."
            },
            {
                "body": "Se for uma moto de 1800cc a rota\u00e7\u00e3o vai sim fazer muita diferen\u00e7a no consumo.\n\nCostumamos falar isso porque moto \u00e9 125 a 250cc, a\u00ed muda pouco o consumo, pra manter rota\u00e7\u00e3o com um peso t\u00e3o pequeno os 10-20cv das motos comuns n\u00e3o gera consumo extra significativo.\n\nEm carro faz diferen\u00e7a porque falamos de volume c\u00fabico (\"Cilindrada\") muito maior, mas se pegar as pickups porcaria chinesas de 800cc (Eu tenho uma de pouco mais de 900) pode andar a 2000RPM que mal faz diferen\u00e7a, nem a pau que d\u00e1 pra fazer isso na cidade num carro 2000cc.\n\n\u00c9 simples quest\u00e3o do quanto de consumo a rota\u00e7\u00e3o extra aumenta. Que ter\u00e1 mais consumo na moto ter\u00e1, talvez voc\u00ea n\u00e3o note porque acha ok fazer 30km.litro (Um exemplo), mas num exemplo desse provavelmente \u00e9 moto que com uso de rota\u00e7\u00f5es mais baixas (Desde que tenha torque pra manter a velocidade em baixas rota\u00e7\u00f5es, sen\u00e3o os bicos abrem bastante e gasta igual) faria digamos 35 ou at\u00e9 40km.litro. A rota\u00e7\u00e3o mais baixa a usar \u00e9 a rota\u00e7\u00e3o suficiente pro motor n\u00e3o apanhar sem perder velocidade, se t\u00e1 dando conta de manter velocidade sem tranco ent\u00e3o a rota\u00e7\u00e3o mais baixa ter\u00e1 o menor consumo (Exceto na \u00faltima marcha por motivos \u00f3bvios, se j\u00e1 t\u00e1 na 5\u00aa marcha a 70km/h n\u00e3o tem como subir pra uma inexistente 6\u00aa marcha, a \u00fanica op\u00e7\u00e3o \u00e9 aumentar a rota\u00e7\u00e3o)."
            },
            {
                "body": "Esquece como soa: pensa no consumo, no desgaste e no que voc\u00ea quer fazer.\n\nConsumo e desgaste voc\u00ea j\u00e1 entendeu.\n\nAgora eu adiciono a quest\u00e3o RPM x Torque: por ser motor \u00e0 combuist\u00e3o, a m\u00e1xima for\u00e7a do motor est\u00e1 dispon\u00edvel num ponto espec\u00edfico da curva de acelera\u00e7\u00e3o. N\u00e3o adianta trocar de marcha muito cedo nem esticar demais - o ideal \u00e9 achar essa faixa.\n\nVai incorrer num consumo mais adequado, claro, mas vai te dar seguran\u00e7a numa subida, numa ultrapassagem, situa\u00e7\u00f5es em que a for\u00e7a ou a acelera\u00e7\u00e3o precisar estar l\u00e1 presentes.\n\nEnfim: quando voc\u00ea chegar nesse entendimento, voc\u00ea acaba tendo um perfil de condu\u00e7\u00e3o adequado como voc\u00ea sente ter do carro."
            },
            {
                "body": "O motor da Fazer 250 tem o pico de torque em 6500rpm e o pico de potencia em 8000rpm. O motor de um carro popular, tem o pico de torque entre 2500-3500rpm e pico de potencia entre 6000-7000rpm. Naturalmente, o motor das motos 'esticam' mais o giro.\n\nSe voc\u00ea quer obter o m\u00e1ximo de performance, por exemplo numa ultrapassagem: Voc\u00ea pode trocar as marchas nos 8000rpm. Se voc\u00ea quer uma tocada eficiente, econ\u00f4mica, mantenha o giro pr\u00f3ximo de 6500rpm. \n\nTenho uma Lander. Em 5a, a 90km/h o motor est\u00e1 a apx 7000rpm, faz 30km/L. A 100km/h o motor est\u00e1 l\u00e1 nos 8000rpm, faz 23\\~25km/L"
            },
            {
                "body": "Depende do contexto. Carro nem moto tem rpm padr\u00e3o pra passar marcha - vc quer p que? Efici\u00eancia? Acelera\u00e7\u00e3o? Menor desgaste possivel do conjunto? Vc sabe qts rpm o torque e a pot\u00eancia maxima da sua moto est\u00e3o dispon\u00edveis? \n\nAgora se vc anda o tempo todo acelerando lentamente e deixa a moto ficar naquela zuada pra passar a marcha... VraaaaaaaaAAAAAAAAAAM, AAAAAMMM ent\u00e3o sim vai soar como algu\u00e9m que est\u00e1 aprendendo ou que quer pentelhar a vizinhan\u00e7a"
            }
        ]
    },
    "v0obs6": {
        "title": "Primeira moto para andar com garupa",
        "selftext": "Ol\u00e1 pessoal, acabei de tirar minha CNH e estou querendo comprar minha primeira moto, a maior parte do uso seria para duas pessoas para trajetos curtos, aproximadamente uns 10 km . Tenho aproximadamente 100 kg. \n\nN\u00e3o tenho experi\u00eancia com modelos e n\u00e3o conhe\u00e7o pessoalmente algu\u00e9m que entende de motos para me ajudar . \n\nEstava pesquisando sobre scooters e disseram que uma Honda Lead seria fraca demais para duas pessoas, por ser 110 cilindradas cilindradas, isso tamb\u00e9m seria problema com uma burgman 125? \n\nDos modelos que vi estou mais entre:\n\nIntruder 125\nFazer 150\nFactor 150\nLead\nBurgman 125\n\nQuais modelos voc\u00eas recomendariam?\n Aceito dicas e sugest\u00f5es.",
        "num_comments": 13,
        "comments": [
            {
                "body": "Amigo, caso vc queira scooter\u2026 vai de nmax que \u00e9 160 pra cima, a lead \u00e9 fisicamente pequena para duas pessoas, caso tenha mais grana temos a xmax na linha yamaha e as op\u00e7\u00f5es da Honda. \nCaso queira moto mesmo, a\u00ed o cen\u00e1rio muda consideravelmente"
            },
            {
                "body": "[deleted]"
            },
            {
                "body": "Cara se t\u00e1 procurando por uma de baixa cilindrada vai de Crosser. Esses modelos adventure/trail perdem em aerodin\u00e2mica mas ganham em conforto.\n\nO banco \u00e9 grande, tem uma \u00f3tima suspens\u00e3o (link) e de quebra os motores da Yamaha s\u00e3o mais brutos do que os da Honda.\n\nSe for da mais nova ainda vem ABS na roda dianteira, coisa que n\u00e3o vai achar na Bros.\n\nS\u00f3 recomendo dar umas voltas sozinho primeiro, at\u00e9 pegar mais equil\u00edbrio em curvas e acostumar com a frenagem. Ainda mais se o garupa n\u00e3o souber pilotar, vai ser dif\u00edcil segurar a moto."
            },
            {
                "body": "Se for de scooter, d\u00e1 uma olhada nas da dafra. Eu tive uma citycom e achei mto boa."
            },
            {
                "body": "Todas v\u00e3o dar conta, com n\u00edveis diferentes de sofrimento. Acredito que a Factor seja a melhor op\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "body": "Eu iria sugerir uma Intruder 125... al\u00e9m de f\u00e1cil manuten\u00e7\u00e3o ningu\u00e9m vai querer te roubar ela.\nMas.... se voc\u00ea pensa em um dia pegar a rodovia j\u00e1 prepare-se pra uma 250cc ou maior. Eu s\u00f3 vendi minha intruder por que ela fica muito an\u00eamica ao levar minhas esposa na garupa."
            }
        ]
    },
    "uybn5k": {
        "title": "Shineray SH 125 Worker seria uma boa primeira moto?",
        "selftext": "Boa manh\u00e3/tarde/noite gente\n\n\nEstou a procura da minha primeira moto, e em minhas pesquisas encontrei a nova moto da Shineray a SH 125 Worker, um moto bem barata mais fraca do que outras motos da categoria 125 por\u00e9m tem como p\u00fablico alvo entregadores de servi\u00e7os de comida.\n\nNo meu caso, meu uso para moto seria principalmente urbano, para ir de casa at\u00e9 o trabalho e pegar experi\u00eancia com o tr\u00e2nsito antes de pegar uma moto de cilindrada maior, e eu pessoalmente gosto bastante do estilo de motos custom. At\u00e9 ai a Worker parece se encaixar nas minhas necessidades e no desejo de ter uma moto custom, por\u00e9m depois de pesquisar bastante n\u00e3o consegui achar nenhuma resenha ou artigo falando sobre pr\u00f3s e contras da moto, ent\u00e3o gostaria de saber de quem tem essa moto ou j\u00e1 teve experi\u00eancia com motos da Shineray se ela \u00e9 uma boa moto, como \u00e9 a sua manuten\u00e7\u00e3o e etc.\n\nEste \u00e9 meu primeiro post aqui no sub ent\u00e3o pe\u00e7o desculpas por qualquer inconveni\u00eancia.",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Carburada, n\u00e9?\n\nEu iria de Intruder 125, a mais nova poss\u00edvel."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o conhecia a moto. Adorei o visual anos 60 dela. Pelo v\u00eddeos que vi falando sobre ela, \u00e9 super recomendada. Eu tenho uma um pcx que peguei alguns meses atr\u00e1s, se j\u00e1 n\u00e3o tivesse com ela cogitaria pegar uma dessas a\u00ed."
            },
            {
                "body": "Se tiveres Facebook \u00e9 bom dar uma olhada no grupo da moto. N\u00e3o sei como t\u00e1 o modelo mais novo mas vi bastante reclama\u00e7\u00e3o sobre ela quando pesquisei."
            },
            {
                "body": "Aqui em SP eu vejo bem pouco dessa moto. O problema da Shineray s\u00e3o as pe\u00e7as, s\u00f3 vende na concession\u00e1ria e nem sempre tem a pronta entrega."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o, fuja de Shineray"
            }
        ]
    },
    "utkd14": {
        "title": "Comprei uma Voltz e fiz um v\u00eddeo bem humorado falando sobre ela! Se gostar me ajuda se inscrevendo l\u00e1! :D",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "umw7av": {
        "title": "Ajuda para um zero a esquerda comprar a primeira moto",
        "selftext": "Honestidade: n\u00e3o sei p**** nenhuma de moto. Estou nos tr\u00e2mites para tirar a CNH A e por enquanto pesquisando, mas em cada lugar veio algu\u00e9m falando alguma coisa... Ent\u00e3o s\u00f3 agrade\u00e7o o ANJO que puder me dar um norte.\nO neg\u00f3cio \u00e9 que tenho R$7.000 (chorando com os pre\u00e7os hoje em dia kkk) e eu queria uma moto (sem ser scooter/biz) para deslocar entre casa - faculdade numa cidade de m\u00e9dio porte. Menos de 10km por dia. Tenho 1.70 cm de altura.\nTem zero condi\u00e7\u00f5es de comprar uma nova nesse requisito por esse valor como venho vendo? Ou s\u00f3 usada mesmo, mas levando em conta que n\u00e3o entendo NADA ainda.",
        "num_comments": 13,
        "comments": [
            {
                "body": "Infelizmente n\u00e3o conseguir\u00e1 uma nova com 7k, s\u00f3 se financiar o resto(n\u00e3o recomendo 0km como primeira moto). \nPara quem est\u00e1 iniciando, recomanda-se as hondas ou yamahas de baixa cilindrada, 125/150cc:\n\n-street: cg/ybr/fazer\n\n-trail: bros/xtz\n\nDepois que tirar a carteira, v\u00e1 em uma loja de moto e monte em algumas dessas para ver qual encaixa melhor.\nConsulte a tabela fipe para ver qual ano consegue pegar com este or\u00e7amento e comece a pesquisar os an\u00fancios. Moto pequena n\u00e3o tem mist\u00e9rio para comprar: se n\u00e3o estiver torta, o motor estiver ok e os pneus bons, o resto \u00e9 \"barato\" para arrumar. N\u00e3o se esque\u00e7a de separar a grana para transfer\u00eancia e capacete."
            },
            {
                "body": "Com qual moto voc\u00ea est\u00e1 fazendo as aulas pr\u00e1ticas?\n\nEu tbm sugiro Yamaha ou Honda de baixa cilindrada, at\u00e9 mesmo uma Intruder 125 (essa tem a vantagem que ningu\u00e9m vai querer te roubar). Ser\u00e1 que acha uma mais alta pra sua altura? Xtz125 ou Bros..."
            },
            {
                "body": "Qdo estava procurando minha 1 moto vi v\u00e1rias intruder em \u00f3timo estado por 4,500, 5000 reais. \u00c9 uma moto robusta, econ\u00f4mica e pra sua altura acho que est\u00e1 na medida. \u00c9 \u00e9 pouco visada pela bandidagem.  \nE como o colega j\u00e1 disse, n\u00e3o compre uma 0km, pq vc VAI fazer cagada at\u00e9 pegar a manh\u00e3, eu parei no sinal e cai sozinho, entortei o suporte da placa (a minha \u00e9 daqueles que fica na lateral)."
            },
            {
                "body": "YBR ou Intruder cairia bem, pe\u00e7as baratas, muita informa\u00e7\u00e3o na internet caso voc\u00ea mesmo queira arrumar sua moto e econ\u00f4micas."
            },
            {
                "body": "Moto n\u00e3o tem muito segredo.  \nSe \u00e9 s\u00f3 para deslocamento urbano, procure uma 125 ou 150.  \nHonda ou Yamaha. Se fugir muito disso custos de manuten\u00e7\u00e3o come\u00e7am a ficar mais caros  \nFreio a disco na dianteira: Fundamental  \nManuten\u00e7\u00e3o em dia: Oleo, Filtros, Rela\u00e7\u00e3o, Pastilhas, Pneus.  \n\nReserve uma grana para os equipamento: Capacete, Jaqueta, etc..."
            }
        ]
    },
    "udvumr": {
        "title": "Em busca da motoca",
        "selftext": "Ol\u00e1 redditors! blz?\n\n&#x200B;\n\nEstou atr\u00e1s de uma motoca pois, como muitos, n\u00e3o estou vencendo pagar o combust\u00edvel do carro. Mudei de cidade e agora rodo 75km por dia. (e olha que meu carrinho faz 14\\~15km/l)\n\n&#x200B;\n\nQuero pegar uma moto que fa\u00e7a um bom consumo em trajeto misto, al\u00e9m de for\u00e7a suficiente para eventualmente pegar uma rodovia com seguran\u00e7a com a patroa (ent\u00e3o imagino que seja no m\u00ednimo uma 250?)\n\n&#x200B;\n\nPenso em gastar entre 10 a 17 mil.\n\n&#x200B;\n\nAdoraria uma scooter, pelo conforto e espa\u00e7o em baixo do banco, mas as op\u00e7\u00f5es s\u00e3o bem limitadas...\n\n&#x200B;\n\nN\u00e3o manjo muito das op\u00e7\u00f5es, a Yamaha tem a fazer e a lander, que s\u00e3o 250.... a Honda tem a CB 250 e a XRE 190...\n\n&#x200B;\n\nGostaria de saber a opini\u00e3o dos colegas, pq t\u00e1 dif\u00edcil decidir aqui\n\n&#x200B;\n\nedit - parece que a Dafra NH 190 \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m - pelo pre\u00e7o j\u00e1 consigo pegar um ano mais novo, al\u00e9m de (do que dizem pela webs) fazer 30\\~34km/l",
        "num_comments": 21,
        "comments": [
            {
                "body": "Scooter tem a Dafra Citycom 300i. Se vc mora em cidade pequena manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 mais dificil, se for media grande ent\u00e3o \u00e9 de boas. Eu adoro scooter pro dia a dia e 300cc \u00e9 perfeito p estrada. Ela s\u00f3 perde um pouco na agilidade pois \u00e9 meio grande.\n\nAt\u00e9 18k e rodando esse tanto eu iria de Lander pelo conforto. P\u00f5e um ba\u00fa com encosto e no dia a dia vc tem onde por o capacete, qd viajar com carona tem mais conforto tamb\u00e9m. No geral Yamaha \u00e9 mais neg\u00f3cio que Honda, menos visada e de manuten\u00e7\u00e3o igualmente facil e acess\u00edvel - se for fazer seguro \u00e9 mais barato. \n\nSe sabe mexer em moto ou se a cidade n \u00e9 pequena pode ver tmb modelos mais antigos, tipo cb500 1a gera\u00e7\u00e3o se curte naked; shadow 600 acha por a\u00ed e como vendeu mt n \u00e9 dif\u00edcil a manuten\u00e7\u00e3o e \u00e9 \u00f3tima pra estrada."
            },
            {
                "body": "qual teu or\u00e7amento? vai ter garupa??\n\nEu indicaria uma Fazer ou Lander, pois s\u00e3o economicas, robustas e d\u00e3o conta tranquilamente de um passeio mais distante."
            },
            {
                "body": "Mano, taca logo uma Himalayan da Royal Enfild... 400cc, tanca na cidade, na estrada de ch\u00e3o e ainda viaja com muito estilo. Por uns 17 mil tu encontra uma seminova de qualidade"
            },
            {
                "body": "Peguei uma horizon 150 com 17k km, rodei 3k, sem reclama\u00e7\u00e3o nenhuma. Primeira moto. J\u00e1 estou pensando em pegar uma 250."
            },
            {
                "body": "Cara, j\u00e1 que voc\u00ea pega rodovia tamb\u00e9m, eu recomendaria uma XTZ Lander 250 ou XRE 300.\n\nTive as duas e sou suspeito pra falar de ambas.\n\nContras da Lander (considere modelo antigo): banco desconfort\u00e1vel, muito duro; praticamente metade do tanque de combust\u00edvel \u00e9 destinado \u00e0 reserva; motor faz muito ru\u00eddo em rota\u00e7\u00e3o pouco mais alta;\n\nContras da XRE: consome mais que a Lander; \u00e9 relativamente mais pesada que a Lander; \u00e9 uma moto mais visada pela bandidagem.\n\nPr\u00f3s da Lander: dif\u00edcil ver algu\u00e9m reclamando de problemas no motor dela, moto muito confi\u00e1vel; por ser mais leve, mais f\u00e1cil de manobrar; moto bem econ\u00f4mica, lembro que cheguei a fazer 38km/l com minha Lander 16/17.\n\nPr\u00f3s da XRE: acho o design dela lindo, mais bonito que da Lander; facilidade em encontrar pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o no mercado; bom tamanho e perfil de pneus, te d\u00e1 confian\u00e7a e ader\u00eancia no asfalto; as 50cc a mais fazem diferen\u00e7a, motor perfeito pra andar na cidade.\n\nEnfim, \u00e9 isso a\u00ed... S\u00f3 quero ressaltar que sou muito leigo em motos, ok?\n\nAbra\u00e7o e uma boa sorte na sua escolha!"
            },
            {
                "body": "Eu tenho uma Lander, n\u00e3o tem do que reclamar. J\u00e1 fiz de tudo com essa motoca.\n\nSe voc\u00ea mora pr\u00f3ximo de Campinas, acredito que as vias s\u00e3o bem pavimentadas. Faz sentido voc\u00ea pegar uma Fazer 250. Se voc\u00ea passa em lugares com pavimento ruim, ou pega muita estrada de terra, vai de Lander. O motor da Yamaha \u00e9 antigo, por\u00e9m muito simples e competente.\n\nCB250 e A XRE300 (Nova), n\u00e3o s\u00e3o op\u00e7\u00f5es ruins. Mas o seguro \u00e9 bem mais caro.\n\nNH 190 \u00e9 uma motinho muito moderna. 6 marchas, anda igual as 250cc. Se voc\u00ea tem acesso a uma loja Dafra, pode ser uma op\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "body": "Qual \u00e9 seu carro"
            }
        ]
    },
    "tzg8uc": {
        "title": "negociando uma motoca",
        "selftext": "galerinha, quais os c\u00f3digos de \u00e9tica q vcs tem em mente na hora de negociar (comprar ou vender) uma moto?\nat\u00e9 qt subtrair o valor pedido no momento de dar uma oferta numa moto? p. ex, uma moto c 15k de fipe, vale oferta de 13?\nquais coisas mais relevantes que devo ter em mente no momento de perguntar sobre manuten\u00e7\u00e3o?\nmotos c 50k+ rodado est\u00e3o mt gastas?",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "manuten\u00e7\u00e3o relevante: marca dos pneus, rela\u00e7\u00e3o, pastilhas de freio, oleo das bengalas e ultima troca de fluido de freio. acredite, a maioria dos motoristas ignora a troca de fluido de freio!! quanto ao resto o pessoal costuma entregar a moto com uma porrada de coisa nova, mas tudo de marca muito inferior. um amigo vendeu uma Vstrom DL1000 com a porcaria de pneus Technic. kkk.\nmotos com 50k kilometros rodados podem estar perfeitas, mas isso vai depender do modelo. o pessoal das esportivas adora cortar giro, enquanto os que fazem mototurismo costumam deixar a mec\u00e2nica em dia... j\u00e1 vi hornet com uma porrada de manuten\u00e7\u00e3o pra fazer, pois as pe\u00e7as s\u00e3o caras, ai o chinel\u00e3o s\u00f3 usa a moto pra status e depois de um tempo passa a diante. fique de olho nessas bombas.\nt\u00e1 de olho em qual modelo??"
            },
            {
                "body": "Se tens R$ 13 mil em m\u00e3os, faz um cons\u00f3rcio e usa essa grana pra dar o lance. Vais ficar com uma moto zero e ser\u00e1s feliz!"
            },
            {
                "body": "Minha opini\u00e3o de algu\u00e9m atualmente anunciando no OLX: quem pede para tu tirar uns 30% do valor do an\u00fancio pode ir sentar em um abacaxi\n\nE pra aquele cara anunciando uma Tornado por 14k, porra meu, para de incomodar, n\u00e3o quero tua Tornado"
            }
        ]
    },
    "tx1bvc": {
        "title": "Algu\u00e9m tem uma el\u00e9trica pra compartilhar a experi\u00eancia?",
        "selftext": "Basicamente, tenho uma YBR 125 h\u00e1 quase 7 anos, mas venho pensando em trocar ela.\n\nPesquisando, encontrei algumas marcas de motos el\u00e9tricas, dentre estas, a Voltz, Wattz, Ciclovolt (empresa iniciante), dessas, me pareceu que a Voltz tinha o melhor custo benef\u00edcio.\n\nDurante a pesquisa vi alguns relatos dessa Voltz com problemas na entrega, chuvas, falta de for\u00e7a pra subir ladeira, motor esquentando... Enquanto outros diziam que os problemas foram solucionados nas vers\u00f5es mais novas. Mesmo sabendo da baixa autonomia dessa moto, o custo benef\u00edcio (levando em conta a troca da bateria) pode compensar, principalmente com a imprevisibilidade do pre\u00e7o do combust\u00edvel.\n\nPor essa raz\u00e3o, achei interessante buscar mais informa\u00e7\u00f5es com propriet\u00e1rios de tais motos. N\u00e3o s\u00f3 da Voltz, mas qualquer outra.",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "S\u00f3 lembrando que uma dessas Voltz custa R$ 25.000 com duas baterias, faixa de pre\u00e7o superior \u00e0 Fazer e pr\u00f3xima da MT-03.\n\nMas o prop\u00f3sito desse post \u00e9 realmente ouvir os corajosos que desbravaram esses territ\u00f3rios desconhecidos das motos el\u00e9tricas."
            },
            {
                "body": "Quase comprei uma voltz mas apareceu a chance de investir em outra coisa. Aqui onde moro n\u00e3o tem ladeira praticamente e nos meus trajetos \u00e9 zero ladeira e vel. m\u00e1xima 50 ent\u00e3o seria ideal. \n\nO lance que voc\u00ea citou das chuvas \u00e9 sobre entrega ou problemas na moto quando chove? Pq como \u00e9 um projeto bem mais simples era p ser ainda melhor na chuva que motos comuns"
            },
            {
                "body": "Cara, tenho uma 160 que ja chegou a fazer quase 40km/l, n\u00e3o trocaria nem de gra\u00e7a numa el\u00e9trica, pq motos de baixa cilindradas assim sao bem economicas. Mas estou disposto a ouvir relatos que me fa\u00e7am mudar de ideia kkk"
            },
            {
                "body": "N\u00e3o sou propriet\u00e1rio, mas fiz um test ride em uma Voltz EVS (o modelo flagship deles). Recomendo bastante ir em uma loja e pedir para andar, eles s\u00e3o super de boa com isso, o atendimento \u00e9 excepcional.\n\nSobre a moto, achei que ia ser mais forte. Achei que ia andar igual a MT-03, pelo menos arrancando. A moto n\u00e3o \u00e9 fraca, acelerava melhor que minha Sahara 350, mas achei que ia ser melhor nesse aspecto. Sobe lomba super tranquilo, acho que anda melhor que Fazer.\n\nOs \"extras\" da moto s\u00e3o onde ela se destaca. Ilumina\u00e7\u00e3o em led, painel super bonito, bluetooth, caixas de som e at\u00e9 marcha r\u00e9.\n\nO que eu n\u00e3o curti \u00e9 a suspens\u00e3o, parecia bike do Ita\u00fa. Incompat\u00edvel com o objetivo deles, que \u00e9 um ve\u00edculo de transporte urbano. A cicl\u00edstica tamb\u00e9m n\u00e3o me agradou, mas isso muda bastante de pessoa para pessoa. Mas o maior problema, na minha opini\u00e3o, \u00e9 que a moto corta o motor se tu est\u00e1 com o freio acionado. Como ela n\u00e3o tem embreagem, tu precisa do freio para controlar a moto em baixa velocidade, ou arrancando em lomba.\n\nEntrega tamb\u00e9m era ruim, espera de v\u00e1rios meses. Sobre chuvas, o vendedor afirmou que n\u00e3o era problema, era s\u00f3 n\u00e3o passar em alagamento.\n\nDe um modo geral, fiquei com a impress\u00e3o de que a tecnologia est\u00e1 pronta. S\u00f3 falta a marca acertar algumas quest\u00f5es, e talvez um sistema de trocas de baterias em postos (algo que o vendedor falou que estavam pr\u00f3ximos de come\u00e7ar). Mas eu n\u00e3o compraria nesse momento, esperaria mais uns 5 anos para considerar. Vai que a empresa quebra e eu fico sem pe\u00e7as. Tamb\u00e9m quero ver concorr\u00eancia vinda das marcas estabelecidas, que recentemente combinaram uma padroniza\u00e7\u00e3o de baterias."
            },
            {
                "body": "Se botar na ponta do l\u00e1pis n\u00e3o vale a pena."
            },
            {
                "body": "Veja, essas motos tem uma autonomia muito pequena. Logo v\u00e3o ficar restritas a deslocamentos urbanos. Nesse contexto, \u00e9 melhor comprar um bicicleta el\u00e9trica."
            }
        ]
    },
    "tt4iys": {
        "title": "Fazer250 ou Xre190?",
        "selftext": "Galera, tenho uma Bros 160 2015/16, queria trocar, moro no interior ent\u00e3o tem muita estrada de cal\u00e7amento aqui, qual desses duas motos \u00e9 mais confort\u00e1vel e tem bom custo benef\u00edcio pra manuten\u00e7\u00e3o e tal?",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Acho que trocar bros 160 por uma xre 190 \u00e9 6 por meia d\u00fazia as mostos n\u00e3o tem tanta diferen\u00e7a apenas carenagem"
            },
            {
                "body": "Fazer."
            },
            {
                "body": "E uma Lander 250?"
            },
            {
                "body": "XRE 190 \u00e9 mais confort\u00e1vel e manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 mais barata. Mas se for cal\u00e7amento regular/bom estado eu iria de Fazer."
            },
            {
                "body": "Xre 190"
            }
        ]
    },
    "tjfby1": {
        "title": "CG Fan 160 ou Fazer 250",
        "selftext": "Ol\u00e1 amigos!\n\nEstou precisando de uma moto pra locomo\u00e7\u00e3o na cidade, estou atr\u00e1s de conforto, economia, seguran\u00e7a e agilidade, n\u00e3o sou de correr e n\u00e3o pretendo passar dos 80 km/h. Tenho 1,75m e peso 110 kg.\n\nVi essas duas motos e me interessei, tenho interesse em 0 km pra n\u00e3o ter dor de cabe\u00e7a (j\u00e1 tive muita com meu antigo carro que peguei usado).\n\nOs valores na minha cidade s\u00e3o:\n\nHonda CG Fan 160 0km: R$ 17.300\n\nYamaha Fazer 250 0km: R$ 26.990\n\nO que acham? Vale a pena pagar mais R$ 10.000 na Fazer?",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "Desculpa n dar uma resposta. MAS CARALHO J\u00c1 T\u00c1 27K UMA FAZER PUTA Q PARIU MEU DEUS DO C\u00c9U"
            },
            {
                "body": "se voc\u00ea n\u00e3o pretende pegar estrada e/ou passar dos 80km/h, vai de cg mesmo. Depois mais pra frente voc\u00ea pode vender e pegar uma maior.\n\nesses pre\u00e7os est\u00e3o bem surreais mesmo, a fazer t\u00e1 no pre\u00e7o de uma MT03, t\u00e1 doido"
            },
            {
                "body": "Paguei 11.500 na minha fazer 0 km em 2012 \u2026. O pre\u00e7o mais que dobrou. Surreal"
            },
            {
                "body": "Fazer 250 est\u00e1 praticamente com o mesmo pre\u00e7o da RE Interceptor 650, ambas 0 km. Eu sei que manuten\u00e7\u00e3o de Fazer \u00e9 muito mais barata, mas mesmo assim, pra mim isso n\u00e3o faz sentido.\n\nAcho que esses 10k a mais para a tua aplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem muito porque pagar. Na Fazer tu vai ganhar performance, que \u00e9 mais importante na estrada mesmo, e ABS. Aproveita essa grana para comprar um capacete bom e mais uns equipamentos de seguran\u00e7a. Tamb\u00e9m, moto tem um custo de manuten\u00e7\u00e3o bem menor do que carro. Tu pode pegar uma CG usada, dar pt no motor, comprar um motor novo e ainda sair abaixo desses 17300. Claro que da\u00ed tem o incomodo, da\u00ed tu decide se est\u00e1 disposto a pagar v\u00e1rios milhares para diminuir o risco desse incomodo."
            },
            {
                "body": "\u00c9 crucial saber se voc\u00ea vai dirigir com garupa. Pra uso sozinho a Fan vai te atender 160% (r\u00e1). \u00c9 uma moto de manuten\u00e7\u00e3o muito f\u00e1cil e barata. Vai poder at\u00e9 ir pra rodovia ou viagens mais longas sem problemas.... \nMas se voc\u00ea tiver planos de levar garupa v\u00e1 de Fazer 250, pode ser usada mesmo, 2015 pra cima. Eu adorava minha Intruder 125 (me levou at\u00e9 Montevideo!), mas \u00e9 sofrido pra pegar estrada com minha esposa junto."
            }
        ]
    },
    "thnxt0": {
        "title": "Fazer 150 21 modelo 22 original + Friso",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Ficou dahora essa roda numa pegada Tron"
            },
            {
                "body": "\u00c9 daqueles adesivos reflexivos?"
            },
            {
                "body": "Maaassa, eu adoro o motor das Yamahas, n\u00e3o cheguei a dirigir uma Fazer 150 mas j\u00e1 dirigi a 250 e minha m\u00e3e tem uma Factor 150 que eu adoro, motor muito macio...  \nPena que eu curto moto custom e em cima de uma Virago eu pare\u00e7o um Urso andando de Velotrol kkkkkk mas pretendo futuramente pegar uma Midnight"
            }
        ]
    },
    "tgr1rm": {
        "title": "Roupa de motociclista sem ser preta",
        "selftext": "Ol\u00e1, pessoas! Estou para comprar a minha primeira moto e como diz no t\u00edtulo, gostaria de encontrar ao menos uma jaqueta que n\u00e3o fosse preta e que possui prote\u00e7\u00e3o. Existe alguma?",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Loja de marcas sem ser honda e yamaha sempre tem: Triumph, Kawasaki, Royal Enfield e Harley Davidson. Na RE daqui tem Jaqueta Verde, Laranja e Marrom com cotoveleiras, por exemplo. S\u00f3 o pre\u00e7o que costuma ser meio salgado em compara\u00e7\u00e3o com as pretas gen\u00e9ricas."
            },
            {
                "body": "X11 tem um modelo Preto e Branco.\n\nTe agrada a marca? Os pre\u00e7os costumam ser bons e a qualidade tamb\u00e9m."
            },
            {
                "body": "Tem sim! Comprei uma da Riffel, \u00e9 cor algod\u00e3o cru."
            },
            {
                "body": "A maioria realmente vai ser preta ou preta com detalhes em cores. Mas existem alternativas. Geralmente v\u00e3o estar em marcas mais premium, como Alpinestars ou Revit, e mesmo quando tu acha em uma marca mais em conta, como a X11, vai estar entre os produtos mais caros da marca."
            },
            {
                "body": "Eu achei uma de manga verde da Ira Design. Deve ser uma jaqueta chinesa que vendem por aqui. Tem me atendido muito bem.\n\nTamb\u00e9m gostaria de equipamento coloridos. O pessoal ignora a import\u00e2ncia de ser visto e fica s\u00f3 no preto."
            },
            {
                "body": "Olha... n\u00e3o tem muito op\u00e7\u00f5es de cores mesmo. 90% \u00e9 preto\n\nVoc\u00ea tem macac\u00e3o branco nas principais marcas (Alpine, Dainese, etc..)\n\nNa linha de touring/adventure voc\u00ea tem tecidos sint\u00e9ticos com mais op\u00e7\u00f5es de cores (cinza, areia, laranja, etc...)"
            }
        ]
    },
    "tfi35w": {
        "title": "NEGOCIAR VALOR DE MOTO PAGANDO A VISTA",
        "selftext": "Ent\u00e3o, estou pesquisando umas motos e acontece que o valor de uma zero t\u00e1 um tanto quanto pr\u00f3xima do valor de uma usada.\n\nEu por exemplo to vendo uma Crosser (2017) usada com 30.000 rodados por  R$13.500, enquanto uma zero ta R$16k.\n\n**Eu vou fazer papel de ot\u00e1rio se chegar tentando negociar essa usada por R$12.000 - 12.500 pagando \u00e0 vista?**\n\nSei que v\u00e3o pensar \"amas pq vc n\u00e3o d\u00e1 12 na zero?\". \u00c9 que eu n\u00e3o to querendo extender uma d\u00edvida al\u00e9m dessa da moto, ent\u00e3o prefiro pegar uma usada e me organizar pra trocar ela em uma nova daqui um tempo.",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Acho q isso seria normal em qualquer negocia\u00e7\u00e3o! N\u00e3o acho zuado mandar 12k assim n\u00e3o! Agora, se mandasse uns 8k + casal de calopsita ficaria foda"
            },
            {
                "body": "Negociar faz parte do jogo. Eu sempre pedi a mais nas minhas motos j\u00e1 esperando o comprador querer negociar.\nO valor final acabava sendo o que eu queria e o comprar saia feliz com a moto e por ter conseguido baixar o valor."
            },
            {
                "body": "Vai na f\u00e9,  seja educado e n\u00e3o ofere\u00e7a mto abaixo do que t\u00e1 pedindo. Tipo, se o cara quer 13.5 \u00e9 vc oferece 12K, ok. At\u00e9 10.5K sendo educado d\u00e1 pra continuar falando.\nAgora se chegar oferecendo 7K fica chato e mata o neg\u00f3cio."
            },
            {
                "body": "OP, indo contra o que voc\u00ea falou, mas minha experi\u00eancia: eu iria na zero.\n\nEntendo a coisa da d\u00edvida, mas se voc\u00ea tem meta de pegar uma zero mais adiante, o que voc\u00ea potencialmente vai economizar em manuten\u00e7\u00e3o vale a pena - lembre-se de garantia de f\u00e1brica e a supress\u00e3o de v\u00edcios de manuten\u00e7\u00e3o.\n\nMinha Tener\u00e9 comprei 0 em 2017, roda linda at\u00e9 hoje s\u00f3 na preventiva."
            }
        ]
    },
    "t9vyz4": {
        "title": "Como levar dinheiro pro ped\u00e1gio ?",
        "selftext": "No meu estado moto paga ped\u00e1gio, e sempre tenho problema para levar dinheiro. Geralmente coloco na bolso, mas at\u00e9: tirar a luva, contar as notas+moedas, guardar tudo e colocar a luva o carro atr\u00e1s j\u00e1 est\u00e1 puto kkkk\n\n&#x200B;\n\nPensei em colocar num pacotinho transparente a grana para a viagem inteira e s\u00f3 entregar para o atendente pegar o valor certo da pra\u00e7a. Seria coisa de folgado fazer isso ? Possuem outras dicas de como levar o dinheiro ?",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu uso cartucheira pra viagem longa e uma bolsinha de colo pra curta, deixo umas moedas num bolso pra facilitar o troco e uma grana trocada que varia de acordo com a dist\u00e2ncia. J\u00e1 passou da hora do pessoal fazer uma tag de ped\u00e1gio pra moto...."
            },
            {
                "body": "Cara, quando cobram, fa\u00e7o quest\u00e3o de demorar. As vezes tiro at\u00e9 o capacete. Exatamente pra causar problema. N\u00e3o h\u00e1 qualquer limita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para n\u00e3o ter TAG de moto. At\u00e9 l\u00e1, se quiserem cobrar, eu gasto uns 5 min em cada ped\u00e1gio."
            },
            {
                "body": "Cobrar ped\u00e1gio de moto, que ideia est\u00fapida.\n\n\n As vezes pego a Airton senna aqui em SP e fico admirado como os caras tem a moral de te parar para cobrar 2 reais. O duro \u00e9 quando tem fila para te cobrar esses 2 reais, eu pago 5 at\u00e9 para n\u00e3o ficar parado aqui 15 minutos. \n\nPor sorte t\u00e3o colocaram pagamento por aproxima\u00e7\u00e3o na pandemia, eu s\u00f3 encosto o cart\u00e3o e debita os 2 reais no cr\u00e9dito."
            },
            {
                "body": "O pior \u00e9 n\u00e3o passar nem cart\u00e3o de d\u00e9bito pq seria bem facil ter um cart\u00e3o acess\u00edvel e s\u00f3 aproximar....apesar que ja vi uns lugares aceitarem"
            },
            {
                "body": "A veloe est\u00e1 criando uma tag que voc\u00ea deixa no pulso, acredito que voc\u00ea ainda precisa pegar fila, duvido que todo mundo vai aceitar, mas em teoria \u00e9 por aproxima\u00e7\u00e3o.\n\nO que pesquisei na net, \u00e9 que voc\u00ea tem que ligar l\u00e1 pra conseguir a tag, n\u00e3o fala nada no site."
            },
            {
                "body": "Eu levo dinheiro dentro da pochete. A maioria das vezes eu nem pego o troco, pois alguns centavos n\u00e3o v\u00e3o fazer diferen\u00e7a pra mim, mas ajuda o caixa dos coitados que precisam trabalhar naquelas cabines."
            }
        ]
    },
    "sxclnb": {
        "title": "Primeira Moto CB300, Fazer 250 ou 150 Nova",
        "selftext": "Boa noite galera estou tirando CNH e ja juntei dinheiro pra tirar uma moto, tenho 10K e tenho as seguintes op\u00e7oes \n\nCB300 2012 usada por 10K\nFazer 250 2012 usada por 11K\nOu alguma 150 2018 semi nova por 12K \n\nQual seria a melhor op\u00e7\u0101o? \nGosto muito de viajar pra cidades como Londrina que fica a 150KM daqui, entao gostaria de uma moto pra andar tanto na cidade como na Rodovia.",
        "num_comments": 26,
        "comments": [
            {
                "body": "Fazer 250. \n\nT\u00e1 ligado que a Cb300 tem um serio problema no projeto do motor n\u00e9? A Fazer 250 \u00e9 uma moto muito mais robusta."
            },
            {
                "body": "Para viajar, 150 \u00e9 completamente inapropriada. Vai fazer o trabalho, mas vai ser desconfort\u00e1vel, ferrar com a confiabilidade e at\u00e9 ser perigosa. Dessas tr\u00eas op\u00e7\u00f5es, Fazer provavelmente \u00e9 a que melhor vai te atender. S\u00f3 n\u00e3o esquece de reservar uma graninha para equipamentos de seguran\u00e7a. E bastante v\u00eddeo de t\u00e9cnica de pilotagem, de prefer\u00eancia gringo, porque moto escola s\u00f3 serve pra te ensinar a andar errado."
            },
            {
                "body": "Fazer 250, sem sombra de d\u00favidas.\n\nS\u00f3 pegaria um 150 (Crosser ou Bros) se voc\u00ea pega muito estrada de ch\u00e3o.\n\nVeja voc\u00ea consegue fazer tudo com qualquer uma destas motos. Mas uma 250 anda muito melhor na rodovia do que uma 150. As 250 tem um custo de manuten\u00e7\u00e3o  mais alto, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 nada absurdo.  \nTodas as motos tem bom consumo, facilidade de manuten\u00e7\u00e3o e durabilidade.\n\nEu evitaria a CB300, principalmente as mais antigas. N\u00e3o foi um bom motor que a Honda faz... infelizmente. Posso dizer com tranquilidade que a sua antecessora CB250 Twister tinha um motor/cambio muito superior."
            },
            {
                "body": "https://cycle-ergo.com/\n\nTens certeza que vai ficar confort\u00e1vel nas 3"
            },
            {
                "body": "Cara, como \u00e9 a sua primeira moto e as viagens pretendidas s\u00e3o pequenas, eu iria da Fazer 150 (ou mesmo a Crosser). Se voc\u00ea j\u00e1 tiver alguma experi\u00eancia em duas rodas, parta para a Fazer 250. CB300 nem pintada de ouro, corre dessa bomba.\nOutra op\u00e7\u00e3o \u00e9 pegar uma scooter mais nova, como uma PCX ou uma Nmax."
            },
            {
                "body": "Fazer 250.\nEsse motor \u00e9 um tratorzao!!\n\nAli\u00e1s... Quanto vc tem de altura?"
            },
            {
                "body": "Mais um voto pra Fazer 250... Ergonomia melhor, manejo mais f\u00e1cil que a cb 300, n\u00e3o tem falha de projeto, menos visada se for fazer seguro fica menor,  aguenta estrada tranquilamente, durabilidade imensa"
            }
        ]
    },
    "su47xc": {
        "title": "S\u00e9rio que n\u00e3o dava pra botar 1 bocal de gasolina que vai pros 2 tanques? Yamaha Tener\u00e9 700",
        "selftext": "",
        "num_comments": 13,
        "comments": [
            {
                "body": "Apesar dos pesares, essa moto parece ser dahora de mais.\n\nSem chances de ser lan\u00e7ada no Brasil. Aqui \u00e9 so CG e Big Trail, Brasil n\u00e3o pode ter moto dahora."
            },
            {
                "body": "Mas da onde tirou isso? Outras imagens que eu pesquisei mostram um tanque com bocal \u00fanico. Isso a\u00ed poderia ser alguma modifica\u00e7\u00e3o para rallye"
            },
            {
                "body": "Imagina ter que explicar isso pra todo frentista"
            },
            {
                "body": "Que coisa horrorosa"
            },
            {
                "body": "Tenebroso"
            },
            {
                "body": "Talvez por uma quest\u00e3o de espa\u00e7o? Em uma moto de Rally a ergonomia na parte da frente do banco \u00e9 importante, em curvas fechadas o piloto vai sentar o mais pra frente poss\u00edvel. Mas tamb\u00e9m, poderiam fazer a tampa do tanque parte integrada do banco, como eles fazem nas WR."
            },
            {
                "body": "Esse \u00e9 um kit aftermarket para rally. A T700 original tem um tanque comum com apenas 1 bocal. As motos de rally tem 2 tanques por quest\u00f5es de redund\u00e2ncia."
            }
        ]
    },
    "si5sy3": {
        "title": "Vendo: Royal Enfield Himalayan 7.500km",
        "selftext": "",
        "num_comments": 14,
        "comments": [
            {
                "body": "O cara te deu uma Himalayan para pagar d\u00edvida? Acho que vc foi enganado, hein parceiro.\n\nTe apresento, a Himarea:\n\nhttps://mototour.com.br/news/proprietarios-relatam-problema-nas-royal-enfield-himalayan"
            },
            {
                "body": "## Royal Enfield Himalayan 411cc\n* Ano 2019/20 \n* 7.500km \n* Manual e Chave Reserva\n\nMotivo da venda: Peguei esse moto como parte de uma d\u00edvida. N\u00e3o tenho como ficar em 3 motos em casa ou a minha namorada vai me matar.\n\nA moto est\u00e1 em S\u00e3o Paulo, no Ipiranga."
            },
            {
                "body": "Fez o remap?"
            },
            {
                "body": "Quer quanto ?"
            }
        ]
    },
    "shvcd1": {
        "title": "RE Meteor 350 ou Dafra Horizon 150/250?",
        "selftext": "Salve, motocas!\n\nEstou querendo adquirir minha primeira moto e decidi unir minha paix\u00e3o pela beleza das Customs com o maior desinteresse dos assaltantes por motos dessa categoria e acabei me interessando bastante pela Meteor 350 e a Dafra Horizon.\n\nDa\u00ed vem uma enorme d\u00favida: Devo escolher o design da Royal Enfield pelo qual sou apaixonado aliado ao muito bem-vindo freio ABS, optar pela brasileir\u00edssima Dafra Horizon que mesmo na vers\u00e3o 250cc chega a custar metade do pre\u00e7o de uma RE nova ou devo postergar esse sonho de ter uma Custom para daqui a alguns anos e pegar outro modelo?\n\nObs: Tenho 1,85. \n\nAgrade\u00e7o de antem\u00e3o a todos que puderem compartilhar suas experi\u00eancias com esse novato no mundo do motociclismo,",
        "num_comments": 17,
        "comments": [
            {
                "body": "Se tiver a grana v\u00e1 de Meteor. Mais bonita, mais segura, melhor qualidade e \u00f3timo custo benef\u00edcio. Ainda te deixa apto a fazer upgrade em alguns anos, v\u00e3o lan\u00e7ar uma custom 650 daqui para o ano que vem.\n\nSe a quest\u00e3o for pre\u00e7o, v\u00e1 de Dafra"
            },
            {
                "body": "Primeira moto \u00e9 aquela moto que tu deixa cair fazendo coisa boba, como manobra de baixa velocidade. Eu, particularmente, pegaria uma moto mais barata, usada, que eu n\u00e3o me incomodo tanto de deixar com alguns arranh\u00f5es, e trocaria no momento que j\u00e1 estou mais confort\u00e1vel com o ve\u00edculo."
            },
            {
                "body": "Mano to na mesma d\u00favida\u2026quero pegar minha primeira moto e to entre essas duas  horizons q voc\u00ea citou e a mirage 250\u2026mas to muito tentado ma mirage hein"
            },
            {
                "body": "Talvez te ajude. Tenho um amigo que tem uma meteor, ele tem > 1,80m e fala que \u00e9 super confort\u00e1vel. As pedaleiras dela s\u00e3o bem avan\u00e7adas da\u00ed ajuda na posi\u00e7\u00e3o do joelho. \u00c9 uma boa moto. Eu tenho uma himalayan e salvo alguns detalhes que foram solucionados na garantia r\u00e1pido, n\u00e3o tenho do que reclamar. As motos s\u00e3o de mec\u00e2nica bem simples e s\u00e3o pequenos tanques de guerra, hehe. Esse fds rodei 1200km com a minha. \n\nOutro ponto \u00e9 que agora com o remap, retiraram o limitador de velocidade dela e otimizaram pra a gasosa brazuca, que melhorou o funcionamento delas bastante no quesito confiabilidade. \n\n&#x200B;\n\nTalvez a \u00fanica ressalva que eu tenha com a marca \u00e9 que em contrapartida ao baixo pre\u00e7o pelo que elas oferecem, as revis\u00f5es s\u00e3o relativamente caras, (revis\u00e3o de 500km na hima me custou 350 reais). Afinal n\u00e3o existe almo\u00e7o gr\u00e1tis. Outro ponto que n\u00e3o sei opinar \u00e9 o poder de revenda dela. Imagino que deva desvalorizar um pouco em rela\u00e7\u00e3o a motos japonesas de volume. Por\u00e9m, com ctz a revenda \u00e9 melhor do que a dafra. \n\n&#x200B;\n\nEspero ter ajudado. Abra\u00e7os motociclisticos e que boas estradas o levem!"
            },
            {
                "body": "Propriet\u00e1rio de uma HZ150 aqui.\nSe for pra primeira moto. Quest\u00e3o de aprendizagem, queda, perder o medo do tr\u00e2nsito HZ150 certeza. Tem a lista de pe\u00e7as compat\u00edveis na Net, a maioria das pe\u00e7as s\u00e3o da Titan 150 2004~2008. E maioria dos reparos tu pode fazer em casa.\n\nMas se tiver dinheiro e assist\u00eancia pr\u00f3xima, METEOR ."
            },
            {
                "body": "Qual o valor de cada uma?? Qual teu or\u00e7amento?"
            },
            {
                "body": "Uma amiga tem uma Horizon 250... Moto pouco vendida e j\u00e1 fora de linha. Tem pe\u00e7a que s\u00f3 acha na internet."
            },
            {
                "body": "Com 1,85 imagino que vc tenha um peso relativamente alto para uma 250, afinal o ambiente natural das custom s\u00e3o as estradas e fica dif\u00edcil ultrapassar caminh\u00e3o com a 150"
            }
        ]
    },
    "sdiios": {
        "title": "2022 e ainda usa carburador????",
        "selftext": "Eai pessoal blz, eu t\u00f4 de olho em uma dafra horizon 150 pra estudar e trabalhar por\u00e9m olhando a ficha dela, ela ainda usa carburador e fiquei um pouco com p\u00e9 atr\u00e1s. Algu\u00e9m tem ou teve experi\u00eancia com essa moto? Se puderem me ajudar ficaria muito grato",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Mas \u00e9 um problema ter carburador? Limpeza de carburador qualquer pe\u00e3o faz, zero dificuldade, enquanto inje\u00e7\u00e3o s\u00f3 nas caras e afrescalhadas oficinas chiques, boa parte do pessoal nem diagn\u00f3stica e sim j\u00e1 sa\u00ed limpando bico e trocando filtros, metade das vezes fazem e cobram isso a toa (Troca de filtro n\u00e3o \u00e9 preven\u00e7\u00e3o, \u00e9 gerar lixo a toa).\n\n\u00danica quest\u00e3o real que carburador impacta \u00e9 na emiss\u00e3o de uns poluentes, mas eles s\u00f3 ficam no catalizador, n\u00e3o s\u00e3o necessariamente evitados, tem boas chances do catalizador ser reaproveitado \u00e0s pressas sem cuidados mandando pro solo nessa hora o que evitou mandar durante a vida \u00fatil.\n\nN\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil ajustar carburador, o das Dafra \u00e9 comum igual Honda e Yamaha, qualquer oficina ajusta, otimizando consumo, sem dificuldades nisso, mas vai levar 3 ou 4 anos pra precisar disso, nos primeiros 2 ou 3 anos s\u00f3 se faz limpeza."
            },
            {
                "body": "Mas essa Dafra \u00e9 0km? Por achava que j\u00e1 fazia uns anos que elas vinham com inje\u00e7\u00e3o.\n\nNo mais carburador n\u00e3o \u00e9 um bicho ruim."
            },
            {
                "body": "Carburador \u00e9 vida"
            },
            {
                "body": "Carburador com gasolina de solvente tu limpa em casa.\nInje\u00e7\u00e3o pra \"mexanico\" trocador de pe\u00e7a \u00e9 preju\u00edzo."
            }
        ]
    },
    "saxh6u": {
        "title": "Fazer 250 primeira moto?",
        "selftext": "Bom dia Pessoal, eu moro em SP capital, e o transporte publico j\u00e1 tirou de min tudo que podia tirar estou pensando seriamente em comprar uma moto, e me deparei com a fazer 250 2018, achei ela simplesmente linda, e estou muito tentado a compra-la mas tenho um caga\u00e7o de ser roubado no primeiro m\u00eas, algu\u00e9m que tenha ela em sp sabe me dizer como vc se sente com ela? se j\u00e1 foi roubado ou sofreu tentativa, se s\u00e3o constantes ou coisa parecida, sei que roubo de moto em sp \u00e9 fato  e eu n\u00e3o tenho problema de pagar seguro, mas \u00e9 foda comprar algo que deveria melhorar minha vida e eu ter que ficar igual um maluco olhando para os lados quando subir nela.",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o posso te responder sobre a quest\u00e3o de roubo pois n\u00e3o sou de SP.\nMas a moto \u00e9 muito boa. Tive uma 2011 e me arrependo de ter vendido.\nEcon\u00f4mica, resistente, manuten\u00e7\u00e3o era barata e era linda demais."
            },
            {
                "body": "Aqui em Goi\u00e2nia toda moto 250cc pra cima \u00e9 visada pq os caras roubam pra fazer corre. SP n\u00e3o deve ser diferente. Acredito que sendo esperto e n\u00e3o dando bobeira (tipo ficar moscando de noite) o risco diminua."
            },
            {
                "body": "Minha primeira moto foi uma 250 (h\u00e1 quase 10 anos atr\u00e1s) e eu sou de S\u00e3o Paulo. Parar de andar de transporte publico \u00e9 a melhor coisa que voc\u00ea vai fazer na sua vida.\n\nQualquer moto corre o risco de assalto: seja BMW, seja Dafra, seja 125, seja 1000.  \nMas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 um coisa fora do normal. D\u00e1 para andar tranquilo, ir e voltar do trabalho, dar um rol\u00ea de final de semana. Depende muito do seu bairro. O risco em Pinheiro \u00e9 diferente do risco de Parelheiros.\n\nA Yamaha Fazer \u00e9 um moto comum em S\u00e3o Paulo. Voc\u00ea certamente n\u00e3o vai chamar mais aten\u00e7\u00e3o que a m\u00e9dia. Nesses quase 10 anos, eu tive dois furtos: uma GM Montana na Lapa e uma Yamaha Lander em Pinheiros. (Furto: Estacionei na rua e levaram em ambos os casos). Nunca foi assaltado.\n\nFa\u00e7a seguro e ande tranquilo."
            }
        ]
    },
    "s9cm2p": {
        "title": "Moto el\u00e9trica",
        "selftext": "A patroa viu na rua uma scooter el\u00e9trica, aquelas com estil\u00e3o chopper, e botou na cabe\u00e7a que quer comprar uma moto el\u00e9trica. Algu\u00e9m ai j\u00e1 teve? Estamos pensando na Voltz, tem uma loja aqui na cidade...  \nSer\u00e1 que vale a pena, \u00e9 confi\u00e1vel?",
        "num_comments": 11,
        "comments": [
            {
                "body": "Veja pelo pre\u00e7o delas.... Aqui ela sai por mais de 12k. Da pra fazer a CNH, comprar uma cg125, fazer as manuten\u00e7\u00f5es durante meses e ainda \u00e9 uma moto competente at\u00e9 pra viajar."
            },
            {
                "body": "Fora o que j\u00e1 foi mencionado nos outros coment\u00e1rios, tem que levar em conta o valor da bateria caso seja necess\u00e1rio a substitui\u00e7\u00e3o.\nAcho que era 3 a 4 mil reais cada bateria. E elas tem garantia se 3 anos. \nEnt\u00e3o depois desse tempo com certeza a autonomia delas vai come\u00e7ar a baixar bastante."
            },
            {
                "body": "Pesquisa bem, tamb\u00e9m estava interessado, mas encontrei muitas reclama\u00e7\u00f5es, a marca n\u00e3o se saiu muito bem nn."
            },
            {
                "body": "Um amigo meu botou na ponta do l\u00e1pis aqui, uma xmax vs uma volt. Contou dif de pre\u00e7o, desconto nos impostos, valor do km rodado, valor da manuten\u00e7\u00e3o.  Segundo ele, a diferen\u00e7a se paga em pouco mais de 18 anos.\nDepois fui dar um olhada na Internet, tem MTA reclama\u00e7\u00e3o. Pelo visto a empresa t\u00e1 crescendo mais do que consegue entregar e t\u00e1 fazendo merda.\n\ntltr: acho que ainda n\u00e3o vale a pena. talvez em 3 anos j\u00e1 mude o cen\u00e1rio. o que joga contra eh o custo da bateria."
            },
            {
                "body": "Eu queria muito tamb\u00e9m uma moto el\u00e9trica. Mas simplesmente a tecnologia entregue ainda n\u00e3o est\u00e1 completamente desenvolvida. Algumas marcas internacionais j\u00e1 conseguem entregar boas motos e com autonomia, mas no Brasil ainda s\u00e3o poucas as op\u00e7\u00f5es. Eu me interessei muito pela Voltz, mas ao pesquisar voc\u00ea v\u00ea que \u00e9 uma empresa cheia de problemas que ainda est\u00e1 aprendendo a operar. A Shineray parece boa, mas a maioria dos modelos n\u00e3o passa 60km/h - isso com bateria completa. Com meia carga, s\u00f3 vai perdendo a pot\u00eancia. E se precisar trocar a bateria, vai gastar uns 4 mil.\n\nPor essas e outras, acabei pegando uma flex mesmo. Mas queria mto poder ter moto el\u00e9trica, poluir menos e salvar o planeta. Tor\u00e7o para que em alguns anos as motos e ve\u00edculos el\u00e9tricos dominem o mercado!"
            },
            {
                "body": "\u00c9 mais neg\u00f3cio uma Bike El\u00e9trica.\n\nTanto \u00e9 que o setor de EV e E-Bikes est\u00e1 explodindo. Enquanto as motos el\u00e9tricas est\u00e3o meio que tentando se firmar"
            }
        ]
    },
    "s7wd35": {
        "title": "Qual 1\u00aa moto comprar",
        "selftext": "Estava pensando numa Factor 150 pelo pre\u00e7o, pq ainda t\u00f4 na faculdade e fica mais f\u00e1cil de manter. Mas tbm fico pensando em como ela n\u00e3o tem ABS e se isso faz muita diferen\u00e7a na seguran\u00e7a, pq tamb\u00e9m tem a Crosser 150 numa faixa um pouquinho mais cara por\u00e9m com freio ABS.   \n\n\nAl\u00e9m disso, comprar moto seminova com at\u00e9 uns 5000km \u00e9 furada? N\u00e3o entendo muito de motor, mas o valor da moto 0km \u00e9 muito mais alto do que nos modelos com 6 meses a 1 ano de uso ent\u00e3o fico pensando numa nessa faixa",
        "num_comments": 16,
        "comments": [
            {
                "body": "ABS vale muito a pena. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil travar o freio dianteiro, mas se acontece \u00e9 ch\u00e3o quase certo. Se tu tem a condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, vai de ABS.\n\nA respeito das motos que tu trouxe aqui, a Crosser \u00e9 um pouco mais altinha, pode ser um pouco mais intimidante e a diferen\u00e7a entre conseguir segurar a moto ou deixar cair quando est\u00e1 fazendo algo bobo como manobras em baixa velocidade. O tempo que tu leva pra se acostumar e ficar confort\u00e1vel com a moto varia bastante, pode ser que direto tu j\u00e1 se sinta bem e pode ser que leve v\u00e1rias semanas.\n\nMoto seminova com 5000k km t\u00e1 ok, evite coisas mais antigas que j\u00e1 passaram por muitos mec\u00e2nicos. Evite motos carburadas como primeira moto (quase todas s\u00e3o injetadas j\u00e1 h\u00e1 uns 10 anos). Tamb\u00e9m considere que \u00e9 bem poss\u00edvel que tu fa\u00e7a um upgrade meio logo e que a primeira moto \u00e9 bem f\u00e1cil de derrubar de forma est\u00fapida, como colocando o pesinho e ele voltar."
            },
            {
                "body": "Fala OP!!!! \nCara. Compra uma scooter, manuten\u00e7\u00e3o quase nenhuma. Seguro barato e \u00edndice de roubo baixo. Ainda tem o ba\u00fa sob o banco para guardar o capacete durante a aula. \nLembro uma vez que esqueci de deixei no retrovisor com corrente mesmo, choveu e adivinha??? Molhou tudo. \nDepois vc sobe de categoria com calma, j\u00e1 vai ter mais a manha do tr\u00e2nsito do dia a dia e consegue avaliar melhor."
            },
            {
                "body": "ABS vai fazer toda diferen\u00e7a na chuva e em situa\u00e7\u00f5es de risco. \u00c9 um item interessante, mas n\u00e3o considero essencial.\n\nJ\u00e1 pensou na Himalayan? Pode ter dificuldade em achar algumas pe\u00e7as, mas \u00e9 garantia que ninguem vai querer te roubar e tem ABS."
            },
            {
                "body": "OP, tenho 1.93. Minha esposa teve uma NMax e \u00e9 uma DEL\u00cdCIA, tem conforto, ABS e chega perto dos 40KM/L.\n\nN\u00e3o sei como t\u00e1 o pre\u00e7o, mas se o teu foco \u00e9 seguran\u00e7a e conforto, al\u00e9m da economia, \u00e9 tiro certo.\n\nDepois voc\u00ea pega algo maior, como eu que to com a Tener\u00e9 250 (28KM/L)."
            },
            {
                "body": "Eu estava na mesma. Fui at\u00e9 a concession\u00e1ria fechar neg\u00f3cio na Factor 150. Mas com mais calma percebi que os 14 mil n\u00e3o valiam por uma moto t\u00e3o pelada.\n\nAcabei optando por um scooter usada. Peguei uma Honda SH 150 ano 2018 com 13mil km por 12mil reais. ABS nas duas rodas, far\u00f3is de led, c\u00e2mbio autom\u00e1tico, idling stop, ba\u00fa... N\u00e3o tem nem compara\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "body": "Ent\u00e3o l, separa entre raz\u00e3o e emo\u00e7\u00e3o\nConcordo que o TES\u00c3O fica com moto maior, mas lembra que sempre vai existir uma moto maior e vc sempre vai querer andar mais \u2026\u2026 \nVc t\u00e1 na faculdade e a moto pequena vai te ajudar a pegar todo o macete, pensa que \u00e9 como um programa jovem aprendiz hahahaha. \nMas a grana e tua e deve usar como bem entender! \nDepois posta aqui qual comprou"
            },
            {
                "body": "Sobre motos usadas:\n\nUm motor com 5mil km... provavelmente n\u00e3o vai te dar manutan\u00e7\u00e3o corretiva nenhuma. S\u00f3 o b\u00e1sico: Oleo, filtros, pneus, rela\u00e7\u00e3o.\n\nUm motor d\u00e1 um muita manuten\u00e7\u00e3o na faixa dos 50mil km. Nessa faixa, geralmente voc\u00ea tem que fazer a embreagem, corrente de comando (corrente, esticador, guias), ajuste de valvulas. As vezes tem alguma coisa na inje\u00e7\u00e3o para fazer (bico, coletor, etc...)\n\nUm motor d\u00e1 um muita manuten\u00e7\u00e3o na faixa dos 100mil km... al\u00e9m de todas as manuten\u00e7\u00f5es acima. J\u00e1 pode ter desgaste em camisa, anel, cilindro, cabe\u00e7ote...  ent\u00e3o geralmente voc\u00ea tem que fazer a ret\u00edfica dele."
            }
        ]
    },
    "s7930m": {
        "title": "Motoca novo me ajudem",
        "selftext": "Boa tarde\n\nSeguinte, tirei a carteira na metade de 2021 e desde ent\u00e3o, nunca tinha pegado novamente moto, somente na autoescola. Acabei adquirindo agora em Janeiro uma Fazer 150 e estou com algumas dificuldades e d\u00favidas.\n\n&#x200B;\n\nHoje a minha maior preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 em arrancar em subidas, geralmente eu consigo por\u00e9m muito devagar, e isso me da muita ansiedade, pensar que pode morrer a moto no meio de todos, alguma dica?\n\n&#x200B;\n\nOutra coisa seria sobre troca de faixas e posicionamento quando estamos na BR, eu fico com medo de virar muito o guid\u00e3o da moto e acabar caindo, por isso uso apenas meu corpo pro lado e ela vai indo aos poucos para outra faixa.\n\n&#x200B;\n\nAlguma dica tamb\u00e9m sobre como carregar garupa? e por fim, como sou bem leigo quanto a ve\u00edculos, sabem me indiciar algum curso on-line sobre pe\u00e7as? acredito que adquirir conhecimento pode me ajudar em algum futuro pr\u00f3ximo.",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "em rela\u00e7\u00e3o a arrancar na subida: n\u00e3o tem muito mist\u00e9rio visto que a embreagem est\u00e1 em uma m\u00e3o e o freio t\u00e1 no p\u00e9. ent\u00e3o voc\u00ea acelera na m\u00e3o direita com o freio traseiro apertado no pe, e vai soltando a embreagem na m\u00e3o esquerda e o freio ao mesmo tempo. com o tempo, pega coordena\u00e7\u00e3o.\n\ne andando na estrada, \u00e9 assim mesmo que curva por causa do contra ester\u00e7o. o m\u00e1ximo que voc\u00ea pode fazer \u00e9 virar o guid\u00e3o pro lado contr\u00e1rio ao que est\u00e1 querendo ir pra agilizar essa movimenta\u00e7\u00e3o. mas isso \u00e9 mais usado em motos muito grandes. d\u00e1 uma pesquisada no youtube pra voc\u00ea sacar isso."
            },
            {
                "body": "Para ambas as coisas a resposta \u00e9 praticar em algum lugar sossegado, a\u00ed vai ficando mais autom\u00e1tico.\n\nE \u00e9 bem importante aprender o contra-ester\u00e7o direito, isso de fazer curva com o corpo \u00e9 s\u00f3 algo \"acidental,\" e pode dar muito azar se precisar fazer uma manobra mais coordenada numa emerg\u00eancia (que deve tentar prevenir, de qualquer maneira).\n\nEsse cara aqui na\u00f5 entendia contra-ester\u00e7o e por isso bateu de frente com um caminh\u00e3o, tentando desviar dele, mas indo para frente dele. Por sorte era um caminh\u00e3o de bombeiros, que o socorreram: [Consequences of not understanding Counter-steering on a motorcycle\n](https://www.youtube.com/watch?v=VVE79XT8-Mg)"
            },
            {
                "body": "Apenas precisa de pratica. Eu tirei minha CNH e s\u00f3 fui comprar minha moto 10 meses depois. \nArrancar na subida \u00e9 mais f\u00e1cil do que carro, voc\u00ea segura o freio traseiro e vai soltando a embreagem.\n\nCuidado ao fazer manobras, um rapaz daqui colidiu com um caminh\u00e3o quando olhou pra baixo e involuntariamente puxou o guid\u00e3o pra esquerda. \n\nTeu garupa n\u00e3o pode tentar corrigir sua trajet\u00f3ria, precisa apenas acompanhar a moto. Sen\u00e3o vai ficar todo desbalanceado ao fazer curvas.\n\nComprou uma moto boa e f\u00e1cil manuten\u00e7\u00e3o. A maioria das coisas pode fazer em casa apenas seguindo o manual de usu\u00e1rio e algum tutorial do YouTube.\n\nQualquer coisa \u00e9 s\u00f3 chamar aqui no grupo."
            },
            {
                "body": "Bem vindo ao mundo da moto! Parab\u00e9ns por ter come\u00e7ado com moto pequena. Pior erro de iniciante \u00e9 j\u00e1 comprar uma 600 depois de tirar carteira.\nPara melhorar suas habilidades, recomendo fortemente algum curso com piloto profissional. Vale CADA CENTAVO.\nSe vc for de Minas ou SP, posso te indicar alguns. N\u00e3o vou postar aqui pra n\u00e3o parecer propaganda. Se quiser, me manda uma msg."
            }
        ]
    },
    "s4sliq": {
        "title": "Vou me aventurar no mundo do motociclismo.",
        "selftext": "Galera, acabei de encontrar o sub. A hist\u00f3ria \u00e9 a seguinte: quero comprar uma moto. \n\nMotivos: \n\n- ter um plano b pro carro\n- poder agilizar um rol\u00ea ou outro com mais tranquilidade, tipo ir jogar bola ou chegar na casa da m\u00e3e no fim de semana. \n- meu trabalho \u00e9 90% home office, ent\u00e3o penso tamb\u00e9m em ter uma alternativa econ\u00f4mica e r\u00e1pida pra quando precisar ir ao escrit\u00f3rio (uns 9km de minha casa). \n\nComecei a planejar isso h\u00e1 uns 3 meses, ainda t\u00f4 liberando muita coisa no or\u00e7amento e nem a carteira eu tirei ainda (tenho s\u00f3 categoria B). \u00c9 um plano para no m\u00ednimo daqui uns 6 meses. \n\nO que sugerem que eu j\u00e1 v\u00e1 olhando?\n\nAndo vendo muitos v\u00eddeos pra ter no\u00e7\u00e3o de comportamento de tr\u00e2nsito (dirijo carro h\u00e1 10 anos, \u00e9 completamente diferente). \n\nJ\u00e1 dei uma olhada em itens de seguran\u00e7a, acess\u00f3rios, mas n\u00e3o sei o que realmente \u00e9 necess\u00e1rio ou n\u00e3o. \n\nPode parecer que estou me antecipando demais, mas eu quero sabe-tudo isso justamente para reservar espa\u00e7o no meu or\u00e7amento. \n\nSobre modelo, eu t\u00f4 de olho na Crosser (tenho 1,93m e peso na faixa de 98~102 kg). \u00c9 uma boa? A lander \u00e9 sensacional, mas j\u00e1 passa demais no valor que pretendo gastar.",
        "num_comments": 19,
        "comments": [
            {
                "body": "A Crosser \u00e9 uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o. Acho que vale a pena fazer um esfor\u00e7o e pegar a Lander, pelo seu tamanho. Mas a Crosser vai te atender perfeitamente.\n\nA moto faz bastante sentido nas grandes cidades. Onde tem muito muito transito.\n\nCoisas absolumente necess\u00e1rias:  \n\\- Bom capacete. Al\u00e9m se quer obrigat\u00f3rio por lei, \u00e9 um item de prote\u00e7\u00e3o e conforto contra o vento e a luz. Recomendo voc\u00ea olhar os capacetes acima de R$400, a partir dessa faixa de pre\u00e7o, voc\u00ea encontra o melhor equil\u00edbrio entre tecnologia, acabamento e custo. Eu particularmente recomendo um capacete de MX (no qual \u00e9 poss\u00edvel \u00f3culos tipo goggle). Ele \u00e9 \u00f3timo para cidade e trilhas e na chuva. \n\n\\- Jaqueta: \u00c9 importante usar uma boa jaqueta, com prote\u00e7\u00f5es internas nos cotovelos e nos ombros. (as prote\u00e7\u00f5es no peito e costas s\u00e3o recomendadas por\u00e9m menos cr\u00edticas). Qualquer queda, tem o potencial de te ralar todo. A jaqueta evita isso, e te d\u00e1 conforto. Eu n\u00e3o recomendo jaquetas de couro, pois elas n\u00e3o respiram bem. Recomendo jaquetas textil, ventiladas."
            },
            {
                "body": "Se for a sua primeira moto eu recomendo que comece \"por baixo\" mesmo, como o colega a\u00ed falou, a crosser ou a lander s\u00e3o boas motos. Se estiver disposto/puder a pagar um pouco mais num motor melhor e cicl\u00edstica boa que n\u00e3o vai te matar instant\u00e2neamente quando encostar no guid\u00e3o eu recomendo uma MT-03 ou se preferir esportiva, a R3.\n\nE vou concordar com o motoboy\\_rentista, capacete \u00e9 \u00f3bviamente essencial, mas logo depois na lista uma luva e uma jaqueta. A luva nem precisa ser nada luxuoso, com uns 80 a 90 reais j\u00e1 compra algo que te protege o suficiente pra n\u00e3o usar l\u00e1pis com a boca se (quando, na verdade) voc\u00ea cair."
            },
            {
                "body": "cara, sa considerou uma scooterzinha? Tipo uma citycom da vida? Costuma ser barata, f\u00e1cil manuten\u00e7\u00e3o e super econ\u00f4mica. \nEh leve, f\u00e1cil de dirigir e n\u00e3o tem motor pra te matar.\nEu comprei uma nmax de um amigo meu (mais pq era um puta negociao de amigo) e t\u00f4 adorando. Faz 40/L andando a 50km/h, super leve, f\u00e1cil de pilotar, manuten\u00e7\u00e3o eh rid\u00edcula. to mto feliz.\nEu tenho uma Dyna e usava diariamente, mas a manuten\u00e7\u00e3o e o pre\u00e7o do combust\u00edvel tornou bem puxado.\n\nDe equipamentos pra comprar, pegue um bom capacete FECHADO, luvas, botas, uma boa cal\u00e7a e uma boa jaqueta com prote\u00e7\u00f5es. Vc vai precisar usar isso SEMPRE, n\u00e3o importa se ta -10 ou 30 graus. Vai por mim, vc vai me agradecer quando tomar o primeiro ch\u00e3o (experi\u00eancia pr\u00f3pria. Eu tava com tudo soh que de bermuda e arrega\u00e7ei minha perna. de resto fez nada.)\nEu sempre deixo uma muda de roupa na produtora, assim ponho o \"epi\" pra ir pro trampo, me troco l\u00e1 e ponho novamente pra voltar.\n\nAh, uma boa capa de chuva vai bem tb  mas vc vai descobrir isso na primeira chuva que tomar."
            },
            {
                "body": "Tira carteira logo, as regras t\u00e3o pra mudar e sabe l\u00e1 qual vai ser a pr\u00f3xima coisa que v\u00e3o pedir"
            },
            {
                "body": "o pessoal j\u00e1 deu boas dicas... n\u00e3o esque\u00e7a das luvas, sen\u00e3o vai ficar com luvas bronzeadas do sol. kkkkk. n\u00e3o esque\u00e7a de capa de chuva e guarde um dinheiro pra colocar um ba\u00fa Givi...\u00c9 caro, \u00e9 feio, mas voc\u00ea n\u00e3o vive sem depois que come\u00e7a a usar. Meta de tacada um de 45 litros, \u00e9 um item que vai te acompanhar mesmo se voc\u00ea trocar de moto."
            },
            {
                "body": "Cara, eu penso que voc\u00ea deveria focar s\u00f3 em se matricular numa boa moto escola e tentar habilitar na categoria A.\n\nClaro que voc\u00ea pode ir pensando em algumas motos e tal, mas acho que seria melhor pra voc\u00ea se concentrar somente no processo de habilita\u00e7\u00e3o."
            }
        ]
    },
    "rojsek": {
        "title": "Tratorzinho encara qualquer terreno",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Lindona, incr\u00edvel como essas hondas antigas s\u00e3o customiz\u00e1vel.\nQuase toda customiza\u00e7\u00e3o fica harmoniosa."
            },
            {
                "body": "Que moto \u00e9 essa ?"
            }
        ]
    },
    "r1hgkj": {
        "title": "Mais uma vez kkkk",
        "selftext": "galera, perguntas rapidas e objetivas. desta vez nao \u00e9 para me ajudar, mas sim um amigo.  \n\n\nQual moto usada voces compraria de at\u00e9 10 mil? preferencialmente 250/300cc  \ntem algumas op\u00e7\u00f5es sendo analisadas de 2 cb300 2011 com 48 e 58 mil km rodados e uma fazer 250.  \nalguem ai tem uma cb300? da mt problema com cabe\u00e7ote ?",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Problema de cabe\u00e7ote \u00e9 porque esses neandertais gostam de ficar cortando giro, a\u00ed arrebenta mesmo. Se voc\u00ea pilotar como um homo sapiens n\u00e3o acredito que tenha qualquer problema.\n\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 moto eu ficaria com Yamaha pela qualidade dos componentes e durabilidade."
            },
            {
                "body": "Comprei uma intruder 250 ano 97 \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02! Tirando o carburador que veio com problema pois o dono anterior colocou de twister, a moto \u00e9 um trator, n\u00e3o corre, mas tamb\u00e9m n\u00e3o quebra.\n\nEdit: acrescentar que o custo de manuten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m deve ser levado em conta, vi seus outros posts; mt 03 o radiador costuma arrebentar pois \u00e9 pequeno pra moto, kawazaki pode preparar o bolso pois manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 cara e revis\u00e3o \u00e9 num intervalo muito curto de tempo, por \u00faltimo a 310 da bmw, se cair parada voc\u00ea j\u00e1 gasta uma grana! N\u00e3o tem jeito, custo benef\u00edcio \u00e9 fazer, twister."
            },
            {
                "body": "Consegue achar uma Fazer 250 por esse valor?"
            }
        ]
    },
    "qr6ofr": {
        "title": "DUVIDAS SOBRE QUAL MOTO COMPRAR",
        "selftext": "Eae Familia  \n\n\nseguinte, novamente venho a voces pedir conselhos para tomar a decisao de qual moto comprar. \n\nneste atual momento estou com um concorcio de uma honda twister 250 2021. to pagando 510 por mes e estou com um lance de aproximadamente 25% para dar na motoca. Meu receio \u00e9 que, como eu nao entendo nada deste mundo de motos, marcas e custo beneficio. Preciso da sugestao de voces. minha decisao em aderir o consorcio foi por conta dos 3 anos de garantia da honda, pegar uma moto 0, sem stress. s\u00f3 cuidar e manter e ja era.   \nmais estava pesquisando outros modelos. E serio, como tem modelos muito mais bonitas que a twt 250... e sinceramente estou querendo uma moto que me encha os olhos, chame aten\u00e7\u00e3o com design e barulho, no estilo de mais naked. ( ex: Z300) e quero na faixa de CC de 250 a 300.  \nme deem essa for\u00e7a ai",
        "num_comments": 16,
        "comments": [
            {
                "body": "Vi teu outro t\u00f3pico e pelo que pude perceber voc\u00ea \u00e9 bem iniciante como motos e acabou de iniciar o cons\u00f3rcio.\n\n&#x200B;\n\nMeu conselho: continue at\u00e9 o fim e pegue a twister mesmo. N\u00e3o pegue moto de mais de 300cc (ou com mais de um cilindro) se n\u00e3o tem experi\u00eancia. Se pegar gosto pela coisa, da\u00ed troque de moto daqui um tempo.   \n\n\nAcredita em mim, tu vai derrubar a moto por alguma besteira, manchar alguma coisa em erro ao lavar (lavar moto \u00e9 complicado), maltratar rela\u00e7\u00e3o, etc...\n\nNuma 250cc monocilindrica, este tipo de erro \u00e9 \"barato\" para consertar, subindo de categoria o bicho pega. N\u00e3o vou nem entrar no m\u00e9rito do perigo, muito maior em moto grande, da\u00ed depende da tua cabe\u00e7a.\n\n&#x200B;\n\nFora que, acima desta categoria, o custo de manuten\u00e7\u00e3o+combust\u00edvel \u00e9 igual ou at\u00e9 maior do que de um carro."
            },
            {
                "body": "Economia em gasolina \u00e9 algo importante? Se sim ent\u00e3o eu sugiro a cb500f... A mt03 \u00e9 boa, mas \u00e9 beberrona.\n \nE a fazer 250? Ela t\u00e1 bonitona."
            },
            {
                "body": "Salve, parceiro.\n\nA Z300 n\u00e3o fabricam mais, agora a entrada da Kawa s\u00e3o as 400, Ninja 400 e Z400 que s\u00e3o uns 10k mais caras que a CB250 nova. \n\nSendo sincero, o mercado de moto no Brasil \u00e9 bem merda, praticamente existem op\u00e7\u00f5es de baixa cilindrada fora da Honda/ Yamaha /dafra/ alguma Chinesa.\n\nDe cabe\u00e7a, eu consigo te indicar tamb\u00e9m a G310 R da BMW."
            },
            {
                "body": "O conselho mais racional: Fique com a Twister. Use ela por alguns anos 2 ou 3...  \u00e9 uma moto \u00f3tima, n\u00e3o vai te dar manuten\u00e7\u00e3o. E se tiver algum problema, n\u00e3o vai sair muito caro.\n\nDepois de adquirir esse experiencia, principalmente com mec\u00e2nica, conhecer um bom mec\u00e2nico. Entender quanto custa ter uma moto (seguro, manuten\u00e7\u00e3o, impostos/multas etc...)... voc\u00ea est\u00e1 mais embasado para 'seguir o cora\u00e7\u00e3o'.\n\n- Yamaha MT03 / R3 \u00e9 mais moto? L\u00f3gico que \u00e9. Mas \u00e9 muito mais cara, manuten\u00e7\u00e3o mais cara, seguro mais caro...\n- KTM Duke 200 / 390 \u00e9 mais moto? Sem sombra de d\u00favidas. Mas \u00e9 muito mais cara, manuten\u00e7\u00e3o mais cara, muitas vezes voc\u00ea n\u00e3o vai ter pe\u00e7as (nem mesmo na consecion\u00e1ria)\n- Kawasaki Ninja / Z400 \u00e9 mais moto? Sem compara\u00e7\u00f5es. Vale o mesmo que foi dito acima...\n- O mesmo vale para a Honda CB500, BMW G310... entre outras..."
            }
        ]
    },
    "qqipfa": {
        "title": "Guardar moto em vaga aberta (condom\u00ednio)",
        "selftext": "Eu estou muito interessado em comprar uma Lander 0. Finalmente tenho condi\u00e7\u00f5es de ter uma moto 0km .\nInfelizmente eu moro em apartamento e a vaga \u00e9 aberta. A moto vai ficar tomando chuva e sol todos os dias. Isso est\u00e1 me deixando bem desanimado.\n\nO que voc\u00eas podem me dizer sobre as capas de moto? Funcionam? \nAlgu\u00e9m que deixa a moto no tempo aberto, tem algum conselho?\n\nAbra\u00e7o a todos!",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "A princ\u00edpio, qualquer capa daquelas de carro serve, o que voc\u00ea n\u00e3o quer \u00e9 deixar a moto exposta diretamente aos elementos e, principalmente, ao Sol: ele vai acabar com a pintura e as pe\u00e7as de pl\u00e1stico rapidinho, o que vai dar aquele aspecto de coisa velha e gasta em pouco tempo.\n\nUma dessas j\u00e1 deve resolver:\n\nhttps://produto.mercadolivre.com.br/MLB-1929454293-capa-p-cobrir-moto-proteco-sol-chuva-100-forrada-imperm-_JM"
            }
        ]
    },
    "qgjmm3": {
        "title": "DUVIDAS SOBRE COMPRAR UMA MOTO",
        "selftext": "Eae galera, seguinte.. vendi meu carro recentemente por conta do custo mensal e vou agora comprar uma moto. Porem nao entendo absolutamente nada de moto e de qual mais compensa que esteja equilibrado utilidade, economia e aparencia.  \nunica moto que ja tive experiencia foi com uma Mirage 250 de 2008. amei a moto em todos requisitos, porem \u00e9 muito dificil encontrar uma a venda.   \ngostaria de indica\u00e7\u00f5es de motos visando os requisitos que comentei, o valor at\u00e9 12 mil.",
        "num_comments": 26,
        "comments": [
            {
                "body": "Cara, a dois anos atr\u00e1s com 12 mil dava para comprar umas motos legais, agora na nova era fica at\u00e9 dif\u00edcil te recomendar algo.\n\nComo voc\u00ea \u00e9 novo nesse assunto, recomendo n\u00e3o pegar nada muito antigo, como a Mirage, tem que saber avaliar e tem chances de ter algum pepjno mec\u00e2nico que vai ser dif\u00edcil para voc\u00ea resolver por n\u00e3o ter o conhecimento ou caro, pelo mesmo motivo.\n\nRecomendo alguma moto Japonesa (Honda ou Yamaha), que n\u00e3o foi usada para trabalho (motoboy entregador), com baixa km e, o mais importante: freio ABS.\n\nNessa categoria temos a Yamaha Fazer e a honda CB250 twister mais novas.\n\nDe qualquer forma, priorize o ABS o quanto a moto est\u00e1 usada na hora de comprar.\n\nBoa sorte, op!"
            },
            {
                "body": "Que estilo voc\u00ea gosta? Custom, street ou trail? Procura algo a partir de 250cc?"
            },
            {
                "body": "Depende como voc\u00ea pretende usar essa moto. Vai usar apenas para trabalhar? Voc\u00ea mora num grande centro? Vai pegar muitas rodovias? Vai pegar estrada de terra? Vai levar garupa? etc..."
            },
            {
                "body": "Lander, mano. Excelente no barro(ela \u00e9 levinha), na estrada.."
            },
            {
                "body": "Chovendo no molhado aqui, mas tanto a fazer quanto a twister s\u00e3o boas motos. O complicado \u00e9 que as 0km passam de 20k!!!\nS\u00e3o motos tranquilas para comprar usadas, desde que o antigo dono n\u00e3o tiver sido um completo cupim de ferro.\n\nN\u00e3o recomendo consorcio, \u00e9 um neg\u00f3cio \u00f3timo s\u00f3 para a concession\u00e1ria. Na minha vis\u00e3o: se tiver pressa, financie, se n\u00e3o tiver, junte e compre a vista."
            },
            {
                "body": "se for andar somente em cidade, nesse valor d\u00e1 para pegar uma scooter, uma biz 125 da honda 0km ou se aceitar uma usada, d\u00e1 at\u00e9 pra pegar uma nmax ou pcx. \nS\u00e3o muito comodas j\u00e1 que n\u00e3o precisa ficar mudando de marcha e ainda tem espa\u00e7o para guardar algumas coisas embaixo do banco. A parte ruim \u00e9 o amortecedor e o tamanho das rodas, mas de novo, para uso na cidade, acho que funcionam bem."
            }
        ]
    },
    "qase2m": {
        "title": "Perguntas sobre Honda Pop...",
        "selftext": "Com o pre\u00e7o da gasolina indo pra estratosfera, estou pensando em adquirir uma Honda Pop. J\u00e1 possuo uma Honda Bros 160, que utilizamos bastante para deslocamentos para o interior do munic\u00edpio, sempre com piloto e garupa. Fa\u00e7o boa m\u00e9dia, em torno de 40 km/L. Minha inten\u00e7\u00e3o com a Pop seria para deslocamentos urbanos (onde as condi\u00e7\u00f5es das vias s\u00e3o um pouco menos ruins), somente o piloto. Minha pergunta aos propriet\u00e1rios de Pop: quais s\u00e3o as m\u00e9dias de consumo que voc\u00ea fazem com as motinhos? Vi na internet que alguns chegam a percorrer mais de 60 km/L. E para quem manja de mec\u00e2nica: como vou utiliz\u00e1-la de modo intercalado com a Bros, tenho receio de me confundir com as marchas. Ser\u00e1 que existe algum dispositivo para inverter as marchas da Pop, para tornar o funcionamento do c\u00e2mbio an\u00e1logo ao das demais motos (trocas ascendentes puxando a alavanca pra cima)?",
        "num_comments": 13,
        "comments": [
            {
                "body": "Amigo, s\u00f3 POP mesmo? Pq a seguran\u00e7a dela \u00e9 bem ruinzinha... Biz melhora um pouco, mas eu sugeriria NMax.\n\nPre\u00e7o? N\u00e3o, eu n\u00e3o considerei."
            },
            {
                "body": "Voc\u00ea j\u00e1 tem a bros e ela j\u00e1 \u00e9 bem econ\u00f4mica, n\u00e3o creio que compense financeiramente comprar a pop s\u00f3 por isso tendo a Bros como alternativa. Fa\u00e7a as contas, em quanto tempo a Pop iria se pagar com essa economia?\n\nE como j\u00e1 falaram, a Pop \u00e9 beeeeem r\u00fastica, s\u00f3 do fato da Bros ter CBS j\u00e1 coloca ela bem mais segura que a Pop."
            },
            {
                "body": "Sobre confundir marchas, nas primeiras vezes fica cuidando, pelo receio, mas depois acostuma e fica autom\u00e1tico, \u00e9 igual andar com carros diferentes, leva 1 semana mas depois tudo fica muito autom\u00e1tico.\n\nSobre consumo, 60km.litro deve ser uso em grandes avenidas ou algo assim, aqui em cidade pequena se chegar nos 45km.litro \u00e9 muito, mas \u00e9 local onde Bros e CG 160 n\u00e3o passam f\u00e1cil dos 35km.litro. Ent\u00e3o eu diria que se voc\u00ea t\u00e1 conseguindo 40 com a Bros, vai subir pra 50km.litro na Pop.\n\nAh, isso \u00e9 com 110i, os modelos a carburador gastam mais (Se pegar estrada d\u00e1 pra regular pra igualar, na cidade n\u00e3o tem como, na reduzida o carburador ainda joga gasolina enquanto inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica zera a inje\u00e7\u00e3o), tem pot\u00eancia menor por ter \"cilindrada\" menor, mas o maior fator pra diminui\u00e7\u00e3o de consumo \u00e9 a inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica mesmo.\n\nFaz a conta pra ver se o custo de deprecia\u00e7\u00e3o, DPVAT, IPVA e doc paga a economia, precisa economizar talvez mais que R$ 700 por ano pra compensar, se gasta 16 centavos por km na Bros, R$ 700 d\u00e1 4300km! Se s\u00e3o 3 centavos de economia por km, R$ 700 seria 23 mil km pra ter economia! TROCAR de moto \u00e9 outra hist\u00f3ria, mas manter 2 raramente gera economia, falamos de centavos a menos por km, o custo de deprecia\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o extra, e documentos legais, implicam em milhares de km gastos."
            },
            {
                "body": "Muito obrigado pelas respostas e opini\u00f5es, meus camaradas!"
            },
            {
                "body": "E bike eletrica?"
            }
        ]
    },
    "q6l7gk": {
        "title": "Thread de bate papo?!",
        "selftext": "Fala a\u00ed, seus motoqueiros fantasmas!\n\nQue tal a gente criar uma thread semanal pra bater papo ou postar coisas aleat\u00f3rias? Poderia ficar fixa.\n\nN\u00e3o sei se seria prejudicial ao subreddit ou n\u00e3o, mas talvez incentive uma intera\u00e7\u00e3o maior, j\u00e1 que evitaria a necessidade de cria\u00e7\u00e3o de uma thread s\u00f3 para aquele tema.\n\nEnfim, s\u00f3 uma ideia...\n\nAli\u00e1s, tem moderador aqui? Quem \u00e9 que manda nesse baga\u00e7a?\n\nVoc\u00eas j\u00e1 consideraram a possibilidade de a gente fundar um novo subreddit dedicado ao motociclismo BR? Com um nome mais intuitivo, at\u00e9 porque o atual \u00e9 confundido com o Canad\u00e1 direto. Enfim, s\u00f3 mais uma ideia!",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Concordo. Mas tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio mais divulga\u00e7\u00e3o nos outro subs. \nInfelizmente, n\u00e3o rola um \"mostre sua motoca\" pq o pessoal talvez n\u00e3o queira se exp\u00f4r."
            },
            {
                "body": "Crie um novo sub!"
            }
        ]
    },
    "pqmkcs": {
        "title": "Surpresa! Haojue mostra a TR 300 de produ\u00e7\u00e3o",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "A Haojue \u00e9 uma marca interessant\u00edssima, as motos pequenas da suzuki que eram vendidas por aqui s\u00e3o todas dela, s\u00e3o do mesmo n\u00edvel das pequenas da yamaha e honda. \nAgora, vamos ver se esta moto vem mesmo. \nGostei do visual e do motor bicil\u00edndrico, mas refrigera\u00e7\u00e3o l\u00edquida em moto com menos de 40cv costuma servir s\u00f3 para aumentar peso e encarecer a manuten\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o \u00e9 um segmento que me agrade, mas achei bonitinha. E \u00e9 mais uma op\u00e7\u00e3o no mercado de \"mini custom\". Particularmente, tor\u00e7o para o sucesso da marca no pa\u00eds. A Haojue tem modelos bem mais interessantes para trazer para c\u00e1."
            }
        ]
    },
    "pqcqg2": {
        "title": "Vale a pena regularizar minha Titan 99 leil\u00e3o?",
        "selftext": "Salve familia, sou motoboy tenho 19 anos e fa\u00e7o entrega com minha Titan 99 de leil\u00e3o. Paguei 2.300 um tempo atr\u00e1s e s\u00f3 troquei o \u00f3leo, t\u00e1 zera. \u00c9 o amor da minha vida e dei muito duro pra conquistar, mas \u00e9 aquilo n\u00e9, n\u00e3o \u00e9 exatamente legal pois foi vendida como sucata. Papel puxado e nota de leil\u00e3o, todos os numeros do chassi e 100% fil\u00e9 no funcionamento (fora um amassado e v\u00e1rios riscos (convenhamos n\u00e9, \u00e9 mais velha que eu hahaha)., motor n\u00e3o bate e n\u00e3o fuma etc., diria eu que surpreendente pra uma moto t\u00e3o antiga.\n\n\nAndo na Zona Sul de S\u00e3o Paulo, j\u00e1 fui parado pela PM v\u00e1rias vezes mas sempre d\u00e3o colher de ch\u00e1, por\u00e9m tenho medo de pegar algum atrasa lado qualquer hora e rodar.\n\n\nQueria saber se \u00e9 poss\u00edvel / vale a pena deixar ela regularizada, quanto eu gastaria etc., e se vale a pena a dor de cabe\u00e7a e a papelada/burocracia. Adiciono que sou um tanto pobre, ganho pouco e com muita luta ent\u00e3o sem chances de adquirir uma moto nova (ainda mais com os pre\u00e7os desse jeito). Se algu\u00e9m tem experi\u00eancia em regularizar motinha de leil\u00e3o me ajuda a\u00ed, valeu.",
        "num_comments": 11,
        "comments": [
            {
                "body": "Vai no Detran/Ciretran e veja se sua nota permite regularizar, se consta tamanho das avarias e possibilidade de uso. E principalmente, se n\u00e3o venceu o prazo pra isso, s\u00e3o poucos meses de prazo. Fale da regulariza\u00e7\u00e3o, l\u00e1 pega autoriza\u00e7\u00e3o pra vistoria em autorizada do Inmetro, elas verificar\u00e3o se n\u00e3o teve adultera\u00e7\u00e3o s\u00e9ria. Vistoria de sinistradas e cia \u00e9 uns R$ 400.\n\nJunto com os 2 resultados dessa vistoria no Inmetro, pega a nota fiscal, e o auto do leil\u00e3o onde consta que voc\u00ea foi o ganhador, e documenta\u00e7\u00f5es pessoais, e ent\u00e3o entra com o tr\u00e2mite no Detran finalmente. Tem taxas pra umas coisas nessa parte, acho que uns R$ 300. Tem mais um custo que n\u00e3o lembro se \u00e9 relativo \u00e0 transfer\u00eancia ou a altera\u00e7\u00f5es de dados, mais uns R$ 300 se n\u00e3o t\u00f4 por fora. \n\nA\u00ed ter\u00e1 a necessidade da nova placa (Mercosul), com a vistoria pr\u00e9via e cia s\u00f3 pra ela, mais uns R$ 150.\n\nSe j\u00e1 tem anos do leil\u00e3o, a nota n\u00e3o serve mais pra nada, poderia procurar advogado pra ver se depois de 5 anos d\u00e1 pra fazer usucapi\u00e3o, pra leil\u00e3o n\u00e3o sei se rola. \n\nSe j\u00e1 passou o prazo pra regularizar vale mais a pena vender como moto de fazenda, sem documentos, \u00e9 uns R$ 1,5 a 2 mil mesmo, que \u00e9 o pre\u00e7o de tabela dela provavelmente, a\u00ed compra uma 99 regularizada, se brincar por R$ 1800.\n\nLeil\u00e3o sempre fica caro porque tem os novatos que n\u00e3o sabem os custos, e topam pegar bem por pre\u00e7o igual ou MAIOR que o pre\u00e7o de tabela, depois descobrem que custa caro regularizar e ficam resmungando. Pr\u00f3xima vez esquece leil\u00e3o, isso \u00e9 pra atravessador esperto ou pra quem compra sucata, as coisas em estado razo\u00e1vel SEMPRE ter\u00e1 leigo comprando acima do pre\u00e7o de tabela."
            },
            {
                "body": "Cara, voc\u00ea falou que trocou s\u00f3 o \u00f3leo. Eu sou motociclista tamb\u00e9m, tenho uma mt-09. Vi que voc\u00ea t\u00e1 curto de grana, mas deve considerar trocar tamb\u00e9m filtro de \u00f3leo, filtro de ar, vela e se poss\u00edvel os pneus. Moto de leil\u00e3o parada e exposta aos elementos \u00e9 certo que isso vai te dar dor de cabe\u00e7a, podendo at\u00e9 danificar sua moto. E evite de ficar cortando giro, motor n\u00e3o foi feito pra isso."
            },
            {
                "body": "Queria uma Tornado ou uma Bros 150 mas t\u00e1 foda, tudo muito caro e o dinheiro suado t\u00e1 curto."
            }
        ]
    },
    "pmxusn": {
        "title": "Como voc\u00eas fixam seus smartphones \u00e0 moto?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Hoje me dia uso um suporte desses [daqui](https://shopee.com.br/Xmurahx-Suporte-De-Celular-Universal-De-Liga-De-Alum%C3%ADnio-Anti-impacto-Est%C3%A1vel-Para-Motocicleta-Scooter-Atv-Uus-i.191486109.7940910338). T\u00e1 instalado numa barra fixada no suporte da bolha, acima do painel. Tem me atendido bem!"
            }
        ]
    },
    "petztd": {
        "title": "Algu\u00e9m da Grande Florian\u00f3polis pra role de motoca?",
        "selftext": "title",
        "num_comments": 0
    },
    "p9y380": {
        "title": "Qual Moto Comprar? XRE 190, Bros 160, Crosser 150?",
        "selftext": "Bom dia amigos, pretendo come\u00e7ar um cons\u00f3rcio para comprar uma moto pois n\u00e3o estou vencendo colocar combust\u00edvel no meu carro. Estou gastando em torno de 600 por m\u00eas pra ir do trabalho pra casa. Estou em d\u00favidas entre a XRE 190, Bros 160 e a Crosser 150.\n\nJ\u00e1 Busquei algumas opini\u00f5e se me disseram que a XRE n\u00e3o foi bem aceita no mercado, ent\u00e3o provavelmente quando for vender a moto o pre\u00e7o dela vai cair muito. J\u00e1 a Bros 160 \u00e9 queridinha, faz o que a XRE faz s\u00f3 que mais barata e boa de com\u00e9rcio. J\u00e1 a Crosser nunca nem vi uma na minha frente.\n\nGostaria de mais opini\u00f5es para complementar minha decis\u00e3o.",
        "num_comments": 18,
        "comments": [
            {
                "body": "Crosser. Sem d\u00favidas! \n\nFreio ABS, corrente com retentor, painel mais bonito, menos visada, seguro mais acess\u00edvel e a seguran\u00e7a mec\u00e2nica da Yamaha."
            },
            {
                "body": "Eu gosto da Crosser.\n\nPorque n\u00e3o uma 250 usada? Uma Tener\u00e9 ou uma Lander?"
            },
            {
                "body": "Ah, s\u00f3 um adendo: se sua ideia \u00e9 economizar e o uso proposto \u00e9 apenas deslocamento casa-trabalho, por que n\u00e3o pega uma scooter usada??? Uma Suzuki Burgman 125 te atenderia perfeitamente pra isso.\n\nN\u00e3o faz sentido, financeiramente falando, entrar num fucking cons\u00f3rcio para pegar uma moto de baixa cilindrada que vai te custar, no fim das contas, o dobro do pre\u00e7o \u00e0 vista.\n\nMoto 0km t\u00e1 cara e em muitos locais h\u00e1 listas de esperas de 30, 60 e at\u00e9 90 dias, ent\u00e3o deve se considerar isso tamb\u00e9m!"
            },
            {
                "body": "Crosser 150. Uma boa parte dos motoboys aqui da cidade t\u00e1 usando ela, ent\u00e3o imagino que \u00e9 muito boa."
            },
            {
                "body": "Troquei minha antiga nmax por uma crosser h\u00e1 pouco mais de um ano. Uso para deslocamento di\u00e1rio, uns 50 km por dia, e ela me serve muito bem: uma moto extremamente econ\u00f4mica, confort\u00e1vel, \"previs\u00edvel\" e muito na m\u00e3o.\n\nEmbora eu gostasse muito da nmax, a suspens\u00e3o e o tamanho da roda n\u00e3o ajudavam quando eu encontrava qualquer tipo de buraco ou irregularidade na via. Com a crosser voc\u00ea sente muito pouco. Inclusive no final de semana - se voc\u00ea tiver paci\u00eancia, d\u00e1 at\u00e9 para pegar uma estrada.\n\nQuando fui trocar, passei pelo mesmo dilema - crosser, lander, xre e bros. Mas vendo relatos de propriet\u00e1rios e valor de seguro, optei pela crosser e hoje n\u00e3o me arrependo."
            },
            {
                "body": "Xre 190 todo mes vende mais que a lander como nao foi bem aceita? \n\nEla tem mais folego que a bros, abs, tanque maior, banco melhor, painel melhor, acabamento melhor, e tem o mesmo consumo e manuten\u00e7\u00e3o preventiva"
            }
        ]
    },
    "olisge": {
        "title": "Ainda \u00e9 poss\u00edvel comprar moto barata no Brasil?",
        "selftext": "Gente, ando atr\u00e1s de uma moto b\u00e1sica pra me locomover pra faculdade e trampo (estudo na USP, trabalho na Paulista e moro no extremo sul, t\u00e1 osso) assim que terminar minha CNH. Acho que n\u00e3o \u00e9 segredo pra ningu\u00e9m que a situa\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os est\u00e1 uma loucura, mas olhando na OLX, est\u00e1 dif\u00edcil at\u00e9 mesmo de encontrar motos b\u00e1sicas em pre\u00e7o justo. N\u00e3o vou nem falar de motos de entrada 0km pois isso j\u00e1 foge muito da minha realidade.\n\n\nGostaria de saber se ainda \u00e9 poss\u00edvel uma pessoa que n\u00e3o pode gastar muito conseguir uma moto. Estou pensando em pegar uma CG qualquer ou alguma outra usada similar (Pop, YBR, GSR...) at\u00e9 o in\u00edcio do ano que vem, sem ter que pagar um rim por uma moto toda abusada.\n\nSe algu\u00e9m comprou uma moto do tipo durante a pandemia, gostaria de ouvir suas experi\u00eancias tamb\u00e9m (sobre o pre\u00e7o, condi\u00e7\u00e3o da moto e como ela te atende) para ter uma ideia melhor de como andam as coisas.\n\n\nObrigado pra quem leu.",
        "num_comments": 17,
        "comments": [
            {
                "body": "Pandemia produziu um fen\u00f4meno bizarro que \u00e9 o carro usado sendo vendido bem acima da tabela FIPE em algumas localidades.\n\nMoto e carro, como um todo, t\u00e1 com um pre\u00e7o bem salgado.\n\nNo fim, julgando toda a parte de custo e benef\u00edcio, 0KM ainda acaba valendo a pena por quest\u00e3o de garantia e tudo mais. Eu j\u00e1 achei carro/moto usada mais caro que modelo zero!\n\nOlha um pouco mais de perto pra isso e faz algumas contas em rela\u00e7\u00e3o ao seu bolso, economia e riscos."
            },
            {
                "body": "OLX tem mais rolo que coisa s\u00e9ria, procura em qualquer outro lugar.\n\nComo n\u00e3o tem fabrica\u00e7\u00e3o, ou se a maioria das f\u00e1bricas j\u00e1 voltou ainda t\u00e1 atendendo pedidos represados de muitos meses atr\u00e1s, tem que ficar cada vez mais longe da nova, se ano passado era ok comprar uma 2017 esse ano s\u00f3 rola comprar uma 2012.\n\nE sempre tem algumas abusadas e algumas bem cuidadas. Certos modelos s\u00e3o quase sempre moto de moleque, que n\u00e3o cuidou direito, tipo CB, Twister e XRE, pouca gente compra isso pra andar no dia-a-dia, a maioria quer \u00e9 pra fazer merda mesmo, pra fazer barulho cortando giro, s\u00e3o modelos onde \u00e9 bem dif\u00edcil achar uma com mec\u00e2nica intacta (Carenagem n\u00e3o d\u00e1 problema por cortar giro), a fama de rachar cabe\u00e7ote de algumas vem desse usu\u00e1rio m\u00e9dio que \u00e9 pirralho e gira o motor mais parado que andando. Com as b\u00e1sicas, 125, 150 e 160 isso \u00e9 mais raro, geralmente s\u00e3o surradas pelo uso mesmo, poucas s\u00e3o surradas por terem passado por abuso na m\u00e3o de pirralho idiota que fica empinando, cortando giro ou tentando fazer parkour com elas (Na real deixar no sol pra ressecar fia\u00e7\u00e3o \u00e9 pior que fazer trilha ou pegar estrada de ch\u00e3o, e isso n\u00e3o tem como ver direito ao comprar, mas moto de 6 anos ainda n\u00e3o d\u00e1 nada se ficar no sol e chuva, l\u00e1 pelos 8 anos que come\u00e7a problema).\n\nAh, muita Cargo tem apar\u00eancia feia, por ser usada s\u00f3 pra trabalho, mas em mec\u00e2nica e el\u00e9trica costumam ser ok, as vezes tem km baixo pelo uso pra entregas e tal, mas por ser de empresa tem carenagem, bancos e firulas em geral feias, como isso \u00e9 sup\u00e9rfluo (Preocupa\u00e7\u00e3o de leigo) essas motos podem ser uma boa, cargo 125 desde 2016 vem com banco inteiri\u00e7o, ou seja, visualmente \u00e9 uma 125 normal s\u00f3 que branca. E de qualquer modo pode pegar uma 2015 pra tr\u00e1s e trocar carenagem e banco, s\u00f3 n\u00e3o pode ser pego pela PRF com 2 pessoas, mas ter banco inteiri\u00e7o n\u00e3o \u00e9 problema pra PRF, s\u00f3 n\u00e3o pode transportar mais que 1 (T\u00e1 no documento), pra dar carona eventual pra algu\u00e9m na cidade n\u00e3o tem problema. Eu mesmo tive uma Cargo por \u00faltimo porque era a op\u00e7\u00e3o mais barata, pessoal n\u00e3o quer, eu meti banco at\u00e9 atr\u00e1s e pronto, esteticamente \u00e9 uma 125 s\u00f3 que branca."
            },
            {
                "body": "Cara, vou te ser franco. Eu acho que por enquanto n\u00e3o.\n\nEu estava com a grana para comprar uma e resolvi esperar. Est\u00e1 muito dif\u00edcil.\n\nEu estou olhando para a janela aqui agora e sonhando com a minha CB500x mas vou ter que esperar. C\u00e9u azul, dia bonito e uma l\u00e1grima escorrendo. \n\n1 - Comprar moto atualmente est\u00e1 igual comprar apartamento na planta. Fila de espera, prazos absurdos.\n\n2 - Os pre\u00e7os est\u00e3o esticados demais e deve permanecer assim no m\u00ednimo at\u00e9 o ano que vem.\n\nVoc\u00ea j\u00e1 sabe, mas n\u00e3o custa nada repetir. Cuidado com moto usada. Se voc\u00ea pegar uma moto usada que era de um \"ranananan\" muito provavelmente vai ter dores de cabe\u00e7a.\n\n**CUIDADO COM A OLX.**\n\nSucesso!"
            },
            {
                "body": "Sei que \u00e9 clich\u00ea... J\u00e1 cogitou uma intruder 125? Sei que n\u00e3o \u00e9 o estilo de muita gente, mas \u00e9 econ\u00f4mica, mec\u00e2nica f\u00e1cil e ningu\u00e9m vai querer te roubar ela."
            },
            {
                "body": "No momento, n\u00e3o.\n\nAt\u00e9 uns 6 meses voc\u00ea ainda achava motos de marcas menos conhecidas por pre\u00e7os razo\u00e1veis, agora nem isso mais."
            },
            {
                "body": "O pre\u00e7o de moto no Brasil ficou algo bizarro. Eu tenho uma Vulcan S 650 2017. Comprei ela em 2019 por R$ 23.000,00 Antes de postar agora fui dar um confere na FIPE, olha que doideira R$ 31.181,00.\n\nNa minha opini\u00e3o, hoje o mercado est\u00e1 \"bom\" para quem quer vender, comprar n\u00e3o."
            },
            {
                "body": "Procure motos um pouco menos populares como a intruder e a Yes, s\u00e3o motos completas e normalmente baratas, mas estamos vivendo uma \u00e9poca sombria para comprar motos e carros"
            },
            {
                "body": "Dependendo da localidade, a Horizon 150cc com os devidos ajustes tamb\u00e9m vale a pena.\nEla \u00e9 uma CG gorda com alguma maquiagem"
            }
        ]
    },
    "ob8s0o": {
        "title": "Qual a melhor moto na sua opini\u00e3o?",
        "selftext": "Caros confrades,\n\nComo v\u00e3o?\n\nEspero que estejam pegando bons ventos!\n\n&#x200B;\n\nQueria propor uma discuss\u00e3o interessante. Assim como eu, que frequento essa sub a alguns meses, v\u00e1rios outros vem em busca de uma fonte inesgot\u00e1vel de conhecimento, camaradagem e bons papos.\n\nAssim, gostaria de sugerir um debate:\n\nQual a melhor moto, na sua opini\u00e3o? \n\nRelatem o porque da escolha e coloquem o lado positivo/negativo de cada modelo. Acho interessante, se puderem, que contem alguma viagem e problemas que voc\u00eas tiveram com ela (e se poss\u00edvel, os custos de manuten\u00e7\u00e3o que voc\u00eas usualmente gastam).\n\nAcho que vai ser bem proveitoso para todos! \n\n&#x200B;\n\nUm forte abra\u00e7o!",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Em minha modesta opini\u00e3o \u00e9 minha moto atual, uma Tenere 250. \n\nN\u00e3o tive muitas motos, mas essa me atende bem, sendo economica e confi\u00e1vel. No fim me leva onde for preciso. Penso que s\u00f3 faz falta uma 6\u00aa marcha pra n\u00e3o esguelar o motor a 120km/h.... Talvez um motor bicilindrico ou 30CV, mas isso poderia prejudicar o custo benef\u00edcio.\n\nA tocada dela \u00e9 boa, tanto pra asfalto quanto pra ch\u00e3o. N\u00e3o vai passar facilmente dos 120km/h, pois n\u00e3o \u00e9 esta a proposta dela. Em uso misto eu costumo fazer m\u00e9dias de 30Km/L ou mais.\n\nAinda n\u00e3o tive nenhum problema com ela, at\u00e9 por que \u00e9 nova... peguei com 3 mil kilometros e acabei de passar dos 20k. N\u00e3o pretendo desfazer-me t\u00e3o cedo, at\u00e9 por que n\u00e3o t\u00eam algo muito melhor pra optar, talvez uma CB500x ou DL1000, mas ai j\u00e1 teria que desembolsar uns 6 a 8 mil reais pra troca...Fora o custo de manuten\u00e7\u00e3o."
            }
        ]
    },
    "oan5ug": {
        "title": "Cardan: problema ou solu\u00e7\u00e3o?",
        "selftext": "Salve, salve, galera!\nComo voc\u00eas t\u00e3o?\n\nVendo um v\u00eddeo sobre transmiss\u00f5es, vi que o eixo cardan \u00e9 bastante criticado (em rela\u00e7\u00e3o aos outros tipos de transmiss\u00f5es).\nMas gostaria de saber a opini\u00e3o de voc\u00eas: o eixo cardan \u00e9 inferior aos outros tipos de transmiss\u00e3o? Motos com cardan possuem manuten\u00e7\u00e3o mais cara? \u00c9 um bom neg\u00f3cio, ou uma furada pegar uma usada com transmiss\u00e3o de cardan? \nE como eu posso avaliar se uma moto usada com transmiss\u00e3o em cardan est\u00e1 em ordem?\n\nUm forte abra\u00e7o e \nBons ventos!",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "A vantagem do cardan \u00e9 que requer uma manuten\u00e7\u00e3o menos constante em compara\u00e7\u00e3o com a corrente, que precisa ser limpa e lubrifica a cada 300km (pelo menos essa \u00e9 a metrica que uso).\n\n Por\u00e9m o cardan tem mais inercia (peso) no sistema em rela\u00e7\u00e3o a corrente, ele vai demorar mais para aplicar a for\u00e7a do motor na roda, coisa impercept\u00edvel, mas \u00e9 o motivo de n\u00e3o usarem em motos esportivas por exemplo.\n\nO que trouxe uma m\u00e1 fama pros cardan \u00e9 que as BMW GS n\u00e3o tem manuten\u00e7\u00e3o programada nenhuma nesse item e, ap\u00f3s pegar uma chuva mais pesada, o cardam ficava molhado, enferrujava e ap\u00f3s uns 2 ou 3 anos estourava sem dar aviso. E a pe\u00e7a de reposi\u00e7\u00e3o era algo em torno de 6k. Ai criaram essas hist\u00f3rias de cardam n\u00e3o presta, esse \u00e9 s\u00f3 um exemplo, varias motos grandes usam cardan."
            },
            {
                "body": "Eu s\u00f3 ou\u00e7o elogios de cardan, mas ele perde muita pot\u00eancia e por isso s\u00f3 vem em motos de alta cilindrada. \nA manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 baixa, mas precisa de inspe\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica. N\u00e3o s\u00e3o poucos os relatos de cardan BMW enferrujando.\n\nTa pensando em pegar qual moto?"
            },
            {
                "body": "Card\u00e3 \u00e9 vida. Meu pai tem uma Boulevard 1500 e adora essa praticidade. A manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 quase zero. \n\nAinda n\u00e3o tive oportunidade de ter uma moto com esse mecanismo de transmiss\u00e3o, mas espero muito em breve poder ter uma Super T\u00e9n\u00e9r\u00e9 1200 e sair do mundo das correntes."
            },
            {
                "body": "Tenho uma Dragstar, nada a reclamar, veja os v\u00eddeos do Domingos Bruxo no Youtube que j\u00e1 era, s\u00f3 alegria.\n\nNa hora da compra compensa vc trocar o \u00f3leo do card\u00e3, procedimento extremamente simples onde vc j\u00e1 consegue observar se tem alguma limalha de ferro ou algum outro detrito no \u00f3leo. ~180ml \u00f3leo 90w, baratinho"
            },
            {
                "body": "Eles falam que a manuten\u00e7\u00e3o do card\u00e3 \u00e9 cara, tipo quando troca o pneu \u00e9 dor de cabe\u00e7a, vcs percebem isso?"
            }
        ]
    },
    "o6zno1": {
        "title": "Iron xl 883 (2011) vs xr 1200 (2013)",
        "selftext": "Fala galera! \nTudo certo com voc\u00eas? Espero que estejam pegando bons ventos.\n\nEstou pensando em adquirir minha primeira harley. \nEstou entre ambos os modelos - no entanto, n\u00e3o tenho no\u00e7\u00e3o dos custos de manuten\u00e7\u00e3o, seguro e reposi\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as. \nO quanto posso de gastos com ela?\n\nMuito obrigado!",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "fala mano, fmz?\nTenho uma Dyna 2009, vou dar um panorama geral de Harley. \nAs pe\u00e7as s\u00e3o caras, a m\u00e3o de obra tb. ent\u00e3o TEM QUE cuidar da moto. se vc ir largando, vai acabar com uma conta de 10k na oficina f\u00e1cil f\u00e1cil.\nSe vc conseguir fazer o b\u00e1sico de manuten\u00e7\u00e3o na sua casa - trocar \u00f3leos, filtros e algumas coisinha simples tipo \u00f3leo de bengala, n\u00e3o fica custoso.\nTem MTA info an internet (e mto mito tb) aconselho a ver os v\u00eddeos e seguir o Cris da garagem Metallica.\nA moto eh um trator, guenta bastante desaforo, mas tem limite neh. E os desaforos encurtam a vida \u00fatil da moto, causando mais manuten\u00e7\u00e3o. \nAconselho fortemente a levar a moto num mec\u00e2nico de confian\u00e7a pra fazer uma avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9 compra. O pr\u00f3prio Chris faz isso, recomendo tb a oficina Mr Biker, do Andr\u00e9, ou a Still Dreams. Costa por volta de 200 conto e te poupa mta dor de cabe\u00e7a e frustra\u00e7\u00e3o.\nIsso posto, compra a moto, arranja um manual de servi\u00e7o (n\u00e3o de usu\u00e1rio, servi\u00e7o), segue o que t\u00e1 escrito e manda um DM que te boto num grupo de mec\u00e2nicos amadores.\nMinha moto t\u00e1 com 60 mil Km, j\u00e1 fui pro Uruguai, atacama, Bol\u00edvia e Peru sem problemas, como tb j\u00e1 fiquei na estrada voltando de Curitiba pq fiz cagada na moto e meti um m\u00f3dulo bosta na inje\u00e7\u00e3o pra fazer gra\u00e7a."
            },
            {
                "body": "Minha cunhada tem uma 883 Iron, 2020 e meu tio uma Sporster 1200 2013 (que provavelmente \u00e9 o modelo da Xr) . A iron \u00e9 uma moto divertida, pequena, o motor tem um bom torque. Entretanto, \u00e9 uma Harley, ela da uns problemas toscos, mesmo uma moto praticamente zero, ela j\u00e1 quase nos deixou na m\u00e3o devido ao sensor que detecta se o apoio lateral est\u00e1 abaixo dar problema. \n\nJ\u00e1 a Sporster \u00e9 tudo que dizem de Harley: barulhenta, n\u00e3o vira, n\u00e3o freia, n\u00e3o tem velocidade final e a embreagem \u00e9 um tremendo treino para o b\u00edceps e... Vaza \u00f3leo sabe Deus de onde. \n\nDito isso, s\u00e3o duas motos que eu facilmente teria pelo pre\u00e7o certo, pois s\u00e3o bem divertidas de pilotar, nada pr\u00e1tica para o dia a dia, mas bem divertidas. E acho que esse \u00e9 o apelo das Harleys. \n\nComo o amigo falou acima, ela precisa de bastante manuten\u00e7\u00e3o preventiva, as pe\u00e7as s\u00e3o caras e aquela embreagem vai te dar uma tendinite se voc\u00ea n\u00e3o for do cross fit. \n\nDizem por ai, que tiraram essas Harleys de linha justamente por darem muito problema. T\u00e3o apostando nos motores 107 e 114 que s\u00e3o mais modernos onde corrigiram muitos desses problemas cr\u00f4nicos resultados de vibrar de mais e esquentar de mais."
            }
        ]
    },
    "nucbyu": {
        "title": "Onde importar pe\u00e7as?",
        "selftext": "Eae galera, tudo certo?\n\nEstou reformando uma moto (CB400 Four 1976) e estou com dificuldade de encontrar algumas pe\u00e7as no Brasil. Algu\u00e9m j\u00e1 teve uma experi\u00eancia similar? De onde voc\u00eas importaram/importariam as pe\u00e7as? Amazon, Ebay etc?",
        "num_comments": 13,
        "comments": [
            {
                "body": "Anos atr\u00e1s um amigo havia importado pe\u00e7as de uma intruder 250 via Aliexpress mesmo."
            },
            {
                "body": "Ebay pra mim \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o. Tem amigos que s\u00f3 compram pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o por l\u00e1"
            }
        ]
    },
    "nob4d9": {
        "title": "Rolezinho na Rota dos Romeiros ontem",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "neg45z": {
        "title": "Jaqueta 3 em 1",
        "selftext": "Algu\u00e9m tem alguma experi\u00eancia com modelos desse tipo ? Moro no Rio de Janeiro, calor infernal quase o ano todo, ent\u00e3o n\u00e3o queria investir em uma jaqueta pros dias frios. Mas esses modelos 3 em 1 deixam colocar e tirar um corta vento/ capa de chuva na parte mais ventilada do conjunto.\n\nAlguma coisa que tenho que levar em considera\u00e7\u00e3o?",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o sei se vc j\u00e1 caiu de moto, mas na minha experi\u00eancia,  prefiro passar calor por um per\u00edodo do que me arriscar numa eventual queda.\nEu sempre saio com jaqueta, cal\u00e7as, botas e luvas, msm quando t\u00e1 40 graus.\nMeu ponto eh, n\u00e3o vejo mto sentido em usar uma jaqueta sem as mangas, pq numa eventual queda, isso e nada vai dar na msm.\nSem falar que eu chato pra caramba ficar colocando e tirando essas bagulho da jaqueta hahahahaha"
            },
            {
                "body": "Tamb\u00e9m moro numa regi\u00e3o super quente (RR) e j\u00e1 faz quase um ano que tenho usado a jaqueta Supervent da WRX (marca da Tutto). Ela \u00e9 toda perfurada, por\u00e9m tem as prote\u00e7\u00f5es padr\u00e3o. Inclusive tem certifica\u00e7\u00e3o europeia.\n\nQuando pego chuva coloco uma capa de nylon por cima (uso uma da Pantaneiro), fica imperme\u00e1vel. Tamb\u00e9m serve como corta vento.\n\nAcho que comprar jaqueta imperme\u00e1vel pro Brasil \u00e9 meio que in\u00fatil. Primeiro porque pra voc\u00ea ter uma jaqueta EFETIVAMENTE \u00e0 prova d'\u00e1gua, vai precisar investir uma grana violenta. Segundo porque a impermeabiliza\u00e7\u00e3o tende a perder sua efici\u00eancia com o uso e o desgaste. Terceiro porque jaquetas imperme\u00e1veis tendem a ser p\u00e9ssimas em quest\u00e3o de ventila\u00e7\u00e3o interna.\n\nMesmo que usa jaquetas \"normais\" precisa vestir uma capa de chuva por cima quando a \u00e1gua engrossa, ent\u00e3o prefiro ter um equipamento que me atende bem no calor (que \u00e9 a minha realidade 90% do tempo) e, quando necess\u00e1rio, fa\u00e7o o uso da capa de chuva (nylon, por favor, nada daquelas de borracha) por cima."
            },
            {
                "body": "Moro no Rio de Janeiro TB. Eu tenho uma Texx \"ver\u00e3o\" (se n\u00e3o me engano \u00e9 Strike Summer o modelo), ela tem furos para deixar entrar ar e vem como capa de chuva que vc coloca por cima se precisar. Eu gosto muito dela, tenho a anos.\n\nQuando pego estrada uso ela e o colete do meu MG por cima.\n\nAqui no Rio \u00e9 brabo! J\u00e1 me ralei na Av das Am\u00e9ricas sem jaqueta."
            }
        ]
    },
    "nad31c": {
        "title": "Saudade de andar de moto!",
        "selftext": "Voltei com o trabalho presencial hoje e meus amigos, que saudade que eu tava de dar um rol\u00ea mais longo de moto! Meu caminho \u00e9 basicamente corredor e marginal, mas \u00e9 gostoso demais de andar. E o friozinho que tava hoje de manh\u00e3 acho que ajudou. Era s\u00f3 isso mesmo hehe",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Mototerapia \u00e9 real."
            },
            {
                "body": "Faz mais de um ano que eu n\u00e3o trabalho presencial, nem sei mais o que \u00e9 pegar aqueles corredores de 500m-1km. \n\nA maioria dos dias era terap\u00eautico, em compensa\u00e7\u00e3o, quando tava chovendo, era um medo do cacete. hahahah"
            },
            {
                "body": "Se tem uma coisa que eu desacostumei na pandemia \u00e9 com o Transito doido de SP. \n\nOutro dia precisei pegar a Marginal +Av. Do Estado e mano, que merda \u00e9 aquela e como eu enfrentava aquilo todo o dia, espero passar o resto da vida no home office.\n\nMas n\u00e3o tem como negar, moto \u00e9 adianto de mais e \u00e9 a melhor forma de se deslocar em SP, carro \u00e9 praticamente imposs\u00edvel de ir para alguns lugares j\u00e1."
            },
            {
                "body": "Saudades de SP, eu costumava sair de santo amaro e trabalhar na berrini, mas v\u00e1aaaaarias vezes eu saia no fim de semana e pegava a pinheiros at\u00e9 o campo de marte (desculpa se isso n\u00e3o fizer mto sentido, mas s\u00f3 morei 1 ano ai).\n\nFriozinho gostoso, gente educada.\n\nMas meu segundo cora\u00e7\u00e3o mora no RJ, por isso voltei."
            }
        ]
    },
    "na8xhk": {
        "title": "Where is the best place to buy dirtbike graphics kits in Canada?",
        "selftext": "Ok so, I live in BC Canada and I have a 2021 kx250. I\u2019ve been looking for a good place to find graphics kits for awhile now and I\u2019ve seen they\u2019re mostly in the US. And considering the fact that I\u2019m a relatively broke teenager I\u2019d rather not pay 50 bucks for shipping. So does anyone know where I can get a decent graphics kit? Sorry if this isn\u2019t the right place to post this I just thought I\u2019d try",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "I think that here is not the most ideal place for such a question, as it is a sub for Brazilians. You will get help in /r/motorcycles"
            }
        ]
    },
    "n194d1": {
        "title": "Moto dos sonhos",
        "selftext": "Se dinheiro n\u00e3o fosse problema, nem disponibilidade no mercado nacional, qual moto voc\u00ea compraria sem pensar duas vezes?\n\nA minha seria uma irracional Ducati Multistrada 1260. Ou uma KTM 1290 Super Adventure. Ou mesmo uma Bimota Tesi H2.",
        "num_comments": 37,
        "comments": [
            {
                "body": "Meu sonho \u00e9 a Triumph Speedmaster. Dispon\u00edvel em quase todos os outros pa\u00edses, mas n\u00e3o aqui =/ .\n\nAdoro a pegada mais custom, mas depois comprei a minha Street Twin, n\u00e3o sei se quero sair das triumphs t\u00e3o cedo. O problema \u00e9 que a Street n\u00e3o tem o mesmo conforto que as custom. E a \u00fanica custom mais acess\u00edvel da triumph n\u00e3o lan\u00e7a aqui."
            },
            {
                "body": "s1000r!"
            },
            {
                "body": "acho que seria a Tenere 700.\n\ncomo o outro camarada da Tiger 800 eu tbm nao preciso de muita velocidade final, mas ainda optaria por uma motocicleta boa tanto pra ch\u00e3o quanto asfalto."
            },
            {
                "body": "eu teria uma yamaha MT 09. O problema \u00e9 o dinheiro tanto para comprar a moto quanto para mant\u00ea-la, seguro, medo de assaltos, etc."
            },
            {
                "body": "Sabe, eu tenho uma Tenere 250.\n\nPro tanto que ando, pras condi\u00e7\u00f5es de velocidade, pre\u00e7o, seguro... Olha, ela \u00e9 bem um sonho! :)\n\nMas gostaria de ter uma Tiger 800. J\u00e1 \u00e9 bonitona, segura, confort\u00e1vel pra minha altura. Preciso de muita moto n\u00e3o..."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o tenho pinto pequeno pra precisar moto potente, ent\u00e3o gostaria de uma [Keeway Superlight 125cc](https://www.keeway.pt/pt/modelos/7-moto-125/74-superlight-125-el) (Obviamente na cor cinza, j\u00e1 que n\u00e3o tem nada mais claro como branco ou prata, n\u00e3o sou f\u00e3 de queimar a bunda e as pernas quando fica no sol, cor escura esquenta demais)."
            },
            {
                "body": "[removed]"
            },
            {
                "body": "Para viajar: BMW 1250GS, o apice das big trails atualmente.\n\nPara ir pro trabalho: Alguma el\u00e9trica, como a da Voltz."
            },
            {
                "body": "Sem pensar duas vezes: Harley Davidson forty eight customizada no estilo bobber"
            },
            {
                "body": "HD Panamerican"
            },
            {
                "body": "Triumph Bobber... Acho a moto linda, at\u00e9 tenho a grana pra comprar, mas n\u00e3o conseguiria manter os custos a longo prazo ;/"
            },
            {
                "body": "Yamaha R1, al\u00e9m do visual bruto da moto o ronco daquele motor crossplane \u00e9 muito doido, parece uma batedeira de bolo com o volume em 200%."
            },
            {
                "body": "Sem d\u00favida uma Low Rider S"
            },
            {
                "body": "Eu teria para o dia a dia:\n\n* KTM 390 RC\n* Husqvarna FE500 (emplacada para andar na rua. kkkk)\n* Yamaha T7 (O conceito, e n\u00e3o a moto que saiu)\n* Ducati Panigale V4 R\n\nE na cole\u00e7\u00e3o:\n\n* Yamaha YZF-R1\n* KTM 1190 RC8\n* KTM 690 Enduro\n* Honda CRF 450 Rally\n* AJP PR7 Adventure\n* Husqvarna TE 300i\n* 2013 BMW F 800 GS\n* 2013 KTM 990 Adventure\n* 2009 Triumph Speed Triple\n* 2008 Aprilia Dorsoduro 750\n* 2007 Husqvarna 610 SM\n* 2002 Ducati 996\n* 1992 Yamaha YZR500 0WE0\n* 1991 Cagiva Elefant 900 Dakar\n* 1988 Yamaha XT600Z Tenere\n* 1985 Suzuki GSX-R750\n* 1980 BMW F 80 G/S\n* 1971 Triumph Daytona\n* 1969 Honda CB750\n* 2007 Yamaha XTZ 250 Lander -> que eu n\u00e3o vou vender s\u00f3 porque eu comprei esse monte de motos bacanas."
            },
            {
                "body": "Honda Valkyrie."
            }
        ]
    },
    "n17lzs": {
        "title": "No que devo prestar aten\u00e7\u00e3o quando for comprar a primeira moto (usada)?",
        "selftext": "Sauda\u00e7\u00f5es. Fa\u00e7o esse post pois dei entrada recentemente no processo de tirar CNH-A, pois n\u00e3o aguento mais perder horas intermin\u00e1veis do meu dia fazendo o trajeto pro trabalho.\n\nEstou juntando dinheiro para comprar uma moto de entrada assim que terminar a moto-escola. Infelizmente ganho pouco e ainda n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es de comprar uma moto 0km, ent\u00e3o ter\u00e1 que ser usada mesmo.\n\n\nTenho alguns modelos em mente, e muito provavelmente pegarei uma Intruder 125 pelo baixo pre\u00e7o de aquisi\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o. O que devo observar na moto quando for comprar? Como saber que n\u00e3o estou levando uma bomba rel\u00f3gio pra casa? N\u00e3o tenho qualquer experi\u00eancia com moto (nem mesmo conhecidos que andam de moto) e nunca sequer subi em uma. Gostaria de saber da experi\u00eancia dos redditors que j\u00e1 compraram moto usada e quais passos tomaram para ter a garantia de levar algo bom pra casa. Moro em S\u00e3o Paulo 011.\n\nObrigado!",
        "num_comments": 18,
        "comments": [
            {
                "body": "Estado geral, documenta\u00e7\u00e3o, marca/modelo, itens de seguran\u00e7a (pneus, freio, ...), quilometragem,... Talvez o hist\u00f3rico criminal do dono \ud83e\udd23"
            },
            {
                "body": "Tem algum amigo ou parente que tenha mais experi\u00eancia com motos pra te ajudar? Ou mesmo um mec\u00e2nico? \n\nPorque a gente pode at\u00e9 listar uma s\u00e9rie de coisas pra olhar, mas no fim das contas vai ser tudo teoria. \n\nSe voc\u00ea n\u00e3o tiver o olho cl\u00ednico, o feeling da coisa, a frieza necess\u00e1ria, \u00e9 muito f\u00e1cil ser enganado na hora da compra.\n\nExistem muitos ind\u00edcios de mau uso que podem ser ignorados ou mesmo maquiados, coisas que s\u00f3 algu\u00e9m com mais pr\u00e1tica no coisa pode sacar. \u00c0s vezes nem assim!"
            },
            {
                "body": "Dar uma olhada no aspecto geral da moto. N\u00e3o s\u00f3 na parte vis\u00edvel, pois qualquer um pode dar um bom banho na moto. Mas s\u00f3 quem realmente cuida vai se preocupar com lugares menos acess\u00edveis.\n\nReparar nos pneus, se est\u00e3o com vida \u00fatil boa ainda, ou se gastos e rachados. Se estiverem ruins d\u00e1 pra tentar negociar uma redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o. Mas se estiverem muito ruins, \u00e9 sinal que o dono n\u00e3o cuida e pode ter muita coisa de errada com a moto.\n\nLigar ela, fria de prefer\u00eancia , pra escutar o barulho do motor e ver se n\u00e3o tem nada batendo demais.\n\nPassar a m\u00e3o por baixo do motor todo, procurando por vazamentos.\n\nFora isso, \u00e9 bom levar algu\u00e9m que tenha algum conhecimento, e que possa olhar a moto com um olhar menos apaixonado."
            },
            {
                "body": "Melhor que comprar moto supostamente \u00f3tima por um pre\u00e7o acima da tabela, \u00e9 pegar uma abaixo da tabela, abaixo do que voc\u00ea tem de grana, e gastar numa boa revis\u00e3o, o b\u00e1sico \u00e9 engraxar e limpar carburador e ajustar folga de v\u00e1lvula, nisso ver\u00e3o o que tem pra fazer, mesmo moto meio derrubada (Exceto firula est\u00e9tica, esquece est\u00e9tica, n\u00e3o \u00e9 uma Miss Universo, \u00e9 um ve\u00edculo de transporte) as vezes com R$ 500 voc\u00ea resolve tudo e fica 5 anos sem problemas significativos.\n\nCarro mesma coisa, comprar e sair rodando \u00e9 maluquice, muito leigo ACHA que o carro t\u00e1 ok e vende como rec\u00e9m-revisado, esquece isso, esquece concession\u00e1ria que DIZ que revisou o que est\u00e1 vendendo (Revisou s\u00f3 o que tinha problema aparente), compra e manda dar uma geral, separa R$ 500 a 1 mil pra isso (Intruder n\u00e3o tem pe\u00e7a compat\u00edvel em todo canto como Fan/Titan, s\u00f3 tem pe\u00e7a original ou uma ou outra marca similar, que ser\u00e1 mais cara igual)."
            },
            {
                "body": "Minha primeira moto foi uma Intruder. O que eu posso te dizer \u00e9 isso: n\u00e3o importa qu\u00e3o boa a moto \u00e9 em termos de confiabilidade se ela foi abusada pelo dono anterior. Sugiro comprar em loja, o pre\u00e7o n\u00e3o muda tanto e \u00e9 mais f\u00e1cil de reclamar caso d\u00ea algum problema. Ainda d\u00e1 pra levar algu\u00e9m que j\u00e1 ande de moto e tenha conhecimento para fazer um test ride. \n\nA respeito da moto em si, a Intruder tem um problema s\u00e9rio que \u00e9 ser carburada. Carburadores s\u00e3o f\u00e1ceis de arrumar, e o da Intruder \u00e9 particularmente f\u00e1cil. Mas tamb\u00e9m \u00e9 uma pe\u00e7a que d\u00e1 problema com bastante frequ\u00eancia. No mais \u00e9 uma 125 normal, super leve e dirig\u00edvel em baixa velocidade, completamente inapropriada em uma estrada. Mas recomendo procurar uma moto que seja equipada com inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica, para evitar dores de cabe\u00e7a com o carburador."
            },
            {
                "body": "Cara, at\u00e9 te entendo com a quest\u00e3o da scooter, mas pensa bem, \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o pelo fato da economia e facilidade.\nConsidera qual o motivo b\u00e1sico para voc\u00ea pensar nesse meio de transporte, n\u00e3o perder tempo no deslocamento!\nEu tive a mesma quest\u00e3o no passado, morava no Butant\u00e3 ( para n\u00e3o falar divisa do Tabo\u00e3o da Serra) e passei no vestibular da FATEC zona leste - l\u00e1 em Artur Alvim quase Itaquera.\n\nNessa \u00e9poca ainda n\u00e3o existia bilhete \u00fanico, nem linha amarela, eram mais de duas horas de deslocamento. \nJ\u00e1 tinha a carta mas nunca tinha tido moto, comprei uma biz amarela em Osasco, tem uma rua com bastante lojas de motos. \n\nAgora explico pq a biz: n\u00e3o era a mais bonita nem a mais legal, mas eu era completamente caba\u00e7o com tr\u00e2nsito. A pesar da galera falar da irmandade entre os motociclistas (sim existe) e tudo mais, tamb\u00e9m existe doido suicida que anda de moto. \nCom essa biz eu aprendi quase tudo, como cair(3 vezes) como andar na chuva, como sair da frente da galera doida do corredor. \n\nHoje olhando vejo que valeu come\u00e7ar com uma moto pequena que eu n\u00e3o precisei me preocupar com a parte mec\u00e2nica. \n\nMoto maior tem uma s\u00e9rie de procedimentos que vc tem que prestar aten\u00e7\u00e3o, a manuten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica deve ser feita praticamente toda semana, tomou chuva ou pegou areia? Tem que limpar e lubrificar corrente, tem esticar cabo de embreagem, e por a\u00ed vai. \n\nTudo isso \u00e9 muito legal de fazer hoje, depois da biz tive CG, SAHARA, XL, TENERE e agora estou com a LANDER ABS. \nTomei tr\u00eas capotes, um foi bobagem total minha, areia na parte externa da curva ..... ningu\u00e9m ensina isso na autoescola, as outras duas vezes tomei porrada por \u201cculpa dos outros\u201d hoje olho e sei que poderia ter evitado simplesmente ficando de lado, mas como a moto era mais simples a manuten\u00e7\u00e3o era barata e eu conseguia arrumar, se fosse uma moto maior, certeza que eu n\u00e3o teria grana e acabaria deixando de lado. \n\nCom o tempo aprendi a andar em grupo e me colocar em situa\u00e7\u00e3o segura. \n\nDesculpa a o text\u00e3o, estou compartilhando a experi\u00eancia com um futuro irm\u00e3o de estrada, mas acredito que qualquer que seja a sua escolha vc vai curtir! \n\nEntramos no mundo de motos por necessidade e ficamos por paix\u00e3o!"
            },
            {
                "body": "OP, consegue trocar a op\u00e7\u00e3o da Intruder por algo um pouco mais moderno?\n\nChutando o balde, uma NMax ou PCX?\n\nS\u00e3o bem mais caras, mas pra algu\u00e9m que vai come\u00e7ar na vida de moto, com intuito de n\u00e3o perder tempo no tr\u00e2nsito pode ser uma boa ideia. NMax at\u00e9 ABS tem, \u00e9 bem fortinha e chega nos mais de 30 km/l.\n\nMas se seu or\u00e7amento \u00e9 limitado, a Intruder \u00e9 uma boa, s\u00f3 precisaria mesmo de um mec\u00e2nico de confian\u00e7a pra te ajudar na compra."
            },
            {
                "body": "Cara a intruder 125 \u00e9 um modelo muito barato de comprar e ter, maaaaaaaas se quebrar qualquer coisa voc\u00ea est\u00e1 em apuros para achar, a suzuki t\u00e1 quase sumindo do brasil. A haojue \u00e9 a mesma moto (\u00e9 uma intruder com motor injetado e pe\u00e7as mais f\u00e1ceis de achar - motor injetado geral gasta menos), mas, sinceramente? Ybr (yamaha) e cg (honda) s\u00e3o imbat\u00edveis para que ganha pouco, custa um pouco mais na entrada mas paga f\u00e1aaaacil em robustez e facilidade de manuten\u00e7\u00e3o, considere modelos 2015, s\u00e3o mais baratos mas n\u00e3o t\u00e3o velhos e procure pelas de freio combinado e flex."
            }
        ]
    },
    "mwk5bn": {
        "title": "Acho que essa \u00e9 a melhor foto que j\u00e1 tiraram de mim na vida.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "[removed]"
            },
            {
                "body": "Postar foto no reddit sem estar usando todos os equipamentos de seguran\u00e7a de alta qualidade \u00e9 sempre um risco. A ATGATT POLICE est\u00e1 em todos os cantos!"
            },
            {
                "body": "Baita foto!"
            }
        ]
    },
    "mugmaj": {
        "title": "Transalp ou T\u00e9n\u00e9r\u00e9 660?",
        "selftext": "Algu\u00e9m a\u00ed j\u00e1 andou nas duas motos e pode dar uma opini\u00e3o?\n\nJ\u00e1 andei um pouco na 660 e achei ok. Mais alta que minha T\u00e9n\u00e9r\u00e9 250 (isso me preocupou), por\u00e9m cicl\u00edstica parecida. N\u00e3o deu pra avaliar a quest\u00e3o da vibra\u00e7\u00e3o.\n\nA Transalp me parece a op\u00e7\u00e3o mais racional, por\u00e9m nunca tive a chance de pilotar uma. H\u00e1 pouqu\u00edssimas aqui na minha regi\u00e3o. \n\nSei que tem menos v\u00e3o livre do solo, o peso \u00e9 meio que equivalente e como vantagem tem o ABS (que est\u00e1 pesando muito na decis\u00e3o).\n\nCaso tenham alguma opini\u00e3o a respeito, sou todo ouvidos. Abra\u00e7o!",
        "num_comments": 13,
        "comments": [
            {
                "body": "O que pensa a respeito de velocidade final? A tenere 660 ainda \u00e9 meio limitada nisso. Vai te levar nos 130km/h vibrando tudo, afinal ainda \u00e9 uma xt660 travestida."
            },
            {
                "body": "Cara, a dica que eu te dou \u00e9: ABS.\n\nA capacidade de parar a moto mais r\u00e1pido e poder mudar a trajet\u00f3ria dela enquanto ela freia j\u00e1 salvou minha vida mais de uma vez.\n\nOs \u00fanicos \"Tombos\" que tomei, foram na minha primeira moto, sem ABS, quando troquei ela por uma com ABS, nunca mais tombei a moto."
            },
            {
                "body": "Cara, se pretende usar pra dia-a-dia e viagens longas, rodar muito mesmo, diria q \u00e9 mais jogo pegar a Tenere pela disponibilidade de pe\u00e7as. \nAquela quest\u00e3o td de compartilhar bastante coisa com a XT, que ficou um temp\u00e3o no mercado, enquanto a Transalp veio naqueles poucos anos. N\u00e3o saberia dizer se a honda trouxe outra moto com mesmo motor ou que pelo menos tenha os mesmos consum\u00edveis.\n\nS\u00f3 a opini\u00e3o de algu\u00e9m que \u00e9 noiado com isso haha - j\u00e1 desisti de comprar um modelo dps de ligar concessionarias e multipe\u00e7as pra fazer pesquisa de cesta de manuten\u00e7\u00e3o, e nenhum dos dois ter disponibilidade de naaaaada.\nInviavel pra mim ficar com trabalho de correr atr\u00e1s na internet ou de eventualmente a moto ficar parada esperando a pe\u00e7a chegar\n\nFora isso, consumo parece ser o mesmo; chuto q manuten\u00e7\u00e3o tende a ser mais cara na Transalp; seguro deve ser facada em ambas."
            },
            {
                "body": "Se voc\u00ea quer rodar mais no offroad: Tenere  \nSe voc\u00ea quer rodar mais no asfalto: Transalp"
            }
        ]
    },
    "mplo9i": {
        "title": "Passeio das f\u00e9rias: S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes > Rio do Rastro > Rio Grande",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Show, tun3man!!\n\nSaudades de uma viagem longa, v\u00e1rios dias na estrada. Eu tenho feio uns roles de fim de semana pra matar a vontade, mas n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa."
            }
        ]
    },
    "mjel3x": {
        "title": "Motos el\u00e9tricas e primeira moto",
        "selftext": "Pessoal, o que voc\u00eas acham das motos el\u00e9tricas? Tipo Voltz EVS e Super Soco TC / TC MAX.\nSer\u00e1 que vale a pena como primeira moto?\nNo meu caso, tirei a CNH A h\u00e1 uns 3 anos e nunca mais andei. Agora vou precisar de um transporte para o trabalho, ent\u00e3o estava pensando ou numa Voltz ou numa Fazer 150/250 (no m\u00e1ximo) ou algo assim, apenas para trajetos dentro da cidade, uns 15km/dia.\nSei que s\u00e3o propostas diferentes, valores diferentes, por isso mesmo pe\u00e7o a opini\u00e3o de voc\u00eas.\nObrigado!",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Ent\u00e3o, a fazer sabemos que \u00e9 uma moto que n\u00e3o vai te incomodar t\u00e3o cedo. O motor de baixa cc da yamaha \u00e9 superior que o a honda em durabilidade. \u00c9 confort\u00e1vel e bonita.\nA voltz n\u00e3o \u00e9 linda, mas d\u00e1 pro gasto, mas escolhendo ela vc ter\u00e1 economia n\u00e3o s\u00f3 no combust\u00edvel, mas tamb\u00e9m economizar\u00e1 em kit de transmiss\u00e3o e \u00f3leo de motor. Mas ainda \u00e9 cedo pra falar se \u00e9 uma moto dur\u00e1vel. Pois \u00e9 uma startup nova e as motos est\u00e3o sendo testadas por profissionais, e at\u00e9 agora n\u00e3o vi ningu\u00e9m falando de problemas que ocorreram com uma das motos da voltz. \nE, levando em considera\u00e7\u00e3o a instabilidade dos pre\u00e7os dos derivados de petr\u00f3leo, acho que a el\u00e9trica seria uma boa escolha.\nMas a Fazer tbm \u00e9 uma excelente moto.\nO ponto contra da el\u00e9trica \u00e9 a bateria, que a voltz diz que dura em m\u00e9dia, 2 anos. E uma bateria dessa custa em torno de 2k, se n\u00e3o me engano."
            },
            {
                "body": "Gosto bastante da ideia, mas comprar uma moto el\u00e9trica nesse momento tem os riscos relacionados com ser um \"early adopter\". As marcas ainda s\u00e3o muito novas, n\u00e3o houve tempo para se provaram em termos de confiabilidade, e pelos videos a impress\u00e3o que tive da EVS \u00e9 que se trata de um produto montado de forma barata. Suponho que a desvaloriza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m vai ser mais alta que uma equivalente a gasolina. Por fim, tu paga um valor \"premium\", considerando as especifica\u00e7\u00f5es da moto. A economia com gasolina vai amenizar a diferen\u00e7a, considerando uns 40km/l em uma moto a gasolina, com o pre\u00e7o de R$5,50/l, tu precisaria rodar uns 40k km para compensar em rela\u00e7\u00e3o a uma 125.\n\nRecomendo tu pesquisar como essas motos se saem em baixa velocidade. Motos el\u00e9tricas t\u00eam fama de ter acelerador nervoso. A \"[bicicleta el\u00e9trica](https://www.gambaratto.com.br/produto/bicicleta-eletrica-taim/227)\" da minha m\u00e3e eu sei que \u00e9 bem dif\u00edcil de controlar em baixa velocidade."
            },
            {
                "body": "Se o uso proposto \u00e9 apenas esse n\u00e3o compensa uma moto el\u00e9trica, especialmente uma que custa mais de 20k.\n\nPor que n\u00e3o considera uma bicicleta? Pode at\u00e9 ser el\u00e9trica se voc\u00ea quiser. Se a ideia \u00e9 economizar e seus trajetos s\u00e3o essencialmente urbanos, com no m\u00e1ximo 15km de deslocamento/dia, uma bike el\u00e9trica te atenderia perfeitamente. Por 1/10 do pre\u00e7o! \n\nCaso queira mesmo uma moto el\u00e9trica, procure por outras marcas. Recomendo olhar a Aima (que \u00e9 quem fabrica as motos da Voltz). Produto bom, mas sem esse \"hype\" que inflaciona o item."
            },
            {
                "body": "A bateria da EVS come\u00e7a a perder vida \u00fatil depois de aproximadamente 3 anos, isso n\u00e3o quer dizer que necessariamente ela dever\u00e1 ser trocada nesse per\u00edodo. Ap\u00f3s 3 anos de uso, ela come\u00e7a a perder sua efici\u00eancia aos poucos, ao longo das cargas. Ela pode durar muito mais tempo que isso, mas infelizmente s\u00f3 saberemos conforme forem utilizando."
            }
        ]
    },
    "m6ycsi": {
        "title": "Galera, vcs recomendam essa Pop 110i como primeira moto? Tenho 17 anos e quero usar o dinheiro q juntei em meu est\u00e1gio pra comprar essa belezinha. Oq vcs acham?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Tenho uma d\u00favida, porque para as bandas do nordeste essa moto \u00e9 t\u00e3o popular? Moro no interior de SP, uma cidade mediana diria e s\u00f3 vi ela uma vez, tamb\u00e9m n\u00e3o vejo ela a venda aqui na regi\u00e3o, aqui o forte \u00e9 CG, 125, 150, 160"
            },
            {
                "body": "Pop \u00e9 guerreira e reina nos rinc\u00f5es do Brasil. Jamais vou esquecer de um off-road que fiz numa no interior da PB (Barra do Mamanguape). Motinha honesta. Eu prefero a injetada, mas uma carburada (a depender do pre\u00e7o) n\u00e3o \u00e9 mau neg\u00f3cio. Mete ficha, OP!"
            },
            {
                "body": "N\u00e3o tem como dar errado. Vai fundo"
            },
            {
                "body": "Essa j\u00e1 \u00e9 a inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica ou carburador ainda? \n\nUm par\u00e7a meu tem uma 2019 ou 2020 com inje\u00e7\u00e3o e, sendo sincero, \u00e9 uma das motos que pago mais pau em termos de praticidade, faz absurdos 60km/l e o custo de manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 quase o mesmo de uma bicicleta.\n\nS\u00f3 achei 4k um pouco caro para uma moto com 22k km mas os pre\u00e7os dessas motos t\u00e3o meio doidos por causa da crise e dos iFood, ent\u00e3o n\u00e3o sou capaz de opinar."
            }
        ]
    },
    "m0vfzn": {
        "title": "Yamaha Virago: bom neg\u00f3cio ou dor de cabe\u00e7a?",
        "selftext": "Sauda\u00e7\u00f5es /motoca!\n\nEspero que estejam pegando bons ventos, apesar de tudo.\n\nRecentemente, observei em minha regi\u00e3o algumas Yamaha Virago (por um pre\u00e7o bem tentador). Entretanto, dando uma pesquisada r\u00e1pida, vi que essas motos tem problemas cr\u00f4nicos no sistema el\u00e9trico.\n\nAssim pergunto: compensa comprar uma virago?  Qual a sua opini\u00e3o?\n\n(No caso, os an\u00fancios se referem a uma virago 1999 250 cc revisada com alguns acess\u00f3rios por R$12k (R$2k a mais que a fipe) e uma 2000 535cc por R$14k).",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Chicote fino com emendas ruins por press\u00e3o, \u00e9 muito comuns nelas mas n\u00e3o \u00e9 raro em outras motos de 10 anos pra frente, depende do quanto ficou no sol, calor, chuva, umidade, etc, n\u00e3o \u00e9 um problem\u00e3o, seria s\u00f3 abrir o chicote, meter solda nas emendas, fechar direito, e colocar de volta no lugar, 4h de trabalho e resolve 20 anos de problemas.\n\nProblema grave \u00e9 complicado, mas mal-contato em fia\u00e7\u00e3o \u00e9 super simples, gravidade baix\u00edssima, por mais que te deixe na rua as vezes.\n\nAh, os extensores pra guid\u00e3o alto s\u00e3o t\u00e3o problem\u00e1ticos quantos esses guid\u00f5es s\u00e3o feiosos, evite essa fia\u00e7\u00e3o extra bem onde pega sol e chuva, se o dono anterior tinha, tire se n\u00e3o quiser revisar tamb\u00e9m essa fia\u00e7\u00e3o, moto velha ou tem uma gambiarra nova todo m\u00eas feita pelo dono que entende o que faz, ou n\u00e3o tem nenhuma."
            },
            {
                "body": "Virago \u00e9 boa moto, principalmente a vers\u00e3o 535. Depende muito de como foi cuidada pelo ex dono. A parte el\u00e9trica \u00e9 a mais propensa a dar problema, mas se foi bem cuidada, est\u00e1 tranquilo.\n\nQuanto mais antiga, mais dificil saber a maneira como foi cuidada. Recomendaria ir para um modelo mais novo, como uma Yamaha Dragstar ou uma Shadow. A Dragstar \u00e9 mais nova, mais robusta e na minha opini\u00e3o, mais bonita. O pre\u00e7o muda pouco. Se pesquisar bastante voc\u00ea encontra uma dragstar boa por 17k.\n\n&#x200B;\n\nAbra\u00e7o!"
            },
            {
                "body": "S\u00e3o motos com manuten\u00e7\u00e3o que exige aten\u00e7\u00e3o, mas s\u00e3o excelentes, at\u00e9 mesmo a 250cc que \u00e9 muito econ\u00f4mica.\nCom um bom mec\u00e2nico e mercado livre voc\u00ea da conta da manuten\u00e7\u00e3o dela.\nUma pena que nosso mercado de customs t\u00e1 abandonado e n\u00e3o h\u00e1 sinal que vai melhor."
            },
            {
                "body": "Irm\u00e3o, na minha opini\u00e3o \u00e9 uma boa moto, mas 12k em Virago 250 \u00e9 loucura!! Com coisa de 1000 reais a mais vc j\u00e1 acha Shadow 600, esses dias tinha shadow 600 a 12,5k na minha regi\u00e3o, s\u00f3 n\u00e3o peguei pq to quebrado."
            },
            {
                "body": "Tem muita moto melhor/mais nova por 12\\~15K"
            }
        ]
    },
    "lwf7dp": {
        "title": "Papel de parede atualizado com sucesso!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "e ai meu bruxo, como est\u00e3o as aventuras ai no fim do mundo?"
            },
            {
                "body": "[deleted]"
            },
            {
                "body": "Uma pergunta apenas: onde?"
            },
            {
                "body": "E Brazilz\u00e3o lindo viu."
            }
        ]
    },
    "lqmxhh": {
        "title": "Beeline moto: Voc\u00eas j\u00e1 viram esse navegador? Existe alguma vers\u00e3o alternativa de baixo custo?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Nas minhas andan\u00e7as pelas interwebs, me deparei com esse dispositivo, como acho GPS essencial mas n\u00e3o gosto de usar ele na moto, seja por n\u00e3o confiar no suporte ou pelo risco de roubo, achei esse beeline bem interessante.\n\nPor\u00e9m, como o Brasil n\u00e3o \u00e9 para amadores, o valor por aqui est\u00e1 surreal:\n\nhttps://produto.mercadolivre.com.br/MLB-1713846816-beeline-gps-moto-facil-visualizaco-intuitivo-premiado-sp-_JM\n\nPor isso pergunto: existe algo parecido com isso no mercado cujo custo esteja mais alinhado com a nossa situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica?\n\nObrigado!"
            },
            {
                "body": "As Royal enfield tem um tal de tripper que ser\u00e1 est\u00e1 sendo adicionado em toda a linha.\nFaz poucas semanas que estava a procura de algo similar no Aliexpress, mas sem sucesso."
            },
            {
                "body": "Uma op\u00e7\u00e3o \u00e9 um smartwatch. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil de adaptar para prender no guid\u00e3o, e pode s\u00f3 tirar e usar como rel\u00f3gio ao estacionar a moto. J\u00e1 usei a Miband 4 com uma extens\u00e3o, n\u00e3o recomendo devido a funcionalidade n\u00e3o ser nativa e ser mal implementada. Mas o conceito, acho que funciona."
            }
        ]
    },
    "lkrelw": {
        "title": "Uma modifica\u00e7\u00e3o simples que eu fiz: Pintar as letras do pneu.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Faz mais ou menos 1 ano que um amigo meu fez isso na moto dele depois de ver uns indianos no instagram. Achei legal e fiz na minha a uns 6 meses tamb\u00e9m. \n\nN\u00e3o levei nem meia hora para pintar os 2 pneus. E achei o resultado final muito bom, em movimento fica bem legal. O segredo \u00e9 usar uma caneta permanente a base de \u00f3leo e n\u00e3o \u00e1gua. Utilizei essa aqui:\n\nhttps://produto.mercadolivre.com.br/MLB-1607650058-caneta-permanente-uni-paint-marker-px-203-branca-base-oleo-_JM\n\nAs a base de \u00e1gua saem muito f\u00e1cil, essa a base de \u00f3leo fiz a mais de 6 meses e s\u00f3 precisei retocar hoje."
            },
            {
                "body": "Show! Fica bonito mesmo. Fiz numa caferacer que montei, mas usando corretivo (aka liquid paper), desnecess\u00e1rio dizer que n\u00e3o durou nada, haha."
            },
            {
                "body": "Ficou muito bom\ud83d\udc4d"
            },
            {
                "body": "Nunca tinha pensando nisso, fica muito bonito mesmo, vou fazer na minha"
            },
            {
                "body": "Incr\u00edvel como algo t\u00e3o simples agrega tanto no visual da moto. Sabe dizer se essa tinta da caneta sai com \u00e1gua e sab\u00e3o? Tipo, quando vai lavar a moto tem algum risco por causa da polaridade?"
            }
        ]
    },
    "lk9qzg": {
        "title": "Adesivo protetor",
        "selftext": "Prezados, quais de voc\u00eas usam algum tipo de adesivo ou envelopamento para proteger a motocicleta de voc\u00eas?\n\nVale a pena? Da problema depois?",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Que eu saiba o pessoal faz envelopamento transparente em moto nova, geralmente Yamaha (por conta da baixa qualidade dos pl\u00e1sticos). N\u00e3o sei se isso \u00e9 prejudicial de alguma forma.\n\nO \u00fanico \"adesivo protetor\" que eu conhe\u00e7o \u00e9 aquele usado nas laterais ou parte superior do tanque, pra evitar o desgaste oriundo da fric\u00e7\u00e3o da perna ou do saco."
            }
        ]
    },
    "ldzf1u": {
        "title": "Anti Furto",
        "selftext": "Bom Dia galera\nTenho uma Fan 150 2014 novinha e moro em S\u00e3o Paulo, ja viram o problema n\u00e9?\n\nVenho pedir dicas de travas e afins para n\u00e3o perder a moto em um eventual dia sem estacionamento.\n\nOlhei umas travas de Manetes que parecem confi\u00e1veis, trava de disco (com ou sem alarme) e tamb\u00e9m aquelas cl\u00e1ssicas correntes de a\u00e7o.\n\nQual equipamento ou conjunto vcs consideram mais confi\u00e1veis? Infelizmente procuro sempre deixar a motinha o maia feia possivel vai que n\u00e9",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o tenho conhecimento sobre os m\u00e9todos mencionados. Uso um cadeado grosso como trava de disco. Pode ser usado na corrente tamb\u00e9m. \u00c9 mais barato que as travas de disco espec\u00edficas e, honestamente, acho mais robusto. Importante lembrar de tirar antes de sair, haha. No meu tem fita adesiva amarela, bem chamativo. Esses mecanismos impedem a movimenta\u00e7\u00e3o da moto at\u00e9 certo ponto. \n\nMas na minha opini\u00e3o o melhor mesmo \u00e9 aliar essa barreira f\u00edsica a algum tipo de corta-corrente, de \"segredo\". Geralmente um interruptor que, quando desligado, impede ou a igni\u00e7\u00e3o da moto ou sua movimenta\u00e7\u00e3o. \n\nNa minha (T\u00e9n\u00e9r\u00e9 250), que tem sensor no descanso lateral, eu adaptei um interruptor nesse mecanismo (escondido, mas ao alcance da m\u00e3o pra n\u00e3o dificultar o uso). N\u00e3o cortei nenhum fio, s\u00f3 precisei comprar dois conectores compat\u00edveis.\n\nQuando acionado, \u00e9 como se o pezinho estivesse baixado, ent\u00e3o o meliante pode at\u00e9 arrombar a igni\u00e7\u00e3o e ligar a moto, mas n\u00e3o consegue engatar marcha. Ela apaga na hora. Se tiver engata, nem liga. \n\nTem um canal no YouTube chamado \"CN Motos\" que \u00e9 mestre nesses corta-correntes, pode te dar uma ideia sobre como fazer."
            },
            {
                "body": "Colocando qualquer corta-corrente escondido voc\u00ea j\u00e1 atrapalha ladr\u00e3o comum, que vem com chave pra arrebentar a partida. Com cadeado na corrente e/ou no disco de freio j\u00e1 impede por completo ladr\u00e3o que quer dar partida ou os que levam empurrando (Outra moto vem com o p\u00e9 atr\u00e1s e vai empurrando).\n\nCom corta-corrente e 2 cadeados o \u00fanico roubo poss\u00edvel \u00e9 carregar a moto pra cima de pickup ou pra dentro de kombi, precisa 3 ou 4 pe\u00e3o bem fortinho pra isso.\n\n\u00c9 s\u00f3 n\u00e3o colocar o corta-corrente em local vis\u00edvel, nem perto do painel, nem farol (Tem pessoal que tira o farol pra achar a fia\u00e7\u00e3o e dar a partida, ia desativar o corta-corrente f\u00e1cil).\n\nCom esses cuidados na pr\u00e1tica o \u00fanico roubo poss\u00edvel \u00e9 com assalto. E pra isso d\u00e1 pra colocar um segundo corta-corrente com timer, tipo 5 minutos, pra dar tempo do ladr\u00e3o armado n\u00e3o mais te ver. N\u00e3o sei indicar modelos porque eu mesmo fa\u00e7o meus circuitos."
            },
            {
                "body": "o mais barato e confi\u00e1vel seria uma u-lock. tem que ser um modelo que n\u00e3o d\u00ea pra empurar a mola quando esteja trancada.\n\no mais eficiente seria usar uma combina\u00e7\u00e3o de duas travas diferentes, pois a unica coisa que vai impedir o furto \u00e9 o tempo pra conseguir liberar a moto.\n\nnuma situa\u00e7\u00e3o que voc\u00ea esquece a trava pode at\u00e9 remover o manete da embreagem, mas n\u00e3o fa\u00e7a isso com frequ\u00eancia, sen\u00e3o o ladr\u00e3o vai trazer um manete junto na pr\u00f3xima.\n\ncomo o colega mencionou t\u00eam bloqueador eletronico, tipo o MAF112, facil de instalar."
            },
            {
                "body": "O furto t\u00edpico \u00e9: O cara mete uma chave de fenda na igni\u00e7\u00e3o e sai rodando com a moto.  \nSe ele ver uma trava de disco ou algum outro complicador, esse furto j\u00e1 fica menos atrativo."
            }
        ]
    },
    "l8a6xl": {
        "title": "Suporte de Celular",
        "selftext": "Boa noite galera.\n\nT\u00f4 querendo comprar um suporte pro celular, tem v\u00e1rias ops no mercado livre, mas queria algo realmente bom e seguro, msm que seja um.pouco mais caro.\nMelhor ainda se for a prova d'\u00e1gua. \n\nAlgu\u00e9m consegue me ajudar?",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Quer usar ele pra dirigir na cidade ou pra pegar rodovia??\n\nN\u00e3o tive boa experiencia com suporte. Tive um daqueles a prova de \u00e1gua, mas no sol o aparelho esquenta tanto que come\u00e7a a falhar, fica lento e n\u00e3o carrega a bateria.\n\nA\u00ed tem aqueles que deixam o aparelho exposto (tipo o RAM xgrip), fica ventilando, mas obviamente n\u00e3o \u00e9 a prova de agua (n\u00e3o pode usar sem aquela borracha pra prender, sen\u00e3o h\u00e1 o risco de perder ele no trajeto)."
            },
            {
                "body": "Esse ram \u00e9 bom, coloca o telefone num saquinho pra usar e n\u00e3o molhar, j\u00e1 vi colocarem at\u00e9 camisinha no celular kkk"
            },
            {
                "body": "Mano, comprei um de alum\u00ednio no Shopee. 50 conto. Vale a pena demais!\n\nhttps://shopee.com.br/product/191486109/7940910338?smtt=0.280745311-1611257713.3"
            }
        ]
    },
    "l84ut7": {
        "title": "D\u00favida: o retorno",
        "selftext": "Fala galera! \nTudo certo? \n\nNe\u00f3fito aqui! J\u00e1 faz um tempo que sentei para analisar minhas op\u00e7\u00f5es (agrade\u00e7o muit\u00edssimo vossas contribui\u00e7\u00f5es! Muito obrigado!).\nNo entanto, recentemente me apareceu uma oportunidade muito boa (de um amigo) de pegar uma Royal Enfield Continental GT.\nNo entanto, vi que ela tem uma fama um pouco queimada. Assim, queria pedir a opini\u00e3o de voc\u00eas: estou fazendo um bom neg\u00f3cio? Ou s\u00f3 \u00e9 dor de cabe\u00e7a?\n\nPs.: vou pegar por 24 mas parcelada em dois anos sem juros.\n\nPs.2: eu conseguirei passar ela para frente com facilidade?\n\nMuito obrigado a todos!",
        "num_comments": 13,
        "comments": [
            {
                "body": "Acho que os demais coment\u00e1rios j\u00e1 foram suficientemente elucidativos.\n\nInfelizmente a RE peca pela baixa qualidade de seus componentes e procedimentos de montagem/ativa\u00e7\u00e3o das motos. O pre\u00e7o reflete bem isso.\n\nNem toda moto deles \u00e9 uma porcaria, claro, tem gente feliz tamb\u00e9m, mas dada a propor\u00e7\u00e3o entre unidades vendidas e problemas externados, \u00e9 algo realmente preocupante. N\u00e3o faltam relatos de clientes desapontados, inclusive aqui no sub.\n\nE n\u00e3o pensem que se trata de uma exclusividade do mercado nacional. No YT \u00e9 f\u00e1cil encontrar v\u00eddeos indianos ou ingleses sobre unidades defeituosas, problemas cr\u00f4nicos e outros BOs com motos da RE. \n\nEspero que a marca melhore e consiga se estabelecer no mercado nacional ofertando produtos de boa qualidade. No momento, por\u00e9m, essa n\u00e3o parece ser a realidade."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o! Foge de royal-enfield, ali\u00e1s, acho que esse cara nem \u00e9 seu amigo de verdade. \n\nTive um Royal Enfield, a Classic 500 Zero, fiquei 8 meses com ela e vendi.\n\nEmbora muito bonita, a RE tem um problema gigante com controle de qualidade das motos, a minha teve problema com raios estourando com 2k km e oleo vazando do cabe\u00e7ote com 8k km, al\u00e9m de uns parafusos colocados claramente fora do lugar que deixava a pedaleira torta. \n\nE o pior de tudo foi o p\u00f3s vendas sofrido, precisei voltar l\u00e1 4x por causa dos raios, pois n\u00e3o conseguiam arrumar. Pessoal desorganizado, sequer atendia o telefone, n\u00e3o cumpriam prazos, tive que bater boca com a gerente, enfim, foi  horr\u00edvel e s\u00f3 tinha uma CC em SP na \u00e9poca, eu dependia deles. \n\nNa hora de vender, tamb\u00e9m foi bem dif\u00edcil, a Fipe dela era 18,5k,vendi pro 16k sofridos na epoca. \n\nEdit: aqui, o post que fiz na epoca:\n\nhttps://www.reddit.com/r/motoca/comments/e60755/motoqueiros_quais_os_planos_de_viagem_para_o_fim/f9mzln1?utm_medium=android_app&utm_source=share&context=3"
            },
            {
                "body": "Sobre passar pra frente, \u00e9 uma moto que ainda \u00e9 \"rara\" no Brasil ent\u00e3o talvez tenha um pouco de dificuldade. Mas a royal t\u00e1 ganhando MUITA tra\u00e7\u00e3o.\n\n[Sobre o que o pessoal fala mal da Royal, da uma olhada nisso aqui](https://youtu.be/p6qXM_N34TI)"
            },
            {
                "body": "S\u00f3 um detalhe que n\u00e3o ficou claro: \u00e9 a continental GT 500cc ou a 650cc?"
            }
        ]
    },
    "l45buz": {
        "title": "My grandma knitted a little mat to support my uncle's bike's pedal",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "minha m\u00e3e seria capaz de tricotar at\u00e9 uma capa de banco. hahaha"
            }
        ]
    },
    "l0ssit": {
        "title": "Cons\u00f3rcio? [D\u00daVIDA]",
        "selftext": "Fala Galera! \n\nComo voc\u00eas t\u00e3o?\n\n&#x200B;\n\nSou o novato na epopeia da primeira moto. Voc\u00eas me ajudaram muito no \u00faltimo post, queria expressar meus mais sinceros agradecimentos!!\n\nAssim, venho com uma outra grande d\u00favida: \n\nCompensa fazer cons\u00f3rcio? \n\nPor exemplo, poderia pagar um ano de cons\u00f3rcio (ou mais) com meus R$17k (que havia comentado no post anterior). Assim, poderia tentar ir reservando um pouco todo o m\u00eas e continuando a paga - lo (e assim comprar uma moto melhor). \n\nMas a grande quest\u00e3o \u00e9: compensa fazer isso? Os sorteios que eles realizam, s\u00e3o leg\u00edtimos? Compensaria reservar e pegar algo melhor? \n\n&#x200B;\n\nPostem suas opini\u00f5es!\n\nDesde j\u00e1, muito obrigado a todos!!!",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Vale mais a pena, sempre, guardar e pagar \u00e0 vista.\nCom 17k d\u00e1 para comprar uma moto 250 bem boa, se te atender, de 2017 para frente."
            },
            {
                "body": "Minha mulher trabalhou numa empresa de cons\u00f3rcios e \u00e9 s\u00f3 vendedor falcatrua. Prometem de tudo pra tu entrar num cons\u00f3rcio. N\u00e3o caia no papo de carta contemplada ou que logo ser\u00e1 sorteado. N\u00e3o esque\u00e7a de ler o contrato!! Veja se precisa de avalista ou bens no seu nome pra retirar o premio.\n\nEu penso que cons\u00f3rcio s\u00f3 vale a pena se voc\u00ea n\u00e3o tem pressa, assim pode ser sorteado nos ultimos meses e ter\u00e1 um veiculo 0km quase quitado.\n\nCom R$17k voc\u00ea pega uma Fazer 250 que \u00e9 uma baita moto. Ou tem prefer\u00eancia por algum modelo espec\u00edfico?"
            },
            {
                "body": "Vou jogar a real aqui. Voc\u00ea REALMENTE quer a moto pra tipo AGORA ??? \nVeja alguns pontos e leve em considera\u00e7\u00e3o:\n\n1 posso aguardar : Sendo assim, melhor juntar o dinheiro, deixar ele rendendo em algo e pagar a vista.\n\n2.a posso aguardar mas por pouco tempo: cons\u00f3rcio.\n\n2.b posso aguardar mas por pouco tempo: isso significa que voc\u00ea j\u00e1 tem um capital pr\u00f3prio e pode consegui um empr\u00e9stimo com um banco ou financeira\n\n3 preciso com urg\u00eancia. Neste caso n\u00e3o tem jeito, vai ter que se submeter a agiotagem legalizada dos bancos pra conseguir realizar seu sonho.\n\nO que eu fiz: passei pouco mais de dois anos poupando e gerando uma gordura financeira + aplica\u00e7\u00f5es regularmente m\u00eas a m\u00eas. A\u00ed a moto que eu estava de olho apareceu com pronta entrega. Peguei o que faltava com a CEF e numa parcela similar ao que eu j\u00e1 depositava e com o que eu vou economizar de passagem j\u00e1 d\u00e1 o custo de manuten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo ( combust\u00edvel+\u00f3leo+seguro). Ou seja, meu padr\u00e3o de vida vai continuar no mesmo. \n\nEu poderia ter entrado em um cons\u00f3rcio? Sim, mas a\u00ed eu estaria praticamente pagando algo sem ver. Prefiro pagar algo usando.  Por\u00e9m, tudo vai depender da sua necessidade e condi\u00e7\u00f5es."
            },
            {
                "body": "Geralmente s\u00e3o grupos grandes, onde mesmo com 2 ou 3 sorteios por m\u00eas a maioria dos pagantes \u00e9 contemplada s\u00f3 no final.\n\nFinam paga umas tarifas a mais mas voc\u00ea sai andando com o bem em pouco tempo. Lembra que d\u00e1 pra pegar moto de at\u00e9 5 ou 10 anos pra finam, ou seja, as vezes com R$ 1 mil de entrada voc\u00ea pega moto 150cc de alguns anos de uso, com baix\u00edssima manuten\u00e7\u00e3o.\n\nCons\u00f3rcio seria mais pra quando voc\u00ea j\u00e1 tem uma moto, a\u00ed n\u00e3o tem pressa pra esperar outra nova sair por sorteio. Se pegar uma moto comum (Honda comum, nada de incomuns tipo 250 ou 400cc, moto cara tem pe\u00e7as caras e raras) o custo mensal com manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 nanico, o problema \u00e9 risco de roubo, mas isso \u00e9 problema pros cus de mundo onde existem roubos aos montes."
            },
            {
                "body": "Sei que j\u00e1 faz uns dias mas esse conte\u00fado \u00e9 relevante para o OP https://youtu.be/tmi2FsfwPzI \n\nhttps://youtu.be/LuEc00LQA_I"
            },
            {
                "body": "Oi, amigo... Infelizmente n\u00e3o entendo nada sobre o tema, n\u00e3o posso ajudar quanto a isso, mas fico feliz que nossas pondera\u00e7\u00f5es deram uma luz pra voc\u00ea. Abra\u00e7o!"
            }
        ]
    },
    "kw0pzm": {
        "title": "Primeira custom: O DILEMA [D\u00daVIDA]",
        "selftext": "Sauda\u00e7\u00f5es pessoal,\n\nComo est\u00e3o?\n\n&#x200B;\n\nBom, como o t\u00edtulo indica, estou em um dilema. Sempre quis ter uma moto, consegui a carteira ano passado. Guardei uma grana e gostaria de comprar minha primeira possante. Ap\u00f3s muita pesquisa, gostaria de come\u00e7ar com uma custom - at\u00e9 R$17k. \n\nOs requisitos \u00e9 que ela seja uma coringa - onde eu possa fazer deslocamentos di\u00e1rios e viagens aos fins de semana. \n\nEstava cogitando, ap\u00f3s uma pesquisa, os modelos  Dafra Horizon 150cc  e a  Haojue Chopper Road 150 ( a intruder tamb\u00e9m, mas n\u00e3o acho nenhum modelo dispon\u00edvel na minha regi\u00e3o).\n\nEnfim, gostaria de ouvir a opini\u00e3o de voc\u00eas. O que acham desses modelos? S\u00e3o confi\u00e1veis? Acho pe\u00e7as - caso aconte\u00e7a algo? O p\u00f3s vendas \u00e9 bom?\n\nE mais importante: Voc\u00eas sugerem algum outro modelo?\n\n&#x200B;\n\nMuito obrigado!",
        "num_comments": 16,
        "comments": [
            {
                "body": "Vai ser sua primeira moto? Se sim, come\u00e7a por baixo, amigo. N\u00e3o torra esses 17k de uma vez, n\u00e3o. Especialmente agora que o mercado t\u00e1 com pre\u00e7os completamente inflados. \n\nPega uma moto pequena e usada. E primeiro aprenda a andar de moto. No mundo real. Pegue pr\u00e1tica e confian\u00e7a. Essa moto vai perdoar bem mais erros (que voc\u00ea certamente ir\u00e1 cometer) e n\u00e3o vai te levar \u00e0 fal\u00eancia caso precise de reparo.\n\nN\u00e3o conhe\u00e7o nenhuma das que voc\u00ea citou, mas tive uma Intruder 125 e sempre recomendo aos iniciantes. Moto barata, robusta, baixa e leve. \n\nGasta parte do seu or\u00e7amento em equipamentos de prote\u00e7\u00e3o. Um bom capacete (integral, por favor, nada aberto), jaqueta com prote\u00e7\u00f5es (pr\u00f3pria pra moto) e um par de luvas. \n\nE guarda o resto da grana. Ou investe. N\u00e3o \u00e9 hora de gastos desnecess\u00e1rios. \n\nAbra\u00e7o e bons ventos!!"
            },
            {
                "body": "Uma pena que o mercado de custom no BR t\u00e1 uma desgra\u00e7a e n\u00e3o vai melhorar. \n\nJ\u00e1 tive uma Intruder 125 e \u00e9 muito boa! Fui at\u00e9 Montevideo com ela, praticamente uma del\u00edcia.... mas eu tenho esposa e ela sofre com garupa junto, ent\u00e3o parti pra uma tenere 250.\n\nA Horizon parece ser muito boa, mas nunca vi o suficiente, pois aqui na regi\u00e3o ela \u00e9 rarissima.\n\nJ\u00e1 pensou em pegar uma Virago 250? \n\nChegou a procurar modelos no marketplace?"
            },
            {
                "body": "Olha, se tem uma coisa que aprendi com moto custom, \u00e9 que ou vc prioriza o dia a dia, ou viajar, algum dos dois \"sai perdendo\"\n\nTive uma xl 125cc e uma dt 200cc, na cidade era lindo, econ\u00f4micas, cabiam em qualquer canto, estacionar era uma maravilha, e nem sofria tanto com o calor. \nMas era s\u00f3 pegar uma estrada que eu j\u00e1 n\u00e3o curtia mais, sofria demais, faltava for\u00e7a, os carros N respeitam e vc fica a merc\u00ea de qq maluco desatento no celular. \n\nPode parecer frescura, mas moto com menos de 300cc n\u00e3o deveria pegar estrada na minha opini\u00e3o. \n\nTenho uma custom 1200cc hoje, certamente consigo usar no dia a dia, mas \u00e9 extremamente pesada e quente no tr\u00e2nsito, sem mencionar que fa\u00e7o 20km/L\n Mas na estrada \u00e9 uma beleza\n\nCom pouco mais que esses 17k vc consegue pegar uma royal Enfield 650 bem nova. \nOu se tiver paci\u00eancia, tem rumores que eles v\u00e3o lan\u00e7ar uma custom 350cc ainda esse ano (royal Enfield Meteor) que parece que vai vir por menos de 20k.\n\nSobre as motos que vc falou, eu evito haojue, mas a Dafra tem acertado bem com as motos"
            },
            {
                "body": "Como voc\u00ea \u00e9 iniciante eu n\u00e3o recomendo motos maiores (vi seu coment\u00e1rio falando da Shadow). A intruder \u00e9 uma moto que quem tem n\u00e3o reclama, mas eu s\u00f3 andei uma vez na de um amigo ent\u00e3o n\u00e3o tenho muita propriedade pra falar sobre.\n\nEu moro no interior de SP e aqui o que reina \u00e9 Honda e Yamaha, por\u00e9m entre a Dafra e Haojue eu iria de Haojue. O p\u00f3s venda dela \u00e9 feito pela Suzuki e deve ser mais f\u00e1cil de encontrar pe\u00e7as.\n\nPor\u00e9m motos 125/150cc s\u00e3o muito ruins pra viajar e passear, voc\u00ea vai sofrer muito em subidas e ultrapassagens (se for com garupa ent\u00e3o, esquece). Nesse cen\u00e1rio que voc\u00ea mencionou de dia-a-dia e viagens/passeios eu recomendaria uma moto 250cc.\n\nNessa categoria custom 250cc temos:\n\nKasinski Mirage - \u00c9 uma baita moto, por\u00e9m tem problema cr\u00f4nico na el\u00e9trica e n\u00e3o \u00e9 todo mec\u00e2nico que mexe. Ela tamb\u00e9m n\u00e3o tem muito valor de mercado pois a Kasinski saiu do Brasil alguns anos atr\u00e1s. O bom dela \u00e9 que \u00e9 uma moto Frankstein, aceita v\u00e1rias pe\u00e7as de outras motos quando precisar trocar\n\nYamaha Virago - \u00c9 uma del\u00edcia, sem d\u00favida a preferida da galera. Apesar de ser bem mais antiga o mercado dela ainda t\u00e1 bem aquecido e pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o s\u00e3o f\u00e1ceis de encontrar pois a galera sempre t\u00e1 inventando coisa pra ela.\n\nFym FY - Mais triste que brigar com a m\u00e3e por causa de mistura."
            },
            {
                "body": "BR n\u00e3o gosta de Custom, ele gosta \u00e9 do Randandan...\n\nEstava com o mesmo questionamento que o seu a meses atr\u00e1s at\u00e9 optar pela Horizon 150cc.\n\nCaso seja do seu interesse, ela \u00e9 basicamente uma CG Titan Gorda. O que eu recomendaria era voc\u00ea entrar nos grupos e forums e procurar pela lista de pe\u00e7as compat\u00edveis. Aceitei a HZ150cc pela facilidade em encontrar pe\u00e7as similares com o pre\u00e7o mais baixo que a original.\n\nA pergunta que voc\u00ea deve ser fazer \u00e9: Quais os tipos de estrada eu vai pegar ? \nQuanto eu posso aprender com a moto? \nPra quem eu vou levar a moto em caso de problemas?\nAl\u00e9m de \u00e9 claro, estilo, consumo e conforto. \n\nSe tua regi\u00e3o for como a minha, com estradas com pouco movimento, e as vezes muitos animais na pista , e n\u00e3o t\u00f4 me referindo apenas aos de 4 patas,  moto grande pra andar veloz \u00e9 desperd\u00edcio. Primeiro porque muitas vezes n\u00e3o tem nem espa\u00e7o e segundo sempre aparece um buraco ou um animal e tu tem que ter tempo de rea\u00e7\u00e3o para evitar o pior."
            }
        ]
    },
    "kbddg7": {
        "title": "V\u00e3o pegar a estrada nesse fim de ano? Quais os planos de viagem?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu sei que o momento n\u00e3o \u00e9 muito adequado, n\u00e9, mas pretendo aproveitar o recesso de fim de ano pra rodar um pouco com a namorada, pegar umas cachoeiras e visitar uns amigos.\n\nCoisa de uns 10 dias e 1600km. Torcendo pras fronteiras estaduais n\u00e3o serem fechadas at\u00e9 l\u00e1."
            },
            {
                "body": "Talvez ir pra algum camping com a namorada.... Tem umas cachoeiras pra visitar ali pelos lados de Lajeado... ou ficar por casa mesmo. o covid t\u00e1 tenso aqui no RS."
            },
            {
                "body": "T\u00e1 loco, s\u00f3 chove."
            },
            {
                "body": "talvez um bate e volta na baixada santista, se algu\u00e9m animar de ir junto!"
            }
        ]
    },
    "kbbxly": {
        "title": "Primeira moto: MT-03 ou fazer 250?",
        "selftext": "Amigos, estou prestes a adquirir uma moto para ir \u00e0 faculdade, me deslocando cerca de 70 km por dia, contando ida e volta em um percurso que \u00e9 basicamente uns 90% rodovia e o resto cidade, isso umas 4 ou 5 vezes na semana. Tenho 20 anos e nunca andei de moto, inclusive, h\u00e1 uns tempos atr\u00e1s peguei uma bicicleta de um amigo para dar uma volta e parecia uma vara de bambu em cima dela, mole e tremendo todo kkk. Sei que o ideal seria uma moto de baixa cc para come\u00e7ar, mas devido \u00e0s particularidades do trajeto preciso de no m\u00ednimo uma 250cc.\n\n\nJ\u00e1 dei entrada no processo de tirar a CNH e estou pesquisando MUITO sobre motos no geral, principalmente quest\u00f5es de pilotagem e seguran\u00e7a, e acabei me deparando com duas op\u00e7\u00f5es, a fz25 e a MT-03. A fz25 parece ser a moto perfeita para mim e tamb\u00e9m a escolha mais racional, \u00e9 econ\u00f4mica, linda e custos gerais bem mais em conta, sem contar que ela parece ser bem de boa para pilotar. Estava quase certo de que compraria ela at\u00e9 conhecer a MT-03, foi paix\u00e3o a primeira vista, moto muuuito bonita. Entretanto, n\u00e3o parece ser nada econ\u00f4mica, os custos de manuten\u00e7\u00e3o e pe\u00e7as s\u00e3o mais caros que o da fz25 e tamb\u00e9m \u00e9 bem potente para iniciantes.\n\n\nN\u00e3o sei o que fazer, a racionalidade diz fazer 250 mas o cora\u00e7\u00e3o e o ego diz MT-03, qual a opini\u00e3o de voc\u00eas? Sei que fz25 \u00e9 a escolha \u00f3bvia, mas \u00e9 que eu t\u00f4 muito a fim da MT, voc\u00eas n\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o.\n\n\nPS: n\u00e3o vou comprar a moto e j\u00e1 sair nas rodovias com ela, vou passar uns 2 meses treinando no meu bairro e em locais mais calmos, realisticamente, acredito que s\u00f3 estarei h\u00e1bil a come\u00e7ar a usar a moto para o meu fim em agosto do pr\u00f3ximo ano. Sei que mundo das motos \u00e9 bem perigoso mas tamb\u00e9m \u00e9 muito incr\u00edvel, estou ficando cada dia mais fascinado com tudo.",
        "num_comments": 35,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu iria de fazer primeiro e depois faria um up pra MT! Acho melhor pegar uma moto mais f\u00e1cil de manter e cuidar e depois que tiver o jeito pega uma melhor. Mas pegar uma MT logo de cara n\u00e3o acho t\u00e3o absurdo, se n\u00e3o pesar finaceiramente (no site da yamaha j\u00e1 tem os valores fixos das revis\u00f5es, ent\u00e3o d\u00e1 pra ter uma ideia dos custos fixos das duas) vai fundo. Se tivesse falando de uma MT-07, a\u00ed eu recomendaria fortemente n\u00e3o pegar de cara hahaha"
            },
            {
                "body": "Vai se arrepender da mt03 quando come\u00e7ar a ver que ela faz at\u00e9 menos de 20km/L.\nN\u00e3o tem alguma Inazuma 250 a\u00ed na tua regi\u00e3o? Um amigo achou uma em excelente estado e chega a fazer mais de 35km/L.\n\nNo mais a Fazer 250 ou Lander 250 tem um custo benef\u00edcio dif\u00edcil de ser batido pelas concorrentes.\n\nVoc\u00ea tem plena condi\u00e7\u00e3o de manter uma MT03? Al\u00e9m de beberrona ela come pneu e usa oleo e filtro mais caros."
            },
            {
                "body": "Cara, entendo o apelo \"passional\" do motociclismo, da apar\u00eancia e pot\u00eancia das motos etc., mas uma decis\u00e3o dessas precisa ser racional. \n\nEspecialmente nas condi\u00e7\u00f5es que voc\u00ea narrou: universit\u00e1rio, deslocamento di\u00e1rio de 70km, primeira moto... \n\nCompre uma Fazer 250 e seja feliz.\n\nN\u00e3o sei qual \u00e9 seu or\u00e7amento. Vai comprar 0km? Seja como for, n\u00e3o gaste toda sua grana na moto. Reserve uma quantia pra equipamentos de prote\u00e7\u00e3o bons!\n\nN\u00e3o adianta nada ander de 03 com capacete de 50 conto. Especialmente em rodovia, com vento assoviando no seu ouvido 70km por dia. Por favor, valorize sua vida e invista em bons equipamentos. E use-os, hehe.\n\nA prop\u00f3sito: voc\u00ea j\u00e1 pilotou alguma dessas motos??? A nova Fazer tem um apelo esportivo, com uma posi\u00e7\u00e3o de pilotagem mais \"racing\". Ou seja: pernas bem dobradas e coluna inclina pra frente, com apoio do peso nos bra\u00e7os. A MT ent\u00e3o nem se fala. Eu acho esse tipo de posi\u00e7\u00e3o super desconfort\u00e1vel, p\u00e9ssimo pra estrada. Sei l\u00e1, testa umas motos numa pegada mais street ou trail, que te coloquem mais \"reto\". Enfim, s\u00f3 meus two cents. \n\nSeja como for, bem vindo ao mundo das duas rodas. S\u00f3 quem anda e gosta entende, dif\u00edcil explicar essa nossa loucura."
            },
            {
                "body": "Acho que com nenhuma das duas voc\u00ea vai errar e, sendo sincero, se seu cora\u00e7\u00e3o bate mais forte pela MT03, vai de MT sem pensar muito.\n\n Fora que em rodovia, os 47cv da MT v\u00e3o fazer diferen\u00e7a e ela parece ser na mesma pegada da Z300 da Kawasaki, que foi uma das motos mais divertidas que j\u00e1 pilotei.\n\nS\u00f3 tenha em mente que essa moto \u00e9 visada pela bandidagem, mais que a fazer."
            },
            {
                "body": "Voc\u00ea precisa comparar pontos positivos e negativos de cada uma, ambas s\u00e3o boas motos, a fazer j\u00e1 \u00e9 uma moto mais \"comum\", voc\u00ea vai ter uma facilidade a mais em achar pe\u00e7as etc, outra, o consumo? a MT geralmente faz uns 20km/l, a rodovia que voc\u00ea pega \u00e9 um trajeto perigoso? muitos caminh\u00f5es? ir\u00e1 precisar fazer ultrapassagens arriscadas? qual a m\u00e9dia de velocidade voc\u00ea pretende ir? respondidas essas quest\u00f5es voc\u00ea consegue uma resposta mais f\u00e1cil...\nDe acordo com seu post e suas respostas, minha escolha seria outra, eu iria de HONDA CG 160, start, fan ou titan... Elas s\u00e3o motos muito mais econ\u00f4micas que a MT e FAZER, a velocidade final da 160 pra MT \u00e9 bruta, mas da fazer pra uma 160 \u00e9 coisa de 20km, n\u00e3o \u00e9 uma diferen\u00e7a muito significativa, com o uso di\u00e1rio de 70km dela, voc\u00ea ter\u00e1 que fazer uma revis\u00e3o constante, a revis\u00e3o de uma cg, \u00e9 tipo, 40% mais barato que de uma fazer e uns 60% mais barato que de uma MT... Enfim, como ser\u00e1 sua primeira moto, e voc\u00ea j\u00e1 tem um uso definido pra ela, suas op\u00e7\u00f5es ao meu ver s\u00e3o \"muito mais do que \u00e9 preciso\", eu iria de 160, economia e praticidade, mas a escolha \u00e9 sua, pesquise bem, compare muito para n\u00e3o se arrepender"
            },
            {
                "body": "Fazer 250. Primeira moto, sempre considere uns tombos mais ou menos hora.."
            },
            {
                "body": "Banco da fazer \u00e9 uma t\u00e1bua ent\u00e3o vai fazer voc\u00ea sofrer e muito principalmente por andar bastante todo dia naquela t\u00e1bua e dor na coluna e na bunda n\u00e3o \u00e9 nada gostoso,falo por experi\u00eancia pr\u00f3pria,a posi\u00e7\u00e3o de pilotagem tamb\u00e9m \u00e9 extremamente desconfort\u00e1vel ent\u00e3o vai ser um baita de um desgaste f\u00edsico todo dia que provavelmente vai causar umas dores nada gostosas no corpo,a Twister \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o muito melhor pra viagem j\u00e1 que al\u00e9m de ser muito mais confort\u00e1vel ainda tem mais motor e a sexta marcha tamb\u00e9m."
            },
            {
                "body": "Yamaha \u00e9 dif\u00edcil de entrar na minha garagem, Honda mais ainda.\nAs motos s\u00e3o muito caras e oferecem bem menos que a concorr\u00eancia pelo menos no segmento que estou, especialmente quando comparando a kawasaki.\n\nDe todo caso, primeira coisa que eu veria pro seu uso, pre\u00e7o de seguro pro teu perfil. \nMesmo que voc\u00ea n\u00e3o tenha inten\u00e7\u00e3o de fazer (eu nunca mais fico sem), quanto mais caro for, maior vai ser seu risco de roubo, o que vale levar em considera\u00e7\u00e3o.\n\nA mt03 0km t\u00e1 27k (pqp t\u00e1 em territ\u00f3rio de 600cc) pelo mesmo pre\u00e7o voc\u00ea pega:\n\nNinja 300\n\nNinja 400\n\nVersys 300\n\n\nQue s\u00e3o \u00f3timas motos, mas acho que vc vai ter problema com seguro, por isso vou falar essas outras:\n\nVulcan S 650\n\nRoyal Enfield continental GT 650 (n\u00e3o pegue as de 1 cilindro)\n\n \nDa at\u00e9 pra pegar uma harley 883, uma Ducati scrambler ou uma triumph Bonneville 900, mas a\u00ed a manuten\u00e7\u00e3o vai ser meio cara\n\nAh, de algu\u00e9m que basicamente s\u00f3 anda em rodovia, moto menor de 400cc na rodovia \u00e9 proibido em alguns pa\u00edses, e eu acho que faz muito sentido pra ser sincero, direto vejo caminh\u00e3o ou carro \"empurrando\" algu\u00e9m de moto pequena na pista da direita, t\u00e1 louco..."
            },
            {
                "body": "E a\u00ed amigo, pegou a mt03?"
            },
            {
                "body": "Acho que voc\u00ea tem que ouvir a voz da raz\u00e3o: Fazer 250 (Tener\u00e9 250, seria ideal).  \nVoc\u00ea vai rodar 17mil km por m\u00eas. Ent\u00e3o vai gastar pneu traseiro, rela\u00e7\u00e3o, 3 trocas de \u00f3leo... voc\u00ea vai gasta 50% a mais com a MT03. \n\nGaste esse dinheiro com equipamentos de seguran\u00e7a. Uma Boa Jaqueta, Cal\u00e7a, Bota, luvas, etc...\n\nNo futuro voc\u00ea pegar a MT03 ou quem sabe a MT07..."
            },
            {
                "body": "E a\u00ed OP, como vc est\u00e1 hj? Ta curtindo a moto?"
            },
            {
                "body": "Acabei de voltar da concession\u00e1ria. E seu post me ajudou muito. hahaha."
            },
            {
                "body": "Ea\u00ed mano, 2 anos dps da postagem mas tudo certo akakakak o que vc achou da sua primeira moto ser uma 300cc?? A minha situa\u00e7\u00e3o no momento era parecida com a sua, tirei a CNH e quero comprar uma mt 03 logo de cara, a vista e tals, tenho conci\u00eancia que a moto \u00e9 potente para iniciante, mas no meu caso vou devagar e treinar muito com ela antes de sair para tr\u00e2nsito...\n\nTenho dinheiro no momento para arcar com gasolina e etc.. mas meu maior medo \u00e9 s\u00f3 n\u00e3o conseguir aprender a pilot\u00e1-la da maneira correta, e cair com a moto, quebr\u00e1-la ou perde-la tlg, tenho muito receio disso, voc\u00ea acha que respeitando a moto, treinando com ela em lugares menos movimentados, curvas e etc... eu consigo t\u00ea-la como primeira moto?"
            },
            {
                "body": "Eu recomendo a Fazer para voc\u00ea!"
            }
        ]
    },
    "k98jfj": {
        "title": "\"Customiza\u00e7\u00e3o\" que fiz no ba\u00fa da moto pra aproveitar melhor o espa\u00e7o e evitar que os conte\u00fados fiquem sambando dentro dele.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "[removed]"
            },
            {
                "body": "Simples e efetivo, parab\u00e9ns, OP!\n\nVou ver de fazer similar na minha, mas quero tentar usar os ganchos pra ser remov\u00edvel."
            },
            {
                "body": "e esse canudo do lado da sua moto o que \u00e9 ?"
            }
        ]
    },
    "k10kw1": {
        "title": "Minha moto quando ela \"quase\" chegou na Serra da Canastra - MG.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 23,
        "comments": [
            {
                "body": "Linda moto! Com certeza eu teria uma dessas se o bolso permitisse. Al\u00e9m da Tiger, claro."
            },
            {
                "body": "Que baita moto! Vamos ver se eles trazem a nova Meteor para o Brasil."
            },
            {
                "body": "Acho essa moto linda demais! \u00c9 o modelo novo com 90 cavalos? Qual sua opini\u00e3o sobre a moto?"
            },
            {
                "body": "Tenho uma Street Twin e uso exatamente o mesmo chaveiro hahaha. Del\u00edcia de moto.\n\nAconteceu alguma coisa para \"quase\" chegar?"
            },
            {
                "body": "Parab\u00e9ns, puta motoca!\n\nAntes da pandemia eu estava pensando em pegar algo assim:  \nEstava entre a Street Twin e a Suzuki SV650. A Triumph acertou em cheio nessa moto."
            },
            {
                "body": "Street twin \u00e9 uma das das mais confort\u00e1veis que j\u00e1 andei. Leve e ergon\u00f4mica, puta moto, parab\u00e9ns!"
            },
            {
                "body": "Muito loko esse Shark preto"
            },
            {
                "body": "Pena que moto \u00e9 t\u00e3o caro no Brasil. Nos EUA com 8 salarios minimos tu tem um Harley..."
            }
        ]
    },
    "k0wj40": {
        "title": "Fazendo um crossposting para movimentar esse sub.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Fui na serra da canastra tamb\u00e9m outro dia, a paisagem das estradas perto de Vargem Bonita \u00e9 sensacional, coisa de filme mesmo. \n\nAgora aquela estradinha de barro que leva para o parque, uns 20km s\u00f3 de estrada de barro, s\u00f3 moto trail mesmo, tentei ir com a minha street twin e perdi o descanso lateral no meio do caminho, sorte que encontrei ele, mas ai entendi como um sinal e decidi desistir. \n\nParab\u00e9ns pelo rol\u00ea, deve ter sido bem divertido mesmo."
            },
            {
                "body": "Sdds Canastra!\n\n&#x200B;\n\nBom ver que eu n\u00e3o sou o \u00fanico a usar esse pneu Rinaldi R34, haha."
            }
        ]
    },
    "k0bohm": {
        "title": "Pintei os aros da moto de preto fosco. Deu trabalho, mas acho que valeu a pena!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Show! Parece pouco, mas fez uma baita diferen\u00e7a na est\u00e9tica final! Parab\u00e9ns!"
            },
            {
                "body": "Ficou muito top!"
            },
            {
                "body": "Que tipo de spray vc usou exatamente? Quero fazer isso na minha KLR650. Lixou o aro? Valeu"
            },
            {
                "body": "eu gosto dessa iniciativa, mas muitas das vezes nem compartilho haha, parab\u00e9ns por sua iniciativa"
            },
            {
                "body": "O aro original da Yamaha \u00e9 zuado. Poderia vir em alum\u00ednio. Parab\u00e9ns pelo trabalho!"
            }
        ]
    },
    "jbyktm": {
        "title": "Camping em Westf\u00e1lia/RS",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Motocamping \u00e9 uma das minhas coisas favoritas na vida! De T\u00e9n\u00e9r\u00e9 ent\u00e3o, vish!\n\nTe confesso que prefiro camping selvagem, mas quando rola uma estrutura assim ou um suporte n\u00e3o d\u00e1 pra reclamar."
            },
            {
                "body": "Um dos meus objetivos \u00e9 um dia conseguir fazer Motocamping."
            }
        ]
    },
    "j8lp11": {
        "title": "Salvei um motoboy",
        "selftext": "Hoje eu foi jogar fora as tralhas da minha casa: Colch\u00e3o velho, m\u00f3vel velho, etc... tranquiras em geral.  \nColoquei as tranquiras na ca\u00e7amba da minha GM Montana, e fui para o Ecoponto aqui do meu bairro.\n\nChegando l\u00e1, eu parei o carro na portaria para que os funcion\u00e1rios puxem meu cadastro. Neste momento se aproxima um motoboy e pergunta se eu o levaria at\u00e9 Itapevi. Pensei \"Caralho, m\u00f4 rol\u00ea\". Perguntei o que havia acontecido com ele. Ele aponta uma Honda CG vermelha tudo requenguenta com o pneu traseiro furado.  Perguntei para ele se uma borracharia resolveria o problema dele. Ele disse que sim. Falei para ele esperar eu descarregar as tralhas para poder subir a moto dele na ca\u00e7amba.\n\nDescarreguei as tralhas. Manobrei o carro para pegar a moto. Subimos a moto sem problemas. Entrei no carro. Fomos conversando, o motoboy disse que trabalha em aplicativos em especial o ifood. Ele disse que n\u00e3o conseguiu pedir ajudar pois o celular dele estava sem bateria. Logo, chegamos na borracharia. Descarregamos a moto. Inclusive nesse processo a manopla saiu na minha m\u00e3o, quase derrubamos a moto.\n\nO motoboy afirmou que foi deus que me mandou no Ecoponto. Na verdade foi minha tend\u00eancia de acumulador compulsivo.\n\nResgate de cachorrinho de rua - 1 trilh\u00e3o de views.  \nResgate de motoboy de rua - No fucks given.\n\n\\#hipocrisia",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": ">Resgate de cachorrinho de rua - 1 trilh\u00e3o de views.\n\n\n>Resgate de motoboy de rua - No fucks given.\n>\n\n>#hipocrisia \n\nPosta foto do antes e depois do motoboy, e v\u00eddeo dele brincando com os outros motoboys resgatados que voc\u00ea tem em casa.\n\n^^^^^^^^/s"
            },
            {
                "body": "obrigado amigo, voc\u00ea \u00e9 um amigo"
            },
            {
                "body": "Nice! Parab\u00e9ns pela atitude.\n\nAgora, motoboy que trabalha com aplicativo e n\u00e3o tem uma tomadinha USB na moto \u00e9 complicado, hein? N\u00e3o \u00e9 nem caro, fora que pro servi\u00e7o dele seria essencial. Enfim."
            }
        ]
    },
    "j5wa09": {
        "title": "A lend\u00e1ria Cagiva Mito 125 e as esportivas pequenas que n\u00e3o temos aqui",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "j5smj5": {
        "title": "Moto limpa n\u00e3o conta est\u00f3ria.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 12,
        "comments": [
            {
                "body": "Nem me fale! To ansioso pelo fim de semana. Vamos passear no vale do Taquari no fim de semana. O passeio \u00e9 meio pesquisa, mas t\u00e1 valendo!"
            },
            {
                "body": "Mas curiosamente o capacete est\u00e1 limpinho, uhmm..."
            },
            {
                "body": "Show de bola, nesse final de semana tamb\u00e9m dei uma volta na minha [Tenebrosa](https://i.imgur.com/QaUDXic.jpg)."
            },
            {
                "body": "Deixar a moto suja? Que porquice! Eu lavo a minha religiosamente uma vez por ano."
            },
            {
                "body": "Queria ter altura pra andar numa T\u00e9n\u00e9r\u00e9 e meter um pouco de offroad"
            }
        ]
    },
    "inckft": {
        "title": "Muito orgulhoso dessa gambiarra!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Semana passada eu fabriquei um extensor para a bolha original da minha moto. Essa pe\u00e7a de acr\u00edlico (3mm) melhorou muito o conforto em altas velocidades, mas aumentou demais a trepida\u00e7\u00e3o da bolha.\n\n&#x200B;\n\nVi que muitos propriet\u00e1rios de T\u00e9n\u00e9r\u00e9 250 que instalaram defletores/extensores ou bolhas maiores relataram quebras do suporte. Pra evitar isso pensei em algum tipo de refor\u00e7o. \n\n&#x200B;\n\nConsultei a interwebs e vi que o pessoal usa barrinhas de ferro dobradas para esse servi\u00e7o. Achei at\u00e9 no ML um cara vendendo um par dessas barrinhas por R$60 + frete!\n\n&#x200B;\n\nA\u00ed lembrei que tinha guardadas essas duas hastes de alum\u00ednio que originalmente pertenciam a um bagageiro de bicicleta. N\u00e3o sabia se o tamanho seria o suficiente, mas resolvi testar. E, olha, pra minha total surpresa, encaixou perfeitamente! Minha \u00fanica m\u00e3o de obra foi dobrar um pouco as extremidades que encaixam no parafuso da bolha.\n\n&#x200B;\n\nTestei hoje de tarde no asfalto e na terra. Super funciona, praticamente eliminou a trepida\u00e7\u00e3o da bolha e do extensor. Sorte demais!"
            },
            {
                "body": "Ficou maneiro!"
            },
            {
                "body": "Comprei um defletor no Aliexpress faz 1 ano e faz uma baita diferen\u00e7a. Eu tava ficando surdo de tanta turbul\u00eancia."
            }
        ]
    },
    "ik32qj": {
        "title": "Ajuda pra tirar a carta",
        "selftext": "Queria uma ajuda com dicas ou macetes pra ajudar a me acostumar com moto, fiz 5 aulas e tentei a prova mas reprovei, deveria ter feito mais aulas mas tava com pressa, enfim se tiverem dicas de como se acostumar melhor com a moto, embreagem (onde eu me quebro por que tenho dificuldade em sentir ela) e todo o resto agradeceria muito, tem prova dia 08 e j\u00e1 volto pras aulas amanh\u00e3.\n\nValeu a aten\u00e7\u00e3o!\n\nEdit: passei porra, n\u00e3o errei nada fui o mais r\u00e1pido s\u00f3 sucesso, vlw ae por todas as dicas",
        "num_comments": 16,
        "comments": [
            {
                "body": "No meu caso, eu paguei um instrutor de autoescola por fora e fui praticar na moto e no pr\u00f3prio local do exame ( ibirapuera - SP ). Isso me ajudou bastante, porque eu consegui fazer o percurso v\u00e1rias vezes ( fui bem cedo ) e diminuiu a ansiedade tamb\u00e9m. Outra coisa que fiz foi ficar vendo v\u00eddeos no YouTube do percurso da prova."
            },
            {
                "body": "A moto da auto escola j\u00e1 n\u00e3o vem levemente acelerada pra facilitar? Geralmente elas tem uns ajustes finos desse tipo pra evitar que morram com facilidade."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o tem segredo, OP. Pra se acostumar com a moto s\u00f3 andando nela.\n\nAt\u00e9 posso teorizar sobre o uso da embreagem, mas a verdade \u00e9 que esse feeling s\u00f3 se tem na pr\u00e1tica.\n\nE fora que cada moto pode ter uma regulagem diferente na tens\u00e3o do cabo, o que afeta a altura da manete e o momento de engate/desengate.\n\nN\u00e3o tem nenhum conhecido que tenha moto e possa dar uma ajuda? Seja emprestando, seja ensinando. \n\nSeu \u00fanico problema \u00e9 na hora da sa\u00edda? Todo o resto da prova voc\u00ea faz de boa? Porque se for s\u00f3 essa a quest\u00e3o, menos mal."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o esque\u00e7a de fechar a viseira e a fivela do capacete!! N\u00e3o arraste o p\u00e9 no ch\u00e3o ao parar a moto.  \nPratique mais a embreagem. Pe\u00e7a pro instrutor uns minutos sozinho na pista pra treinar o ponto de arrancada."
            },
            {
                "body": "Se teu problema \u00e9 sentir a embreagem, fica parado na moto s\u00f3 soltando a embreagem at\u00e9 ela come\u00e7ar a pegar, dar aquela puxadinha na moto, sem usar acelerador e sem deixar morrer. Voc\u00ea precisa de \"mem\u00f3ria muscular\".\n\nN\u00e3o fique frustrado. Eu ainda deixo a minha morrer no sinal de vez em quando. Quando a moto esquenta a rota\u00e7\u00e3o do motor diminui consideravelmente e \u00e0s vezes, acostumado com a rota\u00e7\u00e3o alta de quando a moto estava fria, a gente vacila.\n\nFora isso \u00e9 o que te disseram: tem que andar na moto. Repita o circuito o m\u00e1ximo que puder e preste aten\u00e7\u00e3o onde tem mais dificuldade e porqu\u00ea. Corrija.\n\nSe a moto tiver macetinhos, o professor (que cuida dela) deve saber. A factor em que eu fiz a prova era uma bosta de passar a segunda e eu precisava ficar mantendo a press\u00e3o na alavanca pra cima quando soltava a embreagem pra marcha entrar. \u00c9 uma bosta, mas \u00e9 a realidade das motos de autoescola.\n\nLembre-se que a prova de moto \u00e9 muito mais emocional do que de fato habilidade em andar na moto. Eu cheguei 3h da manh\u00e3 no local da prova pra praticar. Tinha uma fila de mais de 150 pessoas fazendo o mesmo. Consegui fazer o circuito 3 vezes antes da prova e errei nas 3 tentativas (bati no cone). Chegou na hora eu respirei fundo, coloquei o capacete sem pressa, me concentrei e passei.\n\nBoa sorte! Nunca perca o medo da moto e tenha menos pressa quando estiver de fato no tr\u00e2nsito com ela! :P"
            },
            {
                "body": "Eu n\u00e3o quero ser o lado ruim da hist\u00f3ria, mas se n\u00e3o passar, eu sugiro pagar o quebra, n\u00e3o vale a pena, as aulas pr\u00e1ticas n\u00e3o tem contexto com a realidade do tr\u00e2nsito pra quem pilota de moto."
            }
        ]
    },
    "ijsznj": {
        "title": "Meio Pobre. Primeira moto s\u00f3 com 8 mil.",
        "selftext": "Uma usada ou uma honda pop110i nova ? \n\nObjetivo: trajetos apenas urbanos di\u00e1rios e bem curtos. Cerca de 30 a 40 km por dia. \n\nPrezo:\nEconomia\nDurabilidade\n\nN\u00e3o ligo pra \nBeleza.\nVelocidade.\n\nQual moto voc\u00eas me sugerem nessa faixa de pre\u00e7o?",
        "num_comments": 27,
        "comments": [
            {
                "body": "Procure uma usada, com confiabilidade e boas pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o. Dependendo da rota sair de pop  \u00e9 suic\u00eddio."
            },
            {
                "body": "Intruder 125?\nRobusta, econ\u00f4mica, manuten\u00e7\u00e3o f\u00e1cil e barata.... Ainda por cima dificilmente algu\u00e9m vai querer te roubar ela."
            },
            {
                "body": "Cara, 8k te compra boas motos usadas. 0km eu n\u00e3o aconselho , especialmente para uma primeira moto (que com certeza vai ao ch\u00e3o algumas vezes).\n\nSendo a primeira moto, e considerando que voc\u00ea n\u00e3o tem experi\u00eancia motocicl\u00edstica nenhuma, pega uma moto de baixa cilindrada e baixa altura do banco.\n\nIsso vai te propiciar duas coisas: um motor mais d\u00f3cil, que tolera mais erros no punho direito, e mais seguran\u00e7a para segurar o peso da moto. Em regra, se voc\u00ea consegue apoiar pelo menos metade dos dois p\u00e9s - ao mesmo tempo - no ch\u00e3o, t\u00e1 seguro.\n\nAlgumas recomenda\u00e7\u00f5es minhas: Suzuki Intruder 125, Suzuki Yes 125, Honda CG 150/160, Honda Bros 150/160, Honda Biz 110, Yamaha Crosser (ou XTZ) 150, Yamaha Fazer 150, Yamaha YBR 125...\n\nSeja qual for sua escolha, tem um item que - na minha opini\u00e3o - \u00e9 indispens\u00e1vel: freio a disco (na frente obrigatoriamente, se tiver atr\u00e1s, melhor ainda). N\u00e3o vai pegar moto com dois freios a tambor, pelo amor de deus!\n\nEDIT: ah, outra coisa... se seu or\u00e7amento \u00e9 8k, n\u00e3o gasta tudo isso na moto. Lembra que voc\u00ea vai precisar dar uma revis\u00e3o nela! Al\u00e9m disso, \u00e9 fundamental comprar equipamentos de prote\u00e7\u00e3o, ainda mais pra andar na cidade (que \u00e9 onde acontece a grande maoria dos acidentes com moto). Capacete bom, uma jaqueta com prote\u00e7\u00f5es e luvas resistentes \u00e9 o m\u00ednimo."
            },
            {
                "body": "Se tem receio da pop, no m\u00e1ximo coloca pneu mais largo na dianteira pra n\u00e3o escorregar se furar (Aro n\u00e3o \u00e9 importante, largura de pneu sim, pneu fino quando murcha escorrega pro lado igual sab\u00e3o), coloca pneu 70 de largura na frente, como ela \u00e9 leve \u00e9 bem f\u00e1cil controlar.\n\nPop de 3-4 anos de uso com tipo 30 mil km dificilmente vai dar qualquer manuten\u00e7\u00e3o significativa em 5 anos, guarda a diferen\u00e7a da grana pra outras coisas."
            },
            {
                "body": "se voc\u00ea n\u00e3o liga pra beleza: Honda Pop   \n    \n moto feia pra karalho"
            },
            {
                "body": "Se realmente precisar, arruma uma usada. O pre\u00e7o das motos novas est\u00e1 estratosf\u00e9rico e definitivamente n\u00e3o vale a pena comprar uma agora."
            },
            {
                "body": "Uma intruder 125 usada\n\nN\u00e3o \u00e9 visada em roubos, uma usada \u00e9 uns 4k. Voce consegue fazer manuten\u00e7\u00e3o tranquilo. N\u00e3o quebra muito\n\nUnico ruim \u00e9 achar pe\u00e7as fora de SP"
            }
        ]
    },
    "ijmdvk": {
        "title": "Comprando a primeira moto me deem dicas Pf",
        "selftext": "Boa noite galera vou tentar ser curto e r\u00e1pido, estou em duvida entre Bros 160 e xre 190, vejo que o valor entre as duas por mais que estejam caras, est\u00e1 entre 2 mil reais, tava querendo fazer um consorcio mais vi que o valor final fica em 18/19 mil (bros) e 20/22 mil (xre 190) , sei que eu posso juntar uns 12 ou 14 mil em 1 ano e meio e pagar avista, minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 pai e m\u00e3e ficar me pedindo dinheiro e eu n\u00e3o conseguir juntar.  \nqueria saber qual vcs acham melhor e quais podem ser as alternativas para o pagamento, n\u00e3o tenho pressa mais tb n\u00e3o quero ficar pagando mais de 3 anos consorcio esperando ser contemplado ou pagar 10 mil reais a mais do valor da moto.   \nn'ao sei se compro 0km ou uma usada baratinha?  \nOutra duvida pra quem tem conta Bradesco, pode me dizer como faco para guarda dinheiro sem eles ficarem me cobrando taxa de administra\u00e7\u00e3o?  \n(basicamente quero a moto mais pra viajar para uma cidade que fica mais ou menos 100km, pra me encontrar com uns amigos, na cidade onde vivo agora n\u00e3o tem nada, mas trabalho aqui ent\u00e3o s\u00f3 vou viajar feriado e final de semana.)",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "compra uma usada, leva um mec\u00e2nico de sua confian\u00e7a pra avaliar antes de comprar. vc consegue uns bons neg\u00f3cios assim"
            },
            {
                "body": ">Outra duvida pra quem tem conta Bradesco, pode me dizer como faco para guarda dinheiro sem eles ficarem me cobrando taxa de administra\u00e7\u00e3o?\n\nMuda de CC pra poupan\u00e7a. Poupan\u00e7a tem cart\u00e3o de d\u00e9bito normal, paga contas e transfere online, faz tudo que CC menos ter cheque e cart\u00e3o de cr\u00e9dito. A modinha das contas digitais (Bancos digitais) \u00e9 meio leiguismo, poupan\u00e7a nunca teve taxa e sempre teve tudo online, com possibilidade de dep\u00f3sito ou saque em mais locais.\n\nSobre a moto, se tem pressa faz finam de Bros de 5 anos de uso (O limite), no Bradesco/Finasa faz, o juro n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o camarada mas se for tipo 24 parcelas com entrada ok fica menor que cons\u00f3rcio de uns anos. Como tem seguro do finam seu risco de perda \u00e9 baixo, mas pode fazer seguro dela mesma (Seguro Auto Bradesco, n\u00e3o sei se cobre moto), quem tem grana s\u00f3 pra fan 125 n\u00e3o tem como fazer seguro, quem tem grana pra moto de R$ 20 mil tem."
            },
            {
                "body": "Nessa faixa de cilindrada eu ainda consideraria a Crosser....\nSe o teu or\u00e7amento \u00e9 at\u00e9 14k eu j\u00e1 optaria por uma Lander usada. Ainda \u00e9 bem econ\u00f4mica, robusta e 250cc da pra viajar tranquilamente com garupa."
            }
        ]
    },
    "i87axc": {
        "title": "Intruder 125 usada como primeira moto.",
        "selftext": "Moro em S\u00e3o Paulo e quero tirar minha carteira de motorista ainda esse ano, se poss\u00edvel. Ano que vem, se as cosias voltarem ao normar, quero ter uma moto para poder fazer o eixo casa-trabalho-faculdade-casa. Tenho considerado bastante a Intruder 125, pois todos dizem que \u00e9 confi\u00e1vel, manuten\u00e7\u00e3o baixa e econ\u00f4mica.\n\n\nGostaria de algumas dicas sobre comprar usado, com quantos KM no m\u00e1ximo devo comprar a moto, qual a faixa de pre\u00e7o, experi\u00eancias pessoais com a moto e outras dicas relacionadas a motocicleta em geral. Sou bem novo nisso mas j\u00e1 estou bem cansado de perder tempo pra caralho indo pro trabalho de \u00f4nibus.\n\n\nAinda n\u00e3o tomei a decis\u00e3o, por\u00e9m. Estou pensando na Intruder usada pois \u00e9 o que eu estimo que caberia no meu bolso. Parte de mim est\u00e1 dizendo para que eu fa\u00e7a um esfor\u00e7o e v\u00e1 direto para uma 250/300 para n\u00e3o passar sufoco em acelerada e nem em eventuais viagens. Acho que voc\u00eas sabem muito mais do que eu e podem me aconselhar melhor. \n\n\nUma outra pergunta \u00e9 seu desempenho na estrada. Sei que n\u00e3o posso esperar muito de uma 125, mas tenho familiares no sul de Minas e gostaria de ir l\u00e1 uma vez ou outra de moto, pra ver como \u00e9. Encontrei informa\u00e7\u00f5es diversas sobre isto na Internet (desde gente falando que \u00e9 tranquilo at\u00e9 gente falando que \u00e9 perigoso e desaconselh\u00e1vel por causa da baixa pot\u00eancia da motocicleta). \n\n\nObrigado.",
        "num_comments": 17,
        "comments": [
            {
                "body": "Boa noite/madrugada OP, n\u00e3o tenho uma Intruder, mas conhe\u00e7o um pessoal que tem, cara para fazer o seu role cotidiano \u00e9 uma excelente moto, \u00e9 econ\u00f4mica, as pe\u00e7as s\u00e3o absurdamente baratas(inclusive uso um monte de pe\u00e7as dela na minha '-') e a manuten\u00e7\u00e3o vai ser bem tranquila..   \nEsquema de Quilometragem \u00e9 o cl\u00e1ssico, quantos menos KM melhor(evite motos que ficaram paradas).  \nPegar estrada com ela, vai de cada um, tem gente que vai suave, mas sempre respeitando a moto, n\u00e3o espere passar dos 100km/h pq vai ser dif\u00edcil, o desempenho geral depende mt da sua estatura, como sou gordo e um pouco alto, eu n\u00e3o esperaria uma intruder passar dos 90km/h cmg em cima... \u00c9 aquilo, independente da cilindrada toda moto acaba te levando pro mesmo local, s\u00f3 demora mais ou menos....  \nCara, s\u00f3 ir numa tocada legal, no tempo da moto que voc\u00ea consegue fazer ultrapassagens seguras e numa boa embalada....  \nSobre pegar uma moto com uma cc maior, se tu tiver grana pra comprar e manter uma maior, s\u00f3 vai, s\u00f3 evite motos bombas. Mas no geral vou falar pra voc\u00ea eu estava com uma 750cc, troquei por uma 500cc, a 500tinhas me serve mil vezes melhor doq a 750, tudo \u00e9 quest\u00e3o de achar a moto certa...  \nAbra\u00e7os amigo, boa sorte na empreitada ;D"
            },
            {
                "body": "S\u00f3 toma cuidado com essa quest\u00e3o de quilometragem como o amigo colocou acima, uma moto com quilometragem alta de rodar em rodovia \u00e9 bem melhor que uma moto de km baixa que roda s\u00f3 no anda e para da cidade; temperatura do motor, desgaste de embreagem e outros componentes, tanto que uso somente em cidade \u00e9 considerado uso severo da moto.\nOutro ponto \u00e9 a cc, aparentemente \u00e9 sua primeira moto, ent\u00e3o n\u00e3o pegue acima de 300 cc, tem muita coisa pra aprender numa moto pequena antes de pular pra uma maior, mais pesada e mais arisca."
            },
            {
                "body": "Tenho uma Intruder 125, acho que posso ajudar.\n\nEm primeiro lugar eu devo perguntar: qual \u00e9 a sua finalidade? \n\nSe for pra deslocamento urbano, \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o. Se for pegar estrada, esquece. \n\nA moto \u00e9 leve, baixa, d\u00f3cil e possui manuten\u00e7\u00e3o preventiva barata.\n\nPelo seu relato, suspeito que ser\u00e1 sua primeira moto. Importante come\u00e7ar com uma moto de baixa cc at\u00e9 pegar confian\u00e7a e adquirir o m\u00ednimo de t\u00e9cnica.\n\nPor\u00e9m, geralmente no come\u00e7o a gente d\u00e1 uns vacilos, deita a moto, entorta guid\u00e3o, amassa tanque etc. Isso, numa Honda Titan, \u00e9 irrelevante, numa Intruder, n\u00e3o.\n\nConsidere que a moto j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 mais em linha h\u00e1 alguns anos. Al\u00e9m de ser Suzuki, cuja representa\u00e7\u00e3o no Brasil \u00e9 p\u00edfia (JToledo, t\u00f4 falando de voc\u00ea).\n\nEnt\u00e3o pra achar pe\u00e7as originais (mec\u00e2nicas e acabamento) \u00e9 muito dif\u00edcil e caro. Coisas como kit de transmiss\u00e3o, filtro de \u00f3leo, de ar etc. eu encontro (marcas paralelas) com alguma facilidade, muitas pe\u00e7as s\u00e3o compartilhadas com a Yes 125, mas qualquer coisa mais espec\u00edfica, esquece.\n\nO desempenho \u00e9 o esperado de uma 125cc carburada. Originalmente ela veio com pinh\u00e3o de 14, 15 ou 16 dentes, a depender do ano. A grande maioria delas saiu com pinh\u00e3o 14 pra aumentar o torque, facilitar a sa\u00edda.\n\nA minha (2011) veio com pinh\u00e3o 15, tamanho que julgo ideal, mas \u00e9 imposs\u00edvel encontrar esse pinh\u00e3o no mercado paralelo. Instalei um de 16 dentes pra ter mais final, mas \u00e9 algo quase impercept\u00edvel. Como regra, especialmente na cidade, mantenha os 14 dentes mesmo.\n\nSobre consumo, minhas m\u00e9dias ficam na casa dos 40 km/L, o que julgo ser uma marca ok pra moto e seu projeto. \n\nTanque de 10L sem marcador, ent\u00e3o saber usar a \"torneirinha\" \u00e9 o odometro \u00e9 uma habilidade indispens\u00e1vel. S\u00e3o 3L de reserva, \u00e9 o suficiente no ambiente urbano. \n\nPra estrada eu n\u00e3o recomendo MESMO, especialmente na regi\u00e3o de MG onde o relevo \u00e9 brutal e as estradas tem muito tr\u00e1fego. Voc\u00ea n\u00e3o vai se sentir nem um pouco seguro, especialmente sendo motociclista em in\u00edcio de carreira. \n\nJ\u00e1 fiz uma viagem de 1500km nela (BVB-MAO-BVB), tem at\u00e9 relato aqui no /r/motoca. Foi em relevo basicamente plano, em estradas sem tanto tr\u00e1fego (especialmente de caminh\u00f5es) e sem nenhuma pressa.\n\nVeja bem, peso 70kg, estava sozinho e apenas uma mochila de bagagem, mesmo assim a moto n\u00e3o passou de 100kmh em nenhum momento! Minha m\u00e9dia geral foi de 80kmh!\n\nD\u00e1 pra pegar estrada nela? Claro que d\u00e1. Tem gente viajando at\u00e9 de Pop 100. A quest\u00e3o \u00e9 seguran\u00e7a, conforto, confian\u00e7a, habilidade... Coisas que pra um motociclista iniciante \u00e0s vezes s\u00e3o ignoradas.\n\nSe for ficar s\u00f3 na selva de pedra, vai fundo. \u00c9 uma.boa moto, honesta e acess\u00edvel. Mec\u00e2nica confi\u00e1vel e muito duradoura. Sua cicl\u00edstica \u00e9 altamente favor\u00e1vel a novatos. \n\nSobre como comprar uma usada, a\u00ed o bicho pega. Vai depender do seu or\u00e7amento. E de sorte. E de paci\u00eancia. \n\nPaguei 3k na minha ano passado. Uma 2011 \u00fanico dono com 55 mil km"
            },
            {
                "body": "Minha primeira moto foi uma intruder 125.\n\n\u00c9 uma moto com o assento bem baixo, acho que 730mm. Para quem t\u00e1 come\u00e7ando isso \u00e9 muito bom, quando tu cometer aqueles erros de iniciante no estacionamento, pode s\u00f3 colocar o p\u00e9 e a moto n\u00e3o ca\u00ed. O peso tamb\u00e9m \u00e9 bem amig\u00e1vel, quase t\u00e3o leve quanto uma moto de trilha. O custo de manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 bastante baixo, e o consumo tamb\u00e9m \u00e9 muito bom. O indicador de marcha \u00e9 um detalhe legal. Modelos mais novos tamb\u00e9m v\u00e3o ter medidor de combust\u00edvel (eu acho).\n\nA baixa cilindrada \u00e9 um problema, \u00e9 uma moto que mesmo na cidade tu vai querer um pouco mais de motor. O motor vibra bastante, o que torna a moto desconfort\u00e1vel na estrada. Na estrada, estabilidade tamb\u00e9m vai ser um problema. Mas, para mim, o pior defeito \u00e9 a moto ser carburada. Para quem ta come\u00e7ando \u00e9 importante colocar \"horas de v\u00f4o\", e n\u00e3o passar a tarde de s\u00e1bado desmontando o carburador. Dito isso, \u00e9 um carburador muito simples de se trabalhar, com experi\u00eancia da pra abrir em menos de 2 minutos.\n\nMinha experi\u00eancia com a intruder n\u00e3o foi muito boa, mas isso se d\u00e1 muito por eu ter comprado uma em mal estado. Mas pegando uma bem conservada e cuidando um pouco o carburador, acho que pode dar uma excelente primeira moto."
            },
            {
                "body": "Opa. Tbm t\u00f4 na Olx, tbm procurando uma intruder pra tirar essa semana. Minha d\u00favida \u00e9 tirar uma intruder ou uma pop110"
            },
            {
                "body": "T\u00f5 pra pegar uma trudinha tamb\u00e9m, mas t\u00e1 foda achar alguma com pre\u00e7o justo em rela\u00e7\u00e3o a quantos km j\u00e1 rodou  \nTem umas por 5k com 70 mil rodados, a\u00ed bate a dor no bolso kkkkkk (Isso em S\u00e3o Paulo Capital)  \n\n\nN\u00e3o sei se t\u00e1 valendo comprar uma nova nessa situa\u00e7\u00e3o (pensei na Chopper Road 150, mas ela foi de 8 mil ano passado pra 10 mil hoje)"
            },
            {
                "body": "Tive uma intruder, foi minha primeira moto tamb\u00e9m. N\u00e3o tenho muito mais a adicionar al\u00e9m do que foi dito, ela \u00e9 econ\u00f4mica, a maioria das pe\u00e7as s\u00e3o baratas e relativamente confi\u00e1vel.\n\nO problema dela como falaram \u00e9 que ela \u00e9 fraca (o que se espera de uma 125cc, sendo sincero) atrapalha em umas arrancadas e ultrapassagem (chega a ser perigoso usar ela em umas estradas com limite maior que 90km/h, principalmente com tr\u00e1fego de caminh\u00f5es). Outro problema \u00e9 que j\u00e1 faz um tempo que saiu de linha, ent\u00e3o vai ficando cada vez mais dif\u00edcil achar pe\u00e7as originais e motos em bom estado que o dono n\u00e3o queira cobrar um absurdo. \n\nMas uma coisa bacana \u00e9 que ela \u00e9 \u00f3tima para customiza\u00e7\u00e3o, vendi a minha ela tava linda num estilinho caf\u00e9 racer."
            }
        ]
    },
    "h7qozm": {
        "title": "Quando a sorte est\u00e1 realmente ao seu lado",
        "selftext": "",
        "num_comments": 11,
        "comments": [
            {
                "body": "Foda que isso acontece demais aqui no Brasil.\nUm amigo j\u00e1 morreu, e outro quebrou a perna em 4 peda\u00e7os por conta de animais na pista."
            },
            {
                "body": "T\u00e1porra\nIsso foi onde?"
            },
            {
                "body": "O cu tranca..."
            },
            {
                "body": "Esse \u00e9 o meu maior medo quando viajo de moto: animais na pista. Os de quatro e duas patas."
            },
            {
                "body": "Tenho muita hist\u00f3ria assim...\n\nUm nelore de uns 300kg me deu uma bundada e me tirou da estrada.\n\nEm estrada de ch\u00e3o tinha uma meia duzia de garrotes na estrada, com cerca dos 2 lados, eu fui devagar atr\u00e1s pra n\u00e3o assustar eles, hora que achei que o caminho tinha ficado largo numa curva e resolvi acelerar pra passar do lado sem assustar eles (Achei que eles iam reto na curva), como um empurra o outro (Trabalho com gado, sei que n\u00e3o d\u00e1 pra confiar) o que estava mais perto de mim foi empurrado pelos outros e acabou me empurrando de lado, paleta dele na minha coxa, me empurrou tanto e t\u00e3o r\u00e1pido que a moto virou pro lado na hora, nem deu tempo de frear, fui reto pra fora da estrada (Se n\u00e3o fosse curva eu teria ido quase a 90\u00b0 contra a cerca), saltei um montinho de terra a meio metro da cerca, e a\u00ed sim consegui frear, sem cair nem nada, voei num barranco de 1m de altura.\n\nOu seja, passar do lado tamb\u00e9m \u00e9 um perigo.\n\nOutras 2 vezes capivaras entraram na minha frente, como s\u00e3o muitas elas se perdem, umas passam a estrada mas voltam, e por 2 vezes alguma voltou, uma vez entortou o apoio onde coloco o p\u00e9 (Trincou aquele ferro de 13mm da Fan 125), e a outra vez quebrou aquele apoio do p\u00e9 (Direito), e o tro\u00e7o sumiu, depois parei e voltei pra procurar e n\u00e3o achei nem animal nem pe\u00e7a quebrada da moto (Mas outra meia duzia de vezes passei no meio delas a 30km/h com todas me evitando, \u00e9 o come\u00e7o da noite que deixa elas perdidas, mais cedo ou mais tarde elas se controlam. Tamb\u00e9m j\u00e1 passei no meio de um monte de queixada (Primo do cateto, primo distante do javali) e tamb\u00e9m foi tranquilo, digo, eu n\u00e3o parei porque eles atacam, mas eles continuaram atravessando na minha frente e atr\u00e1s de mim sem problemas).\n\nAqui nas estradas de ch\u00e3o ver animal vejo quase todo dia, mas s\u00f3 capivara \u00e9 besta de ir e voltar de noite (Por causa da luz dos far\u00f3is), e anta congela quando v\u00ea luz, fica parada uns segundos e ent\u00e3o corre, a\u00ed acaba derrubando uns que acharam que ela ia ficar parada e desviam justo pro lado que ela andou. Ent\u00e3o aqui a gente corre no plano, mas no fim das descidas, onde tem brejo ou rio, por saber que ter\u00e1 capivara ou anta esse \u00e9 o lugar pra n\u00e3o correr, especialmente logo que anoitece, agora escurece tipo 18:30h, ent\u00e3o at\u00e9 as 19:30h ter\u00e1 anta na estrada, nesse hor\u00e1rio tem que ir a 80km/h.\n\nMas na verdade \u00fanico susto de verdade que tive foi com cobra, em areal com moto comum (Cargo 125 de 20 anos de idade) tem que ir nuns 30km/h pra conseguir controlar (Um pouco mais se tiver pneu de trilha), mas \u00e9 soltar uma m\u00e3o ou fazer bobeira que cai mesmo indo devagar, vi uma cobra bem grandinha (Talvez 2m), no susto me desequilibrei, a roda dianteira virou do nada, e o caga\u00e7o me fez largar a moto andando/caindo e dar um pulo de uns 2m pra frente e correr, a moto caiu a uns 20cm dela e ela continuou a atravessar a estradinha ou saiu (Talvez estava tomando sol, no susto n\u00e3o vi cor nem nada, parecia tronco mas quando chegou perto o brilho do couro/escamas e a cabe\u00e7a mexendo me deram um puta susto), fiquei a uns 15m de dist\u00e2ncia olhando ela se afastar da moto, s\u00f3 hora que vi ela uns 20m longe da estrada deu coragem de ir l\u00e1 pegar a moto e ficar dando pedalada at\u00e9 pegar. Na estrada sempre que vejo cobra sempre dou uma tremida no guid\u00e3o, \u00e9 o susto, mas na areia aquela mexida de susto me derrubou porque o instinto \u00e9 erguer os p\u00e9s pra n\u00e3o pisar no bicho, sem isso eu colocaria o p\u00e9 no ch\u00e3o e a moto ficaria ok, mas naquele susto eu nem sei o que fiz, se subi na moto e pulei, se pisei no ch\u00e3o, quando vi eu j\u00e1 tava uns 2m pra frente da moto ca\u00edda e correndo, nem escutei se a moto apagou porque a batida do cora\u00e7\u00e3o tava fazendo muito barulho!"
            }
        ]
    },
    "fpgood": {
        "title": "An\u00e1lise de quedas. Tudo mastigadinho pra aprender com o erro dos outros.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "To pilotando a relativamente pouco tempo. V\u00eddeos desse tipo me ajudaram bastante a ter mais confian\u00e7a e seguran\u00e7a nos passeios. Acredito que esse conhecimento j\u00e1 me salvou algumas vezes."
            },
            {
                "body": "Eu n\u00e3o gosto da personalidade dele, mas os videos dele de an\u00e1lise de quedas e outras videos ensinando a pilotar com mais seguran\u00e7a s\u00e3o muito bons, e ele parecer ser um motorista bem sensato e da dicas interessantes sempre, ent\u00e3o o jeito \u00e9 relevar a personalidade e ver os v\u00eddeos."
            },
            {
                "body": "Canal do Durval \u00e9 muito bom, eu quando comecei a pensar em comprar a moto assisti praticamente todos os videos dele.\n\nTem amigo meu que disse que fiz o Telecurso 2000 pra pilotagem"
            },
            {
                "body": "Essa s\u00e9rie de an\u00e1lise de quedas \u00e9 \u00f3tima. Tamb\u00e9m curto as observa\u00e7\u00f5es di\u00e1rias do X Racing... De tanto ver as merdas que os caras fazem voc\u00ea adquire um senso aranha e consegue antever as cagadas."
            }
        ]
    },
    "f71slz": {
        "title": "Simplesmente vi no \"Zap\" e achei que seria interessante compartilhar aqui.....",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "S\u00f3 trocaria a ordem entre beber cerveja e andar de moto."
            },
            {
                "body": "kkkkkk realidades"
            }
        ]
    },
    "f2zt2e": {
        "title": "Quando descobri que meu farol redondo \u00e9 igual a 70% dos far\u00f3is por a\u00ed... Resolvi inventar moda",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "O kit todo \u00e9 full led, direto do ali express, o do centro \u00e9 um farol gen\u00e9rico de 5 polegadas (o mesmo da intruder) mas com seta embutida nas laterais superiores. 180 mangos\n\nOs far\u00f3is auxiliares s\u00e3o os far\u00f3is de milha do Jeep Wrangler (made in china tamb\u00e9m) com DRL e seta nos aros externos. 120 mangos o par\n\nSim eu ilumino tanto quanto um caminh\u00e3o a noite, o que era o objetivo \ud83d\ude01\n\nAs luvas de couro da bengala eu que fiz, gastei uns 80 reais em materiais, j\u00e1 tinha as ferramentas\n\nUma configura\u00e7\u00e3o semelhante, mas original, R$1200 s\u00f3 o farol central."
            },
            {
                "body": "Show o farol, e parab\u00e9ns pela motoca, ta bonitona\n..."
            }
        ]
    },
    "f2i5fs": {
        "title": "[OPINI\u00d5ES] Como voc\u00eas se sentem sobre MC's em geral?",
        "selftext": "Ando de moto a pouco tempo e estou considerando me juntar a um dos maiores. A fraternidade me atrai mas minha inexper\u00eancia na \u00e1rea me deixa inseguro.",
        "num_comments": 12,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu gosto de pilotar sozinho, ou em grupos bem pequenos (4-8 motos)\n\nAs vezes que andei com grupos grandes, acho que presto mais aten\u00e7\u00e3o no Z\u00e9 ruela que t\u00e1 fora da forma\u00e7\u00e3o na minha frente do que no passeio, e acabo n\u00e3o curtindo tanto.\n\nMas esse \u00e9 o meu perfil.\n\nNa minha opini\u00e3o, se voc\u00ea \u00e9 inexperiente, treine sozinho antes pra n\u00e3o se assustar com a quantidade de motos juntas. Depois fa\u00e7a passeios com MCs pra ver se vc gosta, o pessoal costuma ser bem acolhedor."
            },
            {
                "body": "Cara, na minha humilde opini\u00e3o a ideia de um MC \u00e9 muito boa em teoria, mas na pr\u00e1tica acaba sempre prejudicada pelo elemento humano.\n\nMeu pai foi fundador e membro de MC grande muitos anos, faziam encontros memor\u00e1veis e tinham muitos integrantes. Mas com o passar do tempo come\u00e7aram brigas de ego, por poder interno, essas picuinhas... e andar de moto ficou cada vez mais secund\u00e1rio. Ele saiu h\u00e1 uns anos e n\u00e3o tem mais vontade de estar em um.\n\nEu nunca fiz parte de MC, nem pretendo. Geralmente viajo sozinho ou com garupa. Tenho um pequeno grupo de amigos que eventualmente viajam comigo (2, 3 motos no m\u00e1ximo), mas nos aproximamos por afinidade, gosto pessoal parecido, n\u00e3o por estarmos num clube. A\u00ed vai junto 250, 800, 1200cc, n\u00e3o importa a moto nem a pot\u00eancia.\n\nEu sei que parece tentador entrar em um no come\u00e7o, mas n\u00e3o faria isso. Se voc\u00ea realmente n\u00e3o tem meeeesmo com quem andar, nem aprender, ent\u00e3o recorra a eles."
            },
            {
                "body": "Meu pai foi membro de um por um bom tempo e fez amigos por toda a cidade no per\u00edodo que ficou, tinha um clube social, a galera se encontrava, rolava aqueles eventos fam\u00edlia e tal. \n\nS\u00f3 que pelo que ele comentou, parece que o Sons of Anarchy (s\u00e9rie, se n\u00e3o viu... veja) afetou um pouco a mentalidade de alguns. E a\u00ed come\u00e7ou a rolar umas brigas de ego ( e at\u00e9 umas f\u00edsicas).\n\nO MC come\u00e7ou a requerer muito tempo, pq tinha eventos semanais que vc devia estar pra \"ganhar pontos\" com a galera do MC e tal. Por fim ele achou melhor sair e tal, ainda conversa com muita gente de MC mas geralmente ele vai nos encontros, conversa com uma galera mas anda mais com amigos pr\u00f3ximos.\n\nUma coisa que pode ser menos *assustador* \u00e9 entrar num MC menor ou um MG (Moto Grupo), da\u00ed pra ter uma id\u00e9ia do que \u00e9 e tal.\n\n&#x200B;\n\nEu particularmente nunca senti essa necessidade, sempre fui de andar sozinho, ainda mais que tenho um moto comum e pequena (Fazer 250). Geralmente quando quero fazer um rol\u00ea acompanhado ou t\u00f4 com a minha mina na garupa ou com um amigo em outra moto, muita gente n\u00e3o \u00e9 algo que me atraia e tal."
            },
            {
                "body": "fa\u00e7o parte de MG (moto grupo).  \nestamos em poucos, pois houve um racha muito grande uns anos atras, numa confus\u00e3o de intrigas.\n\nestamos construindo uma sede propria e n\u00e3o preocupamos em tornar o grupo enorme novamente, mas trazer novos membros para melhorar a qualidade da nossa fraternidade.\n\nnosso principal objetivo \u00e9 o apoio em viagens. se alguem aqui precisar de uma ajuda quando estiver passando pelo norte do RS \u00e9 s\u00f3 me chamar.\n\ncuidado com os grupos maiores, pois algumas regras podem ser extremamente r\u00edgidas e as mensalidades muito altas. precisa de uma dedica\u00e7\u00e3o enorme."
            }
        ]
    },
    "f2hzu8": {
        "title": "N\u00e3o conhecia o sub, resolvi postar a motoca depois de voltar da feira s\u00f3 pra me apresentar",
        "selftext": "",
        "num_comments": 12,
        "comments": [
            {
                "body": "Essas motos da Indian s\u00e3o boas? Sei que eles ficaram bem pouco tempo aqui no Brasil com foco em motos de alta cilindrada e sairam, um cara do moto clube do meu pai comprou um 1200 por pre\u00e7o de custo e vive tentando intrujar ela em algu\u00e9m."
            },
            {
                "body": "Bem vindo, mano!!!\n\nLindas as novas Indians! As antigas n\u00e3o precisa nem falar."
            },
            {
                "body": "Bem vindo brother, show a motoca"
            }
        ]
    },
    "ev4gis": {
        "title": "Qual capacete bom para pegar estrada?",
        "selftext": "Meus colegas de estrada,\n\nE um tempo eu pesquiso um novo capacete para comprar, visto que hoje, para andar na cidade eu uso um Zeus 380H, que, embora bastante confort\u00e1vel, \u00e9 aberto na frente, portanto n\u00e3o muito seguro e acima de 80km/h, o som do vento \u00e9 ensurdecedor.\n\nMeu objetivo nesse caso seria um capacete leve, de no m\u00e1ximo R$700,00 em que o problema do vento n\u00e3o fosse t\u00e3o ruim. Tenho esses dois modelos em mente:\n\nhttps://produto.mercadolivre.com.br/MLB-1353401718-capacete-zeus-816e-preto-brilho-_JM\n\nE\n\nhttps://store.urbanhelmet.com/produto/capacete-urban-bigbore-blackout-vintage-7009\n\nVoc\u00eas tem experi\u00eancias com esses capacetes? Recomendam algum outro?\n\nMuito obrigado!",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Nenhum desses dois capacetes que voc\u00ea postou v\u00e3o resolver a quest\u00e3o do vento. Nunca usei nenhum dos dois mas s\u00f3 pelo tipo de viseira d\u00e1 pra ver que a veda\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 das melhores.\n\nEu tamb\u00e9m curto muito esses capacetes mais estilosos, mas nenhum dos que eu conhe\u00e7o s\u00e3o bonitos, seguros e silenciosos ao mesmo tempo.\n\nNessa faixa de pre\u00e7o, acho que s\u00f3 os modelos mais normais v\u00e3o te atender. Se puder investir um pouco mais recomendo os LS2 EVO Vector, pois eles s\u00e3o de um composto muito mais leve que os normais, e tem uma boa veda\u00e7\u00e3o para o vento.\n\n&#x200B;\n\nEdit: Esse zeus 816e a\u00ed eu j\u00e1 pensei em comprar. Mas nunca achei a viseira pra vender, e perguntando pra um vendedor ele me confirmou que o fornecedor dele n\u00e3o vendia a viseira separado. Isso me fez mudar de ideia sobre a compra."
            },
            {
                "body": "Capacetes \"bom pra vento\" geralmente s\u00e3o voltados pra alta performance, o que deixa o pre\u00e7o salgado. Eu uso um HJC FG 17, foi 1k e muito silencioso, fiz uma viagem de mais de 3 mil km com um amigo usa do um LS2 arrow, ele ficava Surdo, teve que colocar um abafador desses de operador de trator.\nO capacete \u00e9 muito bom, tem espa\u00e7o pra \u00f3culos, n\u00e3o aperta, \u00e9 f\u00e1cil de dar manuten\u00e7\u00e3o, mas al\u00e9m de estar fora do teu or\u00e7amento, \u00e9 ruim de achar pe\u00e7a de reposi\u00e7\u00e3o.\n\nAcho que pra pegar estrada se n\u00e3o quiser gastar muito, pega um que seja o mais leve poss\u00edvel, de viseira f\u00e1cil de tirar e colocar e investe num abafador confort\u00e1vel"
            },
            {
                "body": "\u00d3timas dicas dos demais users.\n\nA ideia \u00e9 essa mesmo: capacete bom pra estrada e design retr\u00f4 n\u00e3o andam lado a lado. \n\nSe sua preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 o ru\u00eddo do vento, procure o capacete mais aerodin\u00e2mico poss\u00edvel. Isso inclui aquele monte de tomada de ar com abre e fecha espalhado pela cabe\u00e7a. \n\nApesar de preferir os escamote\u00e1veis (com abertura facial), n\u00e3o os recomendo no seu caso. A veda\u00e7\u00e3o deles n\u00e3o \u00e9 muito boa. \n\nEm resumo: capacete leve, aerodin\u00e2mico, full face e cor clara (eu s\u00f3 uso branco)."
            },
            {
                "body": "Amigo, ja deram dicas excelentes aqui, pois ent\u00e3o s\u00f3 vou complementar com uma coisa. Capacete nessa faixa de pre\u00e7o tem que ser fibra. Essa resina aguenta a cidade mas pra estrada n\u00e3o recomendo. Se puder invista numa fibra de vidro/carbono ou tri composto, s\u00e3o capacetes de alta performance e bem leves."
            },
            {
                "body": "Uns abertos tem abafadores de ru\u00eddo na altura do ouvido. Meu NASA j\u00e1 perdeu a etiqueta mas acho que \u00e9 o modelo SH-70, d\u00e1 pra remover o tapa-ouvidos das al\u00e7as pra usar na cidade, e encaixar pra pegar estrada (Ou deixar sempre l\u00e1, n\u00e3o atrapalham). Se gosta dos abertos \u00e9 s\u00f3 escolher um que tenha algo pra tapar os ouvidos.\n\nMas viseira dupla n\u00e3o \u00e9 importante? Pra mim o vento incomoda pouco comparado ao enorme inc\u00f4modo do sol forte de dia, nunca gostei de \u00f3culos de sol machucando (Esmaga a orelha, ou aperta em cima do nariz, eu usava \u00f3culos e procurei um Nasa justo por isso, pra ver se diminu\u00eda os amassados do \u00f3culos, e j\u00e1 escolhi a arma\u00e7\u00e3o mais fina poss\u00edvel! Resolver s\u00f3 resolveu quando minha vis\u00e3o sei l\u00e1 como se resolveu e n\u00e3o preciso mais \u00f3culos), ent\u00e3o pra mim o que mais importa \u00e9 ter viseira dupla, n\u00e3o viseira escura que n\u00e3o se v\u00ea nada de noite ou em dia nublado, a viseira tem que ser coloc\u00e1vel e remov\u00edvel em segundos (De prefer\u00eancia enquanto est\u00e1 andando, s\u00f3 com 1 m\u00e3o, talvez aqui mostre o abafador e o acionador da viseira com s\u00f3 2 dedos: https://www.youtube.com/watch?v=jXppYPtQJfg), s\u00f3 os de viseira dupla permitem isso.\n\nO meu Nasa tem uns 9 anos de muito ch\u00e3o, praticamente tudo estrada de ch\u00e3o, guardo jogado, j\u00e1 fui derrubado com ele 3 vezes, n\u00e3o cuido direito, ainda assim t\u00e1 inteirinho, 1 risco na viseira mas n\u00e3o \u00e9 no campo de vis\u00e3o, valeu cada centavo (Os ProTork que tive ao longo desse tempo (Sempre tive capacete extra) n\u00e3o tenho mais porque foram quebrando, viseira fina de R$ 10 trinca s\u00f3 de olhar), gosto at\u00e9 da abertura fech\u00e1vel em cima pra ventilar a careca (Capacete preto no sol esquenta, aqui na ro\u00e7a \u00e9 um calor danado).\n\nE se voc\u00ea gosta muito do atual, pode simplesmente usar tapa-ouvido, antes de ter um Nasa e quando usava outro comum eu viajava com isso no ouvido: https://www.netsuprimentos.com.br/plug-silicone-pomp-plus-com-cordao-3m-5755/p?idsku=5782  Uma perna de 200km numa viagem tem 3h as vezes, gasta segundos pra tirar e colocar isso, eu me acostumei f\u00e1cil.\n\nAh, sobre esses abertos com viseira dupla, \u00e9 ok pra quem usa \u00f3culos, mas se viajar de tardezinha os insetos que te acertam no peito v\u00e3o acertar at\u00e9 no queixo! Se pega poeira vai chegar nos lugares com uma barda de poeira, poeira marca pesco\u00e7o e queixo. Por conta desses problemas eu s\u00f3 viajo com meu Nasa aberto com balaclava tipo m\u00e1scara tapando do pesco\u00e7o at\u00e9 o nariz, mas balaclava fina s\u00f3 serve pra poeira, pra n\u00e3o ter paulada de inseto precisa aqueles feitos de EVA ou similar (Costureira ou tapeceiro faz um com velcro por mixaria), mas veja que meu problema \u00e9 por rodar na ro\u00e7a mesmo, em lavoura cheia de grilo ou gafanhoto, estando a 90km/h se um gafanhoto pula no sentido contr\u00e1rio acho que ele atinge seu pesco\u00e7o a talvez 120km/h, deixa marca roxa no peito! De noite eu uso jaqueta grossa que tapa at\u00e9 pesco\u00e7o, a\u00ed sobra 1cm de queixo desprotegido, n\u00e3o d\u00e1 nada, mas n\u00e3o tem como usar jaqueta preta grossa debaixo de sol em dia que termometro marca 42\u00b0C antes de derreter. Dependendo de por onde viajar se passar do lado de lavoura ou pasto, ou at\u00e9 nuns matos mesmo (A\u00ed geralmente \u00e9 inseto menor) vai ver as 19h o monte de inseto acertando no peito e pesco\u00e7o, capacete fechado protege at\u00e9 parte do pesco\u00e7o enquanto aberto desprotege at\u00e9 no queixo."
            }
        ]
    },
    "eo8muu": {
        "title": "1500km numa 125cc",
        "selftext": "Resolvi passar o r\u00e9veillon em Manaus. Daqui (Boa Vista/RR) at\u00e9 l\u00e1 s\u00e3o \\~700 km, cruzando inclusive a Linha do Equador.\n\nMantive uma velocidade de cruzeiro de 90 km/h. Isso no painel, n\u00e9? Real devia ser 80, 85.\n\nFiz 4 paradas para abastecimento e descanso. O consumo m\u00e9dio foi de 32 km/L. Achei pouco para uma 125cc, mas entendo por ser carburada e estar trabalhando o tempo todo em faixa de rota\u00e7\u00e3o alta (esse consumo foi o mesmo da minha T\u00e9n\u00e9r\u00e9 250 na estrada, mantendo 100-110 km/h, mas injetada).\n\nIda e volta somaram \\~1500 km.\n\nA primeira perna em fiz Boa Vista-Presidente Figueiredo (AM), totalizando 600km. Sa\u00ed \u00e0s 4h30min e cheguei l\u00e1 por volta de 14h. Passei uns dias curtindo as cachoeiras da regi\u00e3o e desci para Manaus (110 km) no dia 30/12. A volta foi direto, 700 km numa pegada s\u00f3. Sa\u00ed \u00e0s 4h30min de Manaus e cheguei em casa \u00e0s 15h (curiosamente o retorno cansou menos que a ida, vai entender).\n\nForam muitas horas de estrada. A playlist offline tocou v\u00e1rias vezes! Mas no geral correu tudo bem, nenhum problema ou susto a relatar.\n\nO relato \u00e9 s\u00f3 pra servir de incentivo a quem tem moto de baixa cc e acha que por isso n\u00e3o pode pegar a estrada.\n\nAbra\u00e7os e muitos km!!!",
        "num_comments": 16,
        "comments": [
            {
                "body": "Qual a motinho? Eu tive um tempo uma Intruder 125cc. Ela era bem guerreira, mas viajar com ela era dif\u00edcil, mal chegava a 80km/h (no painel, pesava uns 80kg na \u00e9poca). Troquei a rela\u00e7\u00e3o dela para uma com um dente a menos, ai sim, ela chegava a uns 90, 100, mas ficou muito fraca, voltei para a rela\u00e7\u00e3o original depois de um m\u00eas."
            },
            {
                "body": "Fiz uma loucura dessas em meados de 2010 com uma CG150 Titan KS, partindo do PR at\u00e9 o MA, sozinho, com a roupa do corpo e um pouco de grana. Foi uma das coisas mais legais que fiz! V\u00e1rias hist\u00f3rias no percurso... Na \u00e9poca n\u00e3o tinha nem GPS. Engra\u00e7ado que agora o m\u00e1ximo que ando \u00e9 150 quil\u00f4metros com as costas doendo, acho que isso de meter o louco foi uma fase.... Aproveite bem!"
            },
            {
                "body": "Meu sonho. Tenho planos de fazer uma viagem aos quatro pontos mais distantes do Brasil, no RS ao sul, PB ao leste, RR ao norte e AC ao oeste, e MT no ponto geogr\u00e1fico central do Brasil, pegando a Transamaz\u00f4nica inteira, a BR-319 e mais n\u00e3o sei quantas estradas ruins. \n\nNuma Pop 110. Vou abrir o cons\u00f3rcio em breve, se der tudo certo."
            },
            {
                "body": "Quer outro incentivo pra fazer esse tipo de viagem numa 125? Minha 1200cc faz 23km/l, mas se eu me empolgar pode cair pra 15"
            },
            {
                "body": "Eu fiz Passo Fundo a Montevideo de Intruder 125. Deu um pouco mais de 2000Km.\n\nFoi o melhor fim de semana da minha vida!"
            }
        ]
    },
    "elfkzt": {
        "title": "Manuten\u00e7\u00e3o da corrente em estradas de terra",
        "selftext": "Lurker por muito tempo, decidi meu primeiro post.\n\nPois bem, moro no meio do mato e diariamente (contando ida e volta) rodo uns 10km de estrada de terra e 140 de rodovia. O trecho de estrada de terra \u00e9 onde moro e n\u00e3o tem como evitar.\n\nMinha corrente tem ficado horr\u00edvel (perde o ajuste e fica ressecada) muito r\u00e1pido, necessitando lubrificar quase diariamente e esticar toda semana. A estrada de terra d\u00e1 o tempero com a sujeira na corrente e a rodovia cozinha at\u00e9 chegar no trabalho..\n\nTenho pesquisado solu\u00e7\u00f5es para evitar a manuten\u00e7\u00e3o constante e n\u00e3o tenho achado nada demais, algu\u00e9m que usa estrada de terra constantemente tem alguma dica capiau ?",
        "num_comments": 15,
        "comments": [
            {
                "body": "Sabe quantos km ta essa corrente? Talvez, devido ao uso seja interessante trocar ela."
            },
            {
                "body": "O ideal para uso normal seria uma lubrifica\u00e7\u00e3o a cada 400km. No seu caso acredito que seria melhor dar uma boa limpada nela antes com querosene ou wd40 e usar um bom lubrificante espec\u00edfico para correntes.\n\nSe n\u00e3o me engano existe um tipo de rela\u00e7\u00e3o um pouco mais cara que tem uma veda\u00e7\u00e3o extra para manter as partes internas lubrificadas, talvez seja a solu\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "body": "Eu rodo quase s\u00f3 ch\u00e3o, virei veloc\u00edmetro de alguma moto s\u00f3 rodando em ch\u00e3o!\n\nSolo arenoso ou cascalho que n\u00e3o desmancha f\u00e1cil agride pouco, \u00e9 a poeira que gruda mas n\u00e3o corr\u00f3i. J\u00e1 solo argiloso com mais teor de metais, ou o solo vermelho ou preteado de metais pesados na composi\u00e7\u00e3o, esse agride muito mais (Aquela terra vermelha de regi\u00f5es de minera\u00e7\u00e3o em MG, \u00e9 diferente da terra vermelha tipo do oeste do Paran\u00e1).\n\nPra esses ambientes o neg\u00f3cio \u00e9 N\u00c3O usar spray pra corrente, nenhum (As graxas brancas s\u00e3o menos ruins), use \u00f3leo 90 ou \u00f3leo usado da moto (Se for \u00f3leo 50), \u00f3leo mais grosso pra preencher melhor os espa\u00e7o internos, mesmo que seja corrente com retentor (Corrente com retentor vale muito a pena pra ch\u00e3o! Eu n\u00e3o uso porque sou m\u00e3o-de-vaca com tudo, mas vale a pena pra quem n\u00e3o economiza cada centavo).\n\n\u00d3leo 90 eu uso 1x por semana, e estico a corrente a cada... nunca estico! Pneu fura 2x por ano ent\u00e3o nessa hora ela \u00e9 esticada. Nunca lavei corrente na vida, uso rela\u00e7\u00e3o por 30 mil km f\u00e1cil mesmo sem cuidado decente. S\u00f3 tive problemas de corrente estralando e caindo quando ca\u00ed na bobeira de usar spray pra lubrificar, eles deixam a corrente limpa, a\u00ed a poeira penetra pra valer, fica bonito mas n\u00e3o fica dur\u00e1vel (Pro asfalto talvez seja \u00f3timo, era uma \u00e9poca que eu ia pra uns distritos via asfalto, demorei pra notar que tava comendo rela\u00e7\u00e3o muito mais r\u00e1pido que o normal).\n\nPode tamb\u00e9m colocar esticador pra corrente, os com mola de tens\u00e3o baixa s\u00e3o \u00f3timos, eu tenho cg 2000 com cubo traseiro de cg 2015 (Porque n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil achar cubo da antiga) ent\u00e3o pinh\u00e3o e coroa tem que ser diferentes, quando troco rela\u00e7\u00e3o ou uso o pinh\u00e3o ou a coroa do kit, a\u00ed um sempre tem que esperar pra trocar o outro (Pe\u00e7o via web, leva 2-3 semanas pra chegar e o frete \u00e9 caro ent\u00e3o n\u00e3o compro na hora), e o jeito de ter menor desgaste deles \u00e9 com esticador, a corrente pula menos em baixo ent\u00e3o n\u00e3o fica batendo nas laterias dos dentes da coroa, n\u00e3o come eles t\u00e3o f\u00e1cil, dura bem mais, j\u00e1 at\u00e9 esqueci de trocar pinh\u00e3o depois de ter trocado corrente com coroa e quanto lembrei ele j\u00e1 estava nos 40 mil km sem pular, gra\u00e7as ao \u00f3leo 90 e ao esticador (E repito, eu rodo quase s\u00f3 ch\u00e3o).\n\nSe conseguir \u00f3leo 140 melhor ainda! Esse eu n\u00e3o consigo usado porque os tratores detonam ele, a\u00ed prefiro comprar \u00f3leo 90 mesmo, n\u00e3o \u00e9 caro, uns R$ 16-18 pelo litro dos mais em conta em posto (J\u00e1 vou l\u00e1 abastecer mesmo), nem sei bem quanto duram porque uso em mais coisas, suspeito que s\u00f3 pra moto duraria 2 anos e pouco! Coloco num frasco de tintura de cabelo com bico, catchup com bico, ou qualquer frasco que acho em casa com bico (Uso um de tintura a 8 anos!), molho a corrente toda em todo fim-de-semana e pronto, sem preocupa\u00e7\u00e3o em limpeza ou visual.\n\nAh, mas cuida que retentor esmaga se esticar demais! Corrente comum com esticador de baixa tens\u00e3o fa\u00e7o dura 30 mil km f\u00e1cil, mas j\u00e1 detonei retentores em meio ano com isso de spray e esticar mais seguido! A folga aceit\u00e1vel \u00e9 grande, corrente quente fica mais folgada mesmo, a\u00ed que o esticador de BAIXA tens\u00e3o faz diferen\u00e7a, s\u00f3 minimiza os pulos. E o \u00f3leo grosso (quanto maior o n\u00famero maior a viscosidade, mais grosso o \u00f3leo) at\u00e9 gruda uma sujeira (Poeira), mas forma uma meleca que n\u00e3o deixa esse material abrasivo penetrar, n\u00e3o fica grosso igual graxa mas veda sujeira. TALVEZ daria pra meter \u00f3leo a cada 2 semanas, n\u00e3o sei, eu fa\u00e7o todo fim-de-semana por h\u00e1bito, t\u00e1 confort\u00e1vel pra mim assim."
            },
            {
                "body": "\u00c9 complicado, op. O jeito \"certo\" seria usar sprays apropriados, que n\u00e3o deixam grudar a poeira. Infelizmente esses produtos s\u00e3o caros e, na minha humilde opini\u00e3o, n\u00e3o tem uma lubrifica\u00e7\u00e3o suficiente.\n\nUso \u00f3leo 90 (pra c\u00e2mbio, ATF). J\u00e1 experimentei com todos os outros m\u00e9todos e esse \u00e9 o que mais me agrada. \nGraxa branca, te odeio! \n\nTenho uma embalagem de detergente (tem que ser limpol, melhor frasco e bico) que uso apenas pra isso. \u00c9 pequena, carrego em qq lugar e facilita a aplica\u00e7\u00e3o (tenho cavalete central). \n\nQuanto a tens\u00e3o da corrente, pelo seu relato ela j\u00e1 tem uns 20 mil km, n\u00e3o? J\u00e1 est\u00e1 com a sua vida \u00fatil no fim... \n\nTalvez seja v\u00e1lido trocar essa corrente (ou o kit todo logo) e ver como se comporta."
            }
        ]
    },
    "ehn2rz": {
        "title": "150 ou 250 como primeira moto?",
        "selftext": "Estava planejando comprar uma CG Fan 160 0km \u00e0 vista para usar no dia a dia e em pequenas viagens por volta de uns 100km, por\u00e9m diversos amigos me recomendaram uma 250 pela maior seguran\u00e7a em viagens e avenidas urbanas.\n\nEu ganho um sal\u00e1rio m\u00ednimo e fico com receio de comprar uma moto que eu n\u00e3o consiga manter, al\u00e9m de como seria minha primeira moto, em um eventual acidente eu gastaria mais em seu reparo.\n\nA diferen\u00e7a de custo para manter uma 250 \u00e9 muito diferente de uma 150? Vale a pena comprar uma 250 usada ao inv\u00e9s de uma 150 0km?",
        "num_comments": 13,
        "comments": [
            {
                "body": "Comprar moto 0km no brasil \u00e9 furada, principalmente motos de entrada de baixa cilindrada. Procure um amigo que entenda ou um mec\u00e2nico e pe\u00e7a pra ele te guiar na compra de uma usada com menos de 20.000km e seja feliz."
            },
            {
                "body": "Minha primeira foi uma fan 160 0km (2019), mas troquei 4 meses depois por uma twister 250 semi nova (2018) porque realmente na estrada faz diferen\u00e7a. A principal diferen\u00e7a \u00e9 voc\u00ea n\u00e3o sofrer na faixa dos 90-120 km/h, se precisar ultrapassar aquele caminh\u00e3o que ta lhe jogando detritos no corpo, n\u00e3o vai se sentir em um racha acirrado de 5m at\u00e9 finalizar a ultrapassagem.\n\nDepende do seu uso mesmo, se for ficar s\u00f3 na cidade e viajar pouco, visando o seu bolso, uma 150 \u00e9 a escolha, vai viajar devagar, mas vai gastar pouco.. Eu senti que a diferen\u00e7a de manuten\u00e7\u00e3o entre as duas motos quase dobrou.. \u00e9 ridiculamente barato a manuten\u00e7\u00e3o de uma 150.. pneu bom em m\u00e9dia de 120 reais (contra 500 no de uma 250cc), pastilha de freio a 30 reais e o tambor menos ainda (uma 250cc maioria ja tem freio a disco na traseira e na frente geralmente s\u00e3o 2 pares, e a qualidade precisa ser maior, resumindo da f\u00e1cil 100+), m\u00e3o de obra barata j\u00e1 que qualquer oficininha de bairro mexe e n\u00e3o vai cobrar caro, isso vale pra concessionaria tamb\u00e9m pois o valor da hora da m\u00e3o de obra \u00e9 bem menor.. \n\nO consumo tamb\u00e9m.. de fan 160 com cabo enrrolado ao melhor estilo \"cachorro loko\" (ou seja na pior hip\u00f3tese de uso) voc\u00ea vai fazer 30km/l no alcool... Eu ja cheguei a fazer 40km/l na gasolina andando na moralzinha.. na 250cc ir\u00e1 fazer em m\u00e9dia 25 andando muito de boa 28...\n\nResumindo, em uma op\u00e7\u00e3o segura v\u00e1 de 150, caso contr\u00e1rio 250... Por\u00e9m como outros j\u00e1 disseram, estude uma semi-nova.. eu peguei 0km e apesar do \"prazer\" do ve\u00edculo novo, n\u00e3o vale a pena o valor.. Paguei 12 na minha e por 2 mil a mais troquei em uma twister um ano de uso com 4mil km rodados... \n\nContrate um mec\u00e2nico para lhe auxiliar na compra.. Evite motos que j\u00e1 tiveram queda e/ou tiveram o motor aberto. Algumas dicas para isso \u00e9 procurar por diferen\u00e7a nas pe\u00e7as pl\u00e1sticas, se uma estiver mais nova que a outra, pode ter sido trocado, se foi trocado, qual o motivo? olhe os parafusos do motor e suspens\u00e3o para ver se n\u00e3o h\u00e1 marcas de uso indicando desmontagem constante, riscos perto destas \u00e1reas podem indicar tbm... e n\u00e3o sei onde mora, mas existem muitas situa\u00e7\u00f5es de motos relativamente novas (menos de 10mil ou 15mil km) de pessoas que n\u00e3o aguentaram pagar e est\u00e3o vendendo.."
            },
            {
                "body": "A diferen\u00e7a de manuten\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o grande, a de conforto, principalmente em viagens \u00e9 not\u00e1vel. \n\nEu tenho um Fazer 2010 250 j\u00e1 faz um tempo, \u00e9 minha primeira moto e peguei ela usada e levei um amigo experiente pra me ajudar a avaliar. A unica dor de cabe\u00e7a que a moto deu foi pq na primeira vez que peguei a moto deixa ela cair a 10 por hora e bateu o painel no ch\u00e3o, quebrando ele todo. Ele novo, na Yamaha era 1200 um paralelo 480.\n\nEu j\u00e1 viajei nessa moto de Bras\u00edlia onde eu moro pra Salvador e junto com uma CB300, em baixo de chuva e sol, nunca me deixou na m\u00e3o.\n\nCom rela\u00e7\u00e3o a manuten\u00e7\u00e3o o que posso te dizer \u00e9 o seguinte, eu usava a moto pra trabalhar rodando 400km por semana nela em m\u00e9dia, fazia a troa de \u00f3leo a cada 2 meses algo em torno de 70 reais, e pra rodar os quase 2 mil Km mensal gastava quase 1 tanque por semana, que hoje d\u00e1 uns 60 reais/ semana.\n\nEu sempre fiz a seguinte conta: Combust\u00edvel + Valor de manuten\u00e7\u00e3o M\u00e9dio  + Emerg\u00eancia\n\nSairia algo parecido com isso meu or\u00e7amento pra minha moto:\n\nR$ 200 - Gasolina  \nR$ 35   - \u00d3leo e filtro (70 a cada 2 meses)  \nR$ 25   - Kit Rela\u00e7\u00e3o (200 a cada 8 meses)  \nR$ 25   - Pneus ( 300 a cada 12 meses)  \nR$ 50   - Emerg\u00eancias (Sempre guardando esse trocado, pra caso d\u00ea merda n\u00e3o ficar no prego)\n\nAl\u00e9m disso tem os equipamentos de seguran\u00e7a que fui comprando baratos e com o tempo fui fazendo uns upgrades. Mas a\u00ed era sempre com o que sobrava do sal\u00e1rio ."
            },
            {
                "body": "Vou dar a minha opini\u00e3o como algu\u00e9m que j\u00e1 teve 250 e tem 125.\n\nOs custos de manuten\u00e7\u00e3o s\u00e3o maiores sim numa 250. Procura o valor do kit de transmiss\u00e3o da Fazer 150 e compara com o da 250.\n\n\u00d3leo e filtro? A mesma coisa. Ah, mas \u00f3leo \u00e9 o mesmo pre\u00e7o... Sim, mas minha 125 toma 1L (isso com troca de filtro). Pra uma 250 s\u00e3o 2, 3 frascos. \n\nIsso porque n\u00e3o falei da economia no consumo!!! Na minha 125 carburada t\u00f4 fazendo, f\u00e1cil, 40-45 km/L na cidade. Na minha 250 injetada fazia 30-35.\n\nParece pouco, mas se vc colocar em perspectiva (e a depender de quantos km vc fizer) faz uma baita diferen\u00e7a no or\u00e7amento.\n\nSe \u00e9 a sua primeira moto, pega uma pequena. Come\u00e7a por baixo. Porque muito provavelmente vc vai deixa-la cair, vai tombar, riscar, amassar... Vc n\u00e3o quer isso numa moto nova, muito menos numa 250.\n\nA justificativa para uma 250 seria o maior torque e a maior velocidade final, mas se vc vai rodar basicamente em trecho urbano, isso \u00e9 irrelevante. Pra cidade 125/150/160 t\u00e1 \u00f3timo!!!"
            },
            {
                "body": "Comecei com uma Fazer 250 e sinceramente n\u00e3o arrependo de nada. Manuten\u00e7\u00e3o e consumo s\u00e3o maiores sim, mas n\u00e3o tanto.\n\nAl\u00e9m de ser muito mais robusta que toda a categoria de 150 (acabamento da Titan/Fan parece piada quando voc\u00ea sobe pra 250), tem a vantagem de voc\u00ea sempre ter motor para pelo menos ultrapassar caminh\u00e3o na rodovia e sempre sair na frente dos carros em sinaleiro."
            },
            {
                "body": "Comprei uma 125 e \u00e9 ruim de mover pq demora de pegar velocidade, e eu sou pesado"
            }
        ]
    },
    "eek5pa": {
        "title": "Honda CG 1982",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Pqp, essas vers\u00f5es s\u00e3o muito bonitas mesmo para Cafe. Parece que a Honda valorizava mais o acabamento.\nUm dia terei uma bolinha azul-calcinha toda adornada no cromo"
            },
            {
                "body": "Lindo projeto."
            }
        ]
    },
    "e60755": {
        "title": "Motoqueiros, quais os planos de viagem para o fim de ano?",
        "selftext": "V\u00e3o pegar a estrada em duas rodas? Expedi\u00e7\u00e3o ou rolezinho? Conta a\u00ed seu plano pro fim de ano.",
        "num_comments": 20,
        "comments": [
            {
                "body": "To meio decepcionado com a minha moto, talvez nesse fim de ano eu s\u00f3 v\u00e1 para o interior, mas se for vou de carro. \ud83d\ude22"
            },
            {
                "body": "Vou sair de Porto Alegre dia 24 e voltar pelo dia 12 de janeiro, e pretendo fazer toda a parte sul do Rio Grande do Sul. Uma viagem simples, pra n\u00e3o gastar muito. A ideia \u00e9 passar algumas noites em casas de amigos e parentes, e no resto dos dias acampar. Inspirado pelo colega motociclista Filipec do Road Garage, vou nomear a viagem Moto Expedi\u00e7\u00e3o Farroupilha (MEF), e tentar documentar o m\u00e1ximo poss\u00edvel."
            },
            {
                "body": "Rolezinho sozinho de uns 200km no mato isolado nalgum fim-de-semana de noite (Se der pepino, afinal \u00e9 moto j\u00e1 maior de idade e pode ter opini\u00f5es pr\u00f3prias, pelo menos n\u00e3o fico arrumando no sol, sempre carreguei lanterna de cabe\u00e7a na mochila ent\u00e3o escuro n\u00e3o \u00e9 problema).\n\nTamb\u00e9m tem tempo que n\u00e3o vou mais na serra do Roncador rir dos birutas esperando disco voador, se tiver disposi\u00e7\u00e3o noutro FDS a noite eu vou, mais uns 200km, mas metade \u00e9 asfalto e a outra metade passa 3 ou 4 pessoas por dia, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o isolado."
            }
        ]
    },
    "e2fo92": {
        "title": "Qual equipamento voc\u00eas usam no dia a dia?",
        "selftext": "Peguei minha primeira moto recentemente e por enquanto to s\u00f3 de capacete. Mas to querendo come\u00e7ar a adquirir aos poucos antes da primeira queda, pelo menos jaqueta e luva pra n\u00e3o virar giz de carne. No entanto, pessoal andando s\u00f3 de roupa casual parece ser o mais comum por aqui. E ai, o que voc\u00eas usam?",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "nos foruns americanos de motos o povo sempre recomenda um negocio que chama ATGATT (all the gear, all the time). Eu ando sempre com jaqueta e luva de couro, mesmo se estiver um calor infernal, porque ando um bom trecho todos os dias (cerca de 50km ida e volta entre estrada e cidade). \n\n\nJ\u00e1 ca\u00ed em baixa velocidade e estava sem luva uma vez: n\u00e3o machucou muito, mas eu n\u00e3o recomendo."
            },
            {
                "body": "A recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 ATGATT (all the gear all the time), mas na pr\u00e1tica a est\u00f3ria \u00e9 outra.\n\nEu n\u00e3o uso jaqueta no dia a dia. Moro em Roraima e mesmo os modelos summer s\u00e3o terrivelmente quentes. Quando fa\u00e7o trechos mais longos uso uma camisa de manga longa para proteger os bra\u00e7os do sol. Na estrada uso jaqueta sempre. De resto, luva e sapato fechado \u00e9 o m\u00ednimo.\n\nFora capacete, claro!"
            },
            {
                "body": "Cara, eu sempre ando com todos de Jaqueta, luva e \"bota\" (\u00e9 um tenis de moto Dainese Street Biker). tenho um amigo que tem o costume de andar em dist\u00e2ncias curtas s\u00f3 de capacete, todas as vezes que ele se acidentou foram acidentes em que ele estava devagar e se machucou por n\u00e3o estar com equipamento nenhum.\n\nEu sou um cara pessimista por natureza, ent\u00e3o acho que no dia que eu n\u00e3o usar, vai ser o dia que eu vou ao ch\u00e3o. Tanto que eu comprei uma segunda jaqueta e a minha antiga eu deixo com a minha namorada, que agora s\u00f3 sabe andar equipada.\n\nEu sei que pode parecer loucura da minha cabe\u00e7a, mas eu sinto que isso afeta at\u00e9 como outros motociclistas e motoristas te enxergam no transito. D\u00e1 um ar de responsabilidade saca? Mesma coisa com a pol\u00edcia."
            }
        ]
    },
    "duhp7e": {
        "title": "Honda CB4X mostra o futuro das motos da Honda - Carro e motos",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1
    },
    "deowjb": {
        "title": "Minha Suzuki Intruder 125 levemente customizada.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Pense numa motinha confi\u00e1vel"
            },
            {
                "body": "A 250 ainda est\u00e1 contigo?"
            },
            {
                "body": "Bah. Tenho muita vontade de comprar uma dessas pra uso no dia a dia e pra brincar de dar uma customizada."
            }
        ]
    },
    "bpxulg": {
        "title": "Exame de gravidez do infinito faz desaparecer metade das motos do universo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Acabei de comprar uma moto e comecei a namorar. Esse meme me fez querer marcar uma Vazectomia para segunda feira."
            }
        ]
    },
    "bp60rk": {
        "title": "Charles Xavier manja",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "boo2ch": {
        "title": "Vou come\u00e7ar postando uns memes",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "50 reais? Onde voc\u00ea consegue as coisas t\u00e3o barato assim?"
            },
            {
                "body": "Cgzinha \u00e9 s\u00f3 alegria, pro dia a dia tem que ser ela, bateria da minha ta com 5 anos, agora que t\u00e1 come\u00e7ando a dar sinal de cansa\u00e7o"
            }
        ]
    },
    "bogy41": {
        "title": "Ta vivo ainda esse sub?",
        "selftext": "Ainda tem algu\u00e9m aqui? Bora dar vida a esse neg\u00f3cio cambada de freia na curva",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Vivao e vivendo"
            },
            {
                "body": "tenebrinha firme e forte"
            }
        ]
    },
    "at4b4f": {
        "title": "Bateria de Nobreak em moto",
        "selftext": " Ol\u00e1, eu possuo uma FZ 250 e a bateria dela est\u00e1 descarregando muito rapido, acredito que seja o rastreador que instalei nela, dai um amigo me falou sobre bateria de gel que duraria muito mais. Dai eu pesquisando vi que tem gente que utiliza bateria de NOBREAK em moto (*que s\u00e3o muito mais baratas*) voc\u00eas j\u00e1 utilizaram ? tem alguma experi\u00eancia? ",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Que eu saiba \u00e9 us\u00e1vel sim mas a vida \u00fatil da bateria \u00e9 bem menor... O jeito \u00e9 pesquisar os pre\u00e7os e ver se vale a pena... Ainda acho melhor investir um pouco mais e pegar uma bateria de gel, como seu amigo falou, n\u00e3o ter\u00e1 mais dor de cabe\u00e7a por um tempo"
            }
        ]
    },
    "a5jhah": {
        "title": "D\u00favida para motoboy iniciante",
        "selftext": "Boa tarde! Estava vendo na lei e \u00e9 proibido dirigir usando fones de ouvido.\nEnt\u00e3o, eu uso o fone de ouvido no celular para ouvir o gps.\nOs gps que eu encontrei para comprar variam de 350 reais a quase 500.\nH\u00e1 alguma maneira mais barata de usar o gps em moto? Tipo algum suporte para celular ou algum aparelho que coloque no capacete para o som do gps sair nele, que n\u00e3o resulte em multa?",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Todos os motoboys que eu conhe\u00e7o usam fone de ouvido a muitos anos e nunca tiveram problema, nunca vi usarem gps na moto ou algo do tipo "
            },
            {
                "body": "Eu uso o gps preso no guidao, se voc\u00ea procurar no MercadoLivre por 'Suporte para celular Moto' voc\u00ea acha v\u00e1rios \n\nEu n\u00e3o uso fones de ouvido. Deixo o celular com o som ligado e ou\u00e7o perfeitamente o GPS "
            }
        ]
    },
    "8p62ob": {
        "title": "Ajuda com Um Canal No YouTube!",
        "selftext": "Ol\u00e1 pessoal do r/motoca, alguns dias atr\u00e1s criei um canal no youtube [Manolo da Fan](https://www.youtube.com/channel/UCbzuq32M0aOAMHQxFe0LQJg?view_as=subscriber). Pois bem, como o nome j\u00e1 sugere, tenho uma Honda Fan 2010 a uns 4 anos, com alguns upgrade de performance. Ent\u00e3o resolvi mostrar meu dia a dia com o canal. Comprei uma GoPobre  (SJCAM SJ4000 by Dudacell com microfone externo) e sai filmando.\n\nNo canal falo de tudo, por\u00e9m tendo sempre trazer conte\u00fado, diferente de outros canais que \u00e9 s\u00f3 tendel e locuragem (sim sou do RS e tendel \u00e9 sin\u00f4nimo de farra). Gostaria de saber do pessoal que l\u00ea aqui, o que gostariam de ver em um canal do youtube. Pois estou come\u00e7ando a ficar sem ideias.\n\nOutra grande d\u00favida minha, ser\u00e1 que o pessoal realmente gosta de conte\u00fado no youtube ou postando qualquer m\\*rda l\u00e1 t\u00e1 bom??\n\nConto com vcs para essa ajuda!\n\nPS: Se der, e tiverem tempo, passem l\u00e1 assistam e se inscrevam!\n\nObrigado!\n\n**EDIT! Mudei o nome do Canal para** FRILIN RS!",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "[deleted]"
            },
            {
                "body": "legal cara. me inscrevi. Vc mudou o nome do canal?"
            }
        ]
    },
    "88b9xz": {
        "title": "Qual moto come\u00e7ar?",
        "selftext": "Ol\u00e1 pessoal, tudo bem? :)\n\nTirei a carta para moto faz 1 m\u00eas, j\u00e1 andei em biz durante pouco tempo.\nNa auto escola s\u00f3 aprendi a passar no teste, praticamente.\nPensei em comprar uma CG, FAN, TITAN ser\u00e1 que vale a pena? Tenho 1,88m.\n\nValeu guys! :)",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Como voc\u00ea \u00e9 alto, recomendo uma Bros ou Crosser. Quando tiver mais experi\u00eancia pode passar pra uma XRE 300."
            }
        ]
    },
    "5samc0": {
        "title": "Scooter: Novo Motorista",
        "selftext": "E ae galera tudo bem?\n\nN\u00e3o adianta, fui seduzido pelo mundo das motos.\n\nJ\u00e1 estou decidido em vender meu carro e comprar uma Yamaha Nmax. Mas como n\u00e3o entendo porra nenhuma e n\u00e3o tenho nenhum amigo motoqueiro, fica a pergunta:\n\nTerei que tirar habilita\u00e7\u00e3o, certo? Vcs tem id\u00e9ia quanto est\u00e1 pra tirar a carteira de moto, eu j\u00e1 tendo a de carro? \n\nOutra coisa, tanto as aulas e o exame ser\u00e3o feitos nas CGs da vida... ou seja, vou sair com experi\u00eancia zero em scooter...\n\nAlgu\u00e9m tem umas dicas ai? O que esperar?\n\nAbra\u00e7os!",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "O pre\u00e7o acho que varia dependendo do estado, ou at\u00e9 do CFC. Fiz minha carteira h\u00e1 1 ano, saiu uns 800 reais, eu j\u00e1 tinha carteira de carro.\nAs aulas s\u00e3o feitas em CG's da vida. \u00c9 tudo feito em estacionamento fechado, tu aprende apenas o b\u00e1sico do b\u00e1sico. Quando for andar na rua vai ter problemas muito maiores que nunca ter andado em scooter. Tamb\u00e9m \u00e9 bom investir um pouco em equipamentos de seguran\u00e7a, n\u00e3o compre esses capacete casca de ovo. Um bom par de luvas tamb\u00e9m vale muito o investimento.\nAs aulas s\u00e3o meio chatas, mas quando come\u00e7ar a andar na rua vai ver que vale muito a pena, uma experi\u00eancia muito melhor que dirigir.\n\n\nEdit: Vou deixar aqui uns links \u00fateis: [Aqui](http://cycle-ergo.com) \u00e9 uma boa fonte para ver que moto fica melhor para voc\u00ea. [Esse](https://sharp.dft.gov.uk/) ajuda na escolha do capacete."
            },
            {
                "body": "[deleted]"
            }
        ]
    },
    "5mnuek": {
        "title": "Jogando com o Motoqueiro fantasma Super Hero Squad",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "5m801r": {
        "title": "Algu\u00e9m que possui uma Honda NX Falcon 400 pode me falar sobre a moto?",
        "selftext": "Eu estou migrando de moto, vendi minha CBX Twister 250 em novembro, juntei mais uns temers e quero partir pra uma moto maior. A primeira que me vem na cabe\u00e7a e que ganhou meu cora\u00e7\u00e3o foi a Falcon. Estou visando uma moto pro dia a dia por\u00e9m que tenha for\u00e7a.\nTamb\u00e9m preciso que a moto seja grande, j\u00e1 que s\u00e3o 100kgs distribu\u00eddos em 1.96m \n\n\nAlgum propriet\u00e1rio que possa me dar dicas, poss\u00edveis problemas com a moto \u00e9 etc?",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Gostaria de ajudar, mas nunca tive uma. Antes de comprar minha T\u00e9n\u00e9r\u00e9 namorei a Falcon, mas acabei percebendo que n\u00e3o era muito adequada pra mim. \n\nSe poss\u00edvel, d\u00ea prefer\u00eancia \u00e0s mais novas, j\u00e1 equipadas com inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica. Nelas o consumo tende a ser menor (mas mesmo assim \u00e9 expressivo). Cilindradas a mais resultam em consumo maior (na faixa dos 18-20 km/L), n\u00e3o se esque\u00e7a disso. \n\nComo precisava de uma moto para o dia a dia que fosse econ\u00f4mica e robusta, acabei considerando outras op\u00e7\u00f5es. Vai depender do que voc\u00ea quer.\n"
            },
            {
                "body": "Um amigo meu tem uma, eu recomendo, ele disse que n\u00e3o gasta muito e ela \u00e9 bem potente, voc\u00ea passa por lombada, buraco, etc e quase nem percebe, ela tamb\u00e9m \u00e9 f\u00e1cil de controlar. "
            }
        ]
    },
    "5m6xsg": {
        "title": "Equipamentos: Deixe sua dica aqui.",
        "selftext": "Tenho vontade de renovar meus equipamentos, jaqueta, luva, capacete, bota e afins, estou juntando uma grana para fazer isso junto com a troca de moto. O item que estou com maior dificuldade de encontrar \u00e9 uma boa jaqueta de couro, daquelas que durem uma vida sabe? Meu pai tinha uma por\u00e9m na afoba\u00e7\u00e3o minha m\u00e3e vendeu para um brech\u00f3... Moro no interior de SP, ent\u00e3o dicas de cidades com boas lojas desse tipo de item seria legal.",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Se voc\u00ea der um passeio pelo Circuito das \u00c1guas Paulista (\u00c1guas de Lindoya, Serra Negra e Socorro) voc\u00ea acha muita jaqueta de couro por pre\u00e7os n\u00e3o t\u00e3o ruins...\n\nDo lado de \u00c1guas de Lindoya fica a cidade de Monte Si\u00e3o, l\u00e1 vende muita roupa de tric\u00f4 por\u00e9m \u00e9 f\u00e1cil achar roupas de couro."
            },
            {
                "body": "Por que n\u00e3o busca uma jaqueta pr\u00f3pria para motociclismo? Tenho uma b\u00e1sica da Riffel que me atende perfeitamente. Consigo usar no frio (tem forro interno) e no calor (tem ziperes para ventila\u00e7\u00e3o). Al\u00e9m disso, as prote\u00e7\u00f5es s\u00e3o justas e transmitem confian\u00e7a! "
            },
            {
                "body": "Cara, eu uso uma X11 Iron no dia a dia, n\u00e3o \u00e9 de couro, mas atende bem todas minhas necessidades"
            }
        ]
    },
    "5lyh97": {
        "title": "Dicas de lugares para comprar moto ou scooter usada?",
        "selftext": "Estou na reta final das aulas de moto na auto escola e pretendo comprar a minha moto ou scooter 125/150 assim que receber minha CNH. Tenho em mente a Intruder 125, Burgman 125 ou Kansas 150 (inclusive aceito sugest\u00f5es).\n\nGostaria de saber qual a melhor forma de encontrar essas informa\u00e7\u00f5es. At\u00e9 ent\u00e3o, s\u00f3 encontrei usadas na OLX/MercadoLivre, mas o pessoal abusa no pre\u00e7o e a maioria tem muita coisa pra consertar ou multas.",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Sou motociclista h\u00e1 6 anos e a dica que posso dar \u00e9 que frequente o OLX de sua regi\u00e3o e barganhe diretamente com o vendedor. J\u00e1 comprei motos usadas e hoje em dia j\u00e1 n\u00e3o faria o mesmo. A \u00faltima que comprei tinha 9000 km rodados e me deu muita dor de cabe\u00e7a com problemas cr\u00f4nicos, mesmo sendo uma 250cc(quanto maior a cc mais robusta a moto \u00e9 e consequentemente menos problema d\u00e1). Atualmente tenho outra 250cc que comprei zero km com um certo esfor\u00e7o e n\u00e3o me arrependo, estou a 4 anos apenas com manuten\u00e7\u00f5es preventivas e troca de pe\u00e7as por desgaste."
            },
            {
                "body": "O melhor caminho \u00e9 OLX mesmo, mas \u00e9 preciso ter paci\u00eancia e procurar sempre, todo dia. Tenha em mente que os melhores neg\u00f3cios n\u00e3o duram nada. Boa sorte e tenha muito cuidado no tr\u00e2nsito."
            },
            {
                "body": "[deleted]"
            },
            {
                "body": "`Webmotors` e `moto.com.br` s\u00e3o duas outras op\u00e7\u00f5es..."
            },
            {
                "body": "Esses modelos que voc\u00ea busca n\u00e3o s\u00e3o muito populares, creio que dependendo de onde voc\u00ea mora seja dif\u00edcil encontrar boas ofertas no mercado. \n\nVoc\u00ea falou em outro coment\u00e1rio que n\u00e3o pode ser uma moto muito vendida pela quest\u00e3o do seguro, deu at\u00e9 uns exemplos (Fan).  J\u00e1 considerou uma Yamaha? Tem a XTZ 125, a Crypton e  a YBR. S\u00e3o \u00f3timas e menos visadas. "
            }
        ]
    },
    "5lhzqd": {
        "title": "Um ano em duas rodas",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Sensacional, muito bacana mesmo os registros de um ano cheio de aventuras e paisagens fenomenais! Parab\u00e9ns! 2017 j\u00e1 planeja alguma viagem?"
            }
        ]
    },
    "5durn2": {
        "title": "Vamos animar o sub?",
        "selftext": "O /r/brasil vem registrando estat\u00edsticas de tr\u00e1fego bem interessantes, o que me faz acreditar que outros motociclistas brasucas passaram a frequentar o reddit de uns meses para c\u00e1. Sempre vejo brasileiros no /r/motorcycles, mas apesar disso o /r/motoca aparenta estar abandonado...\n\nO que podemos fazer para animar o sub e aumentar sua visita\u00e7\u00e3o?\n\nAcho legal um espa\u00e7o para tratar da realidade motocicl\u00edstica brasileira, que \u00e9 beeem diferente daquela que vemos nos subs gringos (mercado, modelos dispon\u00edveis, qualidade do asfalto, educa\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito etc).\n\nPensei em contatar os mods do r/Brasil e propor um link da sidebar, o que pensam?\n",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu concordo que deveria ter um link na sidebar do /r/Brasil. Mas pra ser honesto n\u00e3o fa\u00e7o a m\u00ednima ideia de como kickstartear um subreddit da maneira adequada."
            },
            {
                "body": "[deleted]"
            },
            {
                "body": "[deleted]"
            }
        ]
    },
    "4ol084": {
        "title": "xre300 na estrada!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "4o8yjb": {
        "title": "Fiddle III aumenta a linha de scooters Dafra",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Por esse pre\u00e7o melhor a NMax."
            },
            {
                "body": "Pior que toda vez que vejo uma not\u00edcia da DAFRA me lembro da par\u00f3dia que fizeram com uma propaganda dela."
            }
        ]
    },
    "4lqrj6": {
        "title": "Harley-Davidson convoca recall da Dyna Low Rider no Brasil",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "4jqemo": {
        "title": "Yamaha Crosser 150 tem recall de 46.196 unidades por quebra do chassi",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "4ihafh": {
        "title": "Honda apresenta a in\u00e9dita XRE 190 com ABS e pre\u00e7o de R$ 13.300",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "46ob3u": {
        "title": "Minha Yamaha T\u00e9n\u00e9r\u00e9 250 12/13 e algumas fotos de viagens com ela (extras no \u00e1lbum).",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Acho a T\u00e9n\u00e9r\u00e9 250 muito linda, parab\u00e9ns pelas imagens.\n\n"
            }
        ]
    },
    "42az6v": {
        "title": "Id\u00e9ia de um milh\u00e3o de d\u00f3lares",
        "selftext": "Bom dia, fellow redditors! \n\nTrabalho como estafeta [entregador, courier, etc] numa loja de artigos eletronicos e hoje meu patr\u00e3o me pediu para fazer um teste numa GoPro pra ele. \n\nFoi quando me bateu a ideia: Di\u00e1rios de um Estafeta\n\nNuma cidade mediana [~300k], num calor escaldante, enfim, um cen\u00e1rio bem bacana; \n\nO que acham? ",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Qual tipo de situa\u00e7\u00e3o interessante/incomum voc\u00ea encontra no seu cotidiano?\n"
            },
            {
                "body": "Grava um piloto e posta aqui pra gente avaliar !"
            }
        ]
    },
    "3ucjpd": {
        "title": "Boa madrugada fellow redditores! Quem daqui \u00e9 possuidor da Honda XRE 300 (qualquer modelo), o que acham da moto?",
        "selftext": "Estou querendo fazer um cons\u00f3rcio, ou juntar uma grana para a xre 300 mas as opini\u00f5es parecem ser divididas sobre a moto. Tenho uma biz 125 que \u00e9 \u00f3tima para a cidade e tenho fam\u00edlia que mora em outras cidades e que vou visitar com frequencia. Sim, viajo ~100 km na biz. Queria uma Broz 160 mas tamb\u00e9m gostaria de avan\u00e7ar um pouco nas cilindradas, ent\u00e3o pensei na XRE 300 que parece ser bem confort\u00e1vel. Mas quero ouvir diretamente de quem a possui, so, please! Comentem",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Voc\u00ea mora onde? Se for em Sampa, ao menos, eu acho loucura, pois \u00e9 uma moto muito visada para roubos... Em termos de cicl\u00edstica, n\u00e3o posso opinar pois nunca pilotei."
            },
            {
                "body": "Amigo, desculpa pela resposta atrasada, mas recomendo que pesquise pelo cr\u00f4nico problema de trinca no cabe\u00e7ote. Desde o lan\u00e7amento a XRE apresenta esse defeito! H\u00e1 muitos v\u00eddeos de reclama\u00e7\u00f5es no YouTube, \u00e9 s\u00f3 procurar por \"xre cabe\u00e7ote\".\n\n\u00c9 uma \u00f3tima moto, muito gostosa de pilotar, mas n\u00e3o \u00e9 confi\u00e1vel. Isso tira a confian\u00e7a no equipamento, pra viajar n\u00e3o d\u00e1.\n\nEnfim, meus 2 cents."
            }
        ]
    },
    "3rflvh": {
        "title": "Efeito Speedo Gazing (risco \u00e0 condu\u00e7\u00e3o?)",
        "selftext": "Boa noite galera!\nEstou realizando um trabalho para a faculdade propondo um dispositivo que anuncia a aproxima\u00e7\u00e3o eminente de um radar. Buscando por fundamentos para a exist\u00eancia do mesmo me deparei com um fator que eu j\u00e1 havia notado na minha condu\u00e7\u00e3o mas n\u00e3o encontrei nenhuma boa pesquisa sobre o mesmo. O Efeito \u00e9 o Speedo Gazing, que ocorre quando voc\u00ea passa tempo demais observando o veloc\u00edmetro do ve\u00edculo e pouco tempo olhando para a pista e condi\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o. \nPercebi que isso \u00e9 algo que me ocorre com certa frequ\u00eancia quando estou me aproximando de um radar que conhe\u00e7o, nesse momento fico de olho no veloc\u00edmetro e sinto que perco aten\u00e7\u00e3o da condu\u00e7\u00e3o.\nGostaria de ter a colabora\u00e7\u00e3o de voc\u00eas relatando se voc\u00eas sentem que ocorre o mesmo na condu\u00e7\u00e3o de sua moto e se sentem que isso influencia a condu\u00e7\u00e3o por parte de outros condutores. Voc\u00eas acreditam que este seja um risco subestimado? Acreditam que um dispositivo luminoso que desprendesse menos de sua aten\u00e7\u00e3o seria um bom acr\u00e9scimo a sua lista de acess\u00f3rios (sinaliza\u00e7\u00e3o por vis\u00e3o perif\u00e9rica com leds piscando conforme situa\u00e7\u00e3o)?\nValew galera e at\u00e9 mais!",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o sei se sou uma excess\u00e3o \u00e0 regra, mas n\u00e3o costumo olhar o veloc\u00edmetro. Conhe\u00e7o minha moto e a resposta dela em marchas e velocidades variadas, n\u00e3o costumo desprender minha aten\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito para checar velocidade. No m\u00e1ximo uma conferida quando pr\u00f3ximo ao \"pardal\"\n\nAnyway, vejo que pessoas menos experientes [pra nao dizer completamente rodas-duras] tendem a desviar a aten\u00e7ao nao s\u00f3 em \"pardais\", mas quebra-molas e sinaliza\u00e7\u00e3o excessiva. [E sim, isso existe no Brasil]"
            },
            {
                "body": "Eu conhe\u00e7o tanto minha moto que \u00e0s vezes n\u00e3o preciso olhar no velocimetro para saber a velocidade. Olho uma vez e consigo manter a velocidade aproximada por um bom tempo. Mas ainda assim toda vez olho no velocimetro antes de passar no radar. E me desconcentra sim..."
            }
        ]
    },
    "3p4v2k": {
        "title": "Dicas para iniciantes",
        "selftext": "Galera ent\u00e3o estou apreendendo a andar de motoca e tenho d\u00favida na hora das marchas como eu fa\u00e7o pra trocar elas bem suavemente ? E se poss\u00edvel mais algumas dicas.",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Se atente mais \u00e0 embreagem. Ela n\u00e3o \u00e9 um bot\u00e3o; n\u00e3o \u00e9 *on/off*. Pense na embreagem como se ela fosse um pedal. Creio que ajuda bastante entender o funcionamento do ve\u00edculo tamb\u00e9m (isso vale pra carro, carreta, whatevs). \n\nO que \u00e9 a embreagem? Bem, de forma bem grosseira, a embreagem \u00e9 a pe\u00e7a que transfere o movimento circular produzido pelo motor \u00e0(s) roda(s). Quando voc\u00ea aperta a embreagem 100%, o motor n\u00e3o est\u00e1 mais conectado \u00e0 roda. Quando voc\u00ea aperta a embreagem 0% (?), o motor est\u00e1 diretamente conectado. Quando voc\u00ea aperta a embreagem, let's say, 50%, o motor est\u00e1 transferindo algum movimento \u00e0 roda, mas a maioria desse movimento est\u00e1 sendo perdido devido \u00e0 falta de atrito (pense num carro de drift \u2014 ainda que a suas rodas girem muito rapidamente, eles andam relativamente devagar). Logo, pra n\u00e3o dar tranco na moto, voc\u00ea deve soltar a embreagem de forma suave. POR\u00c9M, simplesmente soltar a embreagem de ve\u00edculos que possuam pouco torque vai fazer com que o motor morra. Ou seja, enquanto t\u00e1 soltando a embreagem, tu tem que dar um pouco de gas tamb\u00e9m."
            }
        ]
    },
    "3o0lx7": {
        "title": "Sal\u00e3o Duas Rodas: BMW faz estreia mundial da G310, naked compacta da marca",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Bimmer de 300cc. Dependendo do pre\u00e7o do produto final, isso a\u00ed pode ter potencial no nosso mercado."
            }
        ]
    },
    "3n4ud5": {
        "title": "Honda PCX 2016 chega renovado e pre\u00e7o do scooter sobe para R$ 10.299",
        "selftext": "",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Hahahaha boa sorte, Honda, em vender uma scooter a mais de 10k em tempos de crise."
            },
            {
                "body": "Serio que alguem paga 10mil num scooter?"
            }
        ]
    },
    "3mscnf": {
        "title": "Aos viajantes do nosso sub",
        "selftext": "Tenho algum companheiro motoqueiro que n\u00e3o tem medo de cair na estrada, mesmo que a cilindrada da caranga seja baixa?\n\nQueria alguem pra trocar experiencias, visto que viajo mais dentro do meu estado [Minas Gerais]",
        "num_comments": 0
    },
    "3mnjus": {
        "title": "Como (N\u00e3o) dar tranco na moto.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "3mkpuw": {
        "title": "[OldSchoolCool] Comercial Honda Nx 350 Sahara - 1991",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "3m7ggj": {
        "title": "Ae galera, eu tenho uma motoca, acabei de compra",
        "selftext": "Vcs tb tem motoca?",
        "num_comments": 16,
        "comments": [
            {
                "body": "tenho v\u00e1rias"
            },
            {
                "body": "Eu tenho uma fan 125, ser\u00e1 que estou apto para este sub?"
            }
        ]
    },
    "3m67st": {
        "title": "Posso pedir conselho? Moto barata para viagens com a patroa, o que recomendam?",
        "selftext": "Detalhe, eu moro na italia, entao os pre\u00e7os sao bem mais acessiveis. Uma motoca de uns 2 mil euros seria o que agente consegue pagar.\n\nA ideia \u00e9 viajar com ela de moto pela europa, dormindo em campings. Entao tem que ser uma moto:\n\n* Confortavel\n* Possivel de levar alguma bagagem\n* gasolina nao \u00e9 barata pra ninguem, entao seria bom ser economica\n* manuten\u00e7ao facil\n* Boa de guiar, sou principiante.\n\n\nalguma sugestao? Imagino que uma com tudo isso seja quase impossivel hehe",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "2000 mil euros? Cara na boa, com o seu sal\u00e1rio de mod do /r/circojeca daria pra comprar no m\u00ednimo uma goldwing.... \n\nN\u00e3o tenho no\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o de moto usada por a\u00ed, mas uma moto estradeira boa na It\u00e1lia custa 6-7 mil. Qual \u00e9 a sua carteira a\u00ed? \u00c9 a A1 ou A2?"
            },
            {
                "body": "Cara para viajar com alguem junto, e boa de guiar, tem que ser uma moto com motor grande, no m\u00ednimo 400cc e se voc\u00ea quer pegar estrada tranquilo tem que ser maior cilindrada.\n\nO maior problema da moto vai ser o peso dela, tem que se acostumar. Toda moto tem manuten\u00e7\u00e3o mais simples do que carro mas as melhores s\u00e3o as japonesas ou harley davidson, s\u00e3o motos mais simples do que BMW e ducati. \n\nEncontrei uma [Honda Silverwing por 1800euros](http://www.kijiji.it/annunci/moto-e-scooter/roma-annunci-eur-portuense-magliana/honda-silver-wing-1983/84432106) em Roma.\n\nMais nova: [Honda Transalp 1600euros](\\http://www.kijiji.it/annunci/moto-e-scooter/palermo-annunci-palermo/honda-xl-650-v-transalp/84428074) na sicilia"
            },
            {
                "body": "Uma maxi scooter poderia ser uma boa op\u00e7\u00e3o. Talvez uma Suzuki Burgman 400? D\u00e1 pra encontrar em bom estado nessa faixa de pre\u00e7o.\n\nTem uma boa capacidade de carga, conforto para o piloto e patroa (com encosto de passageiro) e mais f\u00e1cil de guiar que isso \u00e9 imposs\u00edvel."
            }
        ]
    },
    "3m5q5v": {
        "title": "Sites de moto, quais seus preferidos ?",
        "selftext": "Existem muitos sites interessantes sobre o assunto no Brasil. \n\nMeu preferido \u00e9 de longe o Old Dog Cycles, com conteudo muito bom e feito por um cara que entende: http://olddogcycles.com/\n\nTem tamb\u00e9m o Road Garage, pra quem curte viagens:https://sites.google.com/site/filipecp85/home \n\nE o Motite, blog do jornalista Geraldo Tite Sim\u00f5es, que trata de assuntos diversos: http://motite.blogs.sapo.pt/",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Meu preferido \u00e9 o /r/motoca."
            }
        ]
    },
    "3m5f88": {
        "title": "Kawasaki Ninja, opini\u00f5es",
        "selftext": "Tenho dois carros e nunca dirigi uma moto, mas adoro andar de moto, e estou pensando em comprar uma Kawasaki Ninja como a primeira moto, s\u00f3 como ve\u00edculo de passeio, viagens, eventos (meu cunhado participa de umas viagens em grupo, acho muito legal e adoraria participar, n\u00e3o sei como chama) etc.\n\nOs motivos s\u00e3o basicamente: \u00e9 a mesma moto do meu cunhado, ent\u00e3o ele sempre me recomenda ela e \u00e9 uma das motos esportivas mais famosas aqui no meu estado. Acho o design dela absurdamente bonito tamb\u00e9m.\n\nAlgum motivo gritante pra eu n\u00e3o comprar ela? \u00danica preocupa\u00e7\u00e3o que estou tendo \u00e9 com roubos.\n\nPS: O modelo \u00e9 a Ninja 300, que sai por em volta de 20 mil a nova.",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Como vai ser uma moto pra uso ocasional, creio que vale a pena olhar uma moto usada mais parruda. Caso goste de nakeds, podia dar uma olhada numa Kawa ER-6N, acho que d\u00e1 pra encontrar modelos em bom estado por volta de 20k."
            },
            {
                "body": "Eu tenho uma Ninja 250 e acho ela fant\u00e1stica, \u00e9 uma moto que te d\u00e1 uma amostra de como \u00e9 ter pot\u00eancia mas de uma forma amig\u00e1vel. Isso acaba inevitavelmente te deixando com um gostinho de quero mais. Ponto fraco dela eu diria que \u00e9 o banco do garupa, se voc\u00ea pretende levar tua esposa pra passeios de mais de 80km j\u00e1 lhe aviso, a bunda dela vai doer.\n\nSobre a Ninja 300, achei a moto linda e fizeram algumas melhorias importantes, mas por esse valor eu arriscaria uma moto usada e pot\u00eancia maior. E falo isso levando em considera\u00e7\u00e3o que voc\u00ea nunca teve moto, vai do seu bom senso n\u00e3o pilotar al\u00e9m das suas capacidades, regra que vale pra qualquer categoria de pot\u00eancia!"
            },
            {
                "body": "Tive duas Ninjas 250R e cada km dos 22.000km rodados foram sensacionais. Recomendo fortemente a Ninja 300, s\u00f3 n\u00e3o recomendo as concession\u00e1rias da Kawasaki na Para\u00edba e Alagoas devido aos altos custos da m\u00e3o de obra.\n\nA moto \u00e9 \u00f3tima, por\u00e9m para ter o servi\u00e7o e atendimento adequado da Kawasaki eles cobram um rim seu, por visita."
            }
        ]
    },
    "3m4r24": {
        "title": "[Cafe Racer] Suzuki GN250 do /u/caipirinhadude - enquanto ele viaja de Kombi pelo BR vou farmar um karma com ela.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "[+1 foto](https://i.imgur.com/gaJz44a.jpg)"
            },
            {
                "body": "Linda Intruder"
            },
            {
                "body": "Essa Intruder t\u00e1 demais. Eu acompanho aqui no Reddit fotos dela desde que ele come\u00e7ou o projeto! "
            }
        ]
    }
}