{
    "posts": [
        {
            "title": "https://diallecto.blogspot.com/2013/09/forastero.html",
            "selftext": " \n\nSoy forastero del barrio nuevo\n\nNeos vecinos, veloces, diestros\n\nMiro los perros mas no los muerdo\n\nAlgunos ni\u00f1os me miran fiero\n\nYo ni les gru\u00f1o parecen tiernos\n\nTengo dos pu\u00f1os, medio cerebro\n\nSi hay tumulto que caigan ellos\n\nMujeres b\u00faho ven mi cuaderno\n\nSus cuellos torvos, son como cuervos\n\nYa tengo culo, soy Capuleto\n\nComo un ping\u00fcino pero con vuelo\n\nLleg\u00f3 el sheriff a este pueblo\n\nLes dicto el ritmo del intelecto\n\nSi viene ella gritamos sexo\n\nCruje la cama de tantos besos\n\nMe he preparado con frutos secos\n\nAlgunos chinos saben secretos\n\nAc\u00e1 hay un gaucho que tiene fierro\n\nHago el atentos por ser exc\u00e9ntrico\n\nEl colectivo con m\u00fasica al cuello\n\nSon mis momentos de aeropuerto\n\nJam\u00e1s me oculto mas bien me exhibo\n\nCerca del suelo escritorzuelo\n\nCerca del cielo no vio el curr\u00edculo\n\nEntonces vecino si no le ofendo\n\nSi no le ofrezco ning\u00fan peligro\n\nLe soy solidario y hago el bienvenido\n\nhttps://diallecto.blogspot.com/2013/09/forastero.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "hrbp4l",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "ME AJUDE A REALIZAR UM SONHO!!! (text in Portuguese)",
            "selftext": "Sou um adolescente de **16 anos** cursando o terceiro ano do EM. **Por falta de dinheiro**, a produ\u00e7\u00e3o do meu primeiro **livro de poesia 100% autoral** foi adiada, venho aqui pedir humildemente a sua ajuda financeira. Por favor, n\u00e3o deixe esse **sonho de inf\u00e2ncia** morrer, com **apenas R$5 mensais** voc\u00ea j\u00e1 ir\u00e1 me **ajudar a realizar esse sonho**. Desde j\u00e1 agrade\u00e7o!\n\n***Local para a realiza\u00e7\u00e3o do apoio:*** [https://apoia.se/bull](https://apoia.se/bull)\n\n***Caso queira analisar meus poemas antes de investir em mim, eles se encontram no meu insta:*** [https://www.instagram.com/bb\\_uu\\_ll](https://www.instagram.com/bb_uu_ll/)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "hnr94c",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\"... Me gusta la idea de marcar diferencia Sonrisas, caderas, coherencia Prefiero dar a exigir la entrega ...\" https://diallecto.blogspot.com/2020/07/marcador.html?fbclid=IwAR3D_Oter0F9vpOORiUANDw3Kdne0cO8O1cB6qWAhd9c3Szgzx3M39A0MqQ",
            "selftext": " \n\n\"... Me gusta la idea de marcar diferencia\n\nSonrisas, caderas, coherencia\n\nPrefiero dar a exigir la entrega ...\"\n\nhttps://diallecto.blogspot.com/2020/07/marcador.html?fbclid=IwAR3D\\_Oter0F9vpOORiUANDw3Kdne0cO8O1cB6qWAhd9c3Szgzx3M39A0MqQ",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "hnkpu1",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "https://diallecto.blogspot.com/2020/07/marcador.html?fbclid=IwAR3D_Oter0F9vpOORiUANDw3Kdne0cO8O1cB6qWAhd9c3Szgzx3M39A0MqQ\n\t\nHello u/AdRevolutionary710, it appears you tried to put a link in a title, since most users cant click these I have placed it here for you\n\t\n^I ^am ^a ^bot ^if ^you ^have ^any ^suggestions ^dm ^me"
            ]
        },
        {
            "title": "Pena",
            "selftext": " \n\nLa imagen es esta.\n\nUna habitaci\u00f3n peque\u00f1a, impoluta, una pantalla sobre el escritorio junto con un teclado sin polvo entre las teclas. No hay biblioteca. Solo estantes donde se exhiben recuerdos de viajes de alguna juventud vivida. La cama de una plaza y la compa\u00f1\u00eda permanente del miedo. Quien mas conoce de tu vida es el recolector de residuos que al menos dos veces por semana oye las campanitas de las botellas cuando retira las bolsas del frente de tu casa. La falta de contacto real con otros seres humanos te ha hecho olvidar como saben las sonrisas en el alma. Tu memoria, otrora portentosa, parece solo evocar los sinsabores de, otra vez, alguna juventud vivida. Puede que en alguna mascota encuentres alg\u00fan tipo de metadona del amor, un sustituto vegano al equivalente sentimental de un buen asado. No obstante, t\u00fa sabes, tu notas la carencia, la sufres pues la soledad es tangible tanto en el cr\u00e1neo como en la entrepierna. Las noches son oscuras. \n\nPena",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "hnkl15",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Ciclos",
            "selftext": "O sono profundo foi abalado pelo som provindo do telem\u00f3vel. Hoje, livre de qualquer atividade, esquecera-me de desativar o despertador que toca sempre \u00e0s oito em ponto da manh\u00e3! O dia que poderia ter sido destinado unicamente a uma retirada, a um descanso prolongado, fora cancelado.\n\nConfesso a minha batalha para ficar pregado \u00e0 cama, mas o corpo n\u00e3o obedeceu. Estranhamente, ap\u00f3s acordar, nunca a minha disposi\u00e7\u00e3o se contenta em ficar debaixo dos len\u00e7\u00f3is. Exige que me levante imediatamente e aproveite o que me espera. Ainda bem que assim \u00e9! J\u00e1 os velhos s\u00e1bios diziam: \u201cDeitar cedo e cedo erguer, d\u00e1 sa\u00fade e faz crescer!\u201d.\n\nDecidi espreitar a paisagem que me guarda a frente da casa, perante a grande janela do meu quarto, na esperan\u00e7a de encontrar um belo dia, que me inspirasse desde logo para terminar o que ainda permanecia por fazer e para come\u00e7ar a transcrever o que em meu c\u00e9rebro era cogitado.\n\nO meu desejo foi correspondido. L\u00e1 ao fundo, por entre os altos pinheiros de uma densa ramagem eram irradiados os jovens raios de luz, que faziam com que as planta\u00e7\u00f5es subjacentes tivessem real\u00e7adas as suas cores. Ainda t\u00e3o cedo, mas a enorme bola de fogo j\u00e1 aquecia toda aquela zona, de maneira que, j\u00e1 deveria ser agrad\u00e1vel andar no exterior.\n\nResolvi abra\u00e7ar o meu palpite e sa\u00ed \u00e0 rua. Inspirar a aragem da manh\u00e3, saborear os ares que transportam com eles a fragr\u00e2ncia da Natureza.\n\nDecidi dirigir-me \u00e0s \u00e1rvores de fruto que por aqui tenho espalhadas, de forma a inspecion\u00e1-las. Caso seja necess\u00e1rio, gosto de reg\u00e1-las logo pela manh\u00e3, antes que o calor abrasador as fa\u00e7a suar.\n\nA fome apertava e talvez, inconscientemente, procurava a do\u00e7ura de uma laranja, de uma ma\u00e7\u00e3, de uma p\u00eara ou de uma n\u00easpera.\n\nAssim que alcancei o local, percebi que mais um trabalho me esperava.\n\nNuma grande \u00e1rea, sobre as pedras c\u00f4r de gelo, repousavam algumas folhas que haviam ca\u00eddo. Deixou-me espantado o facto de como elas, outrora verdejantes e esplendorosas, encontravam-se agora desfalcadas, sem interesse, com uma tonalidade castanha horrenda.\n\nDepois de um longo exame, mais uma observa\u00e7\u00e3o me estarrecera: a analogia entre o ciclo de vida da folha e a do pr\u00f3prio ser-humano.\n\nTamb\u00e9m n\u00f3s, enquanto jovens, parece ser tudo mais vibrante e m\u00e1gico. Estamos sempre com a necessidade de iniciar mais um epis\u00f3dio da s\u00e9rie da vida, ansiosos pelas aventuras que nos aguardam.\n\nPor\u00e9m, com a velhice a bater \u00e0 porta, acabamos por murchar. O corpo n\u00e3o corresponde \u00e0 mente jovem que ainda se perpetua em n\u00f3s, fazendo com que cres\u00e7a um sentimento de impot\u00eancia e o desejo de partir.\n\nPara remediar esta situa\u00e7\u00e3o, acredito numa f\u00f3rmula muito simples! Aproveite cada segundo da sua vida ao m\u00e1ximo! Desfrute do in\u00fatil, veja magia na banalidade e procure sempre o prazer e a emo\u00e7\u00e3o em tudo o que faz, ou que pretende fazer.\n\nSe seguir estes conselhos, ver\u00e1 que no momento em que a sua folha cair da ramagem, percorrer\u00e1 o ar com leveza e embater\u00e1 no ch\u00e3o com uma paz imposs\u00edvel de caracterizar.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "h9ldmr",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Recomendo muito a leitura de 100 anos de solid\u00e3o, de longe o melhor livro que eu n\u00e3o li. A leitura do livro melhora se voc\u00ea conhece um pouco da hist\u00f3ria da Am\u00e9rica central/ Latina",
            "selftext": "N\u00e3o sei porque, mas o jeito que o Gabriel Garcia Marquez escreve desastres e maldi\u00e7\u00f5es me encanta demais",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "h01r41",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "conto: A SURPRESA DE JUNIOR FREITAS (j\u00e1 avisando que pode ser meio pesado, violento etc)",
            "selftext": "Tenho uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre conhecer gente pela internet. \n\nAntes, eu n\u00e3o entendia o que havia de t\u00e3o empolgante nas redes sociais. Minhas noites de sexta e s\u00e1bado eram infinitamente tediosas, quando eu n\u00e3o ia perambular sozinho nas ruas. Mesmo assim preferia ficar deitado na cama, olhando pro teto, do que rolando uma linha do tempo pra baixo.  \n\nEu at\u00e9 achei que estava usando-as de forma errada. N\u00e3o sei, tem tanta gente meio t\u00edmida como eu que encontra o ref\u00fagio para uma socializa\u00e7\u00e3o confort\u00e1vel nas redes sociais. Mas eu n\u00e3o consegui me encaixar em nada.  \n\nNo instagram, eu fui um fracasso. Nunca postei uma \u00fanica foto sequer. N\u00e3o \u00e9 porque me acho feio, n\u00e3o sou tanto assim. Vi at\u00e9 gente muito mais feia do que eu ganhando bastante like. Tentei o twitter tamb\u00e9m, mas os pensamentos que eles imprimiam naquele meio eram t\u00e3o f\u00fateis. E quando falavam sobre coisas importantes era de uma maneira t\u00e3o bruta, no sentido de simpl\u00f3ria, e t\u00e3o ofensiva. Me destemperei algumas vezes, e n\u00e3o pude conter de comentar uma real pra algumas pessoas. Mas eles eram muito bons em serem mal-educados, e a\u00ed come\u00e7ava aquela treta meio sem nexo em que eu, honestamente, sempre saia por baixo. Sempre me esculachavam, isso porque eu sou bastante educado.  \n\nTentei, depois de muito tempo sem acessar, o facebook. Me falaram que poderia haver alguns grupos bacanas aonde eu me encaixaria, ter um assunto. Eu gosto de anime. Mas \u00e9 muito dif\u00edcil encontrar um grupo para caras que gostam de anime como eu. Me irritam profundamente os que se dizem otakus, ou qualquer guriazinha que faz esses cosplay, ou os que botam a foto do personagem como de perfil. Eu n\u00e3o suporto essa gente. E quase todos os grupos s\u00e3o basicamente essas pessoas. Um bando de crian\u00e7a que merecia mesmo era uma boa dose de vida real e amadurecimento. J\u00e1 se pode imaginar a qualidade dos posts. Eram horr\u00edveis. Eu at\u00e9 tentei entrar nuns desses, mas fui expulso de todos. N\u00e3o aguentei os emoticons e, tenho que admitir, perdi a paci\u00eancia com eles tamb\u00e9m. \n\nE foi ent\u00e3o que eu encontrei um grupo mais a minha cara, ainda no facebook. Nem precisei tentar outras redes sociais, tipo o Reddit, ainda bem. Era de anime, n\u00e9. S\u00f3 que nesse as pessoas pareciam mais sensatas. Era pequeno, tinha uma meia d\u00fazia de caras ou mais. Acho que uns dois ou tr\u00eas tinham uma foto deles mesmos como de perfil. No m\u00e1ximo um com personagem. O resto n\u00e3o tinha posto foto alguma. Na minha opini\u00e3o, ainda bem, porque a cara deles deviam ser realmente muito estranhas para eles pararem naquele grupo pequeno de anime, numa sexta ou s\u00e1bado \u00e0 noite. Os assuntos que a gente abordava acerca dos mais diversos animes eram mais, como posso dizer, profundos, e muitas vezes transcendiam o t\u00f3pico principal. Poucas pessoas entendiam nossa forma de humor.  \n\nN\u00e3o me levem a mal. At\u00e9 que era bem divertido. Teve umas vezes em que fiquei umas tr\u00eas horas sentado conversando com os caras. A gente se empolgava tanto a ponto do grupo ser banido algumas vezes pelos caras do Facebook. Esses caras eram um sarro. Feios e sem gra\u00e7a, garanto. Terrivelmente solit\u00e1rios. Mas tinham boas ideias. Odiavam as garotinhas kawaii tanto como eu. Assim como os emos, os caras que gostavam de filme, de m\u00fasica, os indies, os caras mais pol\u00edticos, feministas, ativistas da faculdade... etc. Mas tudo isso era triste quando se pensava: poxa, tem um mundo a\u00ed fora para se viver e a gente no computador. As vezes eu me sentia no dever de mostrar a esses cavalheiros a vida real... \n\nDa\u00ed, conversando assim, eu conheci esse cara, o Junior Freitas. Num post bem indigesto, mesmo pra mim, e de coment\u00e1rios bem calorosos. Fomos pro privado pra trocar uma ideia e descobri que ele morava na mesma cidade que eu, e, na hora, pensei: porque n\u00e3o? convidei-o para tomar um trago nuns bares pertos da universidade.  \n\nEle n\u00e3o parecia muito afim a princ\u00edpio. Senti que ele tava meio com o p\u00e9 atr\u00e1s, desconfiado. Entendo completamente. Mas foi. Nos encontramos numa pracinha toda fudida l\u00e1. De noite assim era at\u00e9 que bastante macabro. Ele tava todo de preto, um capuz. Tinha uma apar\u00eancia bem rid\u00edcula na verdade. Cal\u00e7as moletom e um \u00f3culos de grau que n\u00e3o combinavam nem um pouco com a cara dele. Ainda bem, ele era t\u00e3o tosco que as pessoas poderiam at\u00e9 achar minha pochete descolada. Al\u00e9m disso, pelo que eu pude ver no escuro, ele parecia bem feio e com muitas espinhas. Era significativamente menor que eu. \n\n*Esta gostando? Vou te dizer que o final \u00e9 o melhor que eu j\u00e1 fiz. Duvido algu\u00e9m achar previs\u00edvel. Se voc\u00ea est\u00e1 interessado em continuar, pode me mandar mensagem no direct que eu te passo o conto todo em pdf. De qualquer forma, obrigado pela aten\u00e7\u00e3o :) s2*",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "gwziiu",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "No medium : @Mateus_orsini",
            "selftext": "Ent\u00e3o que tamanho medo \u00e9 esse das l\u00e1grimas correrem em seu rosto? Tu pensa que iram queimar sua pele? Ou o que? Queimar sua imagem a quem as v\u00ea brilhando em seus olhos? Engano seu, meu caro. Elas s\u00f3 o libertaram.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "gwzfqc",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "EL MUNDO CAE BAJO MIS PIES",
            "selftext": "Veo el mundo que cae bajo mis pies. \n\nTodo se derrumba y yo estoy en lo alto,\n\nsubido en la copa de los \u00e1rboles, \n\nprotegido del viento y de los tiempos aciagos,\n\nesperando que todo cambie.\n\nDeseando que el mundo se mueva\n\nhacia una era diferente,   \n\n\nen la que todos tengamos cabida.\n\nSiento que estoy por encima de todo,\n\nsiento que me muevo en un sentido diferente.\n\n\u00bfCu\u00e1ndo dejara de existir la discordia?\n\n\u00bfCu\u00e1ndo seremos capaces de comprender,\n\nque no somos nada sin la naturaleza?\n\n\u00bfCu\u00e1ndo nos entenderemos los unos a los otros\n\nsin recurrir a las armas y al dolor ajeno?\n\nBusquemos ser libres sin ser opresores de nuestros semejantes.\n\nBusquemos respetar sin pisar la libertad   \n\n\ncon aquellos con los que compartimos todo.\n\nNadie recordar\u00e1 el da\u00f1o recibido,   \n\n\ntodos se acordar\u00e1n de aquello que los hizo feliz.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "gqh37s",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Dae, tais sem nada pra fazer, n\u00e9? Sabia! Ent\u00e3o... fiz esse continho aqui pra voc\u00ea ler e n\u00e3o morrer de t\u00e9dio. N\u00e3o precisa agradecer. Fiz sobre o \"t\u00f3pico da semana\" do sub r/escrita. \u00c9 sobre fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, por\u00e9m tentei n\u00e3o me limitar muito ao tema e explorar mais um realismo fant\u00e1stico.",
            "selftext": "A NOVA COL\u00d4NIA, parte I\n\nConto por Jo\u00e3o Antonov\n\nEm 22 de abril de 2015 eles chegaram. Clara se lembrava bem do dia. Ainda estava no primeiro semestre da faculdade de medicina. A not\u00edcia virou o mundo de cabe\u00e7a para baixo. E quando os aliens come\u00e7avam a se espalhar e a se instalar em diversas partes do globo, a realidade era t\u00e3o fantasiosa e impalp\u00e1vel que Clara sentia que, a qualquer momento, acordaria daquele sonho estranho. S\u00f3 quando eles chegaram em Manaus e l\u00e1 fundaram a sede da onde explorariam e exportariam mais da metade da Amaz\u00f4nia, ela passou realmente a cogitar essa realidade que viam seus olhos. Um fio quente de consci\u00eancia quebrava toda a calmaria na qual sua medrosa passividade a deixava. Tudo iria realmente mudar, e ignorar a verdade n\u00e3o lhe seria, dessa vez, \u00fatil.\n\nNo come\u00e7o tudo era estranho e, de certa forma, tosco. Os extraterrestres com dificuldade entendiam as milhares de l\u00ednguas terr\u00e1queas e suas varia\u00e7\u00f5es, por isso economizavam esfor\u00e7os, por exemplo, transmitindo seus comunicados em portugu\u00eas de Portugal para os Brasileiros. Era vistoso que, assim como para os humanos, essa era uma experiencia relativamente nova para eles.\n\nEm 2013 foi quando Clara conheceu Magnus. Os dois estavam no cursinho pr\u00e9-vestibular e tentavam para medicina na UFAM (universidade federal do Amazonas). Ap\u00f3s o s\u00fabito enlace de uma forte amizade, come\u00e7aram a namorar nesse ano. Magnus era grande, um dos mais altos da sala, nessa \u00e9poca era muito mais magricela e at\u00e9 desengon\u00e7ado. Clara atraiu-se por sua intelig\u00eancia e dedica\u00e7\u00e3o, coisa que, com sua pl\u00e1cida e ensossa beleza, n\u00e3o encontrava nos meninos que conseguira fisgar durante o ensino m\u00e9dio. Apesar disso, em 2014 fazia 3 anos em que Magnus estava preso no cursinho tentando passar para medicina, foi quando mudou radicalmente de curso. Optou por seguir aquele assunto que assombrava todas as suas conversas de maior relev\u00e2ncia e interesse. S\u00f3 ao se abrir com Clara, coisa que nunca fez com tanta sinceridade com outra pessoa, que essa sombra se transmutou de um devaneio inconveniente para a ambi\u00e7\u00e3o profissional e pessoal de Magnus. Clara o apoiou muito nessa \u00e9poca, e pode ver aquele menino embara\u00e7ado e desengon\u00e7ado se desenvolvendo paulatinamente num homem corajoso quando disse ao seus pais que seu maior interesse era a pol\u00edtica. Ela, contudo, continuou tentando para medicina, esse foi seu segundo ano de tentativa. Os dois passaram para a UFAM, ele para rela\u00e7\u00f5es internacionais e ela seria m\u00e9dica.\n\nO ver\u00e3o de 2014 para 2015 foi o melhor de suas vidas. Clara cultivava uma estima inaugural por aquele broto de menino que desabrochava sua bruta coragem. Magnus, ao passo que perscrutava seu cerne com auxilio de sua namorada, se tornava aquele tipo de rapaz hostil, n\u00e3o em prol de sua vaidade, mas inamistoso com injusti\u00e7as. Clara, que era medrosa, t\u00edmida e condescendente, admirava a determina\u00e7\u00e3o do namorado contra as falsas e cordiais concord\u00e2ncias, ainda mais quando sabia que fora ela quem impeliu essas caracter\u00edsticas a luz da personalidade. Apesar disso, conhecia bem seu lado inseguro, indefeso, tamb\u00e9m como o alvo de seu amor, nobre, assim como o motivo central de sua luta.\n\nMagnus naturalmente tinha o g\u00eanio de se inclinar para as milit\u00e2ncias esquerdistas das faculdades federais. Ele mal teve tempo de viver elas no seu estado natural, pois logo os aliens chegaram. Como os extraterrestres se mostraram toscos e desajustados em sua forma de domina\u00e7\u00e3o, os estudantes federais, junto de outros grupos simpatizantes, aproveitaram-se dessas fraquezas e protestaram contra os atos de injusti\u00e7a e a escravid\u00e3o que alguns aliens principiavam a introduzir em Manaus. Clara, prudente at\u00e9 demais, no come\u00e7o n\u00e3o seguia o namorado para a rua manifestar, apesar de incentiva-lo. Os aliens passaram a encararam a for\u00e7a estudantil como um advers\u00e1rio respeit\u00e1vel, pela sua inflexibilidade e brio, e amenizaram as injusti\u00e7as, mudando de uma estrat\u00e9gia completamente opressora para uma na qual tratava os humanos Manauenses quase como cidad\u00e3os com menos direitos. S\u00f3 assim que Clara viu a import\u00e2ncia dessas manifesta\u00e7\u00f5es e seguiu seu namorado em cartazes e bandeiras. Magnus se tornava de suma import\u00e2ncia para a organiza\u00e7\u00e3o dos protestantes.\n\nFoi ent\u00e3o que os ataques rebeldes come\u00e7aram, em todo o mundo, l\u00e1 por maio de 2016. Os que, antes da coloniza\u00e7\u00e3o, eram direitistas e conservadores, condenaram os ataques como sendo extremistas e injustos com os aliens, que nos tinham cedido certas regalias pol\u00edticas enquanto poderiam ter simplesmente nos exterminados. Os estudantes aderiram incontestavelmente a causa. Clara voltou a ficar em cima do muro e n\u00e3o soube se era realmente certo apoiar os rebeldes, que, apesar de lutar por liberdade humana, causavam muitas mortes e desentendimento.\n\nFoi logo mais tarde, 2017, quando tamb\u00e9m Magnus abandonara as passeatas. Entretanto, nunca deixou de ter sua opini\u00e3o pol\u00edtica muito forte. Come\u00e7ava a ficar realmente robusto e corpulento, com o rosto for\u00e7udo. N\u00e3o era mais o menino magricela do cursinho. O s\u00fabito abandono das passeatas estranhou Clara, como tamb\u00e9m uma repentina mudan\u00e7a em seu comportamento.\n\nMagnus come\u00e7ava a sumir de repente, a voltar muito mais tarde da faculdade, a falar ao telefone longe da namorada, a botar senha nos seus computadores. Clara desconfiava dele, ainda mais quando via nitidamente que alguma coisa ele escondia. 2017 e 2018 foram anos bem conturbados no namoro deles. Clara exigia por explica\u00e7\u00f5es e Magnus balbuciava hist\u00f3rias fr\u00e1geis. Chegaram at\u00e9 mesmo a terminar, mas nunca de se amar. Voltaram, ent\u00e3o, em 2019. Magnus sofria muito sem ela. Percebia que o motivo de sua luta era pelas coisas que amava, e ele amava Clara. Voltaram, n\u00e3o com a mesma intensidade. Magnus, assustado com a tibieza do relacionamento, pediu a m\u00e3o de Clara. Ela concordou no tudo ou nada e nas promessas de mudan\u00e7a dele, acreditou, mesmo com um pingo de desconfian\u00e7a, que n\u00e3o houve trai\u00e7\u00e3o. Se mudaram da casa dos pais e foram tentar a vida de noivos num apartamento pr\u00f3prio. Ele e ela cursavam j\u00e1 o doutorado.\n\n*Gostou? Essa \u00e9 s\u00f3 a primeira parte. Se voc\u00ea quer continuar lendo, comenta que eu posto as sequencias ou manda direct pra eu te passar o pdf por email. Obrigado pelo interesse :)*",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "gomhnc",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Confesiones de un editor",
            "selftext": "Saludos, seres inquietos por la palabra y sus mundos. Les comparto este video. Dos editores charlan acerca de su oficio y acerca de lo que piensan con respecto a la publicaci\u00f3n. \n\n [https://www.youtube.com/watch?v=UComF9wwcgs](https://www.youtube.com/watch?v=UComF9wwcgs)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "gmwjjg",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Malditos supermercados!",
            "selftext": "Em dias de calor absurdo decidem exagerar na frescura produzida pelo ar-condicionado, quando \u00e9 o frio extremo a reinar, o aquecimento \u00e9 insuport\u00e1vel. O choque imediato de temperaturas criam na minha cabe\u00e7a tempestades medonhas, provocadas pelo embate de correntes quentes e frias. O ambiente instaurado torna-se indesej\u00e1vel, interrompendo o meu bom estado de esp\u00edrito, calma e dedica\u00e7\u00e3o, fazendo com que a minha vontade ao entrar, seja imediatamente a de sair. Todas estas contradi\u00e7\u00f5es apenas ao ultrapassar as portas autom\u00e1ticas. Ao menos isso! J\u00e1 n\u00e3o \u00e9 preciso o \u201cempurre\u201d e \u201cpuxe\u201d!\n\nA vastid\u00e3o do espa\u00e7o deixa-me diminu\u00eddo. Tantas estantes, tantas prateleiras, tantas montras\u2026 E para qu\u00ea?! Para qu\u00ea tantos produtos?! Para qu\u00ea tanta op\u00e7\u00e3o de escolha?! Penso saber a conclus\u00e3o destas inquieta\u00e7\u00f5es: Serve para atrasar o consumidor, de modo a que dispenda o seu tempo em coisas in\u00fateis. Comparam-se, durante minutos, produtos em que pouco ou nada diferem, o problema \u00e9 que depois de tanta reflex\u00e3o, quando se julga j\u00e1 ter escolhido o que levar, come\u00e7am a surgir novos entraves e aquele exame volta \u00e0 \u201cestaca zero\u201d. \n\nAs mudan\u00e7as constantes do espa\u00e7o s\u00e3o uma tormenta! No momento em que julgo estar acostumado aos locais espec\u00edficos de cada artigo, resolvem remodelar as sec\u00e7\u00f5es por completo, translocando-se estes para novas paragens distantes. Perdido, procuro o empregado mais pr\u00f3ximo e tomando-o como desocupado, alvejo-o com quest\u00f5es irris\u00f3rias, fazendo com que a sua concentra\u00e7\u00e3o, colocada no seu trabalho produtivo, se desvie para me satisfazer meras indica\u00e7\u00f5es insignificantes.\n\n* Desculpe? Pode me dizer onde ficam as alfaces?\n* Claro! Est\u00e3o junto \u00e0 placa que diz \u201cverduras\u201d. L\u00e1 ao fundo!\n* Ah! Que disparate! Desculpe o inc\u00f3modo! N\u00e3o vi bem!\n\nN\u00e3o sei quanto a si, mas a vergonha possui-me por completo na ocorr\u00eancia destas situa\u00e7\u00f5es caricatas. Como posso n\u00e3o ter visto a enorme sinal\u00e9tica?! A banalidade da ocasi\u00e3o devia ser indiferente a meus olhos, por\u00e9m, \u00e0 luz das minhas ideias, torna-se intoler\u00e1vel, uma vez que a informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 \u00e0 vista de todos. Felizmente, h\u00e1 quem d\u00ea o seu contributo tranquilamente e com amabilidade, ainda assim, tamb\u00e9m h\u00e1 quem n\u00e3o consiga disfar\u00e7ar a sua ang\u00fastia e f\u00faria quando apoquentados.\n\nE quando um mar de gente decide galgar estas superf\u00edcies?! Que sofrimento! A mobilidade tem que ser cuidadosa, de forma a que n\u00e3o se choque contra ningu\u00e9m. Por vezes acontece e todo o procedimento p\u00f3s-embate \u00e9 desgastante! Primeiro, verificar se est\u00e1 tudo bem com o outro/a; depois, apresentar uma desculpa esfarrapada para tal ter acontecido; por \u00faltimo, ap\u00f3s aquela troca de palavras para se estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o c\u00famplice for\u00e7ada, apresenta-se as mais \u201csinceras\u201d desculpas e vai-se \u00e0 vida. Al\u00e9m disto, todos parecem querer as mesmas coisas, consequentemente, as enchentes formam-se em s\u00edtios espec\u00edficos e inevitavelmente, os encontr\u00f5es verificam-se. As pessoas nem boas s\u00e3o para si pr\u00f3prias! V\u00e3o para o centro do campo de batalha!\n\nSe me for dada a oportunidade de eleger a coisa mais irritante, o pr\u00e9mio vai, sem sombra de d\u00favida, para as filas. Quem est\u00e1 a ser atendido apresenta uma insensibilidade descomunal perante quem est\u00e1 \u00e0 sua espera. Demora a eternidade para colocar a sua mercadoria no tapete rolante e no momento de finalizar as suas compras, lembra-se que afinal ainda resta \u201cmais uma coisinha\u201d. Sai disparado, sem saber bem o que realmente lhe falta, mas tem a certeza que a sua pequena lista, elaborada num pequeno bloco de notas, n\u00e3o chegou para conter tudo o que necessitava. Enfim, teimosias!\n\nDepois de tanta restri\u00e7\u00e3o e isolamento, o meu desejo era retornar a um supermercado sem ter que utilizar uma m\u00e1scara (causa um desconforto terr\u00edvel), sem luvas, sem ter o receio de colidir, com a capacidade de falar livremente, nem que seja para expressar \u201cas mais sinceras desculpas\u201d e finalmente, para apreciar a exaust\u00e3o que fervilha nos rostos daqueles que aguardam pacientemente pelo \u201cesquecido\u201d.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "gm6zui",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "T\u00e1 de boa ai? N\u00e3o ta afim de ler o comecinho de um conto que escrevi? Oque de t\u00e3o importante vc teria para fazer agora? L\u00ea ai na moralzinha p\u00f4. \u00c9 engra\u00e7ado e vc talvez se identifique. Se tu quiser ler o resto, te mando o arquivo em pdf. Bem de boa.",
            "selftext": "Com treze anos, nosso pequeno Gustavo ruminava essa quest\u00e3o com prefer\u00eancia secreta: \u201cporque h\u00e1 tantos v\u00eddeos incestuosos nos sites de pornografia?\u201d\n\nPrincipiando sua vida sexual, fez como todos os garotos de sua idade. Pegou seu celular, no calor da curiosidade, e foi com os dedinhos, cheios de vergonha e vontade, teclando nas letrinhas que sentenciavam sua escolha pervertida. Cada palavra digitada... cada p\u00e1gina avan\u00e7ada...\n\nChegou nesse lugar estranho com pessoas nuas. Levou um susto pela nudez humana e a nudez do pudor. Na primeira vez, ficou horrorizado e disse a si mesmo que nunca mais faria isso.\n\nMas voltou, como todos, como \u00fanico meio de inquietar essa palpita\u00e7\u00e3o peitoral e juvenil - atordoante. Foi se acostumando. Entendeu as tend\u00eancias e as regras daquele lugar sinistro, segredo de todos, que seus pais n\u00e3o poderiam saber de jeito de nenhum. Se sua m\u00e3e desconfiasse, levaria uma surra.\n\nInquietava lhe ainda, ap\u00f3s um ou dois anos de visitas constantes no mesmo site, a exist\u00eancia de alguns fetiches. Muitos seguiam padr\u00f5es, encaixavam-se numa bolha de recomendados. Outros se juntavam, uma sobreposi\u00e7\u00e3o de fantasias. O Gustavo cheio de espinhas se atreveu a aventurar-se por alguns. Cogitava uns, os menos estranhos e relativamente aceit\u00e1veis, e tamb\u00e9m cogitava errado no calor do momento, onde tudo vale em prol do prazer. E outros, s\u00f3 de pensar em faze-los, lhe davam n\u00e1useas. N\u00e3o conseguia entender como algu\u00e9m poderia sentir prazer por coisas t\u00e3o estranhas e horrorosas.\n\nUm desses fetiches, alocados a meio termo na consci\u00eancia de Gustavo, nojento, mas, de certo modo, cogit\u00e1vel, era o incesto. A palavra em si, fora de contexto, era bizarra. Mas, no \u00e2mbito do site de aba an\u00f4nima, a sombra desse significado era t\u00e3o recorrente nos v\u00eddeos recomendados da p\u00e1gina inicial que a palavra se tornava in\u00f3cua. Assim, pais com filho ou filha, n\u00e3o, nem pensar. Madrasta ou padrasto com enteado ou enteada, tamb\u00e9m n\u00e3o, estranho demais para uma ideia que n\u00e3o o animava o suficiente. Mas, irm\u00e3o posti\u00e7o com irm\u00e3 posti\u00e7a, era algo pens\u00e1vel.\n\nN\u00e3o era sua categoria favorita, n\u00e3o. Muito menos seria uma prefer\u00eancia que assumiria abertamente numa roda de verdade-ou-consequ\u00eancia. Mas, nas horas de solid\u00e3o, onde o tes\u00e3o liquida a sensa\u00e7\u00e3o at\u00e9 do olhar de Deus, era uma ideia, uma op\u00e7\u00e3o...\n\nOs pais de Gustavo passavam por brigas horr\u00edveis. Vieram a se separar. Nesses tempos, ou Gustavo n\u00e3o visitava mais o site, preocupado de mais com a vida de pais divorciados, ou o visitava deveras, querendo simplesmente n\u00e3o pensar em nada e s\u00f3 consumar o ato. Seu pai se mudou para a cidadezinha natal, l\u00e1 na puta que pariu do interior do Paran\u00e1. Gustavo pode optar, j\u00e1 tinha idade legal, e escolheu a m\u00e3e. No auge da liberdade dos seus dezesseis anos, mais pela cidade grande e pela vida j\u00e1 acostumada do que pelo carinho materno.\n\n*gostou? Vou te dizer, ein, nosso caro Gustavo vai passar por mais umas boas confus\u00f5es, ho ho ho. Me manda mensagem que te mando o pdf. De qualquer jeito, obrigado por ter lido at\u00e9 aqui! s2*",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "gl6uel",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "[removed]"
            ]
        },
        {
            "title": "Nuevo texto en mi blog...",
            "selftext": "Hola!!\n\nHace unas semanas compart\u00ed mi blog y empec\u00e9 a subir textos de nuevo. Ayer sub\u00ed uno muy especial que escrib\u00ed hace ya m\u00e1s o menos un a\u00f1o, ac\u00e1 esta el link para que lo visiten:\n\nhttps://relatoscomplicados.wordpress.com/2020/05/14/und-wer-hat-mich-getotet/\n\nSi quieren leer otros basta con darle al Men\u00fa y luego en Relatos, o con este link:\n\nhttps://relatoscomplicados.wordpress.com/\n\nEspero que puedan tomarse unos minutos para leer y si es necesario mencionar alguna cosa, por mensaje directo o por ac\u00e1 mismo puede ser!\n\nCamilo",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "gkj1vy",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "EL DESENCANTO",
            "selftext": "\u00bfHasta cuanto nos durar\u00e1 el amor?\n\n\u00bfCu\u00e1ndo se secar\u00e1n las lenguas,\n\nDe tanto usarlas?\n\n\u00bfCuando se cuartear\u00e1n los labios\n\nCon tantos besos que nos damos?\n\n\u00bfEn qu\u00e9 momento dejaremos de mirarnos\n\nCon la intensidad de cuando empezamos?\n\n\u00bfQui\u00e9n desviar\u00e1 primero la mirada,\n\nTras ver pasar un otro encanto?\n\n\u00bfSe marchitar\u00e1n las flores \n\nDe nuestro jard\u00edn de enamorados?\n\n\u00bfQui\u00e9n de nosotros las dejar\u00e1 de regar\n\nPara empezar con otro arado?\n\n[G. David Peralta](https://poesiasdegdavidperalta.blogspot.com/2019/12/el-desencanto.html)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "gjt4nb",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "DO LADO DE FORA",
            "selftext": "Se voc\u00ea tem mais de dois neur\u00f4nios j\u00e1 sentiu, alguma vez, n\u00e1usea, ao ler sua timeline, no Facebook. Al\u00e9m de aguentar coment\u00e1rios imbecis, deve se sentir feliz quando n\u00e3o se depara com exemplos de fanatismo e postagens preconceituosas, dignas de gente vivendo na Idade M\u00e9dia. \r\n\r\nVer uma discuss\u00e3o interessante, com bons argumentos, \u00e9 raro.\r\n\r\nDif\u00edcil acreditar que, depois de todo o progresso cient\u00edfico do s\u00e9culo XX, ainda continuemos t\u00e3o est\u00fapidos. Se \u00e9 dif\u00edcil de acreditar, por\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil de entender. Acontece que o progresso se deu do lado de fora, objetivamente.\r\n\r\nPouco importa se temos acesso a tantas informa\u00e7\u00f5es. Isso n\u00e3o significa estarmos prontos para lidarmos com elas. H\u00e1 um abismo enorme entre informa\u00e7\u00e3o e conhecimento. Entre a informa\u00e7\u00e3o e o ideal de sabedoria, ent\u00e3o, nem se fala.\r\n\r\nImagino como um iluminista, feito Kant, por exemplo, ou Voltaire, veria nosso mundo. Eles, como outros de sua \u00e9poca, professaram a import\u00e2ncia de que o conhecimento fosse dividido, de que todos tivessem acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Eles acreditavam que o estudo era uma forma de levar \u00e0s pessoas a emancipa\u00e7\u00e3o, a adquirirem uma nova percep\u00e7\u00e3o sobre si e o mundo. \r\n\r\nComo os iluministas veriam nossa \u00e9poca, dominada pelo capital, por uma imprensa fajuta, por uma pol\u00edtica quase sempre corrupta? Como conseguiriam digerir a falta de desenvolvimento cognitivo e emp\u00e1tico da humanidade, em contraste com seu enorme progresso material?\r\n\r\nImagine uma hist\u00f3ria na qual Kant fosse trazido at\u00e9 nossos dias. Poder\u00edamos trazer tamb\u00e9m Descartes, o j\u00e1 citado Voltaire \u2014 como eles aguentariam todas as contradi\u00e7\u00f5es surgidas a partir do final do s\u00e9culo XIX?\r\n\r\nQuem n\u00e3o ficaria t\u00e3o impressionado, provavelmente, seria Nietzsche. Ele era um pensador extremamente \u201cpessimista\u201d. Se fosse trazido aos nossos dias, talvez dissesse: eu avisei!\n\n(https://www.aleixodarosa.blog.br/2020/05/do-lado-de-fora.html?m=1)\n\n[Visite meu blog! ;)](http://www.aleixodarosa.blog.br)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "gj0of7",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Certamente, o excesso de informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o deixa o sujeito mais inteligente, e sim mais imbecil. Por qu\u00ea no meio das informa\u00e7\u00f5es que educam, como o texto aonde comento, existem as incr\u00edveis e sensacionais fake news. No meu ponto de vista, a anti-vacina\u00e7\u00e3o (e outras bobagens que contrariam o antes denominado senso comum) tem como maior arma a internet e seu anonimato.\nSeu texto me fez pensar, obrigado."
            ]
        },
        {
            "title": "cr\u00f4nica autoral: Complexo de Superioridade",
            "selftext": "  Uma mulher entra em um consult\u00f3rio psiqui\u00e1trico. Senta-se e espera ser atendida. Ela parece irritada, com alguma coisa para dizer. A palavra entalada na garganta. Bate o p\u00e9. Ela j\u00e1 esteve ali antes, aqui. Os olhos inquietos - a mobilha nada mudara. Fora paciente pelo per\u00edodo de um ano, e ent\u00e3o abandonara o processo, sem mais nem menos, insatisfeita. Estava a meses sem dar sinal de vida para a psic\u00f3loga e n\u00e3o lhe passava pela cabe\u00e7a a ideia de voltar ao tratamento. E de repente se v\u00ea, sentada no sof\u00e1 de couro branco outra vez, a \u00faltima vez. Ela espera a psic\u00f3loga. \n\nEssa entra, faz a outra levantar, apertam as m\u00e3os, tudo bem? Se acomodam. \u00c9 cordial, pergunta:\n\n\\- E a\u00ed, como foi? como andas? \n\nE a vida? n\u00e3o pergunta porque a outra abandonara, de uma hora para outra, o processo. \n\nIniciam. A paciente conta da vida. Diz que fez isso isso e aquilo. Relembrou-a dos seus problemas, dos seus traumas de inf\u00e2ncia, dos seus maiores medos, das inseguran\u00e7as e cortes profundos em sua alma. Rememorou-a das suas culpas, das suas vontades vergonhosas, dos seus segredos mais profundos que nunca antes outro ser teve conhecimento. A paciente fez tudo isso esperando, degustando na boca as palavras dessas revela\u00e7\u00f5es vazias que brotavam do estomago e se misturavam com medo na garganta. Plena, porque sabia que faria, aproveitava a sensa\u00e7\u00e3o de perigo enquanto se sentia protegida por promessas \u00e9ticas e profissionais, como quem saboreia a seguran\u00e7a t\u00e9cnica de uma montanha-russa. \n\n\\- Mas, doutora, me vem \u00e0 cabe\u00e7a, \u00e0s vezes, que a senhora n\u00e3o me compreendia direito. Certas ocasi\u00f5es, ap\u00f3s algumas l\u00e1grimas derramadas, que se marcaram em minha mem\u00f3ria como pre\u00e2mbulos, por isso recordo, eu falava sobre X e a senhora respondia sobre Y. No come\u00e7o eu passei a levar como planejados esses seus desvios, indubitavelmente certos em seu racioc\u00ednio de graduada. Mas, angustiada ap\u00f3s passado um tempo me sentindo incompreendida, dei-me ouvidos. Meu problema central habita em X, isto era certeiro, mas a senhora n\u00e3o conseguia ver isso, e eu me perguntava... como? Uma profissional como a senhora, a mais cara da cidade, n\u00e3o deveria ser por incompet\u00eancia que ignorava os caminhos para o sucesso de seu of\u00edcio para comigo. Ent\u00e3o eu entendi, estudando seus atos, palavras e sil\u00eancios, enquanto sentavas nessa poltrona olhando-me sem me olhar. Ignoras o meu problema porque tens algum complexo de inferioridade perante a mim. Sim, calma, deixa eu explicar. Voc\u00ea parece ter este trauma, ou alguma coisa assim. A senhora detesta esse meu defeito, isso, exatamente. Detesta porque ele \u00e9 o tipo de defeito daquele de quem voc\u00ea desejaria ser. Tipo, voc\u00ea tem essa vis\u00e3o de personalidade, essa que voc\u00ea sonha em alcan\u00e7ar. Que por esse sonho voc\u00ea se policia, se articula, se pensa e repensa toda a vez antes de dormir ou na privada enquanto caga. Essa personalidade, sou eu. Quero dizer, a senhora atribui-a a mim! Me v\u00eas como se eu tivesse essa coisa que voc\u00ea n\u00e3o tem. Me tens inveja! \u00c9... \u00e9... e a senhora \u00e9 t\u00e3o v\u00edbora descontrolada que nem consegue conte-la, despreocupada com a sa\u00fade de sua paciente! Voc\u00ea fica me distraindo de todo o meu m\u00e9rito, da pessoa realizada que eu sou. Se diverte vendo-me correndo em c\u00edrculos, dizendo que eu deveria ser mais atenta a coisas completamente discrepantes. Me segas desse problema, que \u00e9 a prova da minha altivez! Entretanto, ainda \u00e9 um problema, e deve ser resolvido, para eu evoluir mais e mais, cada passo mais distante da gente reles, imunda e invejosa que \u00e9 esse teu tipo de oxigenada! E voc\u00ea brinca comigo! Fica escondendinho minha problem\u00e1tica de mim, guardando-a para ti, como se fosse teu. Como se, me vendo desbaratada, a estivesse roubando de mim, para tu se deleitar com esse cinismo. Enquanto tateio no escuro, preocupada com a minha vida, ficas revelando, isso que me pertence, como se fosse teu, mostrando de pouquinho em pouquinho, como que me seduzindo! E eu segui, fui atr\u00e1s babando, acreditando sem malicia na sua benevol\u00eancia. Que coisa mais vil! Encare-se, e veja que n\u00e3o eis o suficiente, nem para resolve-lo, nem ao menos para chegar a t\u00ea-lo. Esse problema que se assimila ao peso exaustivo das medalhas. \n\nA paciente ent\u00e3o saiu dignamente do consult\u00f3rio, como se tivesse deixado l\u00e1 a verdade dura, grossa e verdadeira, para a psic\u00f3loga lapida-la cortando e dilacerando seu orgulho pr\u00f3prio. Entretanto, achou que deveria ter dito mais coisas. Via-se como a pr\u00f3pria evolu\u00e7\u00e3o da humanidade. Ao seu ver, se todos agissem como ela, com a mesma coragem, com a mesma determina\u00e7\u00e3o para liquidar os obst\u00e1culos do progresso humano, o mundo seria um lugar mais justo e verdadeiro. Passou pelo sagu\u00e3o da portaria, toc toc de salto alto altivo, tilintar dos brincos, da bolsa e das pulseiras, e quando chegou a rua se sentiu o pr\u00f3prio sol. \n\nA psic\u00f3loga, completamente assustada, sentindo-se humilhada, revelou, mais tarde, ao seu advogado, os danos morais que sofrera. Esse disse que sim, que o processo poderia ser realizado. Ela, com o poder de dar laudos, disse, em frente ao juiz, que a paciente sofria de s\u00e9rios dist\u00farbios mentais, psicopatias, complexos de grandiosidade, e o advogado se lembrou de como isso \u00e9 perigoso \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, utilizando-se ao exemplo da v\u00edtima, claro. A paciente, ent\u00e3o, foi recomenda a certa cl\u00ednica e ao tratamento de certo psiquiatra; esse que agiu com diligencia e deu-a \u00f3timos rem\u00e9dios que nunca mais a fizeram sofrer tais disparates.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "gi4s6p",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "P\u00f4r-do-sol",
            "selftext": "O rel\u00f3gio martelava um ritmo compassado. Os segundos corriam, os minutos andavam e as horas arrastavam-se, sem nunca cessar o seu movimento. A minha \u00e2nsia subia de tom. Quando a vida est\u00e1 completamente lotada de afazeres, suplicamos por paragem, por afastamento da rotina pouco gratificante, ainda assim, quando n\u00e3o se tem nada que mova, ou fa\u00e7a mover, um vazio cresce dentro do desejo de algo mais. Tentava encontrar no banal uma resposta \u00e0 minha perturba\u00e7\u00e3o, algo que me retirasse um reparo, um fasc\u00ednio, uma inquieta\u00e7\u00e3o, uma emo\u00e7\u00e3o, algo que me capturasse do meu mundo enfadado.\n\nDa pequena janela que d\u00e1 vista para todo o jardim de casa, observava-se os \u00faltimos raios de sol, que viajavam sofregamente por entre a ramagem dos altos pinheiros distantes e ondulantes, devido \u00e0 brisa amig\u00e1vel, t\u00edpica do anoitecer. Aquela r\u00e9stia de luminosidade oferecia uma colora\u00e7\u00e3o divina \u00e0 rasteira vegeta\u00e7\u00e3o. O verde intenso dos caules das belas rosas, permitia acentuar a beleza das flores que sustentavam. A imagem s\u00f3 n\u00e3o era mais bela, devido ao esmorecimento das mesmas, que com a temperatura a cair, se fechavam \u00e0 procura de conforto.\n\nAgora instalado num belo banco de madeira, bastante danificado devido \u00e0 intemp\u00e9rie, apreciava o que restava daquela grande bola de fogo, a cair para l\u00e1 do horizonte. As nuvens arroxeadas viajavam a uma velocidade impressionante. Sempre gostei de imaginar que destino as esperava. O pensamento, at\u00e9 ent\u00e3o ocupado por estas observa\u00e7\u00f5es contra-producentes, come\u00e7ava a ser transbordado de miragens, momentos j\u00e1 h\u00e1 muito retidos numa corrente long\u00ednqua, mas, que por alguma raz\u00e3o, continuavam tocantes em algum ponto espec\u00edfico. Aquela calma, aquele barulho t\u00e3o bonito do sil\u00eancio, interrompido por curtos sons produzidos pelos grilos, ou pelos p\u00e1ssaros que se instalavam nos seus ninhos, tornavam aquele momento numa bonita ocasi\u00e3o para uma reflex\u00e3o. \n\nAssim foi... Naqueles poucos minutos que separaram o dia risonho, da noite solit\u00e1ria, encontrei-me comigo. Quem fui? Quem sou? Por que escolhi o caminho menos sensato? Aquele momento pacato era a chave para quest\u00f5es que me incomodavam, ajudando-me a perceber os meus pontos fortes e como conseguir evolu\u00ed-los e a descobrir os meus pontos fracos e como aniquil\u00e1-los.\n\nGostava agora de o/a questionar: Tamb\u00e9m procura responder \u00e0s suas inquieta\u00e7\u00f5es? Tenta perceber o que lhe danifica o bem-estar, a sanidade e a vontade? J\u00e1 se encontrou consigo?\n\nSe nunca procurar uma resolu\u00e7\u00e3o para as suas perturba\u00e7\u00f5es, nunca ir\u00e1 ter \u00e0 sua frente a placa que o/a guiar\u00e1 em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 felicidade!\n\nRecuar e pensar no passado faz t\u00e3o bem, mas est\u00e1 em desuso. Contarei um epis\u00f3dio que aconteceu comigo e a forma como consegui aceder \u00e0s miragens do passado.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ghst69",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Como algu\u00e9m narra p\u00f4r-do-sol em tantas palavras? Isso \u00e9 incr\u00edvel. A narrativa de um ambiente tem como objetivo representar uma imagem por palavras, o que \u00e9 realizado muito bem. \nSobre a parte mais filos\u00f3fica do texto, eu tamb\u00e9m achei sensacional. Pensar no bem-estar e em outras coisas complexas ao observar a natureza \u00e9 cl\u00e1ssico na literatura.\n\u00c9 ao todo, um texto muito bonito e inspirador."
            ]
        },
        {
            "title": "\u00bfCanciones latinoamericanas con la tem\u00e1tica de fuego?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ghid0l",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "ALMA RENOVADA",
            "selftext": "Es como el peso\n\nQue se lleva en las espaldas.\n\nEs como el d\u00eda\n\nQue te azota y no se acaba.\n\nEs como el viento\n\nQue sopla y no se calma,\n\nO la marea que sube y baja,\n\nPero que nada la para.\n\nEs esa fuerza\n\nQue domina y no nos habla.\n\nSon los latidos\n\nDe ese coraz\u00f3n que nunca paran.\n\nEs el deseo que se instala\n\nen las entra\u00f1as,\n\nque no puedes sacarlo\n\npor muy lejos que te vayas.\n\nSon las ideas que germinan\n\naunque \u00e9stas sean malas.\n\nEs ese olor que se te mete\n\ny no sale por mucho que te laves.\n\nHay algo ah\u00ed, que no vemos\n\npero que s\u00ed nos mata.\n\nEs esa cosa que sin quererlo\n\nD\u00eda a d\u00eda nos separa,\n\ncomo la luz que se apaga\n\nhasta que la oscuridad nos traga.\n\nPara luego resurgir\n\nCon el alma renovada.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "gfs3yt",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Poema \"Confian\u00e7a\"",
            "selftext": " \n\nConfian\u00e7a\n\n&#x200B;\n\nConfian\u00e7a \u00e9 pagar a fian\u00e7a, \n\nquando todos o acham culpado. \n\nConfian\u00e7a \u00e9 legar esperan\u00e7a, \n\nquando por todos \u00e9 espezinhado. \n\nMas n\u00e3o se vexa a confian\u00e7a, \n\npois pode tornar-se precipitada! \n\nPoder-se-\u00e1 bailar com ela, \n\nquando est\u00e1 j\u00e1 tocada. \n\nPoder-se-\u00e1 falar mal dela, \n\nquando parece afastada.\n\nMas n\u00e3o ouse colocar-lhe uma trela,\n\nquando a julga conquistada!\n\n&#x200B;\n\nMiguel Almeida Cardoso",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "gdgr5y",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "ALMA RENOVADA",
            "selftext": "### [ALMA RENOVADA](https://poesiasdegdavidperalta.blogspot.com/2020/04/alma-renovada.html)  \n\n### Es como el peso Que se lleva en las espaldas.  Es como el d\u00eda  Que te azota y no se acaba.  Es como el viento  Que sopla y no se calma,  O la marea que sube y baja,  Pero que nada la para.  Es esa fuerza  Que domina y no nos habla.  Son los latidos  De ese coraz\u00f3n que nunca paran.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "gb38y0",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "CAMINHAR",
            "selftext": "Nem todos os caminhos levam a Roma. Alguns n\u00e3o t\u00eam sa\u00edda. Outros terminam em um precip\u00edcio. H\u00e1 os que nunca chegam. O pior, por\u00e9m, talvez seja o caminho do retorno.\n\n\nSeguindo adiante, h\u00e1 esperan\u00e7a. Retrocedendo, s\u00f3 velhas feridas. O p\u00f3 dos livros antigos. Os gibis da inf\u00e2ncia. Os discos de vinil. Aquela r\u00e9stia de sol, a entrar no quarto pela janela. Tudo medo do pr\u00f3ximo passo, travestido de saudades.\n\n\n\u00c9 loucura rastrear, em demasia, as pr\u00f3prias pegadas. As intemp\u00e9ries as apagam ou, pior, as confundem. O caminho est\u00e1 sempre se modificando, sendo revolvido pelo tempo. Chega o momento em que n\u00e3o sabemos se aqueles passos foram realmente nossos. Na verdade, tamb\u00e9m nos modificamos, continuamente.\n\n\nResgatar um fato na mem\u00f3ria \u00e9 recri\u00e1-lo.\n\n\nO aprendizado n\u00e3o \u00e9 algo do passado, mas do presente. N\u00e3o h\u00e1 por que retroceder. As li\u00e7\u00f5es mal aprendidas ser\u00e3o revisitadas na pr\u00f3xima esquina, em outro trope\u00e7o.\n\n\nSer sol\u00edcito \u00e0 renova\u00e7\u00e3o do mist\u00e9rio faz parte da caminhada.\n\n\nT\u00e3o pouco adianta, no entanto, cultivar expectativas. Elas formam um jardim ilus\u00f3rio, uma miragem no deserto. Enfeiti\u00e7ados pelo o\u00e1sis, perdemos as oportunidades do mundo real, feito de gozos simpl\u00f3rios, mas sinceros. \u00c1gua que n\u00e3o jorra em meio a palmeiras magn\u00edficas, mas serve, igualmente, para acalmar a sede.\n\n\nEntre as pegadas na areia e as miragens no horizonte, est\u00e1 o presente. \u00c9 este passo que damos e aquele outro. Um de cada vez. Perdidos em nosso deserto interior, como naqueles antigos filmes hollywoodianos, em meio a terr\u00edveis tempestades de areia.\n\n\nNem todos os caminhos levam a Roma. Se n\u00e3o tiv\u00e9ssemos caminhado, no entanto, nunca saber\u00edamos. Talvez um precip\u00edcio nos espere, logo \u00e0 frente. Mas \u00e9 melhor cair, do que nunca ter caminhado.\n\n\nO essencial, mesmo, \u00e9 caminhar.\n\n[Conhe\u00e7a meu blog! ;)](http://www.aleixodarosa.blog.br)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "gb0zm4",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Uma biografia forte para n\u00e3o subestimarmos o poder do extremismo e preconceito",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "gb0z3a",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Trabalho desgastante",
            "selftext": "Trabalho desgastante\n\nExausto me encontrava. Passara as \u00faltimas horas a deliciar-me com um novo jogo que comprara na noite anterior. Apesar de para aquela fun\u00e7\u00e3o necessitar apenas das m\u00e3os, todo o meu corpo suplicava por uma merecida paragem. \u00c9 ele que me faz o que preciso, se lhe negasse tal exig\u00eancia, habilitar-me-ia a uma nova greve. Nada disso! N\u00e3o queria enfrentar novamente aqueles m\u00fasculos dormentes, devido a estar tanto tempo parado, ou aquela inc\u00f3moda dor no pesco\u00e7o, resultante da posi\u00e7\u00e3o negligente com que me sentava diariamente \u00e0 frente da televis\u00e3o, computador, ou telem\u00f3vel. Se n\u00e3o me aguentar com esta carca\u00e7a, como vou buscar comida?! Ou ir \u00e0 casa de banho?! Ou virar-me na cama?! At\u00e9 me d\u00e1 suores s\u00f3 de pensar como seria!\n\nPeguei no cobertor verde axadrezado, que se encontrava por cima do m\u00f3vel mesmo ali ao lado do sof\u00e1. O movimento foi curto, mas o que mais me custou foi carregar o maldito! Ainda tinha algum peso! Enrolei-me bem nele e estendi-me no pequeno sof\u00e1 amarelo, que embora de dimens\u00f5es reduzidas, aguentava firmemente o meu \u201carcabou\u00e7o\u201d e oferecia-me um conforto imenso. O ambiente era t\u00e3o prop\u00edcio ao descanso! Sil\u00eancio absoluto, cortado de forma pausada pelo chilrear dos p\u00e1ssaros que ali passavam, junto \u00e0 janela, em frente ao sof\u00e1, nada que incomodasse. O calor ia aumentando gradualmente. Sentia-me t\u00e3o bem que certamente, da\u00ed a minutos, estaria a contar cordeirinhos.\n\nUma brisa marota come\u00e7ou a beijar-me a face, de seguida deve ter encontrado qualquer abertura pelo cobertor e tirou o lugar do calor que j\u00e1 ali se instalara, expulsando-o por completo pouco depois, resfriando completamente o meu prazer. Alguma coisa estava mal! Por onde \u00e9 que a maldita entrou?! Meus olhos abriram-se rapidamente, procurando uma resposta \u00e0quele problema. Encontrei! Dei com uma frecha aberta, n\u00e3o tinha fechado totalmente a janela. Que erro inadmiss\u00edvel ao meu estatuto, j\u00e1 n\u00e3o era mais um novato naquela atividade! Devia de saber que sempre que for para dormitar, o essencial \u00e9 manter o ambiente agrad\u00e1vel! Lancei o cobertor ao ch\u00e3o e ergui-me, apesar do custo do movimento. Movi-me cerca de dois metros, para encerrar a \u00e1rdua tarefa de fechar a janela. Bati com uma m\u00e3o na outra, de modo a retirar qualquer res\u00edduo, mas acima de tudo, devido \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o de um trabalho bem feito. \n\nPreparava-me para retomar ao santu\u00e1rio, quando do meu est\u00f4mago se propagou um som medonho. Com toda a certeza, a indica\u00e7\u00e3o de fome. Para poder descrever o tamanho da minha \u201clarica\u201d, eram necess\u00e1rios novos adjetivos para l\u00e1 de \u201cenorme\u201d; \u201cgigante\u201d; \u201cdescomunal\u201d; \u201cimenso\u201d... Nem pensar ficar naquele estado! Cheguei \u00e0 despensa e saquei do grande m\u00f3vel cinzento, uma saca com um grande p\u00e3o de forma l\u00e1 contido. Que maldade! Estava inteiro! Era necess\u00e1rio proceder ao seu corte, em fatias de tamanho aproximado. Mais um acr\u00e9scimo de tempo perdido! A faca derrapava nas suas curvas caracter\u00edsticas, a sua fofura, o seu cheiro a fermento, aliado com a minha vontade de comer, faziam-me encher a boca de \u00e1gua. Barrei abundantemente apenas uma das faces da fatia (eram duas) com manteiga a\u00e7oriana (a minha favorita) e finalizei, forrando-as com um peda\u00e7o de fiambre. Que mistura de sabores! Quem me dera que o Sr. / Sra. pudesse experimentar! O abrir e fechar de boca constante para mastigar, deixara os meus m\u00fasculos junto das bochechas esfalfados. At\u00e9 comer faz doer!\n\nRestava apenas assegurar-me que esvaziava a bexiga. Fugi da cozinha, atravessei toda a sala e alcancei por fim a casa de banho. As comportas a qualquer momento abririam, deste modo, tive que apressar o passo para atingir seguro o objetivo. Logo que chegou o momento de urinar, a sensa\u00e7\u00e3o de al\u00edvio e de leveza pegaram em meus bra\u00e7os e elevaram-me ao n\u00edvel das nuvens, compensando qualquer dificuldade que possa ter enfrentado no percurso at\u00e9 l\u00e1!\n\nEstava tudo a postos! Todas aquelas etapas tinham, por fim, sido ultrapassadas. As desloca\u00e7\u00f5es de um total, aproximadamente, trinta metros, causaram-me uma fraqueza tremenda. Era necess\u00e1rio o repouso! Lancei-me ao sof\u00e1, decidido a n\u00e3o sair de l\u00e1 nas pr\u00f3ximas horas. Cobri-me com o cobertor axadrezado e olhei para o rel\u00f3gio. Marcavam as 15:30h. \u00d3tima hora para a sesta!\n\nE que boa que ela foi! Ao acordar, recorri uma vez mais ao rel\u00f3gio. 19:30h. Dormira apenas quatro horas. Ainda era de dia, por\u00e9m o meu corpo n\u00e3o estava satisfeito e agradecia continuar naquele of\u00edcio. N\u00e3o pude! Chamaram-me para jantar e l\u00e1 tive que ir. N\u00e3o ia negar!",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "g6wwsy",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "ORGULLO GAY EN LOS ABRAZOS ROTOS DE CARMEN FERNA\u0301NDEZ MENE\u0301NDEZ ENTREVIS...",
            "selftext": "[COSAS DE MI CANAL DE YOUTUBE: ORGULLO GAY EN LOS ABRAZOS ROTOS DE CARMEN FERN\u00c1NDEZ MEN\u00c9NDEZ](https://youtu.be/CjOJMmkErFY)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "g689li",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Primeiro post + texto autoral",
            "selftext": "Ol\u00e1 pessoal, tudo bem? Sou novo no reddit e resolvi compartilhar minha escrita! \n\n\nCorrup\u00e7\u00e3o\n\nAparentemente a mudan\u00e7a \u00e9 de fato o car\u00e1ter mais permanente e constante dos seres humanos. Mudamos cabelos, barbas, partes do corpo, h\u00e1bitos, e com maiores esfor\u00e7os mudamos comportamentos. Mas sempre nos comportaremos como animais, mais racionalmente claro.\n\nO problema \u00e9 que quando se \u00e9 jovem (o maior per\u00edodo de mudan\u00e7as) a convic\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o ir\u00e1 mudar \u00e9 ferrenha, e a\u00ed passa o tempo e d\u00f3i a hipocrisia, voc\u00ea jamais iria ouvir aquele tipo de m\u00fasica e hoje grita ela pelas ruas, voc\u00ea jamais vestiria aquela roupa de penguin e hoje trabalha todo dia com uma, voc\u00ea jamais comprometeria sua \u00edndole at\u00e9 sentir o gosto da corrup\u00e7\u00e3o.\n\nE ela \u00e9 amarga, mas amarga como caf\u00e9 sem a\u00e7\u00facar, tem quem acostume e tem quem goste, parece que quanto mais voc\u00ea corrompe mais prazeroso \u00e9 corromper, voc\u00ea n\u00e3o consegue fazer isso sozinho, \u00e9 como um mofo que precisa se espalhar pra fazer sentido, n\u00e3o pode ficar s\u00f3 naquela fatia de p\u00e3o velha, tem que contaminar o bolo tamb\u00e9m.\n\nExiste volta em quase todos os pontos corrompidos a dificuldade em si consta em atribuir o esfor\u00e7o necess\u00e1rio pra decepar a parte gangrenada, e o que voc\u00ea deixa pelo caminho pesa mais do que o que voc\u00ea carrega. No final das contas aceitamos esse lado vil de n\u00f3s mesmos pra n\u00e3o ter que lidar com o que perdemos por causa dele, pra evitar sentir.\n\nD\u00ea meia volta, mesmo que doa as suas costas.\n\nTem mais no ig @croma_txt",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "g4n4dt",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ficou bom"
            ]
        },
        {
            "title": "P\u00e9tala e orvalho",
            "selftext": "A for\u00e7a resulta da delicadeza. N\u00e3o do movimento completo, mas do gesto insinuado. Do contrabaixo que, embora n\u00e3o fa\u00e7a a melodia, sustenta-a. De olhares trocados em uma esquina qualquer, fagulhas de um amor poss\u00edvel.\r\n\r\nUma vida plena \u00e9 inconclusa. Termina com retic\u00eancias...\r\n\r\nAdmirar her\u00f3is an\u00f4nimos, ouvir a m\u00fasica atrav\u00e9s de seus sil\u00eancios, preferir sonatas \u00e0s sinfonias, r\u00e9quiens a concertos. Atentar para o lusco-fusco, caminhar pelas vielas escuras do cora\u00e7\u00e3o, gostar at\u00e9 mesmo da casa vazia e do frio da madrugada, alegrar-se ao sentir o cheiro de mato pela manh\u00e3.\r\n\r\nMirar o orvalho. Captar sua dimens\u00e3o infinita atrav\u00e9s do mergulho do olhar. Tanto faz se \u00e0 noite ou ao amanhecer. O importante \u00e9 abrir as comportas da imagina\u00e7\u00e3o, por meio de um impulso que s\u00f3 uma gota de orvalho pode dar.\r\n\r\nQuero a for\u00e7a do orvalho, pequenas gotas que nos levam a imaginar um dil\u00favio. Uma r\u00e9stia de sol a nos surpreender na aurora \u2014 e ficamos \u00e1vidos por sair da cama, abrir as janelas e abra\u00e7ar a exist\u00eancia como um todo.\r\n\r\nAssim, brincando de esconde-esconde com a vida, descobre-se, a cada instante, o inaudito, acorda-se com gnomos. Eles nos acompanham ao longo do dia, fazendo-nos perceber os pormenores fant\u00e1sticos que nos cercam, reconduzindo-nos ao presente, ensinando, enfim, sobre o amor.\r\n\r\n\u00c9 dif\u00edcil ser leve, gracioso e certeiro. A facilidade do ato, a beleza do movimento, o alvo atingido: eis a for\u00e7a! Querendo, mas sem se importar. Atento ao instante, mas com resguardada indiferen\u00e7a.\r\n\r\nN\u00e3o desejo vida cheia. Anseio vida plena. Repleta de insinua\u00e7\u00f5es. Amores inconclusos. Dores insuspeitas. Trope\u00e7os luminosos \u00e0 noite. Met\u00e1foras curtas, ao inv\u00e9s de frases longas.\r\n\r\nDessa ef\u00eamera p\u00e9tala chamada vida, desejo ser o orvalho.\r\n\n- Sou novo no Reddit. Compartilho com voc\u00eas a primeira cr\u00f4nica do meu blog. ;)\n- Gostou do texto? Sim? N\u00e3o? Por qu\u00ea?\n\n- Link da meu blog: [Aleixo da Rosa](http://www.aleixodarosa.blog.br)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "g3vrz2",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "L\u00e3 de ovelhas mortas",
            "selftext": "Nos belos pastos verdes de Gama\nvive um pastor de ovelhas \nque seu sustento da terra tira\nsem ter ningu\u00e9m que pragueja;\n\nSem ter ningu\u00e9m tamb\u00e9m pra ver cara, \nvive do plantio, animais, pomar;\npor dias guiava suas ovelhas\npor hora, se empenha em descansar.\n\nUm dia o solit\u00e1rio senhor \nfoi agraciado com uma linda ovelha. \nA pequena nuvem berrante\nfoi sua primeira e ultima companheira;\n\nEsta tinha a mais bela l\u00e3, \na mais branca e a mais macia.\nUm dia o pastor foi v\u00ea-la pela manh\u00e3, mas a ovelha j\u00e1 n\u00e3o tinha em seu corpo vida.\n\nPacoviamente o pastor ent\u00e3o se perguntou:\n\"guardo de sua l\u00e3 ou me despe\u00e7o com louvor?\";\nent\u00e3o melhor pensou: \"Empalha-la ei\".\nE sem demora alguma, assim o fez. \n\nO pastor esperou por anos afinal\no florescer de algod\u00f5es do falecido animal.\nEnt\u00e3o a saudade que por muito o aflora \nte mata aos poucos por dentro e por fora. \n\n - Meu pai que pouco amou \n   teve que se libertar tarde \n   das correntes do amor... \n              ... que um dia ele mesmo forjou.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "g32lek",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\u00a1BLOG! Viajes y relatos complicados",
            "selftext": " Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?\n\nEstoy escribiendo un blog desde hace ya un par de a\u00f1os con historias de ficci\u00f3n y otras basadas en experiencias que he tenido. Tambi\u00e9n, otras con una combinaci\u00f3n extra\u00f1a de sucesos.\n\nSiempre he escrito para m\u00ed mismo y el blog representa bastante en mi vida. Sin embargo, he querido mostrarlo, dejar que otros lean y encontrar gustos en com\u00fan, retroalimentaci\u00f3n y nuevas ideas\n\nAdem\u00e1s, es un diario de viajes. Acompa\u00f1o los textos con fotograf\u00edas de los lugares que he visitado y donde he escrito algunos de los relatos.\n\nEl enlace es[ relatoscomplicados.wordpress.com](https://relatoscomplicados.wordpress.com/)\n\nLos textos son cortos y se leen r\u00e1pido. Me gustar\u00eda saber que opinan de los textos (puede ser por interno) y pues tambi\u00e9n encontrar historias para contar. Es decir que, si tienes una historia por contar, podemos hablar y vemos que sale.\n\nCamilo!",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "g0p395",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cr\u00f4nicas da Cidade Pand\u00eamica: Overture",
            "selftext": "(este texto \u00e9 a primeira cr\u00f4nica do meu blog, come\u00e7ado alguns dias atr\u00e1s sobre a Pandemia que vivemos. Visitas ao site e cr\u00edticas ser\u00e3o apreciadas!) \n\nFazem hoje dezessete dias que estamos de quarentena aqui em casa. \u00c9 um pouco menos para as pessoas l\u00e1 fora, na cidade de S\u00e3o Paulo. Acho que dez dias, pelo menos oficialmente. A quarentena n\u00e3o est\u00e1 abarcando todos: l\u00e1 fora, vemos ainda os trabalhadores entendidos como essenciais, arriscando suas vidas desbravando ruas infectadas, para garantir a sustenta\u00e7\u00e3o de si mesmo e de um sistema que muitas vezes nem ao menos lhes agradece pelo esfor\u00e7o. A distopia j\u00e1 est\u00e1 aqui, apenas estamos nos acostumando com ela pouco a pouco, como quem se despe lentamente antes de adormecer.\n\nMuitos reclamavam que n\u00e3o podiam sair de suas casas; agora acho que nem reclamam mais tanto sobre isso. As coisas crescem vertiginosamente, e a inseguran\u00e7a sobre o que fazer \u00e9 enorme. A toda hora na TV o n\u00famero de infectados cresce, as not\u00edcias pioram. Tentamos nos distrair com s\u00e9ries, livros e afins, mas todos falam de um mundo aonde esta atmosfera de morte n\u00e3o era nem sequer considerada. A fuga \u00e9 uma falha, porque nem ao menos nos distrai direito do que acontece l\u00e1 fora.\n\nAlguns outros diziam-se acostumados com a solid\u00e3o caseira, e portanto sentiam-se prontos para o longo confinamento. Os dias mostraram que isso n\u00e3o era bem verdade. O ser humano \u00e9 movido pelas priva\u00e7\u00f5es; o que ele n\u00e3o pode obter em um momento  torna-se seu principal desejo mais profundo at\u00e9 o fim. E neste momento, mesmo os mais introvertidos anseiam pelas caminhadas nas ruas, ainda que ali pertinho para comprar o p\u00e3o, ou mesmo aquela caminhada r\u00e1pida para um rem\u00e9dio de gripe (tamb\u00e9m demonizado agora, como tantas outras coisas).\n\nEscrevi estas palavras pensando em terminar com um tom otimista, mas n\u00e3o creio que eu possa. Seria um desrespeito ao momento que vivemos, um tapa na cara dos m\u00e9dicos e profissionais envolvidos em sua guerra mundial, ferindo seus cora\u00e7\u00f5es com os horrores acontecendo neste exato momento. O que eu posso fazer - o que eu sempre me comprometi minha vida toda - \u00e9 falar do que acontece por aqui, ao meu redor, ao longo dos dias Talvez eu esteja escrevendo mais para mim que para qualquer outro leitor que apare\u00e7a - eu n\u00e3o me importo, navegar foi preciso, escrever \u00e9 necess\u00e1rio. Um dia, ali na frente, n\u00e3o riremos disso tudo. Mas n\u00e3o podemos s\u00f3 esquecer, eu me recuso a isso. Essas cr\u00f4nicas s\u00e3o o caminho triste que voc\u00ea pensa em seguir mas acha melhor n\u00e3o, para n\u00e3o se desanimar. Mas ele ainda assim existe, e sempre estar\u00e1 aqui.\n\ntesourosempoeirados.blogspot.com",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "fywn9r",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O TEMPO, ESSA ESPIRAL ETERNA",
            "selftext": "Todo trabalhador em S\u00e3o Paulo, encarando horas de lota\u00e7\u00e3o e baldea\u00e7\u00e3o, tem um qu\u00ea de fil\u00f3sofo, quanto mais n\u00e3o seja pela for\u00e7a do observar pelas janelas sujas do \u00f4nibus. Eu tamb\u00e9m me classifico assim, e portanto, dia desses, eu estava olhando e pensando, humildemente pensando, nos rumos que as vidas tomam nesse nosso pa\u00eds, mundo, plano de realidade, tudo isso num tamb\u00e9m humilde bus\u00e3o. O que, incidentalmente, talvez seja um dos melhores lugares para divagar; na melhor das hip\u00f3teses, \u00e9 uma distra\u00e7\u00e3o daquele cansa\u00e7o absurdo pr\u00e9-trabalho que acomete a todos n\u00f3s, trabalhadores, que sa\u00edmos nas horas mortas da manh\u00e3, quando o dia n\u00e3o acordou ainda. O \u00f3cio criativo de 40 minutos a uma hora, ou quanto tempo tenhamos antes de chegar aos trabalhos. \n\nMas eu falava dos meus pensamentos espec\u00edficos naquela manh\u00e3, e eles todos apontaram para uma dire\u00e7\u00e3o: aprendizado, essa palavra-tudo. Olhamos nossa vida, pensamos nos rumos que tomamos, e sempre em alguns pontos vemos os velhos erros e acertos, repetindo-se, tal como\t marcos desgastados de rumos j\u00e1 trilhados. E se assim for, ser\u00e1 que estamos seguindo em frente, ou andando em c\u00edrculos? N\u00e3o tenho respostas: tamb\u00e9m eu tenho meus marcos errados pelos quais sempre passo, e nos quais sempre paro e reflito, ou me angustio, dependendo do que vejo. \n\nMas pensando nisso, surgem \u00e0 mente uma s\u00e9rie de outras reflex\u00f5es, embaladas pelo sacolejar do velho \u00f4nibus .E  se os velhos marcos, e os  caminhos espiralados, forem verdadeiros tanto para o indiv\u00edduo quanto para a vida humana em geral? E se, assim como cada pessoa, a humanidade como um todo tamb\u00e9m escolha ignorar seus erros,e seguir em c\u00edrculos, mudando apenas a forma como anda? Longe de mim tornar este pequeno texto um grande debate, at\u00e9 porque nem me refiro exatamente \u00e0 pol\u00edtica. Contudo, por vezes olho para as d\u00e9cadas passadas com minhas lentes de historiador ocioso, e observo seus filmes, can\u00e7\u00f5es, obras.... e n\u00e3o posso deixar de pensar que elas est\u00e3o tentando me dizer algo ali, como que um clamor de aten\u00e7\u00e3o, talvez. Muito se fala do zeitgeist, o jeito alem\u00e3o de se falar do esp\u00edrito do tempo que define gera\u00e7\u00f5es em cada \u00e9poca. Talvez as obras de arte estejam ali como reflexos destas \u00e9pocas, ecos transl\u00facidos dos obst\u00e1culos, sentimentos, inspira\u00e7\u00f5es e aspira\u00e7\u00f5es de cada per\u00edodo. Talvez as nossas saudades de um tempo que n\u00e3o vivemos, seja porque vemos nestas fantasmagorias  um reflexo de nossas barreiras f\u00edsicas e emocionais, uma raz\u00e3o para nossas l\u00e1grimas enterrada no passado.\n\n Se assim for, se cada \u00e9poca tiver em si um reflexo do futuro, ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 avan\u00e7o em absoluto, apenas caminhadas diferentes, joggings metaf\u00f3ricos em ritmos diferentes . E cada per\u00edodo humano perpassa pelos mesmos erros de antes, apenas com mais tecnologia, ou talvez as repeti\u00e7\u00f5es sejam propositais, e na verdade seguir em frente seja menos uma consequ\u00eancia e mais uma decis\u00e3o, em grupo ou individual. A Hist\u00f3ria como uma pe\u00e7a de teatro, casa cheia, toda noite de um s\u00e9culo. \n\nEis um pensamento intrigante. Vou ter que deixar um espa\u00e7o mental na volta do trabalho, ou talvez na hora do almo\u00e7o.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "fxjfuv",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "esta \u00e9 uma cr\u00f4nica minha, ainda bem de come\u00e7o... estou me aventurando neste ramo! recenetemente comecei um blog de cr\u00f4nicas falando da vida sob a pand\u00eamia, gostaria muito que voc\u00eas lessem e dessem sua opini\u00e3o.... o link \u00e9: http://tesourosempoeirados.blogspot.com/",
                "Ol\u00e1, seu texto me fez pensar a respeito do que vamos deixar para a pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o. Talvez esse n\u00e3o tenha sido o seu intuito, talvez nem intuito tivesse, mas suas palavras me levaram \u00e0 essa reflex\u00e3o: e algu\u00e9m no futuro, quando olhar para tr\u00e1s como voc\u00ea olha hoje, o que ela ver\u00e1? O que deixaremos como marca da nossa \u00e9poca?  \n\n\nHoje o mundo \u00e9 t\u00e3o din\u00e2mico, tantas distra\u00e7\u00f5es que s\u00f3 mesmo num \u00f4nibus \u00e9 que temos um pouco do \u00f3cio, a grande m\u00e3e da filosofia, e isso quando n\u00e3o nos entretemos com alguma rede social ou joguinho no celular. Entende? Falo disso, parece que essa gera\u00e7\u00e3o est\u00e1 submersa no entretenimento f\u00e1cil, na satisfa\u00e7\u00e3o r\u00e1pida dos desejos. O tempos l\u00edquidos. \n\nE qual ser\u00e1 o fruto disso tudo? Qual imagem deixaremos? O que est\u00e1 sendo \u00b4produzido hoje?\n\n&#x200B;\n\nPassar bem!"
            ]
        },
        {
            "title": "O que o Vin\u00edcius de Moraes quis dizer neste soneto?",
            "selftext": "Por mais que tente, n\u00e3o consigo atinar com o sentido do segundo terceto deste soneto [http://www.viniciusdemoraes.com.br/pt-br/poesia/poesias-avulsas/soneto-de-um-domingo](http://www.viniciusdemoraes.com.br/pt-br/poesia/poesias-avulsas/soneto-de-um-domingo). Se algu\u00e9m mais inteligente puder trocar em mi\u00fados o que o Vin\u00edcius diz ali, agrade\u00e7o.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "fwetw1",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Acho que ele fala da monotomia para qual somos levados durante a vida. A vida simples sem muito sal. A perca de uma identidade ao se assumir papeis  comuns \u00e0 todo homem. \n\nL\u00ea-lo me trouxe esses sentimentos, relacionados \u00e0 zona de conforto e mansid\u00e3o. \n\nMas longe de mim fazer qualquer an\u00e1lise mais profunda com alguma propriedade, s\u00f3 quis opinar mesmo."
            ]
        },
        {
            "title": "A Aurora Rubra - Forja de Her\u00f3is (Pr\u00f3logo)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ftn35m",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "este sub",
            "selftext": "ol\u00e1, podem-se escrever textos em portugu\u00eas neste sub?",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "fsz5nh",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Audios",
            "selftext": "Deber\u00edan permitir subir audios, para subir lecturas le\u00eddas por nosotros que queramos compartir",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "fsufww",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "VIVIR PARA LUCHAR",
            "selftext": "### Saltas la muralla de los forajidos     \n\n### Huyendo de los embaucadores      \n\n### En busca de un mundo mejor.     \n\n### Subes la escalera hacia el infinito    \n\n### Sabiendo que nunca lo alcanzar\u00e1s.   \n\n### Te abrazas a los seres del t\u00fanel,     \n\n### Pero quieres volver atr\u00e1s.     \n\n### Para sentir junto a los vivos     \n\n### Que no puedes dejar de luchar.     \n\n### Te aferras a tu pedazo de tierra     \n\n### Aunque sabes que te la quitar\u00e1n.\n\n[sigue leyendo](https://poesiasdegdavidperalta.blogspot.com/2020/03/vivir-para-luchar.html)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "fpb4m3",
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "S\u00f3lida e Ef\u00eamera",
            "selftext": "Escrevo para que algu\u00e9m leia, mas principalmente porque me cansei de esperar que algu\u00e9m escrevesse.\n\nhttps://solidaefemera.art.blog/2020/03/19/vay/\n\nhttps://solidaefemera.art.blog/2020/03/20/helvecia/\n\nhttps://solidaefemera.art.blog/2020/03/21/44/\n\nhttp://solidaefemera.art.blog/2020/03/21/rhos/",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "fmr92l",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Francisco Rebolledo",
            "selftext": "Alguien que haya le\u00eddo la novela Rasero de Francisco Rebolledo y tengo algunos conocimientos de est\u00e9tica y filosof\u00eda que me pueda ayudar para realizar una tarea?",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "fk5rxp",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "La \u00daltima Pieza de un Puzle por Montar",
            "selftext": "[Escucha la entrevista con Felipe Ca\u00f1o Lobo](https://youtu.be/uPmDAr_Uk6o) y descubre los entresijos de sus novelas, despu\u00e9s puedes visitar Amazon y descargarte GRATIS sus dos novelas Aunque lo Olvide, Siempre ir\u00e1 Conmigo y La \u00daltima Pieza de un Puzle por Montar. #Quedateencasa #Leeencasa #Lecturasencasa\u00a1AU\u00cd TE DEJO LOS ENLACES, APROVECHA!\n\nLa \u00daltima Pieza de un Puzle por Montar\n\n:[https://www.amazon.es/%C3%BAltima-pieza-puzle-por-montar-ebook/dp/B085X2JFBB/ref=as\\_sl\\_pc\\_qf\\_sp\\_asin\\_til?tag=gdavper-21&linkCode=w00&linkId=83bb79ecbe3e48a9d48f2dc32b744ec8&creativeASIN=B085X2JFBB](https://www.amazon.es/%C3%BAltima-pieza-puzle-por-montar-ebook/dp/B085X2JFBB/ref=as_sl_pc_qf_sp_asin_til?tag=gdavper-21&linkCode=w00&linkId=83bb79ecbe3e48a9d48f2dc32b744ec8&creativeASIN=B085X2JFBB)\n\nAunque lo Olvide, Siempre ir\u00e1 Conmigo:[https://www.amazon.es/Aunque-olvide-siempre-ir%C3%A1-conmigo-ebook/dp/B07Q58MVLY/ref=as\\_sl\\_pc\\_qf\\_sp\\_asin\\_til?tag=gdavper-21&linkCode=w00&linkId=1059beff246d1a86775dcf5224e6aa71&creativeASIN=B07Q58MVLY](https://www.amazon.es/Aunque-olvide-siempre-ir%C3%A1-conmigo-ebook/dp/B07Q58MVLY/ref=as_sl_pc_qf_sp_asin_til?tag=gdavper-21&linkCode=w00&linkId=1059beff246d1a86775dcf5224e6aa71&creativeASIN=B07Q58MVLY)\n\n&#x200B;\n\n[https://youtu.be/uPmDAr\\_Uk6o](https://youtu.be/uPmDAr_Uk6o)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "fjp224",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Sylvia Plath, \u201cel no ser perfecta me hiere\u201d",
            "selftext": "https://akantilado.wordpress.com/2020/02/03/sylvia-plath-el-no-ser-perfecta-me-hiere/",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "eyfob0",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Comunidades sobre literatura homoer\u00f3tica, queer, ou lgbtq+",
            "selftext": "Sou estudante de letras e pesquiso essa \u00e1rea, por isso queria saber se algu\u00e9m pode me indicar alguma comunidade aqui no reddit (ou fora, como sites etc) que tenha uma livre troca ou recursos pra estudos sobre o tema.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "erp810",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Arc\u00e1dia Lusitana - Clube de literatura e cultura no geral [SERVIDOR - DISCORD]",
            "selftext": "Criei um servidor dedicado aos escritores que n\u00e3o tem onde, nem para quem, compartilhar os seus textos.\n\nTamb\u00e9m \u00e9 um n\u00facleo de estudos, com uma vasta cole\u00e7\u00e3o de livros sobre escrita e  debates sobre cultura; com foco, \u00e9 claro, na  literatura.\n\n[Clique aqui para entrar.](https://discord.gg/47xa8ej)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "eqlnjk",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Allen Ginsberg e seu \u00faltimo uivo",
            "selftext": " [https://enciclopediavirtual.com.br/livros/allen-ginsberg/](https://enciclopediavirtual.com.br/livros/allen-ginsberg/)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "epjbi6",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "um negocio que escrevi e nao tenho onde posta queria opnioes sla...",
            "selftext": "  \n\nEnsanguentada estava Marry Ann sobre as entranhas daquilo que teria sido seu marido. O sangue transbordava da banheira, pintando o ch\u00e3o branco de rosa escarlate para todo o sempre. Um sorriso hist\u00e9rico e um olhar vazio muniam suas fei\u00e7\u00f5es. Dentro da banheira ela dan\u00e7ava movimentando a \u00e1gua como uma crian\u00e7a se divertindo com seus brinquedos, se emaranhando \u00e0s v\u00edsceras do cad\u00e1ver. Maquiagem borrada e cabelo molhado, seu batom vermelho combinava com as manchas de sangue que agora cobriam seu corpo at\u00e9 a altura do pesco\u00e7o, estas representavam a quintess\u00eancia de sua feminilidade patriarcal. O corpo de John havia sido completamente desmembrado e esmagado, se tornando irreconhec\u00edvel na banheira, sendo apenas identific\u00e1vel pelo anel que ainda flutuava no meio daquilo tudo.\n\n\\-Eu te amo John... \u2013 retirou o intestino delgado dele da \u00e1gua e o amarrou em seu pesco\u00e7o como um lindo colar de rubi. \n\nSeu cora\u00e7\u00e3o acelerou, suas fei\u00e7\u00f5es se tornaram ainda mais hist\u00e9ricas, sua gargalhada rasgou o ar m\u00f3rbido que preenchia o banheiro. Ela encontrou o p\u00eanis do homem.\n\n\\-Eu te amo... John \u2013 Enfiou o p\u00eanis em sua vagina e se masturbou, ou melhor, teve sexo at\u00e9 o orgasmo. Ofegante, descansou sua cabe\u00e7a na parede da banheira.\n\nLevantou agora o cora\u00e7\u00e3o do homem e o pulsou em sua m\u00e3o simulando seus batimentos.\n\n\\-Este \u00e9 essencialmente o motivo para procurarmos o amor, n\u00e3o \u00e9 John? Procuramos o sofrimento para que nosso cora\u00e7\u00e3o libere adrenalina e volte a pulsar. \u2013 Marry esfregou o cora\u00e7\u00e3o do homem em seu rosto. \u2013 Mas agora que chegamos ao apogeu de nossa rela\u00e7\u00e3o, n\u00e3o precisamos de mais nada disso, somos finalmente um.\n\nA mulher se levantou e amarrou um peda\u00e7o do \u00f3rg\u00e3o que estava em seu pesco\u00e7o no suporte da cortina.\n\n\\-Someone to hold me too close. Someone to hurt me too deep. Someone to sit in my chair, And ruin my sleep, And make me aware, Of being alive. Being alive. Somebody need me too much. Somebody know me too well. Somebody pull me up short, And put me through hell, And give me support, For being alive. Make me alive. Make me alive. \u2013 Se esforcou.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "eohk7u",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "MARIANO PE\u00d1A ES MR SCROOGE EN CUENTO DE NAVIDAD DE DICKENS. MAURICIO COL...",
            "selftext": "[CUENTO DE NAVIDAD](https://youtu.be/96Lab0ZTdO4)\n\nA lo largo de algo m\u00e1s de una hora de duraci\u00f3n la magia de la Navidad,  el desarrollo de la delicada trama argumental y las canciones  interpretadas en directo, terminan por contagiar al p\u00fablico en esta  bella y entra\u00f1able par\u00e1bola que nos habla del rechazo, la avaricia, la  nostalgia, la bondad y de los instantes m\u00e1gicos que nos regala la vida  que nunca deber\u00edamos obviar, aunque el devenir de nuestros fren\u00e9ticos  d\u00edas nos lo proponga muy a menudo.    Igualmente, el conocido actor onubense Mariano Pe\u00f1a, que interpreta al  avaro y gru\u00f1\u00f3n Edenezer Scrooge, estima que a este \u2018Cuento de Navidad\u2019  Ruano le ha sacado nuevas aristas y puntos luminosos. \u201cNo pude negarme  cuando me propusieron el papel porque siempre es un lujo representar a  un atractivo y universal personaje como es el se\u00f1or Scrooge,  representado por tantos actores a lo largo de la historia del teatro y  el cine\u201d, agrega. \u201cMe he entregado al texto y a la direcci\u00f3n\u201d, a\u00f1ade,  para que \u201cel personaje cobrara vida a fuera solo\u201d.  En esta versi\u00f3n de \u2018Cuento de Navidad\u2019 se suceden las canciones que son  interpretadas en riguroso directo sobre fondo musical grabado. El rico  vestuario concebido por Nauzet Afonso est\u00e1 inspirado en el Londres de la  \u00e9poca con fieles dise\u00f1os de corte cl\u00e1sico.   Tras su estreno en el teatro de la capital grancanaria \u2018Cuento de  Navidad\u2019 se presentar\u00e1 en diciembre en el Teatro Circo de Marte de La  Palma (d\u00eda 5), Teatro V\u00edctor Jara de Vecindario (d\u00eda 8), Teatro Leal de  La Laguna (d\u00eda 9), teatro Teobaldo Power de La Orotava (d\u00eda 13), Teatro  Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez de Telde (d\u00eda 14 y 15), Teatro Salinero de Lanzarote  (d\u00eda 21), Palacio de Formaci\u00f3n y Congresos de Puerto del Rosario (d\u00eda  22), Polideportivo Municipal de Moya (d\u00eda 27) y Centro C\u00edvico de  Carrizal (d\u00eda 28), para en enero de 2020 hacerlo en el Teatro Guimer\u00e1 de  Tenerife (d\u00eda 3) y el Auditorio de Teror (d\u00eda 4), aunque la gira  seguir\u00e1 ampli\u00e1ndose por otros escenarios de las islas.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "egukz7",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "entre gargolas",
            "selftext": "  \n\nEra una noche fr\u00eda reci\u00e9n volv\u00eda de la casa de un familiar, ped\u00ed un taxi que con suerte me llevo a unas cuadras de mi edificio cuando me bajaba del auto, escuchaba una clase de torpe aleteo desde el techo del edificio, pens\u00e9 que era una paloma. Pero igual mire hacia arriba mientras que el taxista se iba, de repente comenz\u00f3 a salir de la terraza una criatura negra que ten\u00eda cuernos, no se ve\u00eda nada, pero estaba seguro de que me estaba mirando fijamente. Me daba mucho miedo pero estaba extra\u00f1amente hipnotizado, no pod\u00eda parar de verlo, de la nada a esa criatura le comenzaron a brotar alas, en ese momento si me asuste, tan r\u00e1pido como pude entre al edificio corriendo, ten\u00eda una sensaci\u00f3n muy extra\u00f1a, mientras corr\u00eda por las escaleras para llegar a mi departamento sent\u00eda miedo y adrenalina, quiz\u00e1s diversi\u00f3n, quer\u00eda que las escaleras nunca terminaran, quer\u00eda seguir, seguir y seguir, quer\u00eda seguir corriendo, corr\u00ed hasta que ca\u00ed de cansancio desmallado en medio de las escaleras\u2026\n\nDespert\u00e9 el d\u00eda siguiente por la tarde en mi cama, estaba confundido, para m\u00ed fue un parpadeo, estaba seguro que hace un segundo estaba corriendo en las escaleras, tuve ese nudo en mi cabeza durante todo el d\u00eda, en la universidad, charlando o caminando, no me lo pod\u00eda sacar de mi cabeza, asique apenas llegue hice algo de lo que me arrepiento y me arrepentir\u00e9 toda mi vida, o lo que queda de ella mientras sigua escondido en este agujero\u2026\n\nBusque en google \u201ccriatura con alas y cuernos\u201d. Despu\u00e9s de un rato investigando, me di cuenta de que estaba metido en un gran problema. LAS GARGOLAS, supersticiones, asesinatos, poderes y misterios rodean estas criaturas, que viven en los techos y terrazas de algunos edificios. Durante el d\u00eda son solo esculturas terror\u00edficas, pero son m\u00e1s terror\u00edficas cuando de noche cobran vida\u2026\n\nEl d\u00eda siguiente no fue muy diferente, la \u00fanica diferencia fue que a la hora de volver a casa me percate del tremendo nido de g\u00e1rgolas que hab\u00eda en mi edificio, cuando entre a el edificio tome el ascensor hacia la terraza donde me encontr\u00e9 con algo impresionante\u2026 \n\nhab\u00eda un grupo de 7 g\u00e1rgolas sentadas en una peque\u00f1a ronda con una fogata en el centro como si la hubieran hecho desde la noche, me quede impresionado y tome una foto r\u00e1pida y me quede mirando unos minutos, y sin darme cuenta comenz\u00f3 a oscurecer y de repente una g\u00e1rgola giro lentamente su cabeza mir\u00e1ndome a m\u00ed a los ojos, del susto me quede paralizado unos segundos y tan r\u00e1pido como pude sal\u00ed corriendo directo al ascensor, apenas me sub\u00ed a el ascensor vi como por la terraza una g\u00e1rgola caminando hacia m\u00ed con una sonrisa macabra en el rostro, cerr\u00e9 la puerta del ascensor como pude y puse para ir a mi piso, estaba tranquilo, pero de repente escucho pasos de piedra corriendo hacia m\u00ed, apenas el ascensor empieza a bajar la g\u00e1rgola para el ascensor con los brazos y escucho puertas abri\u00e9ndose mientras que la g\u00e1rgola abre la puerta del ascensor con una expresi\u00f3n enojada, furiosa en el rostro, me agarra de los hombros y me levanta amenazadoramente, ten\u00eda tanto miedo que de alguna forma, estaba aliviado, de repente a la g\u00e1rgola se le cambio la cara y miro hacia la derecha con miedo, y tan r\u00e1pido como pudo vol\u00f3 hacia la terraza donde apago la fogata, aterrorizado, mire a la derecha y vi como de ah\u00ed sal\u00eda una mujer, entonces me di cuenta de que lo que buscaban, no eran personas\u2026 Era a mi\u2026 \n\ncuando Sal\u00ed la mujer me pregunto si estaba bien y por alguna raz\u00f3n le respond\u00ed \u201cno es tu problema\u201d \u00bfestaba enojado, nervioso o qu\u00e9? Nunca pude llegar a entender ni una sola emoci\u00f3n, no las incontrolables, no las m\u00edas.\n\nJur\u00e9 nunca subirme a un ascensor de nuevo, ya en el departamento me puse a pensar a oscuras. \u00bf\u00a1porque le dije eso?! \u00bfMe hubiese ayudado dici\u00e9ndola a ella que me ayudara? No lo sab\u00eda, estaba muy confundido en mi propia paranoia, si luego de bajarme del taxista no hubiese mirado hacia arriba \u00bf\u00a1NADA DE ESTO HUBIESE PASADO!? De todos modos, en este preciso momento todo el terror ya paso, yo solo estoy escondido en mi oscuridad con miedo de que las g\u00e1rgolas siquiera me miren, el d\u00eda siguiente del incidente del ascensor, todo fue normal, ten\u00eda tanto miedo que ni siquiera iba a salir de mi departamento, en ese d\u00eda me arme de valor, me prepare psicol\u00f3gicamente. Y en pleno d\u00eda fui a la terraza para verlos, observarlos, investigarlos o grabarlos, en ese momento me hab\u00eda dado cuenta que ni siquiera hab\u00eda visto la foto que saqu\u00e9, ah\u00ed me di cuenta de que eran 7 g\u00e1rgolas y que solo uno ten\u00eda alas, \u00bfeso tiene mucha importancia? Esa era la g\u00e1rgola que me persigui\u00f3 y la misma que se asom\u00f3 en el techo, \u00bfsolo ella me quer\u00eda a m\u00ed, o solo ella me pod\u00eda hacer frente? Las 2 teor\u00edas ten\u00edan sentido, pero 6 g\u00e1rgolas est\u00e1n hechas de piedra, si pueden hacerme frente. Luego fui hacia las escaleras para ir a la terraza para investigar m\u00e1s. Llegue y lo primero que note fue todos y cada uno de ellos estaban mir\u00e1ndome, saque 3 fotos desde diferentes \u00e1ngulos, despu\u00e9s me di cuenta que solo hab\u00eda 6 g\u00e1rgolas en total y pens\u00e9 que quiz\u00e1s son n\u00f3madas o algo as\u00ed, que en un tiempo se iban a ir\u2026       \n\nDespu\u00e9s fui a mi departamento y me encerr\u00e9 en mi propia locura y paranoia, que estaba en total desconexi\u00f3n con el mundo, tan paranoico y con miedo que estaba feliz, creando teor\u00edas de la nada se me paso el tiempo y me di cuenta de que no hab\u00eda ido a la universidad ese d\u00eda, ni siquiera me di cuenta de que era de noche, ya era la hora asique me fui a dormir, sin comer sin nada, me quede nadando en mis teor\u00edas hasta que note que por la ventana una g\u00e1rgola me estaba observando desde el edificio de enfrente. Recuerdo estar tan frustrado que me ech\u00e9 a re\u00edr, y en un momento de descontrol romp\u00ed el vidrio de un golpe para despu\u00e9s retorcerme encima de las sabanas, luego me despert\u00e9 en el piso de la cocina en pleno d\u00eda, fui a mi pieza y obvio mi ventana segu\u00eda rota, empec\u00e9 a tapar la ventana con cinta negra, y mientras lo hac\u00eda me di cuenta de que en ese mismo edificio hab\u00eda otra g\u00e1rgola mirando a mi otra ventana, dej\u00e9 el trabajo de la cinta a medias y fui a ver la terraza, y me di cuenta de que ahora solo hab\u00edan 5 g\u00e1rgolas, despu\u00e9s fui a la universidad, todo el tiempo teniendo constantemente el tema en la cabeza, ni siquiera s\u00e9 que pasaron esas horas en las que estuve en la universidad, despu\u00e9s de llegar y encerrarme en mi enredo mental hasta dormirme, el otro d\u00eda estaba tan loco que tape todas las ventanas con la cinta y compre para poner 2 cerraduras m\u00e1s, una llave diferente para cada una en un llavero diferente, despu\u00e9s de un rato fui a revisar el techo y me di cuenta que ahora solo quedaban 2 g\u00e1rgolas y la g\u00e1rgola alada, pero tambi\u00e9n los 3 no solo estaban mirando hacia ah\u00ed si no que todo su cuerpo estaba apuntando directo a la entrada a la terraza, adem\u00e1s el rey, el rey g\u00e1rgola, ten\u00eda una sonrisa muy macabra mientras tenia gui\u00f1ado el ojo, saque varias fotos y me fui a mi departamento donde las revise todas y vi que al rey le brillaban de color rojo los ojos, me quede unas horas viendo las fotos y pensando, y tambi\u00e9n me di cuenta de que ya se me hac\u00eda tarde para ir, aunque no importa ya en el presente, quede en mi cama despierto todo el d\u00eda hasta que ya era de noche, al d\u00eda siguiente me despert\u00e9 sin saber nada, por un minuto quise desayunar vivir, ir a la universidad, estar con mis amigos y seguir, pero hab\u00eda algo que me detenga de hacer todo eso ya que mi intriga, miedo y emoci\u00f3n me deten\u00edan, quer\u00eda saber m\u00e1s, asique de nuevo fui a la terraza y veo que solo quedaba el rey, \u00e9l estaba con los ojos cerrados enfrente de la terraza con esa sonrisa, a un paso de bloquear la entrada, fui de nuevo a mi departamento y pensando, me di cuenta de que el rey se estaba acercando hacia mi departamento, cada d\u00eda se acerca m\u00e1s a mi departamento a hacer quien sabe que, y cada vez que alguien, que no sea yo, se va, el misterio es, a done se van las dem\u00e1s g\u00e1rgolas, creo que ma\u00f1ana lo voy a investigar a fondo, porque ten\u00eda que ir a la universidad, pero resulta que ya iba una hora atrasado \n\nSolo me quedaba dormir, dorm\u00ed hasta despertar el pr\u00f3ximo d\u00eda. \n\nEl d\u00eda siguiente, como era de costumbre en mi d\u00eda a d\u00eda fui a ver a la terraza y apenas salgo del apartamento veo a el rey agarr\u00e1ndose de la puerta ya ten\u00eda todo el cuerpo fuera de la terraza y estaba mirando directamente a la puerta de mi apartamento en ese momento empec\u00e9 a pensar que iba a morir, yo ya ni siquiera estaba interesado en ir a la universidad, pensando: que voy hacer ahora, \u00f3sea, estoy aburrido quiz\u00e1s ir\u00e9 a investigar afuera, porque es de d\u00eda, no habr\u00e1 ning\u00fan problema mientras sea de d\u00eda, puedo recorrer la ciudad buscando g\u00e1rgolas, las g\u00e1rgolas que antes estaban en la terraza, se debieron haber ido a alg\u00fan otro lugar, cual seria, porque y para qu\u00e9, y adem\u00e1s porque solo el rey est\u00e1 interesado en m\u00ed, pero y si no era que solo \u00e9l estaba interesado, si no que \u00e9l era el \u00fanico que pod\u00eda hacerlo, ser\u00eda poco probable porque no es como que yo sea muy fuerte y adem\u00e1s todas y cada una de ellas son de piedra, podr\u00edan hacerme frente y yo ni siquiera tendr\u00eda oportunidad, y si es que tengo alg\u00fan poder oculto o algo similar, que es poco probable, no sabr\u00eda de que se tratase y tampoco tuviese un poco de oportunidad contra ellos, estuve as\u00ed hasta el otro d\u00eda no tuve la oportunidad de ir a investigar, el otro d\u00eda me levante m\u00e1s temprano de lo com\u00fan y sabia porque era, necesitaba ir a investigar donde estaban las otras g\u00e1rgolas asique ni bien com\u00ed algo lleve mi celular para sacar fotos, y Sal\u00ed del departamento me fije el rey que ya estaba dentro del pasillo, a 3 puertas de dem\u00e1s apartamentos a la derecha de llegar al ascensor que da a mi piso y segu\u00eda con esa cara y esa mirada. Ni bien Sal\u00ed afuera not\u00e9 a 2 g\u00e1rgolas de enfrente ah\u00ed afuera en el edificio de enfrente, una est\u00e1 mirando a la ventana rota y encintada y la otra est\u00e1 mirando a la entrada de mi edificio. Les saque una foto y camine alrededor de mi edificio y vi que en el edificio de la izquierda hab\u00eda una g\u00e1rgola arriba mirando directamente a la ventana de las escaleras m\u00e1s cercanas a mi piso, en el edificio de la derecha hab\u00eda una g\u00e1rgola sentada en el techo mirando a la terraza de mi edificio. Ya estaban 4 g\u00e1rgolas localizadas, faltaban 2, di vuelta toda la manzana y solo pude ver otra m\u00e1s que estaba en edificios m\u00e1s adelante pero no parec\u00eda muy sospechosa, estaba como una g\u00e1rgola normal y adem\u00e1s mirando para el otro lado, fui 2 cuadras m\u00e1s adelante sin encontrar ninguna g\u00e1rgola m\u00e1s, pero para cuando me di cuenta ya se estaba haciendo de noche asique para no llegar de noche a el apartamento ped\u00ed un taxi que me llevara r\u00e1pido hacia mi edificio, pero el maldito taxista no ten\u00eda ganas ni de vivir asique fue muy lento para cuando llegamos ya era de noche. Llegamos, freno y le page, apenas salgo del auto veo a el rey g\u00e1rgola volando s\u00faper r\u00e1pido hacia mi desde la terraza con miedo retroced\u00ed exactamente 3 pasos y el rey se par\u00f3 enfrente m\u00edo, me agarro de los hombros muy fuerte y sus ojos comenzaron a brillar con un tono rojizo y me miro a los ojos fijamente, el taxista lo vio y aun con miedo r\u00e1pido sali\u00f3 del taxi y con ojos miedo miro a la g\u00e1rgola\u2026         \n\nApenas lo dijo desde los ojos de la g\u00e1rgola en mi terraza salieron rayos parecidos a fuego que poco a poco lo fueron convirtiendo en piedra, en ese momento fui corriendo a mi apartamento nuevamente por las escaleras, corr\u00ed y corr\u00ed hasta que me di cuenta que el taxista, ahora g\u00e1rgola me estaba persiguiendo obvio que sin alas, unos minutos despu\u00e9s de correr siendo perseguido por la g\u00e1rgola, nuevamente me desmaye en medio de las escaleras, me despert\u00e9 el pr\u00f3ximo d\u00eda en mi cama, me puse a pensar y me di cuenta de que lo que la g\u00e1rgola quer\u00eda no era matarme o algo parecido, sino que, por as\u00ed decirlo reclutarme, ya que vi frente a mis propios ojos como convert\u00eda el taxista en una g\u00e1rgola y adem\u00e1s, antes de convertir a alguien en g\u00e1rgola le brillan los ojos, y le brillaban los ojos cuando me ten\u00eda agarrado de los hombros, Sal\u00ed de mi apartamento, sub\u00ed el ascensor y apenas salgo del ascensor veo a el rey g\u00e1rgola a cent\u00edmetros de entrar al ascensor ten\u00eda mucho miedo y el miedo tapo mi cerebro y pens\u00e9 que si le cubr\u00eda los ojos con cinta no iba a poder convertirme, pero no tiene sentido ya que su rayo es literalmente fuego por lo que eso no me sirvi\u00f3 de nada en el futuro, igual lo hice, ese mismo d\u00eda se me paso volando, ya el otro d\u00eda apenas me levante fui a la puerta abr\u00ed las cerraduras y fui a el ascensor abr\u00ed el ascensor y apenas las puertas se abrieron vi a esa atemorizante g\u00e1rgola alada adentro del ascensor con ojos brillantes y rojizos, ten\u00eda tanto miedo en ese momento que se me ocurri\u00f3 un descabellado plan, ir\u00eda ese d\u00eda a la universidad y cuando sea hora de salir saldr\u00eda, pero me esconder\u00eda en el ba\u00f1o y me quedar\u00eda vivir ah\u00ed era un plan s\u00faper est\u00fapido, pero puse comida y agua en mi mochila y me fui, no dar\u00e9 detalles de lo horrible que me sali\u00f3 el \u201cplan\u201d si es que puede llamarse as\u00ed, cuando volv\u00ed a el apartamento era de noche asique ten\u00eda mucho miedo, cuando entre a el edificio sent\u00eda una vibra extra\u00f1a, sub\u00ed las escaleras lentamente para que no me escuchara, pero creo que el rey se hab\u00eda dado cuenta de que yo no estaba en mi apartamento\u2026\n\nMientras sub\u00eda las escaleras observaba el ambiente gris en el que estaba, las ventanas que daban hacia la oscura noche, estaba llegando a final de las escaleras, pero freno repentinamente a un escal\u00f3n de subirla toda, porque pod\u00eda o\u00edr chapa oxidada frot\u00e1ndose, o abri\u00e9ndose, cuando veo bien es el rey g\u00e1rgola con sus ojos brillantes saliendo del ascensor, me asuste y di un salto, y en ese momento el rey lanza un rayo hacia m\u00ed, pero por el salto lo esquive sin querer, aunque estaba rodando por las escaleras viendo como el lugar se incendiaba poco a poco, rod\u00e9 hasta que me top\u00e9 con una esquina y pare, estaba mareado, pero me di cuenta de que el rey segu\u00eda tras m\u00edo, asique me pare y fui corriendo por las escaleras hacia mi piso, pero el rey tapaba la entrada, en ese momento me tomo por los hombros tan fuerte que ni sent\u00eda mi cuerpo, el fuego se segu\u00eda abalanzando hacia nosotros pero la g\u00e1rgola no le importaba, a \u00e9l le empezaron a brillar los ojos m\u00e1s fuerte que nunca y de repente me desmaye, me despert\u00e9 en mi habitaci\u00f3n arrodillado con los ojos muy abiertos\u2026  \n\nToda la habitaci\u00f3n estaba negra de fuego y casi todas mis cosas hechas ceniza, estaba muy confundido y con los ojos borrosos, fui directo al ba\u00f1o para verme en un espejo, pero solo encontr\u00e9 un pedazo de vidrio en el piso, y me encontr\u00e9 con que la mitad de mi cabeza estaba hecha ahora de piedra, y dos cuernos brotaban de mi cabeza, aunque uno m\u00e1s grande que otro, tambi\u00e9n, en mi espalda tengo un ala de mi parte derecha, aunque m\u00e1s chiquita que mi cabeza, tambi\u00e9n ten\u00eda la mitad del pu\u00f1o izquierdo convertido, despu\u00e9s de un rato quise salir pero, algo estaba tapando la puerta, me asome por el lugar donde va la llave y vi a el rey g\u00e1rgola en la puerta, arrodillado con los mismos ojos brillantes de la \u00faltima vez, asique ni bien vi eso agarre una hoja y un l\u00e1piz y escrib\u00ed todo esto, ahora solo me queda esconderme hasta que alguien lo lea\u2026\n\n   vives en la calle ~~243 edificio edinburgos,~~ voy para all\u00e1",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ef4uw7",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Livro digital interativo",
            "selftext": "Estou iniciando um projeto de um livro digital interativo, em que o leitor toma algumas decis\u00f5es que mudam o rumo da hist\u00f3ria!\n\nO primeiro cap\u00edtulo apresentar\u00e1 o personagem principal, mas o leitor ainda n\u00e3o tomar\u00e1 nenhuma decis\u00e3o, isso s\u00f3 acontecer\u00e1 a partir do segundo cap\u00edtulo... O primeiro cap\u00edtulo dever\u00e1 estar dispon\u00edvel at\u00e9 semana que vem.\n\nO link estar\u00e1 dispon\u00edvel em [minha p\u00e1gina no Facebook](https://www.facebook.com/EscritorLeoCasteloBranco) para download gratuito em PDF, ePub e, talvez, Mobi.\n\nA capa foi escolhida numa pesquisa em grupos no Facebook!",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "e7tzld",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Resalat Al-Ghufran - A DIVINA COM\u00c9DIA ISL\u00c2MICA ?",
            "selftext": "A Divina Com\u00e9dia de Dante Alighieri \u00e9 um dos livros mais incriveis que qualquer um poder ter a oportunidade de ler. Recentemente ando estudando muito sobre cultura islamica e literatura arabe, assim como cultura e lingua da regi\u00e3o. Me deparei esses dias com o assunto sobre influencias Islamicas na obra de Dante, desde escritos do proprio profeta do Isl\u00e3o a obra citada acima \"A Epistola do Perd\u00e3o\" de  Abu al-\u02bfAla\u02be al-Ma\u02bfarri, poeta/vegano/cego teceu uma obra em forma de uma carta, escrita a um outro poeta e linguista de seu tempo  Ibn al-Qari , ortodoxo em metricas e linguistica, al-Ma'arri aqui cria uma satira para seu destinatario, nessa carta remonta  Ibn al-Qari  renascido no p\u00f3s-vida conceitual islamico, sob o nome de O Sheike, seu personagem desbrava o Paraiso e o Inferno islamicos, encontrando personalidades da cultura e poetas, linguistas, sempre tentando aperfei\u00e7oar sua poetica, vai recebendo li\u00e7\u00f5es desses personagens que v\u00e3o muito alem da poesia, permeando a filosofia islamica e at\u00e9 mesmo uma critica a mutos conceitos culturais e religiosos.   \nUma jornada fantastica, numa densa e dificil leitura que recomendo a todos, texto curiosissimo que especula-se levemente ter inspirado Dante, caso o mesmo tenha tido acesso a tais escritos do s\u00e9culo 11, lembrando que Dante escreveu sua obra no seculo 14.   \n\n\nPossui uma unica tradu\u00e7\u00e3o da NYU-Library of Arabic Literature, para o ingles, vers\u00e3o digital pelo google livros aqui:  \n [https://books.google.com.br/books?id=pAnMCgAAQBAJ&dq=the+epistle+of+forgiveness&hl=pt-BR](https://books.google.com.br/books?id=pAnMCgAAQBAJ&dq=the+epistle+of+forgiveness&hl=pt-BR)   \n\n\nDeixo aqui o post como curiosidade e tambem queria saber se mais alguem contemplou essa obra, e tem opini\u00f5es ou curiosidades pra relatar, achei pouquissimas reviews em ingles, maioria em arabe. Queria ouvir leitores.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "dssyys",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Vou lhe recomendar esse cara: https://www.facebook.com/daniellcosta\nFoi meu professor na faculdade, o mestrado e doutorado dele \u00e9 sobre Dante. Cara \u00e9 muito gente boa. Daniel lula costa. Abra\u00e7os e depois me fala."
            ]
        },
        {
            "title": "Divina comedia",
            "selftext": " 4 poetas medievais que dante encontra na com\u00e9dia divina ? pfv",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "dodzcl",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "tem certeza que voc\u00ea quis dizer medievais? lembro de ele se encontrar com dois poetas proven\u00e7ais no canto xxvi do inferno, guido guinizelli e arnaut daniel, que s\u00e3o tardo-medievais. no canto iv ele encontra com os cl\u00e1ssicos heleno-latinos: ov\u00eddio, homero, lucano e hor\u00e1cio."
            ]
        },
        {
            "title": "Primeira parte do Festival M\u00e1rio de Andrade - A Virada do Livro",
            "selftext": "[Primeira parte do Festival M\u00e1rio de Andrade](https://youtu.be/2c-cYfAaSU4)\n\nEis a primeira parte do Festival M\u00e1rio de Andrade (A virada do livro). Conhecemos diversos autores diferentes. Agora, voc\u00ea pode assistir tudo em nosso canal. Vem junto! \n\n\\#dasdasfsdga",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "dmp9cj",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "FESTIVAL M\u00c1RIO DE ANDRADE - A VIRADA DO LIVRO | parte 2 de 2",
            "selftext": "[Feira de livro Cordel com entrevistas](https://youtu.be/n3awea9IBHM)\n\nPara quem perdeu o primeiro festival M\u00e1rio de Andrade (A virada do Livro), pode acessar e assistir algumas entrevistas com autores de cord\u00e9is. Vem junto!",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "dmp43a",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "MIS MOMENTOS EN LA RADIO con Javier Vargas Urquijo",
            "selftext": "Tras muchos a\u00f1os de investigaci\u00f3n y estudio, [**Javier Vargas Urquijo**](https://www.gdavidperalta.es/2017/05/javier-vargas-urquijo-nos-acerca-la.html), puede afirmar que los extraterrestres conviven con nosotros desde tiempos ancestrales. Los mayas, los aztecas, los egipcios y otras civilizaciones antiguas dejaron constancia de la visita de seres de otros planetas y de otras dimensiones a nuestra tierra para dejarnos claros mensajes de que caminamos hacia la destrucci\u00f3n de nuestra tierra.\n\nSeg\u00fan nos cuenta Javier, mediante naves espaciales atravesando un agujero de gusano, tambi\u00e9n conocido como [**puentede Einsten-Rosen**](https://es.wikipedia.org/wiki/Agujero_de_gusano), o cruzando puertas dimensionales, no s\u00f3lo los extraterrestres si no, adem\u00e1s, seres dimensionales o nosotros mismo desde un futuro no muy lejano, somos visitados e instruidos para salvar el planeta. Hechos registrados por los gobiernos del mundo pero ocultos a la sociedad en pos de preservar la calma y la cordura; ya que nuestra mente est\u00e1 obturada con tantos avances y habiendo perdido aquella inocencia ancestral, no ver\u00edamos con buenos ojos a estos visitantes, sin contar, que nuestros gobiernos se dedicar\u00edan a estudiarlos como a ratas de laboratorio.\u00a0\n\n[CONTIN\u00daA LEYENDO EN EL ENLACE](https://www.gdavidperalta.es/2017/06/javier-vargas-urquijo-los.html)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "dinbs5",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "SOY MUERTE",
            "selftext": "El edificio estaba en un lugar apartado, en una zona destinada a uso industrial pero a\u00fan por construir. \n\nTodo parec\u00eda fr\u00edo y desolado, como si nada ni nadie hubiera pisado nunca aquel lugar. El polic\u00eda lleg\u00f3 de los primeros. Estaba s\u00f3lo en su coche cuando escuch\u00f3 el aviso. El sospechoso se encontraba en aquella zona apartada de la ciudad. Quienes lo vieron lo identificaron como el asesino de masas que tanto sal\u00eda en los peri\u00f3dicos y los informativos. Su cara, su mirada, aquella expresi\u00f3n tan vac\u00eda y tan sombr\u00eda era dif\u00edcil de olvidar. Muchos dec\u00edan que despu\u00e9s de ver su rostro en los noticiarios, ten\u00edan incluso pesadillas, donde el asesino los persegu\u00eda para convertirlos en una m\u00e1s de sus v\u00edctimas.\n\nPero aqu\u00e9l polic\u00eda era joven y atrevido. Adem\u00e1s, estaba ansioso por conseguir un buen caso en el que lo tildaran de h\u00e9roe, lo llenaran de medallas y lo ascendieran a lo m\u00e1s alto en el menor tiempo posible. No en vano, era un hombre bastante orgulloso y no ten\u00eda ganas de andar de recadero de los m\u00e1s veteranos. \n\nAunque la operadora le insisti\u00f3 en que esperara a los refuerzos, que no tardar\u00edan en llegar, \u00e9l hizo caso omiso y se lanz\u00f3 a por el asesino. Si lo atrapaba, lo coronar\u00edan al d\u00eda siguiente. Saldr\u00eda en todos los noticiarios y lo entrevistar\u00edan los mejores reporteros del mundo. Quiz\u00e1s, pensaba mientras se dirig\u00eda hacia aquella zona, incluso pueda escribir un libro y, m\u00e1s tarde, har\u00edan una pel\u00edcula basada en su gran haza\u00f1a.\n\n[CONTIN\u00daA LEYENDO](https://www.gdavidperalta.es/p/yo-soy-muerte.html)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "dflk7e",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "MIS MOMENTOS EN LA RADIO con BIRGITTA FREJHAGEN",
            "selftext": "Los  suecos fueron los primeros turistas en visitar e instalarse en el sur de  nuestra isla a finales de los a\u00f1os cincuenta. Ven\u00edan en busca de sol y  tranquilidad, adem\u00e1s, de intentar paliar los achaques que el crudo  invierno suele producir en sus cuerpos. Ellos nos aportaron negocios,  trabajo, cultura y abrieron nuestra mente hacia un tipo de vida  diferente. \n\n[Birgitta Frejhagen](https://www.facebook.com/birgitta.frejhagen?fref=ts) o Gittan, como le gusta que la llamen, refleja en su libro \"[Los pioneros](http://www.libreriacanaima.com/libro/pioneros-los-suecos-y-espanoles-querian-crear-un-paraiso-turistico-en-gran-canaria_432417)\"  toda esa historia, desde que pusieron el pie en Gran Canaria y se  instalaron en San Agust\u00edn, escogido por estar m\u00e1s azocado del viento,  pasando por im\u00e1genes de aquella negociaci\u00f3n con el Conde, hasta nuestros  d\u00edas. Cultura, sol, tranquilidad y rehabilitaci\u00f3n atraen cada a\u00f1o a una  media de trescientos mil suecos a nuestra isla.\u00a0\n\n\"[**Los pioneros**](http://www.libreriacanaima.com/libro/pioneros-los-suecos-y-espanoles-querian-crear-un-paraiso-turistico-en-gran-canaria_432417)\",  editado en sueco y en espa\u00f1ol, recoge un resumen de unas 150  entrevistas realizadas por la autora a diferentes personas que viven,  han vivido o pasan sus vacaciones aqu\u00ed. Un libro muy bien editado e  ilustrado con im\u00e1genes de aquellos protagonistas, adem\u00e1s, de aquellas  fotos que nos sorprenden por ver el cambio que ha dado el sur en estos  \u00faltimos cincuenta a\u00f1os. [Contin\u00faa Leyendo](https://www.gdavidperalta.es/2017/03/birgitta-frejhagen-nos-presenta-su.html)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "demwst",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Latim. Comece a aprender agora.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "dc3l9g",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Aula de LATIM para Iniciantes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "dalp88",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Quando se ama de verdade",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "d3tu2i",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Tu e um abra\u00e7o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "d3n1hd",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Constante espera",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "d3danh",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Tens brilho no teu olhar",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "d39xka",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Lista de livros com 200 p\u00e1ginas ou quase",
            "selftext": " \n\n# Literatura e Fic\u00e7\u00e3o\n\nO Velho e o Mar - Ernest Hemingway  \nCora\u00e7\u00e3o das Trevas - Joseph Conrad  \nO Oceano no Fim do Caminho - Neil Gaiman  \nA morte de Ivan Ilitch - Ivan Tolstoi  \nRei Lear - Sheakeaspeare\n\n# Teorias e Filosofia\n\nTeoria Mim\u00e9tica. Conceitos Fundamentais - Michael Kirwan\nFilosofia e Est\u00e9tica - Hans Rookmakeer  \nReflex\u00f5es Autobiogr\u00e1ficas - Eric Voegelin  \nArriscando a pr\u00f3pria pele - Nassim Taleb  \nImagina\u00e7\u00e3o Educada - Nortrop Frye\n\n# Hist\u00f3ria e Ci\u00eancia\n\nArmas, Germes e A\u00e7o - Jared Diamond  \nPr\u00e9-hist\u00f3ria e Hist\u00f3ria. As Institui\u00e7\u00f5es e as Ideias - Mauricio Rigui  \nO fim do homem sovi\u00e9tico - Svetlana Aleksi\u00e9vitch",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "cwsiyv",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Obra \"Antropologia da Maldade\"",
            "selftext": "Boas pessoal. Venho divulgar a obra liter\u00e1ria que lancei recentemente intitulada \"Antropologia da Maldade\" e editada pela Chiado Editora. \u00c9 uma obra de suspense e terror que certamente agradar\u00e1 aos f\u00e3s do g\u00e9nero. Est\u00e1 dispon\u00edvel em Portugal e no Brasil em formato papel e ebook. \nIrei disponibilizar brevemente o primeiro cap\u00edtulo na minha p\u00e1gina de Facebook e no meu blog onde tamb\u00e9m periodicamente come\u00e7arei a lan\u00e7ar conte\u00fados no \u00e2mbito do terror e explorar outras vertentes para al\u00e9m da liter\u00e1ria. Deixo os links para os interessados e a sinopse da obra. \n\nFacebook \nhttps://m.facebook.com/valtermachadoautor\n\nBlog \nvalterfmachado.home.blog\n\nSinopse\n\u00abA escurid\u00e3o proliferou majestosa, dona e senhora, por meio de uma nuvem t\u00e3o negra como os confins do universo e que engolira o sol at\u00e9 extinguir a sua presen\u00e7a. Carregada de maus press\u00e1gios\u2026 At\u00e9 que surgiu uma lua cheia \u00abde sangue\u00bb estonteante, que se expandia progressivamente por todo o c\u00e9u at\u00e9 onde a sua vis\u00e3o alcan\u00e7asse; sem a luminosidade que o cegara era-lhe agora poss\u00edvel vislumbrar nitidamente pela primeira vez, com os seus longos cabelos morenos e lisos espalhados pelas costas expostas pelo vestido p\u00farpura, presente que ele oferecera juntamente com a alian\u00e7a de noivado quando pedira a sua m\u00e3o em casamento. Ele esticou o bra\u00e7o para a alcan\u00e7ar mas numa tentativa v\u00e3\u2026 O movimento dos ombros de Maka foi lento, mas gracioso, o suficiente para ele sentir palpita\u00e7\u00f5es no cora\u00e7\u00e3o, o desejo de vislumbre da sua amada impeli-o a avan\u00e7ar para os seus bra\u00e7os, carente do seu beijo\u2026 Somente amainado pela lux\u00faria de ver aquele corpo lindo em movimento, gracioso e pu\u2026 p\u00fatrido. A vis\u00e3o \u00e0 sua frente e que o encarava era horr\u00edvel\u2026 Sem descri\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, pois a \u00abmulher da sua vida\u00bb encontrava-se em avan\u00e7ado estado de decomposi\u00e7\u00e3o, efem\u00e9ride da desgra\u00e7a carnal e que se afigurava como o \u00abtanto na vida, como na doen\u00e7a, como na morte\u00bb.\n\nLinks para aquisi\u00e7\u00e3o \n\nChiado Editora - Portugal e Brasil\nhttps://www.chiadobooks.com/livraria/antropologia-da-maldade\n\nWook \nhttps://www.wook.pt/livro/antropologia-da-maldade-valter-f-machado/23315942\n\nBertrand \nhttps://www.bertrand.pt/livro/antropologia-da-maldade-valter-f-machado/23315942",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "cuty05",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Raio Vermelho",
            "selftext": "Raio Vermelho \n\nRaio Gama \nRaio Vis\u00edvel \nRaia \n\nRaio Torv\u00e3o \nRaio Tropical \nRaio Insular \nRaio Pl\u00favi\nRaio Robot \nRaio Ordem \nRaio Touro \nRaio Virgem \nRaio Le\u00e3o \nRaio Espelho \nRaio Urano",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "c9vn4b",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Mariposas de Samanta Schweblin",
            "selftext": "Me han dado ganas de crear un canal de Youtube para leer extractos de literatura latinoamericana, en su mayor\u00eda, y hacer difusi\u00f3n de la misma. He grabado el primer cuento y me gustar\u00eda saber su opini\u00f3n. Gracias, excelente d\u00eda.  \n\n\n[En voz alta](https://www.youtube.com/watch?v=F3zz84yUc6c)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "c8h9fi",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Es un proyecto interesante, y buena lectura, saludos."
            ]
        },
        {
            "title": "Cuanto, Nada, Quiere y Puede",
            "selftext": "Cuanto y nada se separan\nCuanto siente, y nada es rara.\n\nCuanto todo cuenta y cuando\nNada escucha, nada cambia.\n\nCuando Cuanto nada Siente\nNada llora, Nada lo quiere.\n\nTanto quiere Nada a Cuanto...\n\nT\u00e1nto que cuando Cuanto nada puede,\ncanta nada y Cuando es fel\u00edz...o lo era t\u00e1nto.\n\nAhora Nada, nada tiene\nPara que Cuanto vuelva a sentir\n\nCuanto a Nada no quiere herir\nY nada no puede darle m\u00e1s a Cuanto.\n\nPor eso Nada se va lejos de Cuanto\nY Cuanto no va detr\u00e1s de Nada.\n\nNada a\u00fan lloraba cuando apareci\u00f3 Puede.\n\nY puede ser que Puede no sea t\u00e1nto como Cuanto,\nPero logr\u00f3 que Nada sienta algo, y puede ser que Nada a Puede, t\u00e1nto.\n\nCallada, Nada a Puede jur\u00f3 amar, siempre y cuando Puede quiera estar.\n\nPuede, con su abrazo calm\u00f3 a Nada\nLe cont\u00f3 que no hace falta jur\u00e1r nada\n\nCon caricias,  con hechos, y cuidando de su espalda...\nPuede est\u00e1 dispuesto a morir por Nada.\n\nA Cuanto no le fu\u00e9 t\u00e1n bien como a Nada.\n\nCuanto m\u00e1s tiempo esper\u00f3,\nhasta que apareci\u00f3 quiere.\n\nQuiere era ambiciosa,\nEso a Cuanto lo enloqueci\u00f3\n\nCuanto quer\u00eda darle todo,\nY Quiere, de Cuanto se enamor\u00f3.\n\nPero quiere quer\u00eda ser libre.\nCuanto, sin querer la encerr\u00f3.\n\nQuiere sent\u00eda amar t\u00e1nto a Cuanto\nQue de amarse a ella pronto se olvid\u00f3,\n\nSe sent\u00eda inferior en todo a Cuanto,\nSolo para que Cuanto quiera un t\u00e1nto m\u00e1s a Quiere.\n\nCu\u00e1nta desdicha cosecha Cuanto...\n\nCuanto antes quiere cambios, y cuenta con que Quiere quiera ayudarlo.\n\nPero Quiere ya lo quiso t\u00e1nto....\nSe quem\u00f3 y ya no quiere a Cuanto.\n\nNo puede quererlo si no se ama t\u00e1nto.\n\nA fin de cuentas, Cuanto quiere t\u00e1nto\na Quiere, y sin temerle a Nada.\n\nPero Quiere huye de Cuanto y Cuanto corre cuando tropieza.\n\nY pudo tener a Quiere t\u00e1n cerca,\nPero Quiere, tan t\u00e9rca, m\u00e1s corri\u00f3.\n\nCuanto no puede querer como antes, desde que quiso a Nada... Nada lo cambi\u00f3.\n\nLastim\u00f3 su coraz\u00f3n, ahora nada puede\npara Cuanto, ser lo que busc\u00f3.\n\nPobre Cuanto y Noble Nada...\n\n\u00bfQuiere t\u00e1nto Cuanto cuando quiere?\nmucho, Cuanto \u00e1ntes quiere cambiar para poder cuidar de Quiere.\n\n\u00bfPueden quererse Puede y Nada?\nCreo que si, Puede siempre supo que solo era bueno para nada.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "c30pdn",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "What I was doing while you were breeding, um bom livro para dar lida",
            "selftext": " [https://www.youtube.com/watch?v=h8pEiHCHS\\_0](https://www.youtube.com/watch?v=h8pEiHCHS_0)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "buimft",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Voragem, um bom livro do escritor japones",
            "selftext": " [https://www.youtube.com/watch?v=Ep5usB37DMw&t=14s](https://www.youtube.com/watch?v=Ep5usB37DMw&t=14s)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "btr09h",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Mortal y Rosa (Espa\u00f1a)",
            "selftext": "Necesito comprar este libro. Soy de M\u00e9xico y no lo he hallado. Necesito ayuda, es el regalo perfecto, god tier para mi novia, futura esposa (nos casamos en octubre). Ella estudi\u00f3 Letras Espa\u00f1olas... Lo ama casi mas que a m\u00ed...  Ayuda?",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "bmf5fr",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "\u00bfHas mirado en Iberlibro? Aqu\u00ed en Espa\u00f1a es una web de referencia para encontrar libros de segunda mano pero no s\u00e9 si las librer\u00edas har\u00e1n env\u00edos a M\u00e9xico. Aqu\u00ed te dejo una b\u00fasqueda hecha para el libro.\n\n(De todas maneras odio a Umbral... \u00bfHa le\u00eddo a Cela? jajaja)\n\n[https://www.iberlibro.com/servlet/SearchResults?sts=t&cm\\_sp=SearchF-\\_-home-\\_-Results&an=&tn=mortal+y+rosa&kn=&isbn=](https://www.iberlibro.com/servlet/SearchResults?sts=t&cm_sp=SearchF-_-home-_-Results&an=&tn=mortal+y+rosa&kn=&isbn=)"
            ]
        },
        {
            "title": "Una Simple Hip\u00f3tesis",
            "selftext": "Va una *hip\u00f3tesis*: tal parece que hay una relaci\u00f3n entre **Milan Kundera**, **Jean Renoir** y **Lucrecia Martel** [https://duendecallejero.com/2018/12/18/una-simple-hipotesis/](https://duendecallejero.com/2018/12/18/una-simple-hipotesis/)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "bjrhep",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "hola a todos!! vengo aqui a compartir mi historia aun esta progreso :D espero la disfruten",
            "selftext": " [https://www.wattpad.com/story/184694881-mod](https://www.wattpad.com/story/184694881-mod)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "bflfxd",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Podcast sobre literatura",
            "selftext": "\u00bfAlguien conoce de algunos podcasts sobre literatura que sean interesantes? \n\nComo estudiante de Espa\u00f1ol en UC Davis, me ha fascinado las diferentes obras de literatura que he tenido la oportunidad de leer. Con el poco tiempo libre que me queda, me gustar\u00eda escuchar podcasts donde se dialogue diferentes libros (especialmente los que lenguaje de originan espa\u00f1ol). \u00bfAlguien tiene alguna recomendaci\u00f3n?",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "bfj5qg",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Me interesa saber tambi\u00e9n",
                "Escucho varios, pero en espa\u00f1ol solo me he enganchado con https://www.puentes.mx/leelos",
                "En portugu\u00e9s, hay este: https://open.spotify.com/show/6StuYmxN4yM5Xm5tExqmcF?si=tCCTyCtGT5KLioFzflVnAQ"
            ]
        },
        {
            "title": "De an\u00e9cdotas, ciudades sitiadas y resistencia; en @duendecallejero",
            "selftext": "Va un escrito sobre an\u00e9cdotas relacionadas con dos grandes escritores argentinos, un cineasta tambi\u00e9n argentino, ideas en com\u00fan sobre ciudades sitiadas y, tambi\u00e9n, sobre qu\u00e9 significar\u00eda en un contexto as\u00ed, de ciudades sitiadas, la palabra \"resistencia\"\n\n[https://duendecallejero.com/2018/12/19/anecdotas-ciudades-resistencias/](https://duendecallejero.com/2018/12/19/anecdotas-ciudades-resistencias/)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "beoav4",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Me gust\u00f3 tu blog post, \u00a1fue muy interesante!"
            ]
        },
        {
            "title": "La Dulce festejar\u00e1 sus 111 a\u00f1os el pr\u00f3ximo s\u00e1bado en el CEF N\u00ba 17",
            "selftext": "[](https://4.bp.blogspot.com/-yT6U-52WOIk/XK50G_DnQwI/AAAAAAABhpQ/B6DOlXXHb-EPUFql-A3rsmffTv3LEjjvwCLcBGAs/s1600/Estacion-La-Dulce.JPG) El pr\u00f3ximo viernes La Dulce celebra los 111 a\u00f1os de su fundaci\u00f3n y en la localidad ya se trabaja en los \u00faltimos detalles de la celebraci\u00f3n, que ser\u00e1 el s\u00e1bado 13.\n   \nLas actividades comenzar\u00e1n a las 15.30 en las instalaciones del Centro de Educaci\u00f3n F\u00edsica N\u00ba 17.\n   \n Juan Garre, delegado municipal de La Dulce, dijo que \"despu\u00e9s del acto habr\u00e1 ofrendas florales al busto de Nicanor Olivera y posteriormente el corte de torta y el comienzo de los espect\u00e1culos para la gente\".\n   \n   \n En este sentido, puntualiz\u00f3 que \"al principio estar\u00e1 la presentaci\u00f3n de un mago, m\u00e1s orientado hacia la platea juvenil o chicos, y luego habr\u00e1 diferentes n\u00fameros musicales y de baile, tanto de La Dulce como otros artistas que hemos convocado de otros lugares para darle un buen marco a la fiesta\".\n   \n \"En estos \u00faltimos a\u00f1os se ha reunido mucha gente para los aniversarios. Se le ha dado un salto de calidad a los festejos y la gente los espera con expectativa, as\u00ed que invitamos tanto a los vecinos de la localidad como al resto del distrito a que se acerquen para pasarlo bien entre todos\", subray\u00f3.\n   \n   \n --\n   \n Fuente: Municipalidad de Necochea\n   \n   \n from Blogger http://www.juanjoseflores.com/2019/04/la-dulce-festejara-sus-111-anos-el.html\n   \n via [IFTTT](https://ifttt.com/?ref=da&site=reddit)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "bbsndj",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Journey to the Center of the Sun - Vintage Verne",
            "selftext": "The \u2018Journey to the Center of the Sun\u2019 is an 1868 science fiction novel by Jules Verne. He was following on the success of his earlier adventure novel \u2018The Journey to the Centre of the Earth\u2019 and used the same main characters. The story again involves German professor Otto Lidenbrock who believes there are plasma tubes going toward the centre of the Sun. At the interior of the sun the professor theorized that the balance of gravity and anti-gravity would produce and essentially Earth like space with temperate climates and breathable air. He, his nephew Axel, and their guide Hans use an American designed steam rocket made to fit the world\u2019s largest cannon and they are launched toward the planet Mercury to make their approach to the Sun. The team encountering many adventures, including preposterous animals and otherworldly hazards, before eventually coming to the back to Earth where they crash land on the Moon and construct a balloon that allows them to string a steal cable from the Earth to the Moon. The last bit of anti-matter the professor has in his snuff box powers the 250,000 mile flight. In the vacuum of space the adventurers simply hold their breath for the speedy trip. The men ride home in a straw gondola basket eating the last sticks of French bread and drinking their last bottle of wine. The gondola docks in southern Italy, at the Stromboli volcano where they had ended up in the last book.\n\nThe genre of spaceflight fiction already existed long before Verne. However, Journey considerably added to the genre\u2019s popularity and influenced later such writings. For example, Edgar Rice Burroughs explicitly acknowledged Verne\u2019s influence on his own Pellucidar series.\n\nhttps://xenagoguevicene.wordpress.com/2019/04/08/journey-to-the-centre-of-the-sun-vintage-verne/",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "bay646",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Licencias de conducir: la Municipalidad de Necochea dice que no tiene nada que ver con el esc\u00e1ndalo",
            "selftext": "[](https://3.bp.blogspot.com/-ZJsE8FAPkNc/XKprJS9B27I/AAAAAAABhlk/dscr2BTi_zkckImNJo5vYpRM4y3f0S3aQCLcBGAs/s1600/municipalidad-licencias.jpg)\n   \n El esc\u00e1ndalo se cierne nuevamente sobre la Municipalidad de Necochea, pero parece que nadie tiene nada que ver.\n   \n El viernes pasado [el sitio web NecocheaDigital.com dio a conocer unos mensajes de audio que revelan la posible vinculaci\u00f3n de Maximiliano Bottiglieri, director de Control Urbano, con la irregular entrega de licencias de tr\u00e1mite especial](https://necocheadigital.com/se-conocieron-audios-que-implicarian-a-empleados-y-funcionarios-de-la-municipalidad-de-necochea/).\n   \n En los audios en cuesti\u00f3n, dos personas que se identifican como Juan y Catete discuten porque Bottiglieri no cumpli\u00f3 con la entrega de unas licencias que uno de ellos necesita para poder ingresar al puerto con sus camiones en plena cosecha. Se entiende que una de estas personas habr\u00eda pagado a Bottiglieri para facilitar el tr\u00e1mite.\n   \n Seg\u00fan inform\u00f3 el mismo viernes NecocheaDigital.com, a ra\u00edz de conocerse los audios, [Bottiglieri renunciar\u00eda esta semana](https://necocheadigital.com/la-semana-que-viene-maximiliano-bottiglieri-presentaria-la-renuncia/).\n   \n Para ensuciar a\u00fan m\u00e1s la cancha, los audios en cuesti\u00f3n fueron descubiertos en un tel\u00e9fono secuestrado por la Polic\u00eda durante un procedimiento de drogas.\n   \n A partir de encontrarse con esta informaci\u00f3n, la Polic\u00eda allan\u00f3 la oficina de licencias de conducir, que se encuentra en el Polideportivo municipal.\n   \n Hasta aqu\u00ed, un esc\u00e1ndalo.\n   \n Lo ins\u00f3lito es que nada parece haber ocurrido. M\u00e1s all\u00e1 de la posible renuncia de Bottiglieri, la Municipalidad se desvincul\u00f3 del hecho con un comunicado de prensa publicado el jueves en su propio portal bajo el t\u00edtulo:\u00a0Diligencias de la Justicia por tr\u00e1mites con licencias de conducir.\n   \n   \n El siguiente es el texto del curioso descargo del municipio en su sitio:\n   \nLa Municipalidad de Necochea fue notificada sobre una tarea investigativa, que no est\u00e1 relacionada con la comuna, llevada a cabo por la Justicia Departamental a ra\u00edz de una orden de una investigaci\u00f3n que se diligenci\u00f3 en el d\u00eda de la fecha en las oficinas de licencia de conducir y polideportivo.\n   \n A ra\u00edz de una causa iniciada en 2018 de \"forma an\u00f3nima\", seg\u00fan indic\u00f3 el Cro Guillermo Serrano, quien lleva adelante la IPP por derivaci\u00f3n de otra investigaci\u00f3n, mediante la que se busca informaci\u00f3n a trav\u00e9s de constancias de los tramites de licencia de conducir entre el 12 de octubre de 2018 y 15 de febrero del corriente a\u00f1o, en raz\u00f3n de resultar de inter\u00e9s para el esclarecimiento del hecho que se investigaci\u00f3n.\n   \n El Dr. Marcos Migdal, subsecretario de Legal y T\u00e9cnica del municipio, indic\u00f3 que \"nos pusimos inmediatamente a disposici\u00f3n y de haber alguna irregularidad vamos a iniciar las actuaciones correspondientes\", asimismo agreg\u00f3 que la investigaci\u00f3n \"deriva al \u00e1rea de licencias de conducir a ra\u00edz de una investigaci\u00f3n principal que no est\u00e1 relacionada con el municipio\".\n   \n Por otra parte, Maximiliano Bottiglieri, titular del \u00e1rea de licencias, sostuvo que \"ya nos pusimos a realizar los requerimientos de la Justicia con el fin de brindar la totalidad de los tr\u00e1mites realizados entre el 12 de octubre y el 15 de febrero, que ser\u00e1n entregados el pr\u00f3ximo lunes en la DDI local\". Lo que se desprende de leer el texto anterior es que o bien todos los funcionarios municipales son muy inocentes o creen que los ciudadano lo son.\n   \n En cualquier organizaci\u00f3n de orden jer\u00e1rquico, el jefe siempre sabe lo que hacen sus subalternos, de lo contrario, todo ser\u00eda un caos.\u00a0\n   \n Bueno, pareciera que en la Municipalidad de Necochea, los m\u00e1s altos cargos desconocen lo que hacen los funcionarios de menor rango. Eso se desprende del caso de las licencias, como de la investigaci\u00f3n a Eduardo Otero por las supuestas irregularidades en la Ruta del Tango.\n   \n Hacen bien en ponerse a disposici\u00f3n de la Justicia, aunque tal vez no se dan cuentas de la consecuencias de ello...\n   \n   \n from Blogger http://www.juanjoseflores.com/2019/04/licencias-de-conducir-la-municipalidad.html\n   \n via [IFTTT](https://ifttt.com/?ref=da&site=reddit)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "bali9i",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "113 millones al borde de la muerte por hambre en 2018",
            "selftext": "[](https://2.bp.blogspot.com/-0QdBAWTtVA0/XKQZ7mvtpNI/AAAAAAABhj0/yiu0LEY5ktk7o2AnvQcTdoENoLFu1A8gQCLcBGAs/s1600/hambre-mundo.jpg) (Fuente: Noticias ONU).- Las cifras del Informe mundial sobre las crisis alimentarias 2019 son escandalosas. El documento presentado conjuntamente por la Uni\u00f3n Europea, la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Alimentaci\u00f3n y la Agricultura y el Programa Mundial de Alimentos resulta incluso surrealista.\n   \n Concluye que \u201calrededor de 113 millones de personas en 53 pa\u00edses experimentaron inseguridad alimentaria aguda en 2018\u201d. Para tener una dimensi\u00f3n de la cifra, hay que tener en cuenta que la Argentina tiene una poblaci\u00f3n de 44,5 millones de habitantes.\n   \n   \n### Riesgo de vida por hambre\n\n T\u00e9cnicamente, el t\u00e9rmino \u201cinseguridad alimentaria aguda\u201d se produce cuando \u201cla incapacidad de una persona para consumir alimentos adecuados pone en peligro inmediato su vida o sus medios de subsistencia. Se basa en medidas internacionalmente aceptadas de hambre extrema, como la Clasificaci\u00f3n Integrada de la Seguridad Alimentaria en Fases y el Cadre Harmonis\u00e9.\n   \n Aunque la cifra de 113 millones es ligeramente inferior a los 124 millones que se registraron en 2017, se trata del tercer a\u00f1o consecutivo que esta categor\u00eda m\u00e1xima de la crisis alimentaria se sit\u00faa por encima de los cien millones de personas y los altos niveles de desnutrici\u00f3n aguda en los ni\u00f1os que viven en situaciones de emergencia \u201ccontin\u00faa siendo de grave preocupaci\u00f3n\u201d, se\u00f1ala el informe.\n   \n Adem\u00e1s, otros 142 millones en todo el mundo est\u00e1n en la antesala de igual destino. En total, 821 millones de personas sufr\u00edan hambre de forma cr\u00f3nica en 2018.\n   \n El ligero descenso registrado en 2018 se vincula al cambio en el clima, ya que pese a que un n\u00famero alto de pa\u00edses no experiment\u00f3 la intensidad de los fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos relacionados con El Ni\u00f1o que se registraron en 2017, 29 millones de personas padecieron el hambre aguda debido a las condiciones clim\u00e1ticas adversas.\n   \n   \n### Ocho pa\u00edses, los m\u00e1s afectados\n\n No obstante, las guerras son la principal causa del hambre extrema.\n   \n Dos tercios de las personas que padecen hambre aguda viven en 21 pa\u00edses donde se desarrolla un conflicto armado, aunque casi la mayor\u00eda se concentran en s\u00f3lo ocho naciones: Afganist\u00e1n, Etiop\u00eda, Nigeria, Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo, Sud\u00e1n del Sur, Sud\u00e1n, Siria y Yemen. En otros 17 pa\u00edses, el hambre aguda se mantuvo igual o aument\u00f3.\n   \n Por regiones, la m\u00e1s afectada es \u00c1frica, ya que m\u00e1s de la mitad de las personas que padecen hambre aguda se encuentran en 33 pa\u00edses africanos.\n   \n A los conflictos, los desastres naturales y el cambio clim\u00e1tico se a\u00f1ade la situaci\u00f3n econ\u00f3mica como una de las principales causas del hambre aguda. Las crisis econ\u00f3micas condujeron a esta situaci\u00f3n a 10,2 millones de personas, principalmente en Burundi, Sud\u00e1n del Sur y Zimbabwe.\n   \n   \n### Hambre en centroam\u00e9rica y Venezuela\n\nSolo un cuatro por ciento de las personas que sufren hambre aguda, unos 4,2 millones, se encuentra en Am\u00e9rica Latina. Sin embargo, el informe advierte que la regi\u00f3n tiene un alto n\u00famero de personas, 5,6 millones, en siete pa\u00edses, que han entrado en la fase dos de la inseguridad alimentaria, en la que los hogares tienen un consumo m\u00ednimo adecuado de comida, pero no pueden asumir otros gastos sin poner su alimentaci\u00f3n en peligro.\n   \n \u201cEstas poblaciones requieren apoyo para reducir los riesgos de desastres y proteger sus medios de vida, y para evitar que sigan desliz\u00e1ndose hacia niveles m\u00e1s severos de inseguridad alimentaria aguda cuando se produzcan crisis debidas al clima o la econom\u00eda\u201d, destaca el reporte.\n   \nDe los 4,2 millones cuya vida est\u00e1 peligro, m\u00e1s de la mitad est\u00e1n en Hait\u00ed y 1,6 millones en el llamado corredor seco de Am\u00e9rica Central, integrado por El Salvador, Guatemala, Honduras y Nicaragua. El resto son 400.000 migrantes y refugiados venezolanos repartidos por Am\u00e9rica del Sur.\n   \n El informe no incluye cifras de Venezuela porque no hay datos oficiales recientes, pero s\u00ed se\u00f1ala que se espera que en 2019 el n\u00famero los que abandonan el pa\u00eds siga aumentando si persiste la crisis pol\u00edtica y econ\u00f3mica.\n   \n Tambi\u00e9n se espera que el fen\u00f3meno \u201cEl Ni\u00f1o\u201d impacte en la agricultura y el precio de los alimentos en Latinoam\u00e9rica y el Caribe.\n   \n   \n### Hambre, un reto global\n\n Las conclusiones del informe suponen un llamamiento en\u00e9rgico a reforzar la cooperaci\u00f3n para vincular la prevenci\u00f3n, la preparaci\u00f3n y la respuesta para abordar las necesidades humanitarias urgentes y las causas profundas del hambre, entre las que se incluyen el cambio clim\u00e1tico, crisis econ\u00f3micas, conflictos y desplazamientos de poblaci\u00f3n.\n   \n Como dijo el comisario europeo de Cooperaci\u00f3n Internacional y Desarrollo, Neven Mimica, al presentar el informe, \u201cla inseguridad alimentaria sigue siendo un reto global\u201d y \u201csubraya la necesidad de fortalecer la cooperaci\u00f3n\u201d entre el personal dedicado a la ayuda humanitaria, quienes se dedican al desarrollo sostenible y los que trabajan en favor de la paz \u201cpara revertir y prevenir las crisis alimentarias\u201d.\n   \n Ese es el motivo, explic\u00f3, por el que la Uni\u00f3n Europea habr\u00e1 destinado, entre 2014 y 2020, cerca de 9000 millones de euros a iniciativas sobre seguridad alimentaria y nutricional y agricultura sostenible en m\u00e1s de 60 pa\u00edses.\n   \n \u201cY algo que necesitamos que hagan tambi\u00e9n los dirigentes mundiales es que est\u00e9n a la altura de las circunstancias y ayudar a resolver estos conflictos, ahora mismo\u201d, a\u00f1adi\u00f3 el director ejecutivo del Programa Mundial de Alimentos, David Beasley.\n   \n El director general de la Organizaci\u00f3n para la Alimentaci\u00f3n y la Agricultura, Jos\u00e9 Graziano Da Silva, coincidi\u00f3 en que \u201cse debe actuar a gran escala, vinculando el desarrollo humanitario y la paz para aumentar la resiliencia de las poblaciones vulnerables afectadas. Para salvar vidas, tenemos tambi\u00e9n que salvaguardar los medios de subsistencia\u201d.\n   \n   \nTexto original: https://news.un.org/es/story/2019/04/1453791\n   \n   \n from Blogger http://www.juanjoseflores.com/2019/04/113-millones-al-borde-de-la-muerte-por.html\n   \n via [IFTTT](https://ifttt.com/?ref=da&site=reddit)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "b8segt",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Los argentinos est\u00e1n entre los productores que m\u00e1s tecnificados de Am\u00e9rica Latina",
            "selftext": "[](https://4.bp.blogspot.com/-KAEH1nUQDbU/XKPDZT74iAI/AAAAAAABhjk/bE6jSixNGVMmFn4gaZ4XyW1D6HvTjvjbwCLcBGAs/s1600/inta-tecnologia.jpg) En su \u00faltimo an\u00e1lisis, poco antes de su fallecimiento ocurrido hace un mes, Mario Bragachini destac\u00f3 la adopci\u00f3n de tecnolog\u00eda nacional y plante\u00f3 cu\u00e1les son las innovaciones, tendencias y desaf\u00edos del sector metalmec\u00e1nico en un a\u00f1o con buenas perspectivas productivas.\n   \n Tras una ilustre trayectoria en el INTA y m\u00e1s de 40 a\u00f1os de experiencia en el sector de la maquinaria agr\u00edcola, Mario Bragachini contribuy\u00f3 notablemente a transformar la agroindustria argentina para volverla m\u00e1s tecnificada y eficiente. Recientemente jubilado y convencido de continuar apoyando la causa, falleci\u00f3 a los 65 a\u00f1os producto de una afecci\u00f3n card\u00edaca de la que no pudo recuperarse.\n   \n   \n### Demanda de tecnolog\u00eda\n\n Asimismo, plante\u00f3 que \u201cla campa\u00f1a r\u00e9cord motivar\u00e1 la demanda de m\u00e1quinas e insumos tecnol\u00f3gicos que se pueden transformar en ventas reales, en la medida que aparezca la posibilidad concreta de inversi\u00f3n con cr\u00e9ditos accesibles de la Banca oficial y privada\u201d.\n   \n En este sentido, asegur\u00f3 que \u201cexiste mucha necesidad real de venta en la industria nacional para mantener los puestos de trabajos\u201d, al tiempo que \u201clos productores y contratistas tambi\u00e9n tienen la necesidad de contar con nuevos equipos para levantar una buena cosecha\u201d. Para el especialista, \u201cser\u00e1 un a\u00f1o complicado para todos, pero de mucho potencial\u201d.\n   \n Con respecto a las innovaciones en el sector, Bragachini asegur\u00f3 que \u201cse ver\u00e1n nuevas m\u00e1quinas con mayor productividad, con m\u00e1s ancho y m\u00e1s velocidad de trabajo, con m\u00e1s ancho de corte en los cabezales especiales, montados en cosechadoras con m\u00e1s potencia del motor y gran capacidad de tolva con descarga m\u00e1s r\u00e1pida\u201d.\n   \n   \n### M\u00e1s sensores conectados a la Nube\n\n Adem\u00e1s, se refiri\u00f3 al aumento en cantidad de sensores conectados a monitores y \u00e9stos con la Nube realizando la telemetr\u00eda de la maquinaria. Tambi\u00e9n, diferentes sensores de autorregulaci\u00f3n, incluido un sistema de grano limpio y retorno tipo scanner.\n   \n \u201cEl productor argentino tambi\u00e9n buscar\u00e1 nuevas m\u00e1quinas de Siembra Directa de gran autonom\u00eda y facilidad de carga de semillas y, en algunos casos, fertilizantes. El abastecimiento de semilla se ver\u00e1 con acoplados con cintas o bolsones y gr\u00faas, logrando disminuir el tiempo de reabastecimiento y el menor n\u00famero de personal necesario para realizarlo\u201d, especific\u00f3.\n   \n Para Bragachini, \u201cse buscar\u00e1n, tambi\u00e9n, sistemas de plegado r\u00e1pido desde la cabina del tractor con un solo operario, facilidad de paso posici\u00f3n de trabajo a transporte, logrando reducir el ancho de traslado. Se trabajar\u00e1 en lograr la mayor cantidad de l\u00edneas posible en grano grueso con distribuidor de accionamiento el\u00e9ctrico de precisi\u00f3n y dosis variable de fertilizante, principalmente liquido\u201d.\n   \n   \n### Sembradoras de grano grueso\n\n En resumen, la demanda de sembradoras de grano grueso estar\u00e1 concentrada en mayor cantidad de l\u00edneas, disminuyendo el espacio entre l\u00edneas para ma\u00edz y soja \u2013 entre 38 y 42 cm\u2013, una exigencia creciente para soja y ma\u00edz con distribuidor neum\u00e1tico y fertilizante arrancador en la l\u00ednea.\n   \n La gran novedad e innovaci\u00f3n, seg\u00fan Bragachini, estar\u00e1 en equipos con modificaciones especiales para grano grueso para sembrar a m\u00e1s de 12 km/h con buena eficiencia de implantaci\u00f3n.\n   \n En cuanto a pulverizaci\u00f3n, para el especialista, \u201caparecer\u00e1n nuevas tecnolog\u00edas de aplicaci\u00f3n dirigidas para control selectivo de malezas resistentes y/o tolerantes a varios herbicidas, generando una oportunidad de aplicar mezclas costosas para realizar barbechos utilizando equipos con sensores NDVI, clorofila y otros nuevos desarrollos tipos scanner que pueden ser novedad en algunas empresas\u201d.\n   \n \u201cAhora, con la necesidad de aplicar mezclas, pueden ser nuevamente demandados los equipos de inyecci\u00f3n de producto\u201d, asegur\u00f3 el t\u00e9cnico y agreg\u00f3: \u201cCon aplicaci\u00f3n de herbicidas hormonales de dif\u00edcil lavado puede aparecer la necesidad de los tanques de acero inoxidable como en Estados Unidos con el Dicamba y 2-4 D, los tanques de fibra de vidrio son muy dif\u00edciles de lavar entre aplicaciones\u201d, se\u00f1al\u00f3.\n   \n Otra necesidad en maquinaria autopropulsada ser\u00e1 el alto despeje, logrando casi 2 metros y tambi\u00e9n la dualidad de equipos pulverizaci\u00f3n/siembra centrifuga al voleo de cultivos de servicio, el intercambio de tanque y barral unificando tipo kit con r\u00e1pida transformaci\u00f3n con tolva fertilizadora/sembradora, dado la necesidad de control de malezas resistentes por competencia invernal.\n   \n   \n### Nuevas marcas de pulverizadoras extranjeras\n\n En resumen, Bragachini asegur\u00f3 que \u201cun mercado de ofertas de nuevos equipos donde aparecer\u00e1n en escenas al menos una decena de nuevas marcas de pulverizadora extrajeras, algunas de marcas conocidas multinacionales y otras importantes de Europa y Brasil, tambi\u00e9n India y China\u201d.\n   \n Con respecto al silo bolsa, Bragachini no dud\u00f3 en confirmar que \u201caparecer\u00e1n nuevos modelos de embolsadoras quebradoras de grano h\u00famedo y ser\u00e1n muy solicitadas\u201d. Adem\u00e1s, indic\u00f3 que la tendencia todav\u00eda vigente con argumentos son los mixer desmenuzadores tipo vertical y, ahora tambi\u00e9n, horizontal con mejor mezclado.\n   \n Por \u00faltimo, se refiri\u00f3 a la maquinaria inteligente con nuevos sistemas de conectividad y sensores de nuevos conceptos tipo NDVI, Scanner C\u00e1maras y Radares en sat\u00e9lites. A su vez, destac\u00f3 el rol de la inteligencia artificial y BigData, de plataformas con datos elaborados con software modernos que transforman datos de diferentes sensores, monitores y archivos de diferentes idiomas inform\u00e1ticos en datos \u00fatiles agron\u00f3micos en tiempo real.\n   \n   \n --\n   \n Fuente: INTA Informa\n   \n   \n from Blogger http://www.juanjoseflores.com/2019/04/los-argentinos-estan-entre-los.html\n   \n via [IFTTT](https://ifttt.com/?ref=da&site=reddit)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "b8oejd",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Charla sobre organizaci\u00f3n de jubilados y pensionados",
            "selftext": "[](https://1.bp.blogspot.com/-9JasGykPaXw/XKPAdABEhPI/AAAAAAABhjY/GXEYW1Qjcf8K9JZnOwWRmc5M3mA01VirgCLcBGAs/s1600/jubilados-quequen.png)La importancia de la organizaci\u00f3n de los jubilados y pensionados ser\u00e1 el tema de la charla que brindar\u00e1 el doctor Christian Gonz\u00e1lez D\u2019Alessandro el pr\u00f3ximo s\u00e1bado a las 19 en la Asociaci\u00f3n Civil Vecinal de Fomento Vieja Estaci\u00f3n Quequ\u00e9n.\n   \n La charla ser\u00e1 en la sede de la entidad, en la avenida 578 N\u00b0 3075.\n   \n   \n### Qui\u00e9n es Christian D\u2019Alessandro\n\n Es un abogado previsionalista y periodista especializado en personas mayores, docente, M\u00e1ster en seguridad social, diplomado en jubilaciones y en gerontolog\u00eda, que se hizo conocido por ser el impulsor del Sindicato de Trabajadores Pasivos (STP).\n   \n \"Es hora que la uni\u00f3n haga la presi\u00f3n para que los jubilados tengan la administraci\u00f3n de lo que les corresponde\", dijo recientemente durante la Marcha de los Banquitos, una protesta de jubilados y pensionados frente a la sede del PAMI, en Buenos Aires, en la que participaron unas 500 personas.\n   \n   \n### Centro de jubilados en Barrio Estacion Quequ\u00e9n\n\n La charla es organizada en el marco de los trabajos desarrollados por la Asociaci\u00f3n Civil Vecinal de Fomento Vieja Estaci\u00f3n Quequ\u00e9n para dar impulso al centro de jubilados del barrio.\n   \n Hace tiempo la asociaci\u00f3n civil logr\u00f3 poner en marcha el centro y ahora intenta fortalecer a la nueva entidad.\n   \n   \n from Blogger http://www.juanjoseflores.com/2019/04/charla-sobre-organizacion-de-jubilados.html\n   \n via [IFTTT](https://ifttt.com/?ref=da&site=reddit)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "b8o6w9",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Trabajadores municipales reclaman ascensos",
            "selftext": "[](http://1.bp.blogspot.com/-h1i3ZUxpDEM/XJxB4aHVEtI/AAAAAAABhgE/aRj5T5fe4sAp9maTCFlTokfT09dnIYxWQCK4BGAYYCw/s1600/55919104_2407485475976827_5279235888843325440_o-752145.jpg) Los trabajadores municipales de Necochea realizan gestiones para lograr que se reconozca su trayectoria con ascensos y aumentos salariales.\n   \n La semana pasada el secretario general del Sindicato de Trabajadores Municipales de Necochea, Alberto Gim\u00e9nez, y el secretario gremial, Gast\u00f3n D\u00edaz, se reunieron con funcionarios del gobierno municipal.\n   \n Los dirigentes del SMTM fueron recibidos por el secretario general Mario Gigli y con el secretario de Salud Jos\u00e9 Mar\u00cda \u00c1lvarez.\n   \n El tema principal del encuentro fue la puesta en funcionamiento de una junta de promoci\u00f3n que eval\u00fae los ascensos de los trabajadores por su trayectoria y antig\u00fcedad.\n   \n De acuerdo al estatuto, los trabajadores municipales deber\u00edan recibir ascensos de acuerdo a su antig\u00fcedad y en reconocimiento a su labor. Esto metodolog\u00eda que se implementa en otros municipios, permite que los obreros tambi\u00e9n reciban mejoras salariales y no queden estancados durante a\u00f1os en la misma funci\u00f3n.\n   \n La junta, adem\u00e1s de analizar ascensos, tambi\u00e9n tiene como funci\u00f3n arbitrar en cuestiones disciplinarias.\n   \n Durante el encuentro, entre sindicalistas y funcionarios, tambi\u00e9n se reclamo la ropa para todos los trabajadores de obras p\u00fablicas y el pago de las horas extras adeudadas.\n   \n Adem\u00e1s se insisti\u00f3 con que el arancelamiento hospitalario se haga efectivo con el sueldo.\n   \n   \n from Blogger http://www.juanjoseflores.com/2019/04/trabajadores-municipales-reclaman.html\n   \n via [IFTTT](https://ifttt.com/?ref=da&site=reddit)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "b7wrvq",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Fiesta en Juan N. Fern\u00e1ndez por los 110 a\u00f1os",
            "selftext": "[](https://1.bp.blogspot.com/-VaKDrb1x95E/XKA-hBZ_OEI/AAAAAAABhiM/3Gusa_0qsy4Uxtc7ZnKx-V0IADerk5trQCLcBGAs/s1600/juan-n-fernandez.jpg) La localidad de Juan N. Fern\u00e1ndez festej\u00f3 ayer su 110\u00ba aniversario. Las celebraciones se desarrollaron frente a la Delegaci\u00f3n Municipal, en la plaza principal del pueblo, donde el intendente Facundo L\u00f3pez encabez\u00f3 la comitiva oficial.\n   \n Junto al jefe comunal estuvo el delegado de la localidad, Carlos Ugarte, adem\u00e1s de los delegados del resto del distrito y funcionarios que acompa\u00f1aron la jornada.\n   \n El delegado municipal agradeci\u00f3 el apoyo de L\u00f3pez y el equipo de trabajo, y resalt\u00f3 la tarea de los empleados municipales.\n   \n En tanto, L\u00f3pez se refiri\u00f3 a las obras de canalizaci\u00f3n realizadas recientemente a fin de evitar anegamiento en los barrios de la localidad. \"Hac\u00eda 30 a\u00f1os que no se realizaba un canal de tal magnitud, y no es un dato menor. Son obras que nos permiten colaborar para que el pueblo se siga manteniendo y creciendo\", dijo el Intendente.\n   \n Luego de ello, se realiz\u00f3 el desfile institucional, en el que participaron los jardines y las escuelas del pueblo; el Club Defensores con el f\u00fatbol infantil; la escuela de atletismo; el CEF N\u00ba 63; personal del Hospital \"N\u00e9stor Cattoni\", agrupaciones folcl\u00f3ricas y agrupaciones tradicionalistas, al tiempo que se realiz\u00f3 luego de ello el corte de la torta al frente de la Delegaci\u00f3n.\n   \n   \n --\n   \n Fuente: Municipalidad de Necochea\n   \n   \n from Blogger http://www.juanjoseflores.com/2019/03/fiesta-en-juan-n-fernandez-por-los-110.html\n   \n via [IFTTT](https://ifttt.com/?ref=da&site=reddit)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "b7n0me",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cl\u00ednica de salto h\u00edpico en Necochea",
            "selftext": "[](https://1.bp.blogspot.com/-jwooEza3SHs/XJw483bTFxI/AAAAAAABhf0/slJnmfDC0aA_2ndNAI22tMoILXWm8wRagCLcBGAs/s1600/bogo.jpg) Hoy, a las 11, en la sede del Entur, la jinete D\u00e9borah Bogo ofrecer\u00e1 una conferencia de prensa en la que hablar\u00e1 sobre la cl\u00ednica de salto h\u00edpico que brindar\u00e1 en Necochea durante el fin de semana.\n   \n La conferencia ser\u00e1 en la sede del Entur, de avenida 2 y 87.\n   \n   \n### Qui\u00e9n es D\u00e9borah Bogo\n\n Bogo, fue una de las mejores amazonas de su generaci\u00f3n. Empez\u00f3 a montar a mediados de los a\u00f1os 70, en el Club H\u00edpico Monte Grande, obteniendo inmediatamente excelentes resultados, como el subcampeonato de menores en dos oportunidades, en el 76 y 77 y el Campeonato Nacional en el 78.\n   \n En 1980 gan\u00f3 en campeonato de Amazonas y en el 82 tuvo su primera experiencia internacional en M\u00e9xico, integrando el equipo de Argentino en el campeonato Junior.\n   \n Su carrera sigui\u00f3 con grandes logros durante la d\u00e9cada del 80. En los 90 fue directora de la revista Ecuestrian Country y desde 1997 trabaj\u00f3 como instructora y en la organizaci\u00f3n de los concursos del H\u00edpico Canning.\n   \n En 2001 produjo el programa televisivo Rinc\u00f3n Ecuestre en Am\u00e9rica Sport. \u00a0Ha tomado cl\u00ednicas con reconocidos entrenadores nacionales y extranjeros.\n   \n   \n### Cl\u00ednica de salto en Necochea\n\n Ser\u00e1 dictada desde este viernes hasta el martes 2, culminando con un concurso de salto en el Club N\u00e1utico de Necochea. Se trabaja en forma intensiva todos los conocimientos de la equitaci\u00f3n.\n   \n   \n from Blogger http://www.juanjoseflores.com/2019/03/clinica-de-salto-hipico-en-necochea.html\n   \n via [IFTTT](https://ifttt.com/?ref=da&site=reddit)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "b6hlzq",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Curso gratuito sobre Herramientas de Gesti\u00f3n Comercial",
            "selftext": "[](https://2.bp.blogspot.com/-OC3nltoa1i0/XJt_4GqegqI/AAAAAAABhe0/uWZOabM4h4w6nfmkzUU1OKfqbazBKd2qQCLcBGAs/s1600/curso-gratis-Herramienta-gesti%25C3%25B3n-Charla-Necochea-Entur.jpg) Comenzar\u00e1 en Necochea un nuevo ciclo de cursos gratis organizados por el Ente Necochea de Turismo. El s\u00e1bado, a las 11, en la sede del ENTUR, se realizar\u00e1 una capacitaci\u00f3n sobre Herramientas de Gesti\u00f3n Comercial. Estar\u00e1 a cargo del contador Luis Mar\u00eda Affranchino, m\u00e1ster en Administraci\u00f3n de Negocios.\n   \n El profesional que estar\u00e1 a cargo del taller es, de manera complementaria, Experto Pyme, habilitado dentro del programa que lidera el Ministerio de Producci\u00f3n de la Naci\u00f3n, y formador de la Academia Argentina Emprende, tambi\u00e9n coordinada por la Secretar\u00eda nacional de Pymes y Emprendedores.\n   \n La primera charla tratar\u00e1 sobre herramientas t\u00e9cnicas concretas sobre la gesti\u00f3n de organizaciones en general y de empresas en particular, que puedan ser implementadas al d\u00eda siguiente a la actividad.\n   \n Entre los puntos a tratar, se destacan: Ley del m\u00ednimo Liebig o ley del factor m\u00e1s escaso; Costos y concepto de utilidad marginal; o Posicionamiento t\u00e1ctico y estrat\u00e9gico del negocio.\n   \n La charla, se desarrollar\u00e1 en la sede del ENTUR de avenida 2 y calle 87, ser\u00e1 con entrada libre y gratuita, por lo que se invita a todo el sector a anotarse ingresando al link [www.necochea.tur.ar/charlaherramientas1](http://www.necochea.tur.ar/charlaherramientas1); o comunicarse al tel\u00e9fono (02262) 43-1153, para conseguir mayor informaci\u00f3n.\n   \n   \n Fuente: Municipalidad de Necochea\n   \n   \n from Blogger http://www.juanjoseflores.com/2019/03/curso-gratuito-sobre-herramientas-de.html\n   \n via [IFTTT](https://ifttt.com/?ref=da&site=reddit)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "b64qws",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Juan N. Fern\u00e1ndez cumple 110 a\u00f1os",
            "selftext": "[](https://2.bp.blogspot.com/-tE5p2Ed3MUo/XJt8Cejc9gI/AAAAAAABheo/Dl3nQvTp-1wSrrSOQY1XUzoxNNZ1Ihn9ACLcBGAs/s1600/juan-n-fernandez-aniversario.jpg) Ma\u00f1ana la localidad de Juan N. Fernandez, en el Norte del Partido de Necochea, cumplir\u00e1 110 a\u00f1os. Los festejos oficiales se realizar\u00e1n el s\u00e1bado frente a la Delegaci\u00f3n Municipal.\n   \n Seg\u00fan se inform\u00f3 desde el \u00e1rea de prensa de la Municipalidad de Necochea, se realizar\u00e1 un acto protocolar a partir de las 15.30 en calles 26 y 37, lo que ser\u00e1 seguido de un desfile institucional y a partir de las 17 se anuncia una puesta en escena de artistas locales y zonales en el mismo lugar, como tambi\u00e9n stands gastron\u00f3micos.\n   \n El delegado municipal Carlos Ugarte dijo que \u201cya casi est\u00e1 todo preparado, hoy estaban trabajando en lo \u00faltimo del escenario principal y cerrando el cronograma de espect\u00e1culos locales. Este jueves es el aniversario en s\u00ed, pero todas las actividades est\u00e1n pautadas para el s\u00e1bado 30\u201d.\n   \n \u201cTodo se va a desarrollar frente a la Delegaci\u00f3n, en la esquina de la iglesia. La idea es nuclear todo all\u00ed y darle prioridad a los espect\u00e1culos locales, como escuelas de danzas, pe\u00f1as folcl\u00f3ricas y otros ritmos, para que la gente que nos visita de afuera pueda ver a nuestros artistas\u201d, dijo Ugarte.\n   \n   \n Fuente: Municipalidad de Necochea\n   \n   \n from Blogger http://www.juanjoseflores.com/2019/03/juan-n-fernandez-cumple-110-anos.html\n   \n via [IFTTT](https://ifttt.com/?ref=da&site=reddit)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "b64kk2",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Un cuento sobre una realidad agobiante",
            "selftext": "En Argentina hace que muchas personas vivan en los l\u00edmites de la desesperaci\u00f3n. El dinero no alcanza y muchos ya no saben que hacer. Es la realidad de Do\u00f1a Mar\u00eda, una anciana que se debate entre pagar la factura de energ\u00eda el\u00e9ctrica y comer. Esta peque\u00f1a ficci\u00f3n puede ser la realidad de muchos: https://www.juanjoseflores.com/2019/03/cuento-aviso-de-corte-capitulo-1.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "b5zbu4",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\u00bfQu\u00e9 opinan de esta frase de Eduardo Galeano?",
            "selftext": " \u201cA diferencia de la solidaridad, que es horizontal y se ejerce de igual a igual, la caridad se practica de arriba hacia abajo, humilla a quien la recibe y jam\u00e1s altera ni un poquito las relaciones de poder: en el mejor de los casos, alguna vez habr\u00e1 justicia, pero en el alto cielo. Aqu\u00ed en la tierra, la caridad no perturba la injusticia. S\u00f3lo se propone disimularla\u201d \n\n\\*be as deep as you can\\*",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "b5d1ev",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Sobre ler, leituras e intelecto.",
            "selftext": "Em 2017, senti que n\u00e3o era mais a pessoa que pensei que fosse, havia me tornado o que (sabia) que seria em algum momento. N\u00e3o sentia, n\u00e3o sinto \u00e2nimo para nada, nem mesmo para tocar em livros, ler e realizar o pouco que me interessa.\n\nApenas relaxei, desisti de tudo, sempre buscava por motivo, uma raz\u00e3o para procrastinar, mas sabia que dentro de mim, estava cometendo um erro, me sentia p\u00e9ssima.\n\nEstou em busca de cronogramas, m\u00e9todos de leitura e dicas para manter a concentra\u00e7\u00e3o. Desejo levar uma vida de estudos por prazer.\n\n&#x200B;",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "b40i5l",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Normalmente quando eu entro nesse ciclo azul tento ler alguma obra c\u00f4mica que n\u00e3o me distancie dos problemas da nossa condi\u00e7\u00e3o humana (junto com o des\u00e2nimo, a solid\u00e3o irremedi\u00e1vel e a sensa\u00e7\u00e3o de tempo perdido). Gosto bastante do Natsume Soseki e incluiria dois t\u00edtulos de sua bibliografia (Botchan e Sanshiro) nessa dieta cat\u00e1rtica.",
                " **Como fazer amigos e influenciar pessoas** \\- Dale Carnegie   \nMuto bom para lidar com pessoas no dia a dia, caso seu problema seja solid\u00e3o agravada por falta de boa rela\u00e7\u00e3o com outras pessoas.   \n\n\n12 rules for life - Jordan Peterson - Esse \u00e9 meio que pra tudo, o nome j\u00e1 diz.   \n\n\nAmbos tu deve achar em bibliotecas, ou at\u00e9 em pdf pirat\u00e3o mesmo, vai do grau de necessidade."
            ]
        },
        {
            "title": "Las libretas de Esteban",
            "selftext": "Un librazo que encontr\u00e9 en las obscuridades del internet. Se los dejo :)\n\n&#x200B;\n\n>Un hombre se encuentra a s\u00ed mismo al recorrer la Ciudad de M\u00e9xico pero m\u00e1s que una an\u00e9cdota, \u00e9sta es una novela sobre los cambios pol\u00edticos, sociales, culturales e hist\u00f3ricos que la ciudad experimenta mientras transcurre la vida de sus habitantes, y por cotidiano que parezca merece la pena hablar de ello.\n\n&#x200B;\n\n[https://literalia.com.mx/literalia/las-libretas-de-esteban](https://literalia.com.mx/literalia/las-libretas-de-esteban) ",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "azk836",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Un buen texto, no conozco esa editorial, cual es su chiste?"
            ]
        },
        {
            "title": "Insomnio (Engendros de una mente ausente) \u00ae MANIFIESTO",
            "selftext": "Algunos lo llamaran insomnio, yo lo llamo por tu nombre. \n\nAmo el silencio que regala la madrugada. \n\nMe gusta pensar que al menos por un instante maravilloso y fug\u00e1z pens\u00e1s en m\u00ed como yo te pienso. \n\nCreo historias adornadas con la magia de tu psicodelia, tu alma manifiesta, tus delirios. \n\nNo tengo sue\u00f1o, solo ganas de escribir. Sin mencionar tu nombre, escribir, Con la certeza de tu lectura, y la incertidumbre de tu insomnio.\n\n\n\u00a0 Algunos lo llamaran insomnio, yo lo llamo por tu nombre. \n\nAmo el silencio que regala la madrugada. \n\nMe gusta pensar que al menos por un instante maravilloso y fug\u00e1z pens\u00e1s en m\u00ed como yo te pienso. \n\nCreo historias adornadas con la magia de tu psicodelia, tu alma manifiesta, tus delirios. \n\nNo tengo sue\u00f1o, solo ganas de escribir. Sin mencionar tu nombre, escribir, Con la certeza de tu lectura, y la incertidumbre de tu insomnio.\n\n\n\n\nInsomnio (Engendros de una mente ausente)  \u00ae\u00a0MANIFIESTO\n\n",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "aj1y5m",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "I / Era amor (Engendros de una mente ausente) \u00ae MANIFIESTO",
            "selftext": "_ I.  \n\n\"Yo creo en el amor, no en aquel ut\u00f3pico sentimiento que parece reservado a so\u00f1adores, sino en un amor que huye de toda pretensi\u00f3n de inmortalidad y abraza la ef\u00edmera esencia de lo extraordinario\".\n\n\n\n\n\n_ Era amor.  \n\n\nSe puede decir que te amaba...\n\nNo era un amor de cuento, ni eterno, ni correcto, pero era amor. \n\nEra un amor de esos que no hay que llamar amor, un amor inconsciente y desleal, un amor sin promesas que no llegaba a ser promesa de un amor. \n\nPero real, real como aquel beso que te di temblando, real como que tambi\u00e9n temblabas. \n\nTanto como que esa canci\u00f3n, que es tu canci\u00f3n y que hice m\u00eda (a veces nuestra) me lleva a pensarte.\n\nEra amor, e insisto en esto, porque el amor es la excusa de la raz\u00f3n para perder la raz\u00f3n. Y eso es justo lo que hice.\n\n\n",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "aj1s73",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Final sin historia (Engendros de una mente ausente) \u00ae MANIFIESTO",
            "selftext": "\n... Y la poes\u00eda se desvaneci\u00f3 en el aire junto con todo rastro del perf\u00fame de aquella se\u00f1orita. Yo, sin m\u00e1s remedio que escribir, no sabr\u00eda por d\u00f3nde empezar.\n\n",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "aj1o3v",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Historia pendiente",
            "selftext": "Quer\u00eda escribir una historia que la tuviera como protagonista, no podr\u00eda evitar inclirme, (Ser escritor tiene sus privilegios)\n\nEn ella relatar\u00eda la m\u00e1s recurrente de mis fantas\u00edas, cuidando de no olvidar el menor de los detalles.\n\nSer\u00eda prudente a la hora de elegir mis palabras, al describirla, no olvidar\u00eda siquiera el reflejo que se proyecta en sus ojos, a trav\u00e9s de los que quisiera encontrarme. \n\nPodr\u00eda escribir esa historia, interpretarla, sentirla, jurar que es real y perderme en ella. S\u00e9 que podr\u00eda, pero sabr\u00eda que no me corresponde. \n\nPienso tantas historias, que siento que llevamos una vida juntos.\n\nHistorias que pudieron ser, final de aquella historia que nos qued\u00f3 pendiente. La historia que deb\u00eda ser. \n\nUna historia de esas que se escriben de a dos. \n\n\u00ae\u00a0MANIFIESTO - Historia pendiente  (Engendros de una mente ausente)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "aixwcu",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\u00bfClub de lectura?",
            "selftext": "S\u00e9 que la comunidad en espa\u00f1ol de este sitio es m\u00ednima. Sin embargo, me gustar\u00eda poder hacer un club de lectura. Si alguien se anima, (o si alguien conoce de uno) av\u00edseme. ",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "a6t8r9",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Que gran idea. Yo estoy bastante interesado. ",
                "yo quiero unirme.",
                "Yo entrar\u00eda",
                "Estoy dentro!",
                "Me interesara",
                "Tambi\u00e9n me gustar\u00eda unirme ",
                "Yo estar\u00eda interesado",
                "yo tambien estoy interesado \n\n&#x200B;",
                "A todos, ser\u00eda interesante. Env\u00edenme un correo a: leo.calderon1996@gmail.com",
                "Me gusta la idea. \u00bfQu\u00e9 hay que hacer para unirse?"
            ]
        },
        {
            "title": "\u00bfC\u00f3mo se cita El manifiesto infrarealista de Bola\u00f1o?",
            "selftext": "Encontrar el manifiesto no es un problema, pero prefiero citarlo de una fuente confiable. Si alguien tiene una cita viable para ello, \u00bfpuedo tenerla?",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "9y8roo",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "t\u00edtulos que se tratan de temas queer?",
            "selftext": "hola,\n\nestoy buscando literatura que se trata de temas queer/gay.  prefiero que sea un libro/pasaje por un escritor latino y moderno. \n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\nalgunas ideas? gracias por adelantado ",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "9x5cid",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "MI PROPIO TEMOR",
            "selftext": "Me preocupa que amanezca un d\u00eda\ny no ser capaz de sacarte una sonrisa.\nDescubrir un d\u00eda que mis besos,\npara t\u00ed ya no tengan sabor.\nQue los d\u00edas sean oscuros\ny ya no brille el arcoiris de la ilusi\u00f3n.\nMe preocupa tanto, que me olvido\nque es tan s\u00f3lo cosa de mi propio temor.\n\nSonrisa, besos y amor.\n\nIv\u00e1n A.\n\nhttp://unlugarparaver.es/2018/11/10/mi-propio-temor-narracion/",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "9vzs7h",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "TE CRE\u00c9 CON POES\u00cdA",
            "selftext": "Te cre\u00e9 con poes\u00eda, con el sonido del viento de las noches fr\u00edas.\nY es que a\u00fan sin saber si ya te hab\u00eda encontrado,\nyo a ti ya te quer\u00eda.\nImagin\u00e9 tus ojos, tu boca y tu sonrisa\ny es en mi alma donde correteas a escondidas. \n\nIv\u00e1n A.\n\nhttp://unlugarparaver.es/2018/10/17/te-cree-con-poesia/",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "9vzotj",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Conversa de Bar",
            "selftext": "  \n\nHavia uma roda de amigos no bar. Uma situa\u00e7\u00e3o corriqueira de amigos e muito bons amigos. De lideran\u00e7as pol\u00edticas em conversas plenas, edificantes, de suma import\u00e2ncia e relev\u00e2ncia ao bem comum. Era aquela sexta-feira pregui\u00e7osa, o dia do t\u00e9dio daqueles que n\u00e3o tinham bem o que fazer; e a partir da quarta garrafa das mais variadas circunst\u00e2ncias e culturas, os \u00e2nimos come\u00e7avam a se aflorar e os semblantes come\u00e7avam a cair, a se negar firmes. E as vozes, ent\u00e3o, come\u00e7avam a se manifestar:\n\n\u201cN\u00e3o, porque a ideia do Marx s\u00f3 n\u00e3o foi bem implementada\u201d, \u201cO problema foi L\u00eanin!\u201d, \u201cQue nada! O problema era Trotsky!\u201d, \u201cTrotsky? Voc\u00ea \u00e9 louco? O problema era Stalin!\u201d\n\nExatamente nesse momento passa o comunista brasileiro, de barba grossa e bem delineada, segurando sua cerveja Eisenbahn Strong Ale em uma m\u00e3o e um cigarro Dunhill Carlton Blend na outra e, bastante modesto e humilde, como s\u00e3o todos os comunistas no Brasil, sorrindo, como quem n\u00e3o vai precisar de se prostituir para poder comer alguma prote\u00edna, diz: \u201cStalin? Voc\u00eas, por acaso, esqueceram o Mao?\u201d.\n\nO russo que estava um pouco mais alterado, nesse momento ria de nervoso e, diante de um trago em sua vodka, grita: \u201cSeus idiotas! Che Guevara e Fidel Castro que nos difamaram mundialmente!\u201d.\n\nO brasileiro, por sua feita, agora se encontrava enfurecido, sem consolo de ouvir as ofensas aos amigos e irm\u00e3os latinos; e berra: \u201cVoc\u00eas russos s\u00e3o, mesmo, completamente idiotizados! N\u00e3o foi o L\u00eanin quem teve a Rosa morta por sua decis\u00e3o?! Um crime completamente sem pudor, sem a m\u00ednima dignidade!\u201d.\n\nO italiano, coitado, fazia d\u00f3. Ria, chorava, solu\u00e7ava, falava a si palavras de consolo, n\u00e3o havia vinho que o fizesse animar, e olha que havia vinho de todo tipo ali. Ent\u00e3o fala bem baixinho, em uma homenagem singela: \u201cO partid\u00e3o (italiano) destruiu o maior de todos! Antonio, aonde estiver sua alma, este gole \u00e9 em sua honra!\u201d, fazendo refer\u00eancia ao Antonio Gramsci.\n\nEis que, naquele momento de lampejos raivosos, e abra\u00e7os apertados de uma saudade de algo que n\u00e3o havia sido experimentado, passava o novo marxista. Ele para, em sua languidez e altivez, em frente a todos da reuni\u00e3o. Olha todos atentamente em seus olhos, meneia os cabelos e come\u00e7a a discursar, bem calmamente: \u201cAmigos, seu \u00f3pio \u00e9 sua pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia. Vejo que choram e brigam por suas perdas hist\u00f3ricas...\u201d\n\nNessa hora ele pausa e sorri, com aquele ar jovial. Volta a mexer nos cabelos longos e cacheados, co\u00e7a o peito em sua camisa branca com o arco-\u00edris estampado e pega \u2013 como quem pega um chocolate \u2013 uma arma que carregava. Lentamente, jovialmente, respira pacientemente e volta a discursar: \u201cSeus caminhos eram ativamente violentos. Nossa forma \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o do inimigo por uma implos\u00e3o infligida de forma sutil...\u201d, e sorri com uma certa maldade, algu\u00e9m poderia dizer. Ent\u00e3o continua: \u201cO que fa\u00e7o agora \u00e9 um favor a n\u00f3s todos...\u201d\n\nAo final de suas palavras, atira uma bala na cabe\u00e7a de cada um, atenta e classicamente. Recarrega a arma com toda paci\u00eancia de quem tem todo o tempo do mundo em suas m\u00e3os. Atira ao alto, ao passo que agora se diverte, d\u00e1 uns pulos, atira seus punhos ao firmamento, como quem se reconhece a si como o novo rei. Lentamente vira seus olhos na dire\u00e7\u00e3o dos seus companheiros de outrora, como quem pega \u00e0 for\u00e7a os olhos da c\u00e2mera do cinema e coloca na dire\u00e7\u00e3o dos seus olhos e diz: \u201cVoc\u00eas foram os deturpadores do nosso querido Marx, portanto falharam. Agora ser\u00e3o vingados; porquanto, agora, sim, faremos a verdadeira revolu\u00e7\u00e3o...\u201d\n\nCo\u00e7a seus cabelos altivamente por uma \u00faltima vez, sorri, e avan\u00e7a ao seu destino pr\u00f3spero e triunfal.\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\nCaio C. Louback",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "9sjqlm",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "New Sincerity - en espa\u00f1ol",
            "selftext": "Estoy buscando leer algo parecido al estilo de Zadie Smith y de lo que se le ha llamado \"New Sincerity\" (algo que acabo de descubir que tiene nombre por este art\u00edculo de Wikipedia [https://en.wikipedia.org/wiki/New\\_Sincerity](https://en.wikipedia.org/wiki/New_Sincerity)) pero no s\u00e9 qu\u00e9. Suelo leer en ingl\u00e9s porque soy mala para la lectura en espa\u00f1ol pero no tengo idea a quien leer ni qu\u00e9 obras. La p\u00e1gina de Wikipedia es muy buena y explica m\u00e1s a detalle este g\u00e9nero. He estado buscando mucho por internet pero no tengo idea. Si alguien tiene alguna recomendaci\u00f3n ser\u00eda lo m\u00e1s incre\u00edble de la vida. Gracias <3",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "9ry4q7",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Le\u00ed un poco de \"New sincerity\", y no logro captar a simple lectura lo que es para dar una recomendaci\u00f3n similar.  Podr\u00edan ser novelas hist\u00f3ricas en donde desmitifican a personajes importantes ? y si lo aplicamos a una trama contempor\u00e1nea considero que todas las novelas negras que hablan de los conflictos armados internos de latinoamerica.   "
            ]
        },
        {
            "title": "Lectura de viaje para largos recorridos - Edici\u00f3n V",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "9pgdab",
            "num_comments": 0
        }
    ]
}