{
    "posts": [
        {
            "title": "Cr\u00f3nicas com fundo de guerra - Pepetela",
            "selftext": "Ol\u00e1, n\u00e3o sei se este ser\u00e1 o local mais apropriado para isto, mas aqui vai:\n\nRecentemente li uma obra de Pepetela a pedido da minha professora de portugu\u00eas e apaixonei-me pela forma critica como o autor aborda os temas e, apesar de n\u00e3o partilharmos ideologias politicas, tornei-me seu f\u00e3.\n\nAgora, tenho a oportunidade de voltar a ler uma obra de Pepetela para a escola, desta vez \"Cr\u00f3nicas com fundo de guerra\", mas apesar dos meus esfor\u00e7os para a encontrar na web, tanto para venda como para download, de nada me valeu. Todos os locais onde poderia estar \u00e0 venda, a mesma encontra-se indispon\u00edvel e parece-me que isso n\u00e3o vai mudar.\n\nDito isto, e apesar de ir completamente contra este tipo de coisas, pe\u00e7o que alguma boa alma me consiga fornecer um pdf da obra ou simplesmente um local para a adquirir, seja e-book ou formato papel.  \n\n\nPe\u00e7o desculpa se perturbei aquilo que \u00e9 o normal funcionamento do grupo e prometo regressar com as minhas ideias sobre a obra e com as partes que mais me agradaram :)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "odxh12",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Updated: Ap\u00f3s 2 meses, finalmente consegui encontrar aquilo que procurava. Agrade\u00e7o na mesma a ajuda e deixo aqui o pdf do livro em quest\u00e3o para tentar ajudar algu\u00e9m que possa vir a ter o mesmo problema no futuro.\n\nhttps://drive.google.com/file/d/1-3U-esGKG0aOqN3z4peSmTM6iTkc41rX/view?usp=sharing"
            ]
        },
        {
            "title": "Fantasias Finais",
            "selftext": "H\u00e1 algo de rom\u00e2ntico, quase nost\u00e1lgico, ao vermos shows antigos no youtube ou TV ou onde quer que voc\u00ea queria ver essas coisas. No palco, sempre tem uma banda,  em geral dando o m\u00e1ximo de si, e uma plateia cantando os sucessos que pagaram para ouvirem ao vivo. Mas n\u00e3o foi s\u00f3 por isso que elas pagaram: tem muito sentimento ali, muitas lembran\u00e7as. quer voc\u00ea queira, quer n\u00e3o, as m\u00fasicas tendem a ser trilhas sonoras pessoais, cada can\u00e7\u00e3o uma mem\u00f3ria... ent\u00e3o, ir a um show deve ser quase que um retorno \u00e0quele momento, quando voc\u00ea n\u00e3o era s\u00f3 uma pessoa, e sim um conceito, de felicidade, de tristeza, o que seja. \nAcho que talvez por isso muitas pessoas tenham aquela liga\u00e7\u00e3o mais forte com um determinado tipo de m\u00fasica, por mais envelhecida que ela possa ser. Digo isso do alto dos meus 33 anos e f\u00e3 de rock/pop anos 80: mesmo n\u00e3o tendo nascido naquela \u00e9poca, porque as r\u00e1dios de minha cidade natal tocavam sem cessar essas m\u00fasicas (al\u00e9m de technobrega, \u00e9 claro), elas acabaram se tornando algo como um amigo que me acompanhou desde crian\u00e7a at\u00e9 o momento que sa\u00ed de Bel\u00e9m, 6 anos atr\u00e1s. E como se pode abandonar um amigo? Imposs\u00edvel; por isso as playlists do youtube est\u00e3o cheias de m\u00fasicas que ouvi atrasadas, e que me fazem sentir algo que eu n\u00e3o saberia nem explicar direito. \n\n(E tamb\u00e9m tem technobregas. Possivelmente pelo mesmo motivo.)\n\nUm pouco de nostalgia, me parece, n\u00e3o mata ningu\u00e9m, e talvez seja at\u00e9 um elemento de for\u00e7a em uma \u00e9poca que cada manh\u00e3 tem pelo menos 30 fatos que existem s\u00f3 para te deixar mais para baixo. Contudo, h\u00e1 que se tomar cuidado com a nostalgia venenosa, a velha ideia de que \"antes tudo era melhor\". Hoje em dia \u00e9 o que mais temos acontecendo, de formas extremas at\u00e9; recentemente li um artigo sobre pessoas que entraram numa onda de regression, isto \u00e9, uma esp\u00e9cie de , bem, regress\u00e3o ao estado infantil para poder se reenergizar perante o mundo l\u00e1 fora. Longe de mim julgar, contudo, essa \u00e9 exatamente a forma extrema que eu falei, uma busca desesperada pela seguran\u00e7a dos tempos de crian\u00e7a, atrav\u00e9s de meios intensos. \n\nAcho que talvez isso fale menos das pessoas que escolheram esse caminho do que do mundo que as impulsionou para isso, mas n\u00e3o posso deixar de pensar que esse seja mais um caminho de confundir as coisas, querer encontrar uma sensa\u00e7\u00e3o e para isso seguir uma pr\u00e1tica antiga quej\u00e1 n\u00e3o fa\u00e7a muito sentido no momento. Assim como as pessoas que v\u00e3o nos shows ali em cima, essas pessoas podem estar querendo chegar o mais perto poss\u00edvel dos bons momentos do passado... mas ser\u00e1 que isso \u00e9 o melhor jeito? \n\nTalvez a sa\u00edda fosse mais buscar esse sentimento de uma maneira mais atualizada; e no entanto, quantas pessoas se perdem at\u00e9 hoje, reencenando cenas de seu passado, buscando a gl\u00f3ria e conforto do ontem! Quando voc\u00ea p\u00e1ra de ouvir as m\u00fasicas antigas e come\u00e7a a querer se comportar como o adolescente/crian\u00e7a que era quando ouvia aquilo, pode ser o exato momento de parar e repensar algumas coisas s\u00e9rias. \n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/07/cronicas-do-novo-normal-fantasias-finais.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "odwmd5",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "360",
            "selftext": "C\u00edrculos de comprensi\u00f3n e infiernos \n\nEl dios que se mat\u00f3 condena el suicidio\n\nPero no hemos de prestarle atenci\u00f3n pues tambi\u00e9n condena el onanismo\n\nEn la mente de un se\u00f1or \n\nEn el juego de ser ni\u00f1o \n\nEn la dama que movi\u00f3 para el lado que ella quiso \n\nLe preguntan a alg\u00fan yo quien me creo que me existo \n\nHemos de tomar la osad\u00eda, abrazar el atrevimiento \n\nEl riesgo del coraz\u00f3n se mide en dos latidos \n\nEl presunto anterior y el ultimo suspensivo \n\nAdonde vamos como compost \n\nComo barro de ser vivo \n\nLa substancia de ese hongo \n\nVuestros pensamientos",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "od1ph2",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Vest\u00edgios do dia (cr\u00f4nica)",
            "selftext": "Acho que cada pessoa escolheu, sabendo ou n\u00e3o, algum tipo de hobby para passar um pouco esses dias meio parados da quarentena for\u00e7ada; alguns escolheram videogames, outros livros, mais uns outros, sei l\u00e1 croch\u00ea.... Agora, que o fim oficial do isolamento se avizinha em S\u00e3o Paulo (j\u00e1 que, de acordo com o calend\u00e1rio que nos foi mostrado, todos devem estar vacinados com a primeira dose at\u00e9 o dia 15 de setembro), tenho observado melhor o que eu mesmo fiz esses dias (al\u00e9m deste blog), e cheguei a conclus\u00e3o que o que mais fiz foi pensar. \n\nEsse ato, muitas vezes confundido pelo mundo moderno como uma esp\u00e9cie de vadiagem, \u00e9 algo um pouco deixado de lado pela maioria das pessoas, justamente por causa desse preconceito. \"por que eu ficaria aqui matutando quando eu posso estar produzindo algo\", dir\u00e3o alguns, e talvez estejam certos: afinal de contas, eu n\u00e3o afirmo ser o dono da verdade, ao contr\u00e1rio, tudo que tenho s\u00e3o d\u00favidas. \n\nContudo, em rela\u00e7\u00e3o ao pensar ser uma vadiagem, creio que muitos av\u00f4s e bisav\u00f4s nossos ser\u00e3o um exemplo bem oposto a este pensamento. Por exemplo, minha bisav\u00f3 materna, chamada pela fam\u00edlia e, suponho, pelos conhecidos de \"Dona Branca\", possivelmente \u00e9 a pessoa que eu mais tenho como emblema de trabalhadora e sobrevivente de uma situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil, sendo pobre e criando tanto seus filhos quanto alguns netos, em raz\u00e3o das voltas que este mundo cruel d\u00e1.  Ora, uma pessoa que tem que trabalhar tanto n\u00e3o poderia ser nunca chamada de \"pregui\u00e7osa\", e no entanto, quantos pensamentos iluminados ouvi de sua autoria, transmitidos pelos seus descendentes! \n\nObviamente estes pensamentos n\u00e3o sa\u00edram do nada: foi preciso uma mente parar, organizar os vest\u00edgios do dia que lhe ocorreu, e chegar em conclus\u00f5es a partir disso. Logo, o pensar aqui estava n\u00e3o ligado a uma pessoa parada fazendo nada, mas efetivamente vinda das atividades de seu dia-a-dia. Experi\u00eancia mais pensamento levam \u00e0 sabedoria. \n\nDigo tudo isso porque me parece que, pela pandemia ter feito a gente diminuir um pouco o ritmo das coisas (at\u00e9 porque muitas lojas e entretenimentos est\u00e3o fechados ou limitado em funcionamento at\u00e9 agora),  talvez estejamos recuperando um pouco esse momento de parar e pensar, que os antigos tinham muito mais do que n\u00f3s damos cr\u00e9dito a eles. Talvez as pessoas n\u00e3o estejam tendo isso como um hobby exatamente, que nem eu (confesso que eu tenho muito a tend\u00eancia a me perder dentro de minha pr\u00f3pria cabe\u00e7a...), mas tenho percebido uma postura mais reflexiva das pessoas em rela\u00e7\u00e3o ao mundo que os cerca.\n\nTalvez essa seja a chave de um mundo novo. \n\nOu n\u00e3o!\n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/06/cronicas-do-novo-normal-vestigios-do-dia.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "o9c9xy",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Empezar en Reddit",
            "selftext": "Empiezo en Reddit una madrugado del primer d\u00eda de verano con luna llena rosa.\nSiempre es algo muy especial llegar a un nuevo sitio con la ilusi\u00f3n de compartir . \n\nHola, a los que lean esto",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "o7g2at",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Where is my mind",
            "selftext": "\nH\u00e1 muito o que se dizer sobre o estado mental das pessoas nos tempos atuais, e nada do que se fale ser\u00e1 realmente algo que mostre a situa\u00e7\u00e3o por completo. E nem estou falando de como ficamos durante a pandemia; mesmo antes, eu sempre tive a impress\u00e3o que temos uma percep\u00e7\u00e3o dolorida do mundo que vivemos, e que isso aos poucos vai comendo a nossa mente, distorcendo nossa vis\u00e3o do mundo. \n\nOu talvez, eu que seja o pessimista. Sempre \u00e9 uma possibilidade!\n\nDe qualquer forma, acho que \u00e9 ineg\u00e1vel que esta pandemia nos afetou mentalmente a todos de maneiras diversas, alguns mais diretamente (por perderem entes queridos), outros pela pura e simples sensa\u00e7\u00e3o de isolamento, de vazio da vida. Tenho certeza que todos j\u00e1 vivemos pelo momento do vizinho barulhento em plena pandemia, fazendo aquelas festas altas que s\u00e3o talvez sua forma de gritar que est\u00e1 vivo, que nada teme. Uma estrat\u00e9gia tola, \u00e9 verdade, mas que muitos seguiram e seguem ainda. \n\nOutra estrat\u00e9gia, que talvez tenha sido um pouco mais disseminada, foi a de se fechar em si mesmo. E quando digo fechar, n\u00e3o quero dizer  que ficamos sem contatos muito profundos com pessoas ao redor, sem TV ou not\u00edcias ou algo assim; apesar de haver realmente pessoas assim, n\u00e3o creio que elas s\u00e3o em maioria. N\u00e3o, eu me refiro \u00e0 anestesiar-se mentalmente, buscar dentro de sua pr\u00f3pria mente o ref\u00fagio dos horrores e estresses que temos sofrido. \n\nEssa \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o um tanto f\u00e1cil de se fazer: afinal, com a internet literalmente em nossas m\u00e3os (gra\u00e7as aos smartphones), n\u00e3o faltam formas de perdemos tempo com redes sociais,  conversas aleat\u00f3rias em Whatsapp, ouvir m\u00fasica em apps... todas boas formas de se perder em si mesmo, testadas e aprovadas desde antes da pandemia. Alguns nem precisam disso: posso garantir que voc\u00ea conhece uma ou mais pessoas que simplesmente \"desaparecem\" dentro da sua pr\u00f3pria cabe\u00e7a no meio de uma conversa; s\u00e3o os profissionais de desligamento pessoal, conseguindo flutuar suas mentes quase sem nenhum esfor\u00e7o. \n\nFalo disso com tranquilidade, porque fa\u00e7o parte deste clube: mais de uma vez eu fugi para dentro de mim mesmo, em momentos que considerei tediosos, confusos ou \"carregados\" demais emocionalmente. Estes \u00faltimos s\u00e3o os mais perigosos: o indiv\u00edduo pode ver-se perigosamente viciado em fugir das emo\u00e7\u00f5es para dentro de sua cabe\u00e7a, como se ela fosse uma esp\u00e9cie de bunker protetor contra o mundo. Em momentos dr\u00e1sticos como o que vivemos, pode ser tentadora demais essa fuga, independente de quem tenha ficado aqui fora, esperando o retorno do viajante ps\u00edquico. \n\nComo voc\u00ea foge do mundo ultimamente? \n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/06/cronicas-do-novo-normal-where-is-my-mind.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "o6uwvf",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Hola \ud83d\udc4b\ud83d\ude0a Soy una pagina de poes\u00eda en Instagram y mi inspiraci\u00f3n es saber que las personas se identifican a trav\u00e9s de mis propios pensamientos. \u00bfPodrias seguirme para leer mi frases propias?",
            "selftext": " Ol\u00e1, tenho uma p\u00e1gina em espanhol e gostaria de compartilhar com voc\u00eas, pra quem curte a l\u00edngua, h\u00e1 v\u00e1rias frases distintas com o objetivo de fazer os leitores se identificarem, agrade\u00e7o se derem uma olhada ;D\n[Hoy_Percibo ](https://instagram.com/hoy_percibo?utm_medium=copy_link )",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "o39ca2",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Contemplem o Homem Jacar\u00e9",
            "selftext": "Sextas Feiras s\u00e3o, de praxe, um dia feliz para mim. Como n\u00e3o seriam? \u00c9 o fim de uma semana de trabalhos dif\u00edceis (ser professor \u00e9 bem cansativo...), e o come\u00e7o do fim de semana, onde posso passar um pouco mais de tempo com minha esposa, me preocupar tranquilamente com os trabalhos da semana seguinte, com quem pode ou n\u00e3o ficar doente desta doen\u00e7a maldita, e com sorte posso parar e escrever um pouquinho no meu caderno de ideias e contos que um dia ser\u00e3o publicados. Um fim de semana t\u00edpico para mim. \n\nEsta sexta, por\u00e9m, foi um dia bem incomum, para dizer o m\u00ednimo. Para come\u00e7o de conversar, eu estava vindo do dia anterior de uma entrevista no canal  de Youtube 1001 Cap\u00edtulos, da querid\u00edssima Sandra Souza; ent\u00e3o eu j\u00e1 estava com o humor bem nas alturas. Mal sabia eu que esta sexta seria ainda melhor, pois foi o dia que consegui tomar minha primeira dose da almejada vacina anti-covid. Sim amigos, eis que entrei no clube do jacarezados deste pa\u00eds, ou melhor, entrei pela metade, ainda falta a segunda dose para completar minhas escamas. \n\nO processo, diga-se, n\u00e3o foi muito f\u00e1cil: Foi necess\u00e1rio brigar com a burocracia brasileira, antes de mais nada, at\u00e9 conseguir pegar uma declara\u00e7\u00e3o da minha comorbidade (asma, para quem n\u00e3o sabe). Ent\u00e3o foi uma quest\u00e3o de irmos at\u00e9 a tendinha da Drogaria S\u00e3o Paulo, chegar l\u00e1 e .... n\u00e3o sermos atendidos, porque a vacina ali j\u00e1 tinha acabado. Sem problemas: andamos, eu e minha esposa, at\u00e9 o posto de sa\u00fade ao fim da Avenida Rio Pequeno, que contava com duas filas, uma para preencher o cadastro, e a outra para as vacinas. N\u00e3o uma vis\u00e3o que se queira ver quando se est\u00e1 nervoso. \n\nApesar de tudo, vencemos as filas, as senhas, o ter de falar mais alto que o normal porque a m\u00e1scara cobre sua voz.... e l\u00e1 fui eu ser vacinado. Minha esposa, infelizmente, ainda n\u00e3o p\u00f4de; a ela caber\u00e1 a vacina em Agosto aqui no estado de S\u00e3o Paulo. Isso, contudo, n\u00e3o a impediu de chorar muito, e assim ela o fez por um bom caminho at\u00e9 nossa casa. \u00c9 al\u00edvio e felicidade, ela disse. \"Por esse tempo todo, eu estava preocupada com voc\u00ea, se voc\u00ea ia ficar doente com isso. Agora eu vejo uma luz\".\n\nO amor \u00e9 engra\u00e7ado: estou feliz que fui vacinado, mas n\u00e3o consigo me sentir satisfeito, porque minha esposa n\u00e3o foi ainda, nem meus pais e entes queridos, pelo menos n\u00e3o por completo. Assim, acho que minhas l\u00e1grimas s\u00f3 devem vir nesses momentos, quando eu ver que realmente o pesadelo acabou. A felicidade s\u00f3 \u00e9 real quando acompanhada, creio eu.  \n\nAl\u00e9m disso, enquanto eu e minha esposa sub\u00edamos a Avenida Rio Pequeno nesta tarde fria de S\u00e3o Paulo, n\u00e3o pude deixar de pensar nas pessoas que se foram sem ter a oportunidade de tomar a vacina tamb\u00e9m - e \u00e9 claro que as primeiras que vem \u00e0 mente s\u00e3o as que lhe s\u00e3o mais pr\u00f3ximas. \n\nEnt\u00e3o, em nome dos que se foram e dos que ficaram, tornei-me um Jacar\u00e9. Que todos n\u00f3s possamos ser uma na\u00e7\u00e3o r\u00e9ptil em breve, e que esta \u00e9poca terr\u00edvel comece a ficar um pouco pra tr\u00e1s, para podermos come\u00e7ar a curar uma parte t\u00e3o devastada quanto nossos corpos: nossas mentes. \n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/06/cronicas-do-novo-normal-contemplem-o.html\n\nLink da Entrevista: https://www.youtube.com/watch?v=zkwCN7A70MU&t",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "o39am4",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Arriscamo-nos, quase sempre, numa guerra prolongada e fria para com n\u00f3s mesmo. Isto \u00e9 extremamente traidor. No entanto, em seu texto, comprovo uma atraente vida intelectual sem mentiras."
            ]
        },
        {
            "title": "Pol\u00edtica e Poesia __ - - - __",
            "selftext": "A indigna\u00e7\u00e3o com o autoritarismo que se alastra e destroi o meu pa\u00eds mal deixa tempo para lembrar que existe Poesia no mundo.  \\_\\_ >>> >",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "o0uoya",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Meu dia dos namorados, por HG Neto",
            "selftext": "Chegou o m\u00eas de junho e com ele o dia que muitos anseiam, outros detestam, e mais alguns simplesmente n\u00e3o d\u00e3o a m\u00ednima, que \u00e9 o dia dos namorados. Diferente do resto do mundo, onde se comemora o Valentine's day no dia de, bem, S\u00e3o Valentim (a saber, \u00e9 dia 14 de fevereiro no resto do mundo), aqui o Brasil comemoramos no dia 12 de Junho, porque Jo\u00e3o D\u00f3ria (o pai, n\u00e3o o governador de S\u00e3o Paulo) assim resolveu um per\u00edodo de desaquecimento de vendas no com\u00e9rcio. Assim, como tantas coisas no Brasil, o dia dos namorados j\u00e1 come\u00e7ou inventado na marra e aos poucos foi virando tradi\u00e7\u00e3o. \n\nQuem me l\u00ea assim pensa que eu tenho raiva da data, mas n\u00e3o \u00e9 verdade. De fato, antes de ter uma companheira, eu simplesmente achava que era uma coisa que n\u00e3o me afetava, portanto eu nem ligava. Sim, houveram tempos que eu fiquei fazendo a irritante tro\u00e7a com posts rom\u00e2nticos que aparecessem em meu facebook e afins, mas isso era menos por ser contra a data e mais porque eu tinha uma tend\u00eancia a ser um jovem desagrad\u00e1vel - como de resto, todo jovem tende a querer ser.  Mas isso mudou desde que conheci Aline, e nesses 5 anos tenho dado muito valor a uma s\u00e9rie de coisas que eu jamais prestei aten\u00e7\u00e3o antes, entre elas, o ato de celebrar o amor que se tem em sua vida. \n\nEsse ano n\u00e3o foi diferente; e embora estejamos passando por um... n\u00e3o podemos nem dizer mais pandemia, mas sim uma esp\u00e9cie de trauma coletivo nacional, decidimos fazer uma pequena comemora\u00e7\u00e3o de amor aqui em casa. O menu foi algo chique: temos por aqui uma esp\u00e9cie de equipamento para fazer fondue (que \u00e9 basicamente queijo derretido com vinho), ent\u00e3o compramos um bom p\u00e3o com casca grossa (italiano, por um bom pre\u00e7o), arriscamos a receita e deu tudo certo, gra\u00e7as. Comemos ao som de Maroon 5, que foi meu presente para ela, e usando an\u00e9is especiais (com s\u00edmbolos de lua e sol), que foi o presente dela para mim. O tema, como se deve ter adivinhado, era \"presentes que nos dar\u00edamos se tiv\u00e9ssemos 15 anos de idade\" - acho que ficou claro, pelo menos, pelo cd do Maroon 5. \n\nMas creio que o melhor presente mesmo, quem diria, foi anunciado por Jo\u00e3o D\u00f3ria Jr, quando foi dito numa coletiva Domingo sobre o adiantamento das vacinas; n\u00f3s, que nos vacinar\u00edamos somente em setembro, agora ficamos para Julho. A alegria foi grande \u00e9 claro, mas em um dado momento, olhando o calend\u00e1rio de datas, senti um peso no peito e pensei, olhando as idades, nos amigos que partiram e n\u00e3o puderam se salvar disso. Olhei para Aline e ela tamb\u00e9m lagrimava, e n\u00e3o foi preciso dizer mais nada. Nos abra\u00e7amos e choramos, choramos com a dor pelos que perdemos, pelo al\u00edvio de estarmos perto da salva\u00e7\u00e3o, e pelo amor intenso que sent\u00edamos um pelo outro naquele dia, naquele fim de semana, nesta vida.\n\nL\u00e1 fora, o dia estava claro e sem nuvens, embora frio. E me pareceu que tudo ia ficar bem mesmo. \n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/06/cronicas-do-novo-normal-meu-dia-dos.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "nzz41u",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Gl\u00f3ria ao Sol!",
            "selftext": "Como j\u00e1 disse muitas vezes aqui, estes tempos mais dif\u00edceis tem sido uma prova\u00e7\u00e3o para todos. De fato, um antigo h\u00e1bito meu, que era o de ver as not\u00edcias do dia antes de come\u00e7ar meu trabalho, foi adiado indefinidamente, j\u00e1 que isso simplesmente me fazia sentir mais triste ou mais irritado logo no come\u00e7o do meu dia. Com isso quero dizer, que a fuga da realidade virou menos uma preocupa\u00e7\u00e3o, e mais um objetivo: quanto menos se soubesse do que estava ocorrendo ao redor, melhor. \n\nContudo, n\u00e3o se pode fugir de tudo para sempre, ainda mais quando estamos numa situa\u00e7\u00e3o ruim por mais de um ano. Assim, fui for\u00e7ado a me informar sobre as coisas ao meu redor, nem que fosse para poder saber quando, afinal de contas, viria a vacina. Aqui em S\u00e3o Paulo as not\u00edcias eram um pouco mais alentadoras do que no resto do pa\u00eds, mas ainda assim enfrentamos (e ainda estamos enfrentando) grandes dificuldades, de ordem pol\u00edtica , econ\u00f4mica e social. N\u00e3o preciso dizer que a ang\u00fastia voltou com tudo ao ficar sabendo disso, embora tivesse uma leve esperan\u00e7a, devido aos Butantan e as Coronavac da vida. \n\nEis que surge Dark Souls. \n\nPara meus leitores que n\u00e3o s\u00e3o f\u00e3s de videogames, este \u00e9 um jogo no playstation, conhecido pelo seu estilo caracter\u00edstico de a\u00e7\u00e3o planejada , monstros extremamente dif\u00edceis de se vencer, e um clima absurdamente depressivo e derrotado. trata-se, afinal de uma hist\u00f3ria que se passa no fim de um mundo fant\u00e1stico. Caminhamos muitas vezes, literalmente em cinzas de lugares e pessoas que se foram; enfrentamos monstros terr\u00edveis e grotescos; morremos e morremos e morremos diversas vezes. Em m\u00e9dia, um jogador \"morre\" 636 vezes para poder zerar Dark Souls. \n\n\u00c9 uma quantidade muito grande de game overs, e de fato nem todos curtem esse estilo punitivo de divers\u00e3o. J\u00e1 houveram at\u00e9 discuss\u00f5es se esses jogos deveriam ter um modo f\u00e1cil (o que eu sou contra, embora com certeza deveria ter um \"pause, que ele n\u00e3o tem). E muitos se perguntam qual a gra\u00e7a de jogar algo que voc\u00ea vai inevitavelmente sofrer para sequer avan\u00e7ar na hist\u00f3ria. \n\nN\u00e3o posso falar pelos outros, mas para mim, jogar dark sousl me fez sumir um pouco do mundo, ao mesmo tempo que me permitia lidar melhor com as emo\u00e7\u00f5es que eu estava ( e estou) sentindo. vencer aquele mundo terr\u00edvel, avan\u00e7ar por ele, encontrar os (poucos) parceiros que ajudam a superar obst\u00e1culos... a luta dentro do jogo tornou-se uma maneira de superar meus dem\u00f4nios internos, de certa forma. Cada monstro derrotado \u00e9 um avan\u00e7o da escurid\u00e3o para a luz de uma fogueira, ou do pr\u00f3prio sol radiante da esperan\u00e7a.\n\nAssim como eu, v\u00e1rias outras pessoas encontraram conforto e apoio em jogos, livros, m\u00fasicas... Menos uma fuga, \u00e9 uma terapia, suponho. \n\nComo, ali\u00e1s, tamb\u00e9m s\u00e3o esta cr\u00f4nicas. Mas quem pode dizer que isto as faz melhores ou piores que outras coisas? \n\n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/06/cronicas-do-novo-normal-gloria-ao-sol.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "nx38lk",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "A vida \u00e9 uma colheita, Irm\u00e3o",
            "selftext": "Acho que foi Camus quem primeiro enunciou o famoso pensamento existencialista, que diz que a principal pergunta da vida de um homem \u00e9 se ele vai ou n\u00e3o cometer suic\u00eddio - isto \u00e9, se a vida vale ou n\u00e3o a pena ser vivida. Ou pelo menos, esta foi minha interpreta\u00e7\u00e3o; o leitor pode tentar tirar suas pr\u00f3prias conclus\u00f5es lendo O mito de S\u00edsifo assim que puder, n\u00e3o \u00e9 um livro grande, e mesmo que voc\u00ea n\u00e3o leia todo, o que importa s\u00e3o as reflex\u00f5es que se tem com ele. \n\nDe qualquer forma, a pergunta persiste atrav\u00e9s dos tempos, bons e ruins. Em um mundo com crescentes  \u00edndices de viol\u00eancia contra crian\u00e7as, estupros ocorrendo a cada 8 minutos, e com o aquecimento global deixando de ser uma proje\u00e7\u00e3o e virando uma realidade assustadora (e isso sem contar a pandemia que se alastra em nosso meio), \u00e9 de se imaginar que Camus teria uma grande dificuldade em considerar pontos positivos para sua pergunta final. De fato, no esteio do escritor fil\u00f3sofo franc\u00eas, h\u00e1 pessoas que dizem que melhor seria, na verdade, nem tentar encontrar pontos positivos. os antinatalistas, como se intitulam, creem que o pr\u00f3prio ato de procriar neste mundo \u00e9 grosseiramente anti\u00e9tico, e que melhor seria simplesmente optar voluntariamente pela extin\u00e7\u00e3o em massa.\n\nParece uma vis\u00e3o bastante radical, e no entanto n\u00e3o passa realmente da velha quest\u00e3o de suic\u00eddio ou n\u00e3o, s\u00f3 que aplicada para a humanidade como um todo ao inv\u00e9s de pro indiv\u00edduo. Nesse sentido, talvez devamos tentar ver um outro aspecto: o que se pode argumentar contra o que prop\u00f5e este antinatalistas e o pr\u00f3prio mundo, quando demonstra sua implac\u00e1vel indiferen\u00e7a contra n\u00f3s que o habitamos? \n\nEu n\u00e3o consigo acreditar na teoria acima, como suponho que muitos leitores devem ter concordado ao ler tudo. N\u00e3o posso crer em uma morte final da humanidade pelas suas pr\u00f3prias m\u00e3os, porque tenho visto a beleza que surge do seio da mesma. Para cada dor, uma alegria; para cada pranto, um sorriso. N\u00e3o posso deitar-me ao ch\u00e3o e aceitar que o ser humano s\u00f3 traga maldades, quando vejo tantos gerando coisas boas. Talvez por mera teimosia, mas ainda assim: n\u00e3o posso crer num mundo s\u00f3 de tristeza, quando vejo paz e alegria em breves flashes ao meu redor.\n\nTalvez ent\u00e3o seja isso a vida: n\u00e3o uma estrada de felicidade que percorremos se fizermos tudo certo, mas uma grande planta\u00e7\u00e3o com tempos bons e ruins, vegeta\u00e7\u00e3o seca ou vi\u00e7osa. Talvez seja esse ent\u00e3o o sentido da vida: plantar os momentos bons e tentar colher eles ali na frente, sempre com o perigo de uma praga, uma geada metaf\u00f3rica, ou algo assim. E ao nosso redor, sempre podem ter as pessoas que ajudam nessa colheita. \n\nNesse sentido, como Camus tamb\u00e9m falou, se vamos seguir nesse grande empurra-empurra  de uma pedra montanha acima s\u00f3 para ver ela descer ao mesmo ponto de antes, tal qual na hist\u00f3ria de S\u00edsifo, havemos que crer que esse empurrar deve ter momentos de felicidade. Nossa pedra \u00e9 essa planta\u00e7\u00e3o de que falei antes. E a colheita h\u00e1 que continuar. \n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/06/cronicas-do-novo-normal-vida-e-uma.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ntxzqg",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Pelo direito de mandar seu parente \u00e0 merda",
            "selftext": "Todo mundo tem um parente assim. Aquele cara que voc\u00ea meio que tolera durante as reuni\u00f5es familiares, afinal, \u00e9 fam\u00edlia, ent\u00e3o, tem que ter paci\u00eancia, n\u00e3o \u00e9? \u00e1s vezes n\u00e3o \u00e9 um cara, \u00e9 um grupo todo; \u00e0s vezes, de fato, a pessoa que \u00e9 dona da casa onde est\u00e1 ocorrendo a tal reuni\u00e3o de fam\u00edlia \u00e9 quem voc\u00ea est\u00e1 tolerando -e portanto, voc\u00ea \u00e9 quem est\u00e1 na minoria. Ainda assim, \u00e9 Natal/P\u00e1scoa/qualquer outro feriado onde se pratica a falsidade familiar com estes parentes, ent\u00e3o voc\u00ea respira fundo, e pensa no jantar/almo\u00e7o/lanche. que com certeza estar\u00e1 delicioso. \n\nEsse era o modus operanti at\u00e9 recentemente, estou certo. Em nome da boa conviv\u00eancia e do respeito, muitos de n\u00f3s est\u00e1vamos simplesmente seguindo a vida, indo em almo\u00e7os de Domingo, sentando e ouvindo baboseira atr\u00e1s de baboseira.  Ali\u00e1s, \"baboseira\" \u00e9 um termo leve: ouv\u00edamos coisas realmente agressivas daquele primo por parte de pai ou m\u00e3e, que j\u00e1 estava velho ent\u00e3o falava essas coisas mesmo, mas tem bom cora\u00e7\u00e3o; ou talvez daquele tio-av\u00f4 que defendia exterm\u00ednios em massa ,e todo mundo dava u risinho amarelo e seguia comendo, ou tentando ver o Faust\u00e3o de branco na TV durante o ao novo.\n\nBem, c\u00e1 estamos, e esses parentes parecem ser os elementos que est\u00e3o no poder no Brasil atualmente. Muito se fala sobre eles serem os principais respons\u00e1veis na escalada ao Planalto do p\u00e9ssimo governo que temos hoje em dia; eu n\u00e3o concordo com isso, acho que a culpa envolve na verdade um grande n\u00famero de outros fatores, conforme j\u00e1 falei em outras cr\u00f4nicas. Dito isso, com certeza eles fizeram sua grande contribui\u00e7\u00e3o nesse acontecimento, talvez at\u00e9 com aquela bombardeada de fake news bonita que assolou as \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es. E com todas as mortes, toda a assola\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ao redor, eles ainda tem a petul\u00e2ncia, a cega petul\u00e2ncia, de dizer que est\u00e1 tudo bem. \n\nOra, essa postura com certeza implica em mau-caratismo, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel considerar que um governo onde mais de 456 mil pessoas morreram sem necessidade (j\u00e1 que vacina havia, s\u00f3 foi solenemente ignorada pelo s\u00e9quito bolsonarista); onde uma nova variante ainda mais letal entra no pa\u00eds e a \u00fanica desculpa da ANVISA para isso acontecer \u00e9 que \"o passageiro com o v\u00edrus disse que n\u00e3o tinha sintomas de covid\"; ou aonde o presidente da rep\u00fablica a cada dia diminui, zomba, espezinha da doen\u00e7a e de seus mortos, seja considerado um governo onde tudo \"est\u00e1 bem\". \n\n\u00c9 poss\u00edvel, \u00e9 claro, dizer que a pessoa que defende esse governo sofre de transtorno mental: a esses, pe\u00e7o sinceramente que busquem ajuda o quanto antes. Em rela\u00e7\u00e3o aos que n\u00e3o est\u00e3o nessa situa\u00e7\u00e3o, eu digo, amigo leitor: mande-o solenemente \u00e0 merda. N\u00e3o vai ajudar o pa\u00eds, n\u00e3o vai resolver a falta cr\u00f4nica de vacinas, n\u00e3o vai aumentar o n\u00famero de leitos; mas com certeza vai lavar sua alma, que vai ficar limpa, serena. Al\u00e9m do que, haver\u00e1 a vantagem de n\u00e3o ser mais convidado para esse tipo de reuni\u00e3o, que eu sei bem que voc\u00ea nunca gostou; se gostasse, n\u00e3o teria voltado mal-humorado toda vez para casa. \n\nEsse pessoal mais conservador gosta de citar Deus e a b\u00edblia para justificar seus atos, ent\u00e3o termino com a seguinte cita\u00e7\u00e3o: Jesus disse que n\u00e3o veio trazer paz, e sim a Espada; que ia separar o filho de seu pai, a filha de sua m\u00e3e, a nora de sua sogra. Ou seja, mandar aquele primo, aquele tio/tia, aquele parente distante \u00e1 merda, amigo, com certeza \u00e9 caminho divino. Ide em paz e que o senhor vos acompanhe. \n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/05/cronicas-do-novo-normal-pelo-direito-de.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "no3zmj",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Velas na Escurid\u00e3o",
            "selftext": "Mr Rogers, talvez uma das pessoas mais admiradas por seu altru\u00edsmo nos EUA, era o apresentador de um programa infantil por l\u00e1. Ele fez uma s\u00e9rie de coisas not\u00e1veis em sua vida, entre as quais convencer o senado americano a n\u00e3o diminuir o investimento no canal p\u00fablico aonde ele exibia seu programa (o discurso aonde ele convence o Senado \u00e9 fantasticamente irreal por ser real, vale a pena ser visto). Ele foi um homem que viveu bastante, e chegou a ver os atentados de 11 de Setembro l\u00e1. Como sempre preocupado no impacto que isso causaria nas crian\u00e7as, ele se prop\u00f4s a tentar acalmar elas em seu show, numa explica\u00e7\u00e3o que culminou na seguinte frase:\n\n\"No momento do caos, procure quem ajuda. Procure os que ajudam o outro\".\n\nN\u00e3o fui uma crian\u00e7a que cresceu com os programas de Mr Rogers, brasileiro que sou. Contudo, n\u00e3o posso negar o efeito que essa frase em particular causou em mim.\n\nQuando digo \"brasileiro que sou\", acredito que muito dos meus leitores entendem bem o que digo: O Brasil \u00e9 um pa\u00eds de c\u00ednicos. N\u00e3o tente dizer que n\u00e3o, porque \u00e9. Os valores que aprendemos enquanto sociedade envolvem claramente tentar perceber quem est\u00e1 tentando nos enganar, e se poss\u00edvel enganar essa pessoa primeiro - ou na pior das hip\u00f3teses, tentar sair com o m\u00ednimo de dano poss\u00edvel. N\u00e3o creio que haja um esfor\u00e7o nacional em se criar algo diferente disso, at\u00e9 porque realmente h\u00e1 um grande n\u00famero de pessoas que est\u00e3o tentando nos passar a perna, mesmo se n\u00e3o contarmos os pol\u00edticos. \n\nO efeito disso \u00e9 \u00f3bvio: pessoas sem esperan\u00e7a no outro, e at\u00e9 na verdade desejando serem elas mesmas as espertas, desprezando quem n\u00e3o enxerga o mundo desse jeito, vendo pessoas assim como fracas. Aquele que ajuda ent\u00e3o, ou \u00e9 maluco, ou est\u00e1 tentando tirar vantagem. Pode apostar que essa \u00e9 a primeira coisa que surge na cabe\u00e7a de um brasileiro: que n\u00e3o existe o almo\u00e7o gr\u00e1tis. \n\nE no entanto... no entanto existem sim os que ajudam. Existem sim, entre n\u00f3s, almas boas. Poderia citar aqui exemplos famosos como o Padre J\u00falio Lancelotti, com um trabalho exemplar aqui em Sampa; ou o vereador Eduardo Suplicy com sua eterna luta pela renda b\u00e1sica universal; mas eu queria realmente aqui destacar as pessoas que n\u00e3o tem tanto nome ou presen\u00e7a na m\u00eddia, as pessoas que ajudam no dia-a-dia de lutas que temos em nossas vidas - j\u00e1 que a nossa vida \u00e9 feita de um dia ap\u00f3s o outro. \n\nE essas pessoas est\u00e3o por a\u00ed, mesmo nessa pandemia maldita, que ceifa vidas. S\u00e3o pessoas que se preocupam em coletar roupas usadas para entregar aos moradores de ruas, neste inverno que est\u00e1 chegando brabo; s\u00e3o m\u00e9dicos que v\u00e3o al\u00e9m do que \u00e9 esperado deles, e conseguem a duras penas marcar consultas para pacientes que precisam urgentemente ver uma mancha anormal na pele; s\u00e3o religiosos que tentam levar comida e consolo para os moradores de rua em Santos e em todas as cidades do brasil; s\u00e3o comediantes que se mobilizam para conseguir o que o Governo Federal se recusava a fazer, que \u00e9 cuidar da sobreviv\u00eancia dos que necessitavam de algo t\u00e3o b\u00e1sico que era oxig\u00eanio.\n\nEnt\u00e3o, que essa cr\u00f4nica seja um ode a estas pessoas, e uma luz para n\u00f3s, t\u00e3o acostumados que estamos a esperar o pior do outro, a esperar o inferno dele. N\u00e3o existem pessoas perfeitas - dado que perfei\u00e7\u00e3o \u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica humana. Mas com certeza, existem mais Mr Rogers por a\u00ed. Existem mais \"pessoas que ajudam\". Olhemos para elas, e tentemos imit\u00e1-las.\n\nEsta cr\u00f4nica \u00e9 dedicada ao reverendo Leandro Antunes Campos, Presb\u00edtero da Par\u00f3quia Anglicana de Santos, que se encontra em observa\u00e7\u00e3o por suspeita de Covid. Pe\u00e7o a todos que puderem ora\u00e7\u00f5es e pensamentos positivos pela sua pronta recupera\u00e7\u00e3o.\n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/05/cronicas-do-novo-normal-velas-na.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "nkgebz",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Berserk tears",
            "selftext": "\"Ao longo da minha vida, os momentos e as pessoas que me definiram ... todos foram iluminados por fa\u00edscas.\"\nN\u00e3o sei se as pessoas se perguntam das origens de um f\u00e3 de animes e mang\u00e1s, mas muitas vezes  elas tendem a ser mais ins\u00f3litas do que parece. Por exemplo, sei que muitos f\u00e3s das produ\u00e7\u00f5es culturias nip\u00f4nicas come\u00e7aram seu gosto por cavaleiros do zod\u00edaco e/ou Yu Yu Hakush\u00f4, os dois trbaalhos extremamente imaginativos, que incendiaram mentes juvenis tempos atr\u00e1s. \n\nSou talvez um pouco mais velho nesse sentido: meu gosto pela cultura japonesa televisiva vem de tokusatus como Black Kamen Rider, Flashmen, ou Changemen. N\u00e3o sei dizer sinceramente qual canal eles passavam - a mente me diz que era Manchete, mas posso estar bem errado. De qualquer forma, esses foram meus primeiros portais para esta vasta  produ\u00e7\u00e3o. \n\nEstas produ\u00e7\u00f5es s\u00e3o legais, mas chega um tempo que voc\u00ea precisa de algo a mais. \u00c9 um resultado natural da maturidade: voc\u00ea cansa de ver apenas bonecos se batendo por se bater, e come\u00e7a a querer ver sentidos nas coisas, reflex\u00f5es, dramas humanos se desenvolvendo. \n\n(Tudo isso, \u00e9 claro, com bonecos se batendo tamb\u00e9m, mas n\u00e3o divaguemos.)\n\nPara muitas pessoas, muitos caminhos; estou certo que cada um de n\u00f3s que lemos mang\u00e1s e vemos animes encontrou sua obra espec\u00edfica. No meu caso, depois de um breve flerte com Evangelion ( pelo qual tamb\u00e9m tenho grande apre\u00e7o) foi Berserk quem me introduziu no mundo dos mang\u00e1s e animes \"de adulto\", os chamados Seinen. \n\n\u201cNeste mundo, ser\u00e1 o destino da humanidade controlado por alguma entidade ou lei transcendental? Como se houvesse a m\u00e3o de Deus pairando acima de n\u00f3s?\"\n\nN\u00e3o vou mentir: O que me levou a querer ver o anime (antes de ler o mang\u00e1), foi o fato de ter um cara com uma espada gigante. Guts, o personagem principal da s\u00e9rie, \u00e9 o t\u00edpico her\u00f3i de a\u00e7\u00e3o medieval sombria: Em uma miss\u00e3o de vingan\u00e7a, extremamente violento, com for\u00e7a sobrehumana. O que n\u00e3o haveria ali que um adolescente de 13 anos n\u00e3o gostaria? E \u00e9 assim que a obra come\u00e7a: Ultraviol\u00eancia e, sangue e caos. Mas aos poucos, a cada volume que se vai lendo.... voc\u00ea percebe o que o autor quer realmente passar. Voc\u00ea se sente t\u00e3o cansado da carnificina quanto o personagem principal. E voc\u00ea percebe que talvez a c\u00f3lera, n\u00e3o importa qu\u00e3o justa seja, talvez seja uma for\u00e7a que possa destruir tanto o alvo de sua f\u00faria, quanto as pessoas ao seu redor, que se importam com voc\u00ea.\n\n\"O \u00f3dio \u00e9 um lugar para onde vai um homem que n\u00e3o suporta a tristeza.\"\n\nMuitos dos que leem esta obra n\u00e3o avan\u00e7am tanto na mensagem, mesmo tendo lido todo o material. Somente veem um homem forte com uma espada, e sonham com a vingan\u00e7a futura dele contra quem destruiu sua vida. Mas eu penso diferente, e estou certo que muitos outros f\u00e3s concordam: Berserk nunca foi uma obra de horror pelo horror. Ela foi, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, uma obra de esperan\u00e7a, onde o autor jogou todos os horrores poss\u00edveis na vida do personagem principal, e ele ainda assim persistiu, manteve-se de p\u00e9. E isso em si j\u00e1 \u00e9 uma vit\u00f3ria, ainda mais nos dias de hoje.\n\nNo dia 06 de Maio, o autor de Berserk, Kentaro Miura, faleceu v\u00edtima de uma fatalidade card\u00edaca. Com ele, foi-se o fim da obra que ele dedicou sua vida, e seu talento incomensur\u00e1vel. Contudo, n\u00e3o pensemos neste momento na obra inacabada (que ainda assim, \u00e9 um cl\u00e1ssico e merece ser lida): choremos aqui a partida t\u00e3o cedo deste grande mestre, que ensinou a mim e a muitos outros o valor de uma obra ficcional em nossas vidas, a for\u00e7a de um s\u00edmbolo de determina\u00e7\u00e3o. \n\nObrigado por tudo, Miura-sensei. \n\n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/05/cronicas-do-novo-normal-berserk-tears.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "nj1qk1",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Hoy",
            "selftext": "Hoy tengo mucha tristeza, me embarga el alma cada l\u00e1grima que no llor\u00e9, cada palabra que no grit\u00e9, cada caricia que olvid\u00e9\nMe mire, me mire con ojos del coraz\u00f3n, luego llor\u00e9, llor\u00e9 con l\u00e1grimas y con vida, grite con dolor y con pasi\u00f3n las pocas frases que ahogaban mi coraz\u00f3n, frente al espejo me pregunt\u00e9 quien soy, y el reflejo me respondi\u00f3 aturdido y con mucha consternaci\u00f3n, lo que una vez olv\u00eddaste en busca de tu raz\u00f3n, cuantas noches sin dormir, cuantos cigarros por fumar a la espera de la respuesta para poder continuar\na ti te clamo vida, que siempre me sorprendes con una nueva odisea, pero nunca te marchas sin dejar una huella, para recordar y amar lo que una vez fui.\naun te extra\u00f1o coraz\u00f3n, no te angusties ni pidas perd\u00f3n pues las caminatas que una vez di guindado de tus manos mientras jugabas con mis dedos en una noche de centeno, no se han terminado, aun tengo mil vidas para extra\u00f1arte y no tenerte, mil sue\u00f1os para despertar y no poder verte.\npero nunca olvides que en un abrir y cerrar ojos todo se abra terminado",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "n88uiw",
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Ensayo",
            "selftext": "Quien tiene un ensayo sobre el libro un mundo feliz que sea largo porfavor",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "n5u3kd",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "No Med\u00edGas . Es decir la ventosidad result\u00f3 grandilocuente para el peque\u00f1o claustro. #historiabreve #santosfrijolesbatman",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "mwgw81",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Podcast Delirio a D\u00fao",
            "selftext": "[https://www.ivoox.com/podcast-delirio-a-duo-literatura\\_sq\\_f1927523\\_1.html](https://www.ivoox.com/podcast-delirio-a-duo-literatura_sq_f1927523_1.html)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "mv0u2r",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Gracias por su atenci\u00f3n",
            "selftext": "Buenas el mi\u00e9rcoles voy a estar hablando sobre un escritor dramaturgo, columnista, poeta que se llama Sebasti\u00e1n gala por ah\u00ed lo conozcan esto va a ser por twich es nuevo si les interesa pueden entrar y compartimos un buen rato hablando. https://www.twitch.tv/catriquin?sr=a",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "muj47c",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Escrito sobre un \u00e1rbol, o un arbol hablando de mi",
            "selftext": "\nArde el suelo con el agua, la llama es el rel\u00e1mpago de ardos verdes, por que verde es el color que los inspira a levantarse, sostenidas por el mismo rel\u00e1mpago que no termina de cesar, solo hasta que el tiempo toca sus pies. Aquellas palmas verdes que tratan en vano de alcanzar ese suelo tan elevado, con el brazo tan fuerte como el suelo se lo permite, con el Alma tan pura como la existencia los perdura, bajando las palmas de las tantas manos cuando sienten que la luz se les escapa, para darse un descanso y luego continuar con manos nuevas cuando el sol los mira de cerca. Que sustentadas por m\u00e1s llamas, de ese fuego inmenso que activa el estruendo trueno que se aferra al tiempo como el coraz\u00f3n a el cuerpo, que con vista singular con pupilas que puedan realmente verlo parece una maravilla, pero que en observaci\u00f3n de muchas parece una peque\u00f1a mancha que es limpiada por hormigas con forma de hombres con un trapo de tierra y piedra. No hablan moviendo el viento, cuando el viento los mueve ellos cantan el himno de la naturaleza. Sin siquiera tener el concepto de libertad, sino llev\u00e1ndolo puesto, impregnado, escrito en su ef\u00edmera escencia, todo lo que ven todo lo que tocan, lo que escuchan y sienten es su unica escencia.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "msugvn",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Salas de literatura",
            "selftext": "Buen d\u00eda a todos.\n\nMi nombre es Leonardo y a vista de que los encuentros literarios est\u00e1n desapareciendo a causa de la situaci\u00f3n mundial que estamos viviendo, estoy intentando crear un espacio donde podamos trabajar juntos y compartir algunas horas por la ma\u00f1ana. Si a alguien le interesa pasar a saludar, es m\u00e1s que bienvenido. \n\n&#x200B;\n\n[https://www.twitch.tv/hotiel94](https://www.twitch.tv/hotiel94)\n\n&#x200B;\n\nDe lunes a viernes, a partir de las 8:00 (ART)\n\nGracias y perd\u00f3n por el spam.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ms0wm3",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Hola buen d\u00eda, quiero compartir esto con ustedes. Espero alguien lo lea y me pueda brindar alguna opini\u00f3n",
            "selftext": "El todo mirando a un punto fijo y a todos lados al mismo tiempo, cubierto por paredes de concreto, luchando para encontrarse a si mismo. La vida es como aquella nube que se deforma al escuchar el susurro del primer viento, que le acaricia la mejilla y le dice que nada es para siempre, la diferencia est\u00e1 en que a las nubes las toca el tiempo y el viento, a nosotros solamente el tiempo, a las nubes las empuja hacia otro lugar, a nosotros nos arrastra hacia nada, la nube se desvanece, a nosotros nos arranca a pedazos la piel, analiz\u00f3 cada parte del cielo por que aqu\u00ed abajo no veo nada, aqu\u00ed abajo me pesan los pies, la gravedad nos abraza y no nos deja ir, pero \u00bfir a donde? Si sabemos que all\u00e1 arriba (o afuera) no encontraremos nada m\u00e1s que a nosotros, pero queremos pensar que hay alguien m\u00e1s sufriendo sentado en cualquier rinc\u00f3n del universo adem\u00e1s de nosotros, de cualquier forma nos encontramos con ellos \u00bfy luego que? Buscamos a alguien m\u00e1s y alguien mas, no me imagino como seria, jugariamos juntos (supongo), este juego que se llama existir, pero nos aburririamos y nos volver\u00edamos a sentar llorando en espera de alguien que nos ayude, nos desvanezca, o nos consuele de este r\u00edo sin sentido, pobre de nosotros, nos tenemos a nosotros y no podemos contar ni a\u00fan con nosotros, levantamos piedras, creamos armas, creamos el dinero (que no es m\u00e1s que crear creencias) y esto es solo para matarnos entre nosotros, si tenemos algo, es el arte de alejarse de la realidad para satisfacer nuestros instintos, y es algo que nos toca a todos en alg\u00fan momento por que nadie muere de hambre teniendo un pan en frente, nos gusta crearnos para\u00edsos frente a nosotros, aunque nos demos cuenta que hay millones de paraisos que tambi\u00e9n se crearon y que todos juntos parecen un infierno. Me gusta creer (o me gustar\u00eda creer) que esto no es para siempre y que las cosas pueden cambiar, aunque ya no est\u00e9 aqui abajo. No hay sentido de la vida, solo esta el sentido de nuestras vidas, la \u00faltima esperanza creo yo seria sobrevivir como lo ha hecho todo, siempre, cada \u00e1tomo del universo, supongo que es lo \u00fanico que tenemos, permanecer hasta que se nos ocurra algo mejor. pero el tiempo siempre nos va a seguir, no podemos pelear contra algo que no existe. El tiempo me ha quitado la nube tan preciosa que ten\u00eda enfrente, y me quitar\u00e1 todo, me ofrece un futuro para llevarse mi pasado y dejarme con este aterrador presente, y lo que m\u00e1s me duele es que me dar\u00e1 un nada enfrente de mi, y dentro de mi, y me dej\u00e9 asi sin ojos para que mi yo humano (no yo) observen lo hermoso que es la vida, porque mi yo verdadero solo se pregunta \u00bfpara que?.Nac\u00ed de la naturaleza en el mundo hace dieciocho a\u00f1os y apenas estoy naciendo. Me siento como un ser infiltrado en la existencia, como esas plantas que crecen en cualquier parte, me siento como si solo viniera a existir y a morir por el simple hecho de nacer. me dej\u00f3 vivir, sigo creciendo y no veo mucha diferencia entre yo y una planta, solo que, la planta no sabe que no hay hacia donde crecer, cuando se ha crecido lo suficiente. La planta siempre tiene un sol por el que levantarse todos los d\u00edas, pero yo no tengo m\u00e1s que esta seca sensaci\u00f3n de sentir que no hay m\u00e1s que indiferencia por todos lados, que se oculta o se ignora con solo un poco de amor. \nSigo pregunt\u00e1ndome si vald la pena encontrar el punto de partida de cualquier cosa, si realmente tiene sentido que yo o alguien siga haci\u00e9ndose preguntas, si de cualquier forma no creo que tenga ning\u00fan sentido en absoluto conseguir las respuestas, lo pienso mientras miro cada trozo de realidad, mientras pienso con cada pedazo de esta realidad mejor dicho. Miro al cielo por \u00faltima vez, y le dejo esta noche a alguien m\u00e1s, para que piense en el significado o sentido de la realidad, por que yo no la encuentro.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "mo8p5h",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Quest\u00e3o Monteiro Lobato (Duv\u00edda)",
            "selftext": " \n\nO trecho acima revela uma ironia sobre as caracter\u00edsticas de Jeca Tatu, expressa, sobretudo, nas palavras em negrito no excerto abaixo. Explique essa ironia com base na leitura do texto.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\n\"\u00a0*\\[...\\] a verdade nua manda dizer que entre as ra\u00e7as de variado matiz, formadoras da nacionalidade e metidas entre o estrangeiro recente e o abor\u00edgine de tabuinha no bei\u00e7o, uma existe a vegetar de c\u00f3coras, incapaz de evolu\u00e7\u00e3o, impenetr\u00e1vel ao progresso. Feia e sorna, nada a p\u00f5e de p\u00e9. \\[...\\]\u00a0Jeca Tatu \u00e9 um piraquara do Para\u00edba, maravilhoso epitome de carne onde se resumem todas as caracter\u00edsticas da esp\u00e9cie. \\[...\\]\u00a0De p\u00e9 ou sentado as ideias se lhe entramam, a l\u00edngua emperra e n\u00e3o h\u00e1 de dizer coisa com coisa.\u00a0De noite, na cho\u00e7a de palha, acocora-se em frente ao fogo para \"aquent\u00e1-Io\", imitado da mulher e da prole.\u00a0Para comer, negociar uma barganha, ingerir um caf\u00e9, tostar um cabo de foice, faz\u00ea-Io noutra posi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 desastre infal\u00edvel. H\u00e1 de ser de c\u00f3coras. \\[... \\]\u00a0Pobre Jeca Tatu!* ***Como \u00e9s bonito no romance e feio na realidade!***",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "mczw6l",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Melhor site sobre escrita e Literatura",
            "selftext": "Demorei muito tempo para encontrar algum site sobre escrita e Literatura que realmente prestasse, mas finalmente achei. Deixo aqui a minha recomenda\u00e7\u00e3o: https://entenderficcao.com.br\n\nO conte\u00fado \u00e9 ouro, estou aprendendo bastante com cada artigo e epis\u00f3dio do podcast. Creio que tamb\u00e9m ser\u00e1 muito \u00fatil para cada um de voc\u00eas que se interessam por essa \u00e1rea.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "m5lv7w",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "lalala",
            "selftext": " \n\nLa soberbia adulta de la adolescencia  \nLa pelea injusta de la sociedad  \nLa violencia mustia de las amenazas  \nLa escafandra est\u00fapida de las noticias  \nLa acera sucia de la ciudad  \nLa fortuna tictac de la experiencia  \nLa in\u00fatil necesidad de aconsejar  \nLa ausencia d\u00factil de la soledad  \nLa intermitencia dulce de la cama  \nLa nostalgia empuje de la felicidad  \nLa atenci\u00f3n detalle de la b\u00fasqueda  \nLa revelaci\u00f3n tard\u00eda de la inteligencia  \nLa poes\u00eda fusil de la literatura  \nLa plata brillante de la lengua  \nLa parte gratis de la bondad  \nLa causa antes de la consecuencia  \nLa puerta grande de la lectura  \nLa paciencia hist\u00e9rica de la docencia  \nLa cadencia hartante de la rutina  \nLa tit\u00e1nica fuerza de la fatiga  \nLa finalidad ultima de la palabra  \n\ud83d\udcf7  \n\n\nPublicado Yesterday por [Matias Canga](http://www.blogger.com/profile/06414594421405601279)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "lxzdib",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Ensayo El Sedentarismo M\u00e1s Alla De La Pandemia",
            "selftext": "[Ensayo](https://drive.google.com/file/d/12ZkILT0whDha6wAfr9kMadzU6BaY7VDr/view?usp=sharing)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "lvjts6",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "SIETE DIABLOS Y UN INFAME. UNA CHARLA CON M\u00c9LANI GARZ\u00d3N-SOUSA",
            "selftext": "[SIETE DIABLOS Y UN INFAME](https://youtu.be/NJ4lC_VXi9c)  u/melanigarzon  Un grupo de adolescentes ha sufrido un incidente en una feria, un cataclismo ha arrasado con la vida de la capital, se ha producido una masacre en un autob\u00fas y un barco est\u00e1 preso de la tempestad, porque siete diablos se han escapado y un infame anda suelto.  Cierra los ojos.  Respira, que lo empiezo a contar.  Ocho relatos que dibujan una historia.  Recuerda, no siempre debes juzgar lo que ves.  A veces, la realidad esta atrapada en la oscuridad.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ltu1vy",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cegos Dan\u00e7ando na Escurid\u00e3o",
            "selftext": "O ser humano gosta de achar que tudo sabe e tudo v\u00ea, mas existem uma s\u00e9rie de coisas menores que simplesmente n\u00e3o temos a menor ideia de como funciona. Por exemplo: bocejar. Algo que fazemos toda vez que estamos cansados, sonolentos... e no entanto ningu\u00e9m tem a menor ideia de por que fazemos isso. \u00c9 claro, existem uma s\u00e9rie de teorias a respeito, mas n\u00e3o h\u00e1 quem possa afirmar realmente pra que serve bocejar. \n\nEsse \u00e9 s\u00f3 um mist\u00e9rio menor, mas existem muitas outras coisas ao redor, que simplesmente n\u00e3o sabemos. Trope\u00e7amos ao redor e vamos seguindo, vida \u00e0 frente, sem pensar nos porqu\u00eas. At\u00e9 que um dia, eles vem bater \u00e0 nossa porte, e buscar uma explica\u00e7\u00e3o, ou ao menos uma coisa que possa guiar nossas percep\u00e7\u00f5es. \n\nO maior mist\u00e9rio, \u00e9 claro, est\u00e1 dentro das nossas cabe\u00e7as. Como aprendemos? Porque algumas pessoas gostam mais de chocolate que de, digamos, bolinhos de chuva? Ser\u00e3o as nossas decis\u00f5es, realmente, nossas, ou tudo n\u00e3o passa de uma s\u00e9rie de elementos qu\u00edmicos jogados na nossa cabe\u00e7a, nos fazendo quicar por a\u00ed como bolas de pinball humanas que somos? \n\nContinua em: https://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/02/cronicas-do-novo-normal-cegos-dancando.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "lkxazk",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cr\u00f4nicas do Novo Normal: De Monstros e Humanos",
            "selftext": "\u00c9 interessante para mim, observar como os monstros que assombram uma determinada era da sociedade, tem rela\u00e7\u00e3o direta com os horrores que esta determinada \u00e9poca entende como seus. Vampiros, zumbis, bestas-feras radioativas.... O inconsciente coletivo est\u00e1 sempre buscando estes seres para expressar seus medos.\n\nLeia mais em: https://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/02/cronicas-do-novo-normal-de-monstros-e.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ljiaxm",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Qual o seu prazer, senhor?",
            "selftext": "Li em algum lugar que a venda de chicletes de nicotina cresceram em n\u00famero recorde durante 2020. H\u00e1 alguma coisa a se dizer sobre as pessoas quererem manter seus pulm\u00f5es de uma forma razo\u00e1vel em meio a uma pandemia que, justamente, afeta a regi\u00e3o pulmonar entre outras coisas. e isso \u00e9 bastante louv\u00e1vel. Contudo, e isso talvez seja preocupante, o consumo de bebida alco\u00f3lica aumentou bastante. Parece que o delivery n\u00e3o impediu as pessoas de dar aquela afogada nas m\u00e1goas - e quantas m\u00e1goas 2020 deu pra gente afogar, n\u00e3o \u00e9 mesmo? \n\nLeia mais em: \nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/02/cronicas-do-novo-normal-qual-o-seu.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "lhdllp",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cr\u00f4nicas do Novo Normal: For\u00e7a Verde",
            "selftext": "Talvez eu tenha falado nesse blog antes, mas eu sou um grande f\u00e3 de quadrinhos. Explico: cresci lendo os mesmos, e por isso at\u00e9 hoje ler quadrinhos me traz uma sensa\u00e7\u00e3o boa, de conforto, de lar. Quando crian\u00e7a, tive uma assinatura de revistas diversas, entre elas um pacote de revistas da Marvel, cheia de super-her\u00f3is variados. Vingadores, X-men, Homem-Aranha....\n\nE o Incr\u00edvel Hulk\n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/02/cronicas-do-novo-normal-forca-verde.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "lfurhv",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Rese\u00f1a de Expiaci\u00f3n de IAN MCEWAN",
            "selftext": "[EXPIACI\u00d3N - IAN MCEWAN ](https://nosaberser.tumblr.com/post/621555487332270080/expiaci%C3%B3n-ian-mcewan)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "lf5tcg",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cr\u00f4nicas do Novo Normal: O Clube do Sorriso Triste.",
            "selftext": "Ter depress\u00e3o \u00e9 como estar  morando no pr\u00f3prio Hotel Calif\u00f3rnia dos Eagles: voc\u00ea pode fazer o check-out a qualquer hora, mas nunca consegue realmente sair. Existem dias que est\u00e1 tudo bem, e voc\u00ea segue a vida sorrindo... mas basta um pequeno empurr\u00e3o em uma dire\u00e7\u00e3o norte ou sul, que tudo desanda, como se a sua sanidade estivesse esse tempo todo equilibrada por um palito de dente que acabou de se partir. \n\nLeia mais em: \nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/02/cronicas-do-novo-normal-o-clube-do.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "leg034",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cr\u00f4nicas do Novo Normal: como se diz Adeus em Japon\u00eas?",
            "selftext": "As pessoas pensam que a resposta para isso seria Sayonara, e elas est\u00e3o quase certas; mas o que elas n\u00e3o sabem \u00e9 que esse termo significa um adeus real, aquele de se garantir que nunca mais as duas partes v\u00e3o se encontrar. N\u00e3o posso acreditar nisso; afora qualquer cren\u00e7a religiosa, estou cercado dos ensinamentos do Sensei, em seus livros, seus emails, e as lembran\u00e7as que tenho dele, de como ele me ensinou a ser um historiador melhor. Como posso dizer que ele n\u00e3o est\u00e1 aqui ent\u00e3o? \nLeia mais em: https://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/02/cronicas-do-novo-normal-como-se-diz.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "lc8vmf",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cr\u00f4nicas do Novo Normal: Um Kaiju de Amor",
            "selftext": "Na cr\u00f4nica de hoje: \u00e0s vezes uma prova de amor pode ser um Lagarto Gigante Radioativo destruindo uma cidade.\n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/02/cronicas-do-novo-normal-um-kaiju-de-amor.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "lanx4l",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Olhos d\u2019\u00e1gua, de Concei\u00e7\u00e3o Evaristo",
            "selftext": "\nOlhos d\u2019\u00e1gua, de Concei\u00e7\u00e3o Evaristo, foi lan\u00e7ado em 2014 e est\u00e1 entre aqueles livros que simplesmente n\u00e3o conseguimos parar de ler at\u00e9 chegar na \u00faltima p\u00e1gina.\n\nLogo na introdu\u00e7\u00e3o, Jurema Werneck d\u00e1 a letra e adverte que o lugar de \u201cmero ouvinte \u00e9 desautorizado\u201d e complementa: \u201cnesta literatura/cultura, a palavra que \u00e9 dita reivindica o corpo presente. O que quer dizer a\u00e7\u00e3o\u201d.\n\nA introdu\u00e7\u00e3o de Jurema Werneck \u00e9 um convite para se juntar \u00e0s hist\u00f3rias, uma antologia de contos, cujo boa parte deles foi originalmente publicados na s\u00e9rie \u201cCadernos Negros\u201d.\n\n\u00c9 muito f\u00e1cil se identificar com eles, sobretudo se voc\u00ea for uma mulher negra. Concei\u00e7\u00e3o, com perfei\u00e7\u00e3o, te coloca na cena, descreve sentimentos e sensa\u00e7\u00f5es. Te bate na cara, te faz chorar, te d\u00e1 esperan\u00e7a, te tira a esperan\u00e7a e, sobretudo, te d\u00e1 lugar enquanto pessoa negra em uma elegante narrativa.\n\nAs in\u00fameras personagens presentes no livro, parece que de forma proposital, nos ensinam a viver. No conto \u201cAyoluwa, a alegria de nosso povo\u201d, \u00e9 imposs\u00edvel passar despercebida pelo trecho: \u201ce quando a dor vem encostar-se a n\u00f3s, enquanto um olho chora, o outro espia o tempo procurando a solu\u00e7\u00e3o\u201d.\n\nN\u00e3o \u00e0 toa que a obra de Concei\u00e7\u00e3o Evaristo foi contemplada no ano seguinte, 2015, com o terceiro lugar na categoria Contos e Cr\u00f4nicas do Pr\u00eamio Jabuti. https://www.premiojabuti.com.br/premiados-por-edicao/premiacao/?ano=2015).\n\nSegundo a editora Pallas, respons\u00e1vel pela publica\u00e7\u00e3o da obra, \u201cem Olhos d\u2019\u00e1gua, est\u00e3o presentes muitas m\u00e3es. E tamb\u00e9m filhas, av\u00f3s, amantes, homens e mulheres \u2013 todos evocados em seus v\u00ednculos e dilemas sociais, sexuais, existenciais, em uma pluralidade e vulnerabilidade que constituem a humana condi\u00e7\u00e3o. Sem quaisquer idealiza\u00e7\u00f5es, s\u00e3o aqui recriadas com firmeza e talento as duras condi\u00e7\u00f5es enfrentadas pela comunidade afro-brasileira\u201d.\n\nSaiba mais:\nhttps://www.pallaseditora.com.br/produto/Olhos_d_agua/278/\nhttps://www.instagram.com/conceicaoevaristooficial/?hl=en\n\nTexto original publicado em 21/01/2021 na Revista Ra\u00e7a : https://revistaraca.com.br/raca-indica/[Revista Raca Indica ](https://revistaraca.com.br/raca-indica/)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "l9mumb",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cr\u00f4nicas do Novo Normal: Manual de Fuga do Ver\u00e3o",
            "selftext": "\"Nossa que calor \u00f3timo, adoro quando fica assim\", disse ningu\u00e9m na face da terra. \n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/01/cronicas-do-novo-normal-manual-de-fuga.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "l94t5b",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Abatido",
            "selftext": "Abatido, me sinto apenas abatido\u2026\n\nN\u00e3o \u00e9 por dificuldades, nem por nada, nem sei o porqu\u00ea. S\u00f3 me sinto abatido. Sem vontade, como se meu corpo caminhasse livre, mas minha alma presa em seu pr\u00f3prio alicerce.\n\nQuero escrever, adoro escrever, mas cada verso pesa-me um tanto, que a cada pensamento de escrever, sou abatido. O abatimento de minha alma, vontade e vida. N\u00e3o estou triste, n\u00e3o estou feliz, n\u00e3o estou nada, apenas abatido\u2026\n\nUm sentimento confuso e disperso, voa como os p\u00e1ssaros, e retorna como a luz. Um abate frio e sem avisos, cala-me em todos os sentidos. Nem meu corpo ou\u00e7a-me, meus pensamentos perdem o controle, minhas vontades se consumaram. Um demasiado abatimento.\n\nQuero falar, n\u00e3o ser entendido, apenas falar. Quero conversar, mas todos os assuntos que me s\u00e3o fundamentais, afugenta os demais.\n\nO falar e ser respondido, uma coisa t\u00e3o simples, mas, ao mesmo tempo, escassa.\n\nIsso me deixa abatido, n\u00e3o desisto, sigo meus planos, aos poucos por causa do abatimento.\n\nMas, nenhum de meus planos me traria mais alegria, do que simplesmente ter uma conversa franca, rec\u00edproca e \u00fanica. Ali e nada mais, um instante que j\u00e1 se foi, mas sempre estar\u00e1 em meu cora\u00e7\u00e3o.\n\nAbatido, isso foi sobre abatimento. N\u00e3o \u00e9 tristeza, nem falta dela, \u00e9 apenas abatimento.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "l8dg95",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cr\u00f4nicas do Novo Normal: Thank you, Mr DJ",
            "selftext": "\"Se n\u00e3o fosse f\u00edsico, acho que seria m\u00fasico. Eu penso em termos de m\u00fasicas. Vejo minha vida em termos de m\u00fasica\"\n\nAlbert Einstein (de verdade, chequei e tudo).\n\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/01/cronicas-do-novo-normal-thank-you-mr-dj.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "l7078y",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cr\u00f4nicas do Novo Normal: A Nostalgia Necrof\u00edlica da Arte",
            "selftext": "Enfim, eu estava olhando ali para ver se havia alguma m\u00fasica mais recente que eu pudesse gostar. recentemente eu entrei numa fase mais musical, e percebi que estava com gostos musicais um pouco, digamos retr\u00f3grados. A playlist anos 70/80 estava alt\u00edssima, a de coisas mais recentes bem baixa, e de repente um exemplo de banda recente para mim era o Maroon 5, e os caras come\u00e7aram em 2001! Talvez fosse uma hora de renova\u00e7\u00e3o, sei l\u00e1. \n\nLeia mais em: https://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/01/cronicas-do-novo-normal-nostalgia.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "l53b14",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O beijo na parede, de Jeferson Ten\u00f3rio (sugest\u00e3o de leitura)",
            "selftext": "\nQuem \u00e9 e quantos anos tem Jo\u00e3o, o menino-homem do romance do escritor Jeferson Ten\u00f3rio?\n\nEssa \u00e9 a pergunta que n\u00e3o quer calar. Em algumas p\u00e1ginas os outros personagens da trama chegam at\u00e9 duvidar da pouca idade do menino Jo\u00e3o. Eu tamb\u00e9m!\n\nO primeiro romance do escritor Jos\u00e9 Ten\u00f3rio foi publicado em 2013 e, em 2020, j\u00e1 chegou a 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Em 17 curtos cap\u00edtulos, ideais para a forma\u00e7\u00e3o de leitores, para quem tem pressa ou simplesmente sede de ler, o escritor apresenta Jo\u00e3o, o personagem principal de uma trama que logo de cara anuncia o que \u00e9 ser um menino negro e pobre na cidade do Rio de Janeiro e, depois, em Porto Alegre \u2013 e penso que em qualquer lugar desse brasilz\u00e3o de meu Deus ou do Mundo.\n\nNo meio de cada cap\u00edtulo, Jo\u00e3o quase te conta alguma coisa ou te explica mais sobre o que est\u00e1 pensando e sobre suas conclus\u00f5es da vida. Ele simplesmente \u201cse cria\u201d. Finge at\u00e9 ser menos inteligente do que \u00e9, menos sozinho do que \u00e9, menos triste do que \u00e9, para sobreviver e garantir a sua passabilidade nesse mundo.\n\n\u00c9 um personagem riqu\u00edssimo, de uma sabedoria que, de certo, vem de longe. \u00c9 ancestral! Segundo Nei Lopes, na Enciclop\u00e9dia Brasileira da Di\u00e1spora Africana, o termo \u201cancestral\u201d significa \u201cantepassado, ascendente, do bisav\u00f4 para tr\u00e1s, contribuindo para a evolu\u00e7\u00e3o da comunidade ao longo da sua exist\u00eancia\u201d.\n\nSegundo a sinopse do livro, dispon\u00edvel na p\u00e1gina da editora Sulina, \u201cJeferson Ten\u00f3rio constr\u00f3i um narrador singular e tocante nessa sua primeira obra, um verdadeiro arquiteto do invis\u00edvel, capaz de reposicionar a dor, extrair, entre l\u00e1grimas e sorrisos, o sopro de vida de personagens que aparentam estar mortos. Ou simplesmente derrubar as paredes mais duras da exist\u00eancia com um beijo, deixando uma alternativa real para a esperan\u00e7a em seu lugar\u201d.\n\nSugest\u00e3o publicada da originalmente na revista Ra\u00e7a",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "l3cdkb",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cr\u00f4nicas do Novo Normal: Fugavision",
            "selftext": "N\u00e3o pude deixar de perceber, por\u00e9m, o timing t\u00e3o certo dessa s\u00e9rie. Em um mundo cada vez mais ca\u00f3tico, quem n\u00e3o sente vontade de fugir para dentro de si, para seu mundinho perfeito? Eu mesmo j\u00e1 cansei de fazer isso, entre quadrinhos, jogos, e literatura. Acho que todos n\u00f3s temos o nosso canto perfeito, ali dentro da mente; um espa\u00e7o de conforto todo nosso, intoc\u00e1vel pelas devasta\u00e7\u00f5es do mundo real. E talvez seja salutar t\u00ea-lo; pelo menos eu posso falar de experi\u00eancia pr\u00f3pria, que em mais de uma vez essa \"fuga\" foi fundamental para eu me recuperar de algum choque maior. \nLeia mais em: https://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/01/cronicas-do-novo-normal-fugavision.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "l3689c",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cr\u00f4nicas do Novo Normal: As cren\u00e7as pol\u00edticas opostas",
            "selftext": "A gente gosta de fingir que estamos num bloco s\u00f3 de pessoas com pensamentos semelhantes, mas a verdade \u00e9 que, dentro de um cora\u00e7\u00e3o, existem aqueles que n\u00f3s queremos bem mesmo com todas as probabilidades contr\u00e1rias. Nestes tempos de Crise ent\u00e3o, quando come\u00e7amos a descobrir como indiv\u00edduos agem sob press\u00e3o, \u00e9 algo ainda mais dram\u00e1tico essa percep\u00e7\u00e3o, porque vemos esses seres humanos fazendo uma besteira atr\u00e1s da outra, saindo nas ruas quase que agarradas uns nos outros, sem prote\u00e7\u00e3o sem vergonha na cara. \n\n\n\nLeia Mais em: https://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/01/cronicas-do-novo-normal-um-estranho-no.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "l21kno",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Literatura antisistema",
            "selftext": "\u00bfConocen alg\u00fan libro anstisistema? \n\n\u00bfAlguien ha hecho antes poesia \"antisistema\"?",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "l2060e",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "MITAD Y MITAD, LA NOVELA M\u00c1S DESGARRADORA DE AMAGOIA ARCE",
            "selftext": "A menudo, los escritores utilizamos nuestros escritos como terapia propia, para cerrar puertas con determinados temas, o para reconciliarnos con nosotros mismos por problemas en nuestro pasado, o por situaciones que no llegamos a superar, y plasmamos en el papel todo o casi todo lo que nos trastorna; bien en peque\u00f1os fragmentos, que vamos repartiendo en diferentes libros, en diferentes cap\u00edtulos, o bien dotamos a nuestros personajes de la personalidad suficiente para resolverlos y as\u00ed resarcirnos a nosotros mismos. \n\nDicho esto, [Mitad y Mitad](https://www.gdavidperalta.es/2021/01/amenudo-los-escritores-utilizamos.html) es la obra m\u00e1s desgarradora de Amagoia Arce, tan acostumbrados que nos tiene a esos giros inesperados en lo que en un principio tenemos como novela rom\u00e1ntica, en la que se libera, se despoja con todo su dolor, de una de las situaciones m\u00e1s dolorosas de su vida, el fallecimiento de su madre a manos del maldito c\u00e1ncer. No en vano le llev\u00f3 dos a\u00f1os concluir dicho libro, con el que sent\u00eda, a cada palabra que escrib\u00eda, que la iba destrozando desde dentro.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "l1i5ul",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "MI 2020 EN YOUTUBE: ASFALTO DE CRISTAL. UNA CHARLA CON MABEL ESCRIBANO USERO, POETA Y ACTR\u00cdZ",
            "selftext": "[Asfalto de Cristal](https://youtu.be/1jwWFoIhCbg): Necesitamos cada d\u00eda m\u00e1s valores y fuerza para reinventarnos, para ser realmente quienes somos y para dejar muy claro que nunca es tarde para ser lo que est\u00e1bamos destinados a ser.\u00a1Hay tantos momentos en la vida que creemos ser cristal y somos fuertes como el asfalto, y otros que creemos ser asfalto y nos rompemos como cristal!",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "l0se0k",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cr\u00f4nicas do Novo Normal: Uma Nova Esperan\u00e7a",
            "selftext": "2021, apesar dos pesares, tem se mostrado uma esp\u00e9cie de vers\u00e3o com esperan\u00e7a de 2020. At\u00e9 mesmo em situa\u00e7\u00f5es estapaf\u00fardias como nos EUA, onde quase houve um golpe de Estado por um buf\u00e3o alaranjado, O medo anda lado a lado com a esperan\u00e7a do povo estadunidense de mudan\u00e7as (ou pelo menos, de marasmo sem loucuras) que promete Joe Biden. Ao redor do mundo, caminhando atr\u00e1s da nova varia\u00e7\u00e3o da COVID que j\u00e1 assola o Reino Unido, vem a vacina, t\u00e3o esperada quando aclamada, qualquer que seja sua origem. \n\nLeia mais em:\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/01/cronicas-do-novo-normal-uma-nova.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "l0cpzt",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Entrem no servidor",
            "selftext": "Servidor liter\u00e1rio feito para discutir sobre livros, podem recomendar obras, compartilhar arquivos e poesias, textos e tudo relacionado a arte. Feito para quem gosta de ler, fazer amizades e expandir o conhecimento de mundo. Quem tiver interessado, s\u00f3 entrar nesse link: [https://discord.gg/pABGEEZy](https://discord.gg/pABGEEZy)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "kzfj41",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Discord",
            "selftext": "Criei um servidor no discord para falar sobre livros. Quem se sentir interessado entra l\u00e1\n\n[https://discord.gg/9vJdtsK2qE](https://discord.gg/9vJdtsK2qE)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "kz516a",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cr\u00f4nicas do Novo Normal: A culpa n\u00e3o \u00e9 das estrelas",
            "selftext": "O Amazonas sufoca. Milhares de pessoas passando por uma necessidade extrema, a de respirar e n\u00e3o poder, pois n\u00e3o h\u00e1 oxig\u00eanio em tanques para os que est\u00e3o entubados nos hospitais de l\u00e1. Vimos nessa semana como a solidariedade pode alcan\u00e7ar um n\u00edvel incr\u00edvel: artistas e pessoas buscando tentar ajudar essa comunidade, se esfor\u00e7ando ao m\u00e1ximo. Acabei de ler, por exemplo, que Gustavo Lima doou 150 tanques de oxig\u00eanio para Manaus; antes dele Whindersson Nunes se mobilizou tamb\u00e9m, e muitos outros.\n\nAcho isso bonito, essa devolu\u00e7\u00e3o para a sociedade. Esses s\u00e3o artistas que se solidarizaram e foram atr\u00e1s de tentar resolver o problema. Mas sabe quem deveria ter feito mais? Isso mesmo, o presidente. Que preferiu dizer que j\u00e1 tinha feito tudo o poss\u00edvel e culpou a situa\u00e7\u00e3o l\u00e1 numa falsa falta de uso preventivo de um rem\u00e9dio que a pr\u00f3pria Sociedade Brasileira de Infectologista (SIA) diz n\u00e3o ter nenhuma comprova\u00e7\u00e3o de efeito que evita o Corona. Ou seja, \u00e9 um Presidente que como sempre, prefere ser um idiota a fazer o certo.\n\nLEIA MAIS EM:\nhttps://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/01/cronicas-do-novo-normal-culpa-nao-e-das.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "kyzi7a",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cr\u00f4nica do Novo Normal: a Reforma Eterna",
            "selftext": "O vizinho de cima bate bate bate o martelo, enquanto escrevo este texto agora \u00e0 tarde. Ou talvez seja o de baixo, n\u00e3o sei bem, confesso que s\u00e3o tantas marteladas que posso ter perdido o senso de dire\u00e7\u00e3o um pouco. Quem quer que seja, n\u00e3o se pode queixar de sua pontualidade e obstina\u00e7\u00e3o: ele come\u00e7a a martelar forte exatamente \u00e0s 9 da manh\u00e3 e assim segue at\u00e9 umas 17 e vinte, quando come\u00e7ar a martelar de leve num esfor\u00e7o v\u00e3o de parecer que n\u00e3o est\u00e1 fazendo barulho.\n\nLeia mais em: https://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/01/cronicas-do-novo-normal-reforma-eterna.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "kwxtcm",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cavamos una tumba en los aires: aproximaci\u00f3n a \u201cTodesfuge\u201d de Paul Celan",
            "selftext": "[https://www.elipsis.ec/ensayos-1/cavamos-una-tumba-en-los-aires](https://www.elipsis.ec/ensayos-1/cavamos-una-tumba-en-los-aires)\n\nMe encantar\u00eda que leyeran este ensayo y me dijeran que les pareci\u00f3.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "kw2p3l",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cr\u00f4nicas do Novo Normal: Physical, Physical",
            "selftext": "A vida em cativeiro moderno devido ao Covid tem suas vantagens e desvantagens, e um dos principais obst\u00e1culos \u00e9 se manter em forma. N\u00e3o que n\u00e3o fosse antes: n\u00e3o vou vir aqui e mentir para o amigo/a leitor/a dizendo que eu era o praticante implac\u00e1vel de exerc\u00edcios no pr\u00e9-covid, mas eu tinha minhas idas (raras) \u00e0 academia aqui do condom\u00ednio, sempre favorecendo a esteira porque eu podia ouvir m\u00fasica enquanto me exercitava. \n\nAi de mim, esses tempos se foram, e agora eu precisava me exercitar aqui, no conforto do meu apartamento. Ou pelo menos essa era a ideia, e de fato foi uma ideia que gostei muito. Gostei tanto que resolvi deixar ela de lado e ficar observando todo dia, ternamente, mas nunca agir em cima daquilo. E com isso o tempo foi passando, e o peso foi aumentando...\n\nMais no link: https://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/01/cronicas-do-novo-normal-physical.html",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "kvkv24",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cr\u00f4nicas do Novo Normal: P\u00e9s de Barro",
            "selftext": "\"\u00c9 realmente como se a grande massa precisasse de uma esp\u00e9cie de guia para seus \u00edmpetos. Ou talvez, seja a necessidade de algu\u00e9m que justifique seus instintos. Nunca devemos nos esquecer que ao fim e ao cabo, somos animais ainda. Mentes desenvolvidas, mas com p\u00e9 no passado primal. A grande luta da humanidade tem sido superar essa animalidade ancestral, mas talvez nem estejamos enfrentado isso com a for\u00e7a necess\u00e1ria. Basta olhar nos jornais, e veremos retratos claros de indiv\u00edduos que se renderam aos seus caprichos bestiais. \"\n\n(Mais no link a seguir: https://tesourosempoeirados.blogspot.com/2021/01/cronicas-do-novo-normal-pes-de-barro.html)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ktj88q",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Mundo Meu?",
            "selftext": " \n\n# Pref\u00e1cio do Autor\n\n**Reinold antes de dormir, se joga em uma conversa profunda e meio sem sentido consigo mesmo, ser\u00e1 ele louco ou um s\u00e1bio? Quem sabe\u2026 nada.** \n\n# Introdu\u00e7\u00e3o \n\nO que pensar deste mundo n\u00e3o? Onde jovens s\u00e3o atolados de expectativa, mesmo eles sendo os mais sem expectativa\u2026 Nasci em uma \u00e9poca n\u00e3o minha, e nenhuma outra pertence a mim tamb\u00e9m. Nada me pertence, esqueci todas as ilus\u00f5es que tive algum dia em achar que algo era meu. \n\nAndo e ando, a dona Maria que mora ao lado, volta e meia me encontra e sempre diz: \u201cVoc\u00ea faz parte do futuro e da gera\u00e7\u00e3o que vai nos salvar.\u201d Salvar de que? Eu me pergunto, instalado esse pensamento na cabe\u00e7a de todos, os idosos, que s\u00e3o os mais s\u00e1bios, s\u00e3o esquecidos e frequentemente alvos de sarcasmo dos jovens que se acham os Salvadores de um mundo perdido. Tolice, perdido estamos todos n\u00f3s em achar que salvaremos alguma coisa.\n\n# Cap\u00edtulo 1: Salva\u00e7\u00e3o? \n\nQuando estava na escola aprendi uma coisa: Professores s\u00e3o iludidos iludindo uma gera\u00e7\u00e3o que nasceu na ilus\u00e3o. \n\nEngra\u00e7ado pensar nisso, quase fui embora no mar de hipocrisia ilus\u00f3ria desse povo, e quem me salvou? Todos aqueles que vieram antes de n\u00f3s, literatura tr\u00e1gica e c\u00e9tica. Ser\u00e1 que me dei mal? N\u00e3o sei, mas onde tudo \u00e9 maioria estar errado pensando diferente n\u00e3o parece loucura. \n\nJ\u00e1 estamos aqui e nem me apresentei, prazer, Reinold, nascido e crescido no Brasil e sim, com esse nome. Minha fam\u00edlia \u00e9 de origem Inglesa que veio parar no Brasil ap\u00f3s a Segunda Guerra, desde ent\u00e3o as coisas mudaram, parte da grande armada publicit\u00e1ria americana.  \n\nDe jovens menos iludidos e mesquinhos a jovens depressivos e ilus\u00f3rios. Por vezes penso que as futuras gera\u00e7\u00f5es olhar\u00e3o para n\u00f3s com pesar e risos, at\u00e9 porque merecemos, n\u00e3o? Somos t\u00e3o marqueteiros que perdemos at\u00e9 o significado de marketing. \u00c0s vezes penso que queria estar em outro local, era, n\u00e3o para me fazer mais feliz e nem viver melhor, apenas para viver na escassa realidade que sobrara. \n\nPorque saber o que \u00e9 real aqui \u00e9 dif\u00edcil, s\u00e9culo 21, s\u00e9culo 21, como viemos parar aqui? \n\nPensar que a salva\u00e7\u00e3o para viver na \u201cera mais rid\u00edcula da humanidade\u201d, seja algo concreto \u00e9 besteira. Vivemos pulando de lado em lado, de muro em muro. Acho que para sobreviver \u00e0s grandes besteiras que aqui s\u00e3o instaladas, \u00e9 preciso ou, trabalhar muito e n\u00e3o ter \u201ctempo para o mundo\u201d, ou, mergulhar na literatura cl\u00e1ssica para n\u00e3o cair em besteiras. Com todo respeito, ok? \n\nA salva\u00e7\u00e3o pode ser qualquer coisa que para si, desde a aceita\u00e7\u00e3o ao desamparo, ou, crer em divindades. Mas acho que achar que h\u00e1 salva\u00e7\u00e3o \u00e9 um pensamento tolo e infantil, antes viva o dia-a-dia do que pensar em salva\u00e7\u00e3o. \n\n# Cap\u00edtulo 2: Desamparo? \n\nAntes de come\u00e7ar a falar em desamparo, devo dizer que tenho 17 anos de idade. Minha vida \u00e9 curta ainda, n\u00e3o sei de nada sobre a vida de forma vivencial emp\u00edrica. Mas, prosseguimos. \n\nNosso desamparo como esp\u00e9cie \u00e9 assustador? Ou ser\u00e1 que somos resguardados neste mundo por outro ser? Eu acho que n\u00e3o, a natureza e condi\u00e7\u00e3o humana necessita de amparo e sentido por si s\u00f3. Ou ser\u00e1 que n\u00e3o? Principalmente os mais jovens, e como gosto de falar deles, n\u00e3o? Claro fa\u00e7o parte desta gera\u00e7\u00e3o, os \u201cSalvadores do mundo\u201d, revolucion\u00e1rios e inovadores. Que pena de quem pensa assim, n\u00e3o sabemos nem salvar nossas vidas, imagina a de todos. \u00c9 como dizem: \u201cVai devagar, a humanidade existe h\u00e1 muito mais tempo do que voc\u00ea.\u201d\n\nMas a sensa\u00e7\u00e3o de desamparo \u00e9 algo que vem com o tempo, como a maioria, criados numa fam\u00edlia religiosa, ou crente em Deus, sempre que nos \u00e9 dado a gra\u00e7a ou desgra\u00e7a, somos acompanhados por esses Ser/Seres. Como eu, vindo de uma fam\u00edlia Luterana com passado bastante religioso em nossa terra natal, desde cedo ouvi as hist\u00f3rias do passado de nossa fam\u00edlia na Inglaterra. \n\nMas, ao passar do tempo, fui mudando minha perspectiva sobre as coisas, hoje em dia sou Ateu. E sem querer ser perfeito, no come\u00e7o era um Ateu bolinha que acredita em Ci\u00eancia e acha que a b\u00edblia ou religi\u00e3o \u00e9 coisa de burros amadores. Tomei um grande tapa quando li a b\u00edblia, um livro riqu\u00edssimo! Ao passar disto, fui me deparando com livros filos\u00f3ficos, autores desde a Gr\u00e9cia antiga aos dias de hoje. \n\nEnt\u00e3o, na nascente de minha sede filos\u00f3fica, comecei a criar interesse por duas coisas: Natureza humana e Desamparo. Como dizia no come\u00e7o, que n\u00e3o sou desta era e nem de outros, n\u00e3o perten\u00e7o a nenhuma delas. Essa minha sensa\u00e7\u00e3o de desamparo n\u00e3o me alienou ou melanc\u00f3lico, pelo contr\u00e1rio, de certa forma, me aliviou e me deixou mais leve. Acho que ter essa \u201cobriga\u00e7\u00e3o\u201d de pertencer ou se apoiar em algo pode te fazer sofrer. Quando em excesso.\n\nO desamparo da vida \u00e9 algo que pode assolar a todos, ou n\u00e3o. Dona Maria, sempre me diz que o seu melhor amigo \u00e9 Deus, e isso a deixa feliz. Ver o sorriso quando ela fala isso me alegra, n\u00e3o pelo fato de para mim ele ser real, mas pelo fato dela ter encontrado algo que n\u00e3o abale sua paz. Talvez quem deveria estar falando com voc\u00ea fosse ela. \n\nMas como somos s\u00f3 eu e voc\u00ea neste quarto, acho que podemos prosseguir. Continuando o desamparo, este abismo pode te assolar ou te reerguer. Para mim, ele foi essencial, pois foi nele que conheci muito de mim. Acho que quando olhamos para dentro, podemos encontrar coisas boas ou n\u00e3o. Voltar-se para dentro \u00e9 algo que hoje, diria ser essencial. \n\nEnt\u00e3o, podemos encerrar agora? Acho que o desamparo acima de tudo, deve ser respondido e pergunto por si mesmo. \n\n# Cap\u00edtulo 3: Sociedade?\n\nGrande sociedade, a atual claro, grande terra de marqueteiros e felizes. Veremos. \n\nDiria que a sociedade atual caminha para um rumo que desanima, toda essa comunidade que tenta ser feliz toda hora, que seu projeto de vida \u00e9 ser feliz, como se a felicidade fosse algo eterno. Procurar a felicidade \u00e9 algo errado, os melhores momentos s\u00e3o aqueles que nem lembramos de nossa pr\u00f3pria exist\u00eancia. \n\nLikes e coment\u00e1rios moldam sua influ\u00eancia e popularidade, e consequentemente, sua autoestima. Hoje me dia cuidado, se voc\u00ea n\u00e3o tiver pelo menos 100 likes no instagram n\u00e3o vai ir na festa. A felicidade que todos falam hoje est\u00e1 intimamente ligada \u00e0s redes sociais. Pessoas postando suas festas, ta\u00e7as de vinhos, viagens e sorrisos no almo\u00e7o de domingo. E duvido que n\u00e3o tenha algu\u00e9m na foto que n\u00e3o queria estar ali. \n\n\u00c9 como o Natal e Ano Novo, todos reunidos, mas cuidado, aqueles pequeninos que hoje acham que j\u00e1 s\u00e3o adultos n\u00e3o v\u00e3o mais posar para fotos em fam\u00edlia com velhos, eles v\u00e3o sair com os amigos, para que ficar com esse ultrapassados, n\u00e3o? Haha, isso \u00e9 engra\u00e7ado. \n\nEu, particularmente, n\u00e3o me divirto com o Natal e Ano Novo h\u00e1 um bom tempo, hoje, me divirto com o Natal e Ano Novo de todos os anos da minha inf\u00e2ncia. \u00c9 que hoje eu sei, que ali a mentira reina, pelo menos metade queria estar em outro local. Mas fazer o que n\u00e3o? S\u00f3 estamos aqui ainda porque a mentira reina. \n\nMas a sociedade n\u00e3o vive s\u00f3 de likes ou coment\u00e1rios, pelos menos n\u00e3o para aqueles que n\u00e3o est\u00e3o nela, certo? Bem dif\u00edcil, hoje em dia quase todos os Av\u00f4s e Av\u00f3s est\u00e3o no Facebook e Whatsapp. Mas quem usa Facebook ainda n\u00e9? Claro, isso na vis\u00e3o dos mais jovens, supercool e moderno. Facebook j\u00e1 era, agora \u00e9 Instagram e TikTok. \n\nA minha pessoa nas m\u00eddias sociais \u00e9 quase um fantasma, n\u00e3o que eu seja fora da curva, mas \u00e9 que n\u00e3o me interessa mesmo. Entre viver na mediocridade p\u00fablica e pessoal, prefiro a pessoal. Mas cuidado amigo, n\u00e3o v\u00e1 falar muito nos almo\u00e7os em fam\u00edlia, pode estragar. \n\nFelicidade, \u201cinova\u00e7\u00e3o\u201d a cada dia, uma \u201cReligi\u00e3o\u201d a cada semana e Coaching para te dizer como ser feliz e bem resolvido. Essas s\u00e3o as p\u00e9rolas da nossa era, fumar? N\u00c3O! A patrulha do bem-estar e sa\u00fade obsessiva vai te pegar, onde j\u00e1 se viu n\u00e3o viver tanto. Comer carne? Cuidado, se voc\u00ea for de classe m\u00e9dia alta pode faltar sexo e social para voc\u00ea. Mas se voc\u00ea quiser arrasar, seja jovem, inovador, vegano, progressista e o melhor, Racista em desconstru\u00e7\u00e3o. Ai meu caro amigo, voc\u00ea vai se tornar o queridinho da nova era. \n\nO que dizer dessa sociedade, n\u00e3o? Chatos, \u201cperfeitos\u201d e hip\u00f3critas. Dizer ser sem v\u00edcio, n\u00e3o ter preconceito e ser vegano \u00e9 o \u201cSuper-Homem\u201d deles. Cuidado, quem tenta tornar o homem perfeito est\u00e1 desumanizando ele. Somos humanos, primatas que sa\u00edram de ca\u00e7adores para mimados, ressentidos e medrosos. Mas relaxa, estamos \u201cevoluindo\u201d, evoluindo no sentido geral que hoje se fala tanto. Evolu\u00e7\u00e3o de Darwin n\u00e3o tem nada haver de ser perfeito. \n\nVamos saudar nossa era! Somos incr\u00edveis e ultra evolu\u00eddos moralmente. N\u00e3o comem carne crian\u00e7as, est\u00e1 ferindo o animalzinho. S\u00f3 para deixar claro que n\u00e3o tenho nada contra quem come carne, cada um come o que quiser, agora pagar de \u201csanto\u201d e \"evolu\u00eddo\" por causa disso \u00e9 falta de repert\u00f3rio. A natureza por si s\u00f3 se devora todos os dias, voc\u00ea parar de comer carne e militar sobre isso n\u00e3o vai salvar nada. \n\nVerdade! Milit\u00e2ncia! Cuidado para n\u00e3o falar muito o que pensa viu, hoje temos que pensar tr\u00eas vezes antes de falar. Melhor! Nem fale. Cuidado para n\u00e3o falar que mulher \u00e9 gostosa, caso contr\u00e1rio, ser\u00e1 um machista t\u00f3xico. \n\n# Cap\u00edtulo 4: Entendemos tudo?\n\nEu acho que n\u00e3o. Temos uma vida t\u00e3o curta, e muitas d\u00favidas, a humanidade tem no m\u00ednimo uns 250 mil anos e nem assim conseguiu responder nada. \n\nAcharmos que entendemos a vida, as coisas, at\u00e9 nossos pr\u00f3prios eus, seja l\u00e1 o que isso for, \u00e9 algo prepotente e juvenil. N\u00e3o entendemos nada, nem nossas pr\u00f3prias puls\u00f5es, ainda mais quando se fala em amor. N\u00e3o sabemos o por que de estarmos aqui, de onde viemos, e provavelmente nunca iremos saber, e acho que \u00e9 melhor assim. N\u00e3o sabemos lidar nem com nosso cotidiano, imagina se Jesus aparecesse ai do nada. Aliens ent\u00e3o, nem pensar, deixa isso para a fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. E se o universo sabe de n\u00f3s? Eu acho que n\u00e3o, ele \u00e9 cego, eterno, por enquanto, somos pequeninos nesta imensid\u00e3o escura e desamparada. A \u00fanica coisa que sabemos \u00e9 que temos que pagar os boletos no final do m\u00eas. \n\n# Cap\u00edtulo 5: Amor e vida?\n\nO grande amor, que assombra nossas mentes desde os tempos mais remotos, que nos enfurece, abra\u00e7a e desola. Amor presente na literatura, sempre mostrou-se sofrido, amargo. Mas s\u00f3 sabe viver a vida quem j\u00e1 amou ou ama. No pacote vem tudo e principalmente sofrimento, at\u00e9 porque, n\u00e3o seria amor sem sofrimento. Cl\u00e1ssicos como o \u201cSofrimentos do Jovem Werther\u201d, mostra algo comum, um jovem apaixonado por uma garota, que ao desenrolar se perde e sofre em seu pr\u00f3prio amor. Inclusive isso \u00e9 t\u00e3o real, que ap\u00f3s o lan\u00e7amento do livro de Goethe, tivemos o famoso \u201cEfeito Werther\u201d, que muitos homens em sua \u00e9poca se suicidaram ap\u00f3s terem lido o livro. Na nossa era tivemos isso tamb\u00e9m, com a famosa s\u00e9rie \u201c13 Reasons Why\u201d. Onde muitos jovens ap\u00f3s terem assistido a s\u00e9rie e toda sua trama, que at\u00e9 conta com tentativa de tiroteio em escola, tentaram e se suicidaram. Ent\u00e3o sobre o amor, n\u00e3o \u00e9 para iniciantes e pode abalar at\u00e9 aqueles que j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o mais. O amor \u00e9 incerto, vago, nunca o entendemos mas sempre o encontramos. Assim como quase tudo na vida, que em grande parte \u00e9 planejada mas ela assume sua pr\u00f3pria forma. \n\nA vida e o amor, as duas coisas que atormentam os homem e ficam sem respostas. E nunca temos, talvez essa seja a beleza de ambas, sua incerteza. Sua aleatoriedade. \n\nObrigado pela reflex\u00e3o amigo! Agora preciso dormir, falamos demais hoje.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "krf0j3",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Novo Blog de Fic\u00e7\u00e3o especulativa nasceu!",
            "selftext": "Amigos:\nEm 2020 aprendi muito sobre mim mesmo. E me redescobri como escritor, ou melhor, um projeto de escritor.\nAbaixo segue a primeira de, qui\u00e7\u00e1, muitas hist\u00f3rias de fic\u00e7\u00e3o especulativa que eu pretendo fazer. A ideia \u00e9 pegar g\u00eaneros meio quadrinhos e tentar botar em contos, muitas vezes roubando na cara dura conceitos do Kirby e cia (ou \"homenageando\", nas palavras de Tarantino).\nSem mais delongas, espero que possam ler e curtir. Sua opini\u00e3o valeria muito!\n\nhttps://alfredogarcianeto.medium.com/genesis-61dbb6b9474",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "knrm2e",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Desejo boas sortes nesse para o seu projeto. Adoro ficcao cientifica! E sempre, desde que comecei a escrever imagina cen\u00e1rios especulativos a l\u00e0 cyberpunk. Vejamos o que esse blog trar\u00e1 de sementes para as proximas gera\u00e7oes!"
            ]
        },
        {
            "title": "Mundo Meu",
            "selftext": "Mundo meu, s\u00f3 meu, de ningu\u00e9m mais.\n\nAli sou eu, eu s\u00f3 acompanhado de eu. \n\nNada al\u00e9m de eu, sendo eu num lugar s\u00f3 meu, logo me perdeu.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "kky0d1",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "N\u00e3o consigo ver-te",
            "selftext": "N\u00e3o consigo ver-te sem te tocar; N\u00e3o consigo ver-te sem te abra\u00e7ar; N\u00e3o consigo ver-te sem te beijar; N\u00e3o consigo ver-te sem amar\u2026",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "kkxzin",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Querido Natal",
            "selftext": "H\u00e1 anos que n\u00e3o me dedico a ti. Que n\u00e3o paro e s\u00f3 vou no fluxo de sua festividade. H\u00e1 anos que o natal se tornou local de coment\u00e1rios alheios e intoler\u00e2ncia coletiva. Ser\u00e1 que o natal mudou? Ou, mudei eu? Claro que eu! \n\nO natal continua o mesmo, noite amiga, ber\u00e7o de Nazareno. Minha percep\u00e7\u00e3o das coisas na festividade mudou, agora eu percebo aquilo que quando crian\u00e7a n\u00e3o percebia\u2026 H\u00e1 anos que n\u00e3o me divirto com o natal. Agora, me divirto com o natal de todos os anos da minha inf\u00e2ncia\u2026",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "kkxyw5",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Parece morto",
            "selftext": "H\u00e1 dias que n\u00e3o me levanto, h\u00e1 dias que n\u00e3o penso, h\u00e1 dias que n\u00e3o fa\u00e7o nada... H\u00e1 dias que n\u00e3o sou Eu...",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "kkxy74",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Esto es una metonimia?",
            "selftext": "\u201cLos blancos tienden a tener mejor educaci\u00f3n\u201d \nSeg\u00fan yo si es porque nombra blancos a la gente que tiene ascendencia europea pero no se, me pueden ayudar???",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "kat2y9",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "El ser blanco, rojo, verde, chino, no chino, europeo o no. No es detonante para que unos sean mejor que otros, solo trabaja duro y podr\u00e1s alcanzar tus metas. Saludos desde M\u00e9xico.",
                "Creo que s\u00ed, \u201cblanco\u201d en este ejemplo es una meton\u00edmia. La palabra \u201cblanco\u201d simboliza solamente una parte del todo que ser\u00eda los individuos en s\u00ed (incluso su nacionalidad etc). \nLo que se\u00f1alaste es muy importante: ni todos los que son clasificados como blancos por su ascendencia europea tienen los mismos privilegios. En Europa mismo hay blancuras que son consideradas \u201cperif\u00e9ricas\u201d por las blancuras hegem\u00f3nicas del norte de Europa. Para m\u00e1s informaci\u00f3n sobre este asunto, lee Boaventura Sousa Santos, Walter Mignolo, Toni Morrison y James Baldwin."
            ]
        },
        {
            "title": "Ayuda por favor",
            "selftext": "Alguien que me ayude a hacer un poema de m\u00ednimo 8 versos:((",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "kak6o4",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "EL RENACIDO",
            "selftext": "Cuando est\u00e1s enfermo y a punto de morirte es cuando te das cuenta qui\u00e9nes, realmente, son los que est\u00e1n a tu lado. Es en ese momento en el que cuenta la presencia de tus seres queridos. Cuando se te demuestra lo valioso que eres para ellos o lo que sienten por ti en realidad. La vida me ha dado una gran lecci\u00f3n, ahora s\u00e9 con qui\u00e9n puedo contar y con qui\u00e9n no.  \nHe estado hospitalizado m\u00e1s de tres meses en los que cre\u00eda que iba a perder la vida, estaba solo y apartado del mundo en una habitaci\u00f3n, ya que mis dolores parec\u00edan molestar a todo aquel que se quedara a mi lado. Por las noches, mis quejidos y, en ocasiones, gritos, hac\u00edan que mi compa\u00f1ero de habitaci\u00f3n no pudiera pegar ojo en toda la noche, quej\u00e1ndose a sus familiares y estos a los m\u00e9dicos. As\u00ed, me dejaron solo en aquel cuarto. En el que ni siquiera encend\u00eda la tele, ya que no ten\u00eda ni ganas ni fuerzas para ver nada.   \nLa habitaci\u00f3n se encontraba en la segunda o tercera planta del edificio, por lo que pod\u00eda ver un parque de cuyos \u00e1rboles ve\u00eda sus copas y algo m\u00e1s lejos, una fracci\u00f3n de c\u00e9sped por el que se mov\u00eda la gente; ni\u00f1os jugando en los columpios o deportistas intentando mantener una vida sana. Los envidiaba. Ellos tan felices all\u00e1 afuera, y yo aqu\u00ed, encerrado en un cuartucho hasta Dios sabe cuando. Sin visitas de familiares, amigos o compa\u00f1eros de trabajo. S\u00f3lo aquel sonido de fondo que me tra\u00eda el parque, o \u00bfes que era s\u00f3lo mi imaginaci\u00f3n?  \nContin\u00faa leyendo mi relato titulado [el Renacido.](https://elrincondelescritorgdavidperalta.blogspot.com/2020/12/el-renacido.html)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "k9buqz",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Os tradutores/as s\u00e3o uns corajosos!",
            "selftext": "H\u00e1 profiss\u00f5es invej\u00e1veis por v\u00e1rios motivos, alguns deles s\u00e3o a estabilidade financeira, hor\u00e1ria, ou ainda, o facto do trabalho \u201cn\u00e3o matar muito\u201d. Por outro lado, h\u00e1 outras repulsivas, que s\u00f3 em \u00faltimo recurso s\u00e3o equacionadas, na minha vis\u00e3o, todas aquelas que lidam com o consumidor, ou prestam servi\u00e7os, devido \u00e0 dificuldade em lidar com um p\u00fablico enraivecido e apressado. Decidi, neste breve texto, abordar uma que imagino ser impens\u00e1vel ocorrer na mente da maior parte das pessoas, mas que julgo ser escolhida por corajosos/as: tradutor/a.\n\nAs palavras n\u00e3o se deixam entregar facilmente, fazendo-se de fortes e sendo impenetr\u00e1veis. Dificilmente, se d\u00e3o a conhecer, n\u00e3o revelando o seu verdadeiro significado. As palavras s\u00e3o uma long\u00ednqua camada exterior, uma grossa c\u00e1psula que impede que os sentimentos e emo\u00e7\u00f5es nelas contidas, equacionem sequer uma t\u00e1tica para a sua liberta\u00e7\u00e3o.\n\nImagine-se a entrega que um tradutor oferece a uma obra. A concentra\u00e7\u00e3o e ast\u00facia para analisar cada termo nela incorporada s\u00e3o estonteantes. As condi\u00e7\u00f5es econ\u00f3micas, sociais e pol\u00edticas em que foi esbo\u00e7ada, garantem que uma mesma palavra, esculpida, por exemplo, em dois livros diferentes, em condi\u00e7\u00f5es acima descritas diferentes, lhe atribuam uma conota\u00e7\u00e3o igualmente diferente. No momento da tradu\u00e7\u00e3o, o relevo destas condi\u00e7\u00f5es \u00e9 m\u00e1ximo, de maneira a provocar no leitor a mesma sensa\u00e7\u00e3o de euforia ou esmorecimento, alegria ou tristeza, paz ou guerra, vit\u00f3ria ou derrota do autor.\n\nEquaciono ainda a dificuldade dos tradutores estrangeiros em traduzir a l\u00edngua portuguesa para a sua. Ser\u00e1 poss\u00edvel traduzir a mistura entre paix\u00e3o e sofrimento que originou a palavra saudade?, t\u00e3o \u00fanica e t\u00e3o bela. Ser\u00e1 poss\u00edvel traduzir a revolta e a for\u00e7a coletiva que t\u00e3o bem caracteriza o povo portugu\u00eas?, e que o movem para a mudan\u00e7a, para o progresso. Estes s\u00e3o apenas dois exemplos de uma imensa pan\u00f3plia de dificuldades.\n\nA tradu\u00e7\u00e3o \u00e9 um labor perigoso, onde s\u00f3 os corajosos/as, aqueles/as que gostam de dan\u00e7ar na corda bamba dos sentimentos e das viv\u00eancias, sobreviver\u00e3o.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "k4nf4u",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Queridos Redditors",
            "selftext": "Criei uma comunidade em ingl\u00eas para explicar o tema t\u00e3o lindo e doloroso que \u00e9 saudade. Vc pode postar em Portugu\u00eas ou Ingl\u00eas. r/saudades",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "k0qp2r",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Necesito ayuda, alguien sabe c\u00f3mo se llama un libro con un ur\u00f3boro (serpiente que se come a si misma) hecha de naipes en la portada?",
            "selftext": "En la secundaria hab\u00eda le\u00eddo un libro con estas caracter\u00edsticas, que trataba de un ni\u00f1o que junto con su padre buscaban a su madre modelo en Roma, durante el viaje, el ni\u00f1o se encuentra con un anciano que le da a beber un jugo o refresco de varios sabores y cuenta una historia sobre una isla donde sus habitantes tienen las insignias de dichos naipes",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "jz45d6",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "\u00bfLa historia sin fin?",
                "La historia sin fin"
            ]
        },
        {
            "title": "Vanitas (in\u00e9dito)",
            "selftext": "[Vanitas ](https://link.medium.com/Xbc1eSZHybb)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "jxiv9t",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "LOS CUENTOS ENCONTRADOS POR EL CAMINO DE NICOL\u00c1S PUENTE.",
            "selftext": "[**Nicol\u00e1s Puente**](https://www.gdavidperalta.es/2019/11/poemas-y-cuentos-navidenos-de-nicolas.html) lleva a\u00f1os escribiendo cuentos, los cuales va guardando y sacando a medida que decide publicar una antolog\u00eda, entonces los modifica o adapta al momento y los publica. Muchos de esos cuentos los tiene almacenados en disketes, que hoy en d\u00eda ya no se usan, y los quiere recuperar para futuras publicaciones. En 2015, Nicol\u00e1s, public\u00f3 una antolog\u00eda de cuentos para adultos titulada [Cuentos Encontrados por el Camino](https://www.gdavidperalta.es/2020/02/los-cuentos-encontrados-por-el-camino.html); en ella se pod\u00edan leer diferentes historias con las que cada persona se podr\u00eda identificar f\u00e1cilmente, historias cotidianas, que cada uno de nosotros podr\u00eda vivir en cualquier momento de nuestra vida. Cuentos que hablan de amor, de desamor, de miedos, de culpas y de muchas otras cosas.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "jkgyjr",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Alguno en espec\u00edfico que recomiendes???"
            ]
        },
        {
            "title": "\u00bfHasta que punto se puede decir que el amor es el hilo conducotor de la novela, el amor en los tiempos del colera?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "jixkgg",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "ayuden me porfavor"
            ]
        },
        {
            "title": "necesito ayuda, alguien puede responder a esta pregunta del amor en los tiempos del colera?",
            "selftext": "lee este fragmento y responda a la pregunta\n\nSe supon\u00eda que Lorenzo Daza era hombre de recursos porque viv\u00eda bien sin oficio conocido, y hab\u00eda comprado con dinero en rama la casa de Los Evangelios, cuya restauraci\u00f3n debi\u00f3 costarle por lo menos el doble de los doscientos pesos oro que pag\u00f3 por ella. La hija estaba estudiando en el colegio de la Presentaci\u00f3n de la Sant\u00edsima Virgen, donde las se\u00f1oritas de sociedad aprend\u00edan desde hac\u00eda dos siglos el arte y el oficio de ser esposas diligentes y sumisas. Durante la Colonia y los primeros a\u00f1os de la Rep\u00fablica s\u00f3lo recib\u00edan a las herederas de apellidos grandes. Pero las viejas familias arruinadas por la independencia tuvieron que someterse a las realidades de los nuevos tiempos, y el colegio abri\u00f3 sus puertas a todas las aspirantes que pudieran pagarlo, sin preocuparse de sus pergaminos, pero con la condici\u00f3n esencial de que fueran hijas leg\u00edtimas de matrimonios cat\u00f3licos. \n\nLa pregunta\n\ncomo se desarrollan a lo largo de la novela las ideas sobre el estatus social de los personajes que aparecen en el extracto? \n\nmuchisimas gracias",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "jixeja",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Oto\u00f1o, fresquito, lluvia y grandes libros como: Gamilia de Nuria Pariente Nogueras.",
            "selftext": "Imag\u00ednense por un momento que el pr\u00f3ximo a\u00f1o ocurre un apocalipsis a nivel mundial y nos vemos obligados a meternos en un trasatl\u00e1ntico de dimensiones descomunales y que nuestra vida ser\u00e1, a partir de ese momento, una suerte de civilizaci\u00f3n dividida por plantas y sometidas a una serie de estrictas normas de convivencia en la que el amor, los sentimientos o las muestras de afecto ser\u00e1n relegadas al olvido...\n\n[Sigue leyendo en el enlace](https://www.gdavidperalta.es/2020/10/gamilia-la-novela-post-apocaliptica-de.html)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "jhziix",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "A boca mente, os olhos admitem",
            "selftext": "A sinceridade \u00e9 algo dif\u00edcil de dominar. \u00c9 um dos equ\u00edvocos mais dif\u00edceis de resolver: admitir o erro e arcar com as consequ\u00eancias, ou por outro lado, mentir e acumular os erros e enganos? Infelizmente, a consci\u00eancia n\u00e3o tem peso suficiente na delibera\u00e7\u00e3o. Ocupa sempre menos tempo e d\u00e1 menos trabalho mentir, desde que posteriormente, n\u00e3o haja implica\u00e7\u00f5es para o lado do mentiroso.\n\nAntes de sa\u00edrem pela boca, as palavras atravessam um longo percurso. No est\u00e1gio final deparam-se com dois al\u00e7ap\u00f5es. Ter\u00e3o de optar por um. Depois de aberto, enfiam-se no buraco a fim de serem ditas. Um desses buracos, a meio caminho, cont\u00e9m um pequeno filtro que suaviza o seu impacto, o outro n\u00e3o tem nada que as impe\u00e7a de embater amargamente. Poucas s\u00e3o as corajosas que optam pela segunda op\u00e7\u00e3o.\n\nSempre se preferiu abordar a realidade com esponjas anti-impacto, que esfregam qualquer sujidade no mundo. Enfrent\u00e1-la nua e crua, deixando de parte \u201cmeios-termos\u201d e \u201cpontes eufem\u00edsticas\\*\u201d \u00e9 algo que poucos se atrevem, pois conduz muitas vezes \u00e0 \u201cofensa\u201d e \u00e0 dureza evitada dos infort\u00fanios.\n\nNunca deixei de manter as palavras debaixo de olho, desconfiando da conota\u00e7\u00e3o que lhes atribu\u00edam. Para n\u00e3o me deixar enganar, o m\u00e9todo que escolho \u00e9 simples: utilizo os olhos. \n\nOs olhos silenciosos gritam alto o que se esfor\u00e7a em silenciar. S\u00e3o eles que reproduzem fidedignamente o reflexo da alma. Neles certificamo-nos da verdade. Quantas vezes se afirma estar bem, quando verdadeiramente, os olhos s\u00e3o lavados por uma fina camada de l\u00e1grimas embara\u00e7adas? Quantas vezes se diz estar mal, enquanto os olhos traduzem a indiferen\u00e7a e o desprezo que vai no esp\u00edrito? \n\nMas anda dif\u00edcil! Os olhos dos outros chatearam-se com os meus. J\u00e1 n\u00e3o interrogam, j\u00e1 n\u00e3o desconfiam, j\u00e1 n\u00e3o confessam, apenas se desviam. Mesmo que se corra atr\u00e1s, perde-se a boleia.\n\nAinda h\u00e1 raras situa\u00e7\u00f5es em que os olhares se conectam, a rede, por\u00e9m, revela ser fraca demais para manter uma liga\u00e7\u00e3o duradoura.\n\nAtualmente, a \u00fanica rede de qualidade capaz de manter preso os olhares \u00e9 a Internet, colando-os aos ecr\u00e3s de computadores, *smartphones*, *tablets* e mais umas quantas inven\u00e7\u00f5es que j\u00e1 surgiram e eu n\u00e3o me apercebi e as que ainda surgir\u00e3o.\n\nO 5G aproxima-se! Pode ser que o transplantem do mundo virtual para a realidade, de forma a conectar prolongadamente e com qualidade a Humanidade.\n\nPontes eufem\u00edsticas\\* - utiliza\u00e7\u00e3o de palavras \u201cleves\u201d para suavizar a realidade, banalizando os desastres que ocorrem por este mundo fora.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "jh6mme",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Poemas o libros que contienen la palabra \u201cDuende\u201d",
            "selftext": "Hola a todos! \n\nHe estado buscando un poema o libro que usa la palabra duende en relaci\u00f3n al estado de emoci\u00f3n acentuado, no una criatura fant\u00e1stica. \u00bfAlguien tiene sugerencias? \n\nGracias!",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "jftg0l",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Imagino que en la obra de Federico Garc\u00eda Lorca"
            ]
        },
        {
            "title": "Ensaio Pessimista Otimista",
            "selftext": "Ao longo do tempo fui criando, abandonando e me reinventando. Estou realmente mudando. O tempo traz e retira, conhecer-me foi algo que me custou muito, mas me deu o dobro. Mas ser\u00e1 que realmente valeu a pena? O \"conhecer-me\", agora j\u00e1 n\u00e3o faz mais sentido, tampouco com as novidades que se ascenderam na paisagem n\u00e9bula. \"Parte da Jornada \u00e9 o Fim\", j\u00e1 dizia Tony. \n\nJornada na qual passei por muitos locais, por muitas pessoas, e por muitos Eu. Parece que ao longo do tempo vamos conhecendo coisas que jamais quer\u00edamos conhecer. Vamos perdendo sonhos que jamais quer\u00edamos perder. Mas a vida que vale a pena ser vivida, para mim, \u00e9 aquela que se aceita a sua \"pedra\" e com ela escale sua montanha. \n\nAinda que haja coisas que lhe prejudiquem, tanto patol\u00f3gicas, quanto ambientais. Elas jamais podem se sobrepor \u00e0 sua vontade de vida, sua vontade de exist\u00eancia. Tudo pode ser uma merda, mas o seu \"mundo\" tem que ser sua \"guerra\". Guerreie como se n\u00e3o houvesse o amanh\u00e3, porque o amanh\u00e3 pode ser o \u00faltimo. A vida \u00e9 apenas isso, sua vontade por si. Esperar pela beatitude de tudo, esperar pela beleza do amanh\u00e3, pode lhe custar a beleza do hoje.\n\nAprendi muitas coisas na minha breve vida, cometi muitos erros, enfrentei muita coisa, me machuquei acima de tudo. Mas, toda a desgra\u00e7a que me causei e foi me causada, me ajuda a vencer todos os dias. H\u00e1 dias de perdas e gl\u00f3rias... \u00c0s vezes me pergunto se realmente vale a pena viver, se realmente vale a pena prosseguir, e sempre me dou a mesma resposta: - O que voc\u00ea adora fazer de madrugada? - Explorar. - Ent\u00e3o explore meu caro, porque no vazio n\u00e3o h\u00e1 nada para explorar. \n\nMas, essa vontade de explora\u00e7\u00e3o se esgota a cada dia, nada de melancolia, nem depress\u00e3o, mas sim s\u00f3 o t\u00e9dio. S\u00f3 um dia ap\u00f3s o outro, sem nada, sem chama. N\u00e3o h\u00e1 nada para fazer, se n\u00e3o esperar pela pr\u00f3xima chama, e aproveit\u00e1-la em meu \"Eterno Retorno\". Assim, a vida vale a pena ser vivida. \n\nPude me notar na paci\u00eancia de escrever um livro. Mas a longevidade de minha exist\u00eancia \u00e9 pobre. Toda a minha experi\u00eancia \u00e9 do lado oculto da vida, aquele que as pessoas t\u00eam medo de olhar. \u00c0s vezes penso que escreveria a verdade que poucos veem, mas negaria o mundo que n\u00e3o consigo olhar. Fui atolado desde cedo no abismo, e com ele carreguei a trag\u00e9dia grega. Obrigado a todos os professores j\u00e1 p\u00f3stumos. Como dizia Nit: \"Eu j\u00e1 nasci p\u00f3stumo\".",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "jfj2zo",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Me identifiquei bastante com o que voce escreveu apesar de ter um desgosto profundo pelo modern nihilism e afins, apesar de ser pessimista. Falando pela experiencia, a melhor coisa que a gente que passa por isso pode fazer \u00e9 sentar e escrever um livro, um conto ou um desabafo."
            ]
        },
        {
            "title": "LOS LIBROS TAMBI\u00c9N VAN AL CIELO",
            "selftext": "Lee gratis mi relato y si tienes tiempo, d\u00e9jame un comentario, te lo agradecer\u00eda.\n\n[LOS LIBROS TAMBI\u00c9N VAN AL CIELO](https://elrincondelescritorgdavidperalta.blogspot.com/p/los-libros-tambien-van-al-cielo.html)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "jewaj3",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "interesante titulo"
            ]
        },
        {
            "title": "Culpa...",
            "selftext": "A culpa tem um gosto agridoce. Na receita, a indica\u00e7\u00e3o \u201cq.b\u201d faz com que, por vezes, n\u00e3o me consiga controlar, exagerando na sua quantidade. Mais tarde, a inquietada consci\u00eancia v\u00ea-se \u00e0 rasca para digerir os remorsos.\n\nNo interior do autocarro, no regresso a casa, o ambiente constatava-se mudo. Apesar dos muitos lugares ocupados, todos os que l\u00e1 estavam abstraiam-se no seu reservado mundo virtual. Havia quem mantivesse os olhos ocupados, deslizando pela tela do telem\u00f3vel, mas com a audi\u00e7\u00e3o em alerta. Os outros deambulavam com o seu olhar pelo espa\u00e7o, escutando as suas m\u00fasicas prediletas. Em ambos os casos, haviam dois pontos em comum: a boca permanecia sempre fechada; a aten\u00e7\u00e3o dedicada ao digital afastava-nos da realidade.\n\nTudo mudou quando alcan\u00e7\u00e1mos uma paragem, julgo a dos Carvalhais. \n\nAos poucos, as cabe\u00e7as imergiram, espreitando sorrateiramente por entre as cadeiras, na \u00e2nsia de encontrar pistas. Aqueles com auriculares nos ouvidos, rapidamente se livraram deles, com o objetivo de ouvir algo que os pudesse enquadrar na situa\u00e7\u00e3o que se estava ali a passar.\n\nBem no meio do autocarro, uma senhora mostrava grandes dificuldades em sair. Levava consigo um carrinho de beb\u00e9, cujas rodas, sem motivo aparente, estavam presas, tendo de o arrastar sofregamente. Em cada m\u00e3o, carregava um saco de compras com um peso bastante consider\u00e1vel, cheios de mantimentos.\n\nO espa\u00e7o e tempo reduzidos come\u00e7avam a provocar em si ansiedade. Queria despachar-se, mas quanto mais lutava por movimentar o carrinho, ajeitando-o em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00edda, mais contratempos ocorriam. Uma das al\u00e7as de uma saca rebentou e alguns dos produtos ca\u00edram derrotados no ch\u00e3o.\n\nOs passageiros tinham estampado no rosto uma express\u00e3o de impaci\u00eancia bem vincada. Nem sequer disfar\u00e7avam! Miravam-na com um certo desd\u00e9m. Queriam chegar o quanto antes ao seu destino, para recuperar baterias e havia algu\u00e9m que os impedia disso. Todos os olhos estavam focadas naquela figura acanhada.\n\nCome\u00e7ou por pousar as sacas no ch\u00e3o. De seguida, agarrou no carrinho e fazendo contrapeso, conseguiu ergu\u00ea-lo. Desceu as escadas e deixou-o a descansar no quente asfalto. Voltou para o interior. Dobrou-se e apanhou cada um dos produtos que caiu, acomodando-os novamente nas sacas. Parecia uma galinha desesperada \u00e0 procura de gr\u00e3os para debicar. Ap\u00f3s aspirar completamente o ch\u00e3o, ajeitou uma das sacas no seu pulso esquerdo e agarrou a rasgada com as duas m\u00e3os. Acabou por sair, desengon\u00e7adamente. \n\nAs portas cerraram. Os passageiros tornaram a encostar-se \u00e0s cadeiras, recuperando o seu enfadado mundo ideal. \n\nPosso estar errado, mas talvez se um daqueles impacientes ansiosos que esperavam que ela se despachasse, a ajudassem, talvez teria sido muito mais r\u00e1pido...",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "jb4qq1",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "El coraz\u00f3n de voltaire",
            "selftext": "Me gustar\u00eda saber si existe un audiolibro de \"El coraz\u00f3n de voltaire\", he buscado por la internet y no lo encuentro.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "jb1lok",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "CONCURSO REDDIT DE POESIA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "j8jcob",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Trist\u00e3o e Isolda",
            "selftext": "Isolda (olhando sempre inconsciente, alheia a tudo que a rodeia, at\u00e9 que fixa seus olhos no cad\u00e1ver de Trist\u00e3o): - Como \u00e9 doce e delicado o seu sorriso! Seus olhos se entreabrem com ternura. Est\u00e3o vendo, amigos? N\u00e3o est\u00e3o vendo? Como resplandece com luminosidade sempre mais viva! Como ascende irradiante, cercado de fulgurantes estrelas? N\u00e3o o est\u00e3o vendo? Como o seu cora\u00e7\u00e3o se inflama, orgulhosamente, e pulsa-lhe no peito pleno e sublime? Como escapa delicadamente de seus l\u00e1bios um doce suspiro de suave encanto? Oh, amigos, vejam-no! N\u00e3o o sentem? N\u00e3o est\u00e3o vendo? Serei a \u00fanica a escutar esta melodia que, maravilhosa e suave, suspirante de alegria, inteiramente reveladora, doce e conciliadora, dele se desprende e em mim penetra, cheia de \u00edmpeto, ecoando sublime ao meu redor? Ondas vibrantes de brisas em luminosa efervesc\u00eancia, ondas de embriagadoras fragr\u00e2ncias? Dilatando-se, envolvendo-me em suaves murm\u00farios para abranger-me toda? Nuvens de encantadoras fragr\u00e2ncias? Como se enfunam a fremer ao meu redor? Deverei respirar? Deverei escutar? Deverei saborear? Afogar-me, contente? Exalar docemente essa fragr\u00e2ncia? Mergulhar, submergir, privada dos sentidos, na vaga ondejante? Na rima sonora? No cosmo inspirante da respira\u00e7\u00e3o universal? Deleite supremo!",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "j6yxi3",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "A divina com\u00e9dia",
            "selftext": "Ol\u00e1! Recentemente comecei a ler a divina com\u00e9dia, entretanto se trata de uma leitura dif\u00edcil. Gostar\u00eda de indica\u00e7\u00f5es de dois tipos de obras caso existam:\n\n1. Uma vers\u00e3o em prosa da obra - para uma leitura colateral.  Sei que a Il\u00edada tem uma vers\u00e3o em prosa, por isso a pergunta.\n2. De algum livro no estilo comentador, sobre  a obra em quest\u00e3o.\n\n\u00c9 minha primeira pergunta aqui, obrigado desde j\u00e1.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "j4otq9",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Stelle.com.br\n\nTem vers\u00e3o em prosa do inferno e purgat\u00f3rio a\u00ed. Para\u00edso infelizmente s\u00f3 em ingl\u00eas (por ser o livro mais dif\u00edcil e fazer a maioria desistir)\nBoa sorte na leitura, acho que foi o livro mais dif\u00edcil que j\u00e1 li na vida, apesar de ser muito interessante",
                "Estou lendo bem devagar: 2 cantos por dia pra n\u00e3o me sobrecarregar. O dicion\u00e1rio online pronto ao lado, pra agilizar a consulta, e uma janela do google pra analisar passagens complicadas. Estou terminando o inferno. N\u00e3o vi outro jeito."
            ]
        },
        {
            "title": "Recomendem-me textos cr\u00edticos sobre Os Lus\u00edadas",
            "selftext": "Podem ser artigos, livros ou aulas. J\u00e1 ouvi a confer\u00eancia do Monir Nasser, mas existe muita gnose por aquela parte da intelectualidade, se \u00e9 que me entendem.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "iycsg8",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Momentos ou di\u00e1logos com o sentimento",
            "selftext": "\u00c9 a primeira vez que encontro uma rede social que pode me ajudar na quest\u00e3o de literatura.  \nEsse post n\u00e3o est\u00e1 contando uma **hist\u00f3ria** e sim uma discuss\u00e3o sobre um tema liter\u00e1rio que eu gosto bastante.\n\n**O tema \u00e9:** O que faz um momento triste em uma hist\u00f3ria ? O que faz voc\u00ea sentir tristeza nesses momentos ?   \n\n\nExemplo: Uma despedida de um personagem, a morte dele, ou simplesmente um di\u00e1logo em que ambos os envolvidos saem desapontados e etc.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ix0s8w",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "N\u00e3o sei como come\u00e7ar...",
            "selftext": "  \n\nN\u00e3o sei como come\u00e7ar\u2026 \n\nDepois de congeminados tantos textos, explorados diversos temas, como poder\u00e3o ter assaltado a minha mente e roubado tudo o que nela fervilhava? N\u00e3o sei\u2026\n\nPor vezes, tenho destes entraves! O mundo presenteia-me com tantos motivos para passar o pano pelo meu ego cr\u00edtico, de forma a retirar-lhe o p\u00f3, mas\u2026 N\u00e3o me tem dado para a limpeza\u2026 \n\nPuxei a cadeira amarela, sentei-me devidamente (atormentado com a vis\u00e3o do que me aconteceria anos mais tarde se a minha postura fosse negligente), posicionei-me na secret\u00e1ria, abri a primeira gaveta do arm\u00e1rio \u00e0 minha direita e peguei na caneta preta que uso sempre para esbo\u00e7ar a forma a mais uma das minhas ideias (supersti\u00e7\u00f5es). O mundo tecnol\u00f3gico evoluiu bastante nos \u00faltimos anos e continuar\u00e1 a um ritmo estonteante (mal se comprou o \u00faltimo topo de gama, acabou de sair um \u201cmelhor\u201d e mais cobi\u00e7ado), apesar disto, nada me consegue tirar o h\u00e1bito de sentir genuinamente o tra\u00e7ar de cada letra e a constru\u00e7\u00e3o de cada palavra. Ah! Regulei ainda a altura da cadeira e estendi uma folha de papel ao Sol, pisando-a com a ponta da caneta. \n\nNada de nada\u2026 \n\nTeria de surgir for\u00e7osamente! \n\nPercorri as muitas obras a que vou dando acolhimento e parei numa recentemente deliciada pelos meus olhos: \u201cSerotonina\u201d, de Michel Houellebecq. \n\n\u201cQue tal fazer uma opini\u00e3o sobre o seu enredo?\u201d \n\nComecei por expelir uns quantos adjetivos superficiais e custosamente, depois de reunidos uns quantos, formei umas linhas vazias de verdade. Julgo ser necess\u00e1rio ter opini\u00e3o sobre tudo, por\u00e9m n\u00e3o consigo aceitar o facto de em muitas \u00e1reas art\u00edsticas, uma vis\u00e3o indiferente poder ditar o sucesso, ou fracasso de um filme, teatro, livro ou m\u00fasica. A dificuldade em descodificar a mensagem transmitida por uma obra (por vezes nunca chega a ser) \u00e9 enorme, mas h\u00e1 quem confie em avalia\u00e7\u00f5es de terceiros para escolher uma de duas op\u00e7\u00f5es: merece ela ser tomada em considera\u00e7\u00e3o ou esquecida? (Esta ideia est\u00e1 exatamente representado no filme \u201cBirdman ou Inesperada Virtude da Ignor\u00e2ncia\u201d). Infelizmente, a falta de um olhar cr\u00edtico perante o mundo come\u00e7a a fraturar valores at\u00e9 ent\u00e3o assegurados, como o respeito, liberdade, camaradagem\u2026\n\nTamb\u00e9m n\u00e3o deu\u2026 \n\nParti para uma outra fonte\u2026\n\nNo cat\u00e1logo da moralidade, fazia por achar uma situa\u00e7\u00e3o que poderia ser enquadrada com algo que me tivesse acontecido h\u00e1 pouco tempo, de forma a oferecer ao leitor um bom \u201cabre-olhos\u201d. \n\nPor muito esfor\u00e7o que pudesse encaminhar para esta tarefa, nada do que equacionava poderia alcan\u00e7ar os padr\u00f5es de excel\u00eancia em que acredito. N\u00e3o sou apreciador de oferecer conte\u00fados sistem\u00e1ticos apenas para cumprir calend\u00e1rio. \n\nNaquele momento, nada se desenrolava\u2026 Mas felizmente, cheguei ao motivo para tal! Nada funcionava, uma vez que n\u00e3o estava a ser fiel \u00e0 minha vontade. Queria escrever algo, de forma a cumprir um prazo imagin\u00e1rio que me autoimpunha, para ter a falsa sensa\u00e7\u00e3o de sentimento cumprido e para oferecer ao leitor mais um dos meus pensamentos. Ainda assim, mesmo que conclu\u00edsse este labor, o resultado seria f\u00fatil, devido a n\u00e3o ser uma tradu\u00e7\u00e3o genu\u00edna dos meus valores.\n\nFor\u00e7ar algo a acontecer \u00e9 extremamente prejudicial, uma vez que assim que se alcan\u00e7ar o pretendido, ser\u00e1 indiferente a emo\u00e7\u00e3o e a aprendizagem retiradas. Fazer algo vazio de conte\u00fado, ainda que esteja l\u00e1 o seu corpo, n\u00e3o trar\u00e1 felicidade, nem reconhecimento por quem aprecia o feito!\n\nAssim se arrecadou um novo ensinamento! Deve ser sempre fiel \u00e0 sua vontade, \u00e0 sua forma de ser e de agir, pois s\u00f3 assim completar\u00e1 genuinamente os seus objetivos e mais importante, ter\u00e1 a certeza que colocou toda a sua alma na realiza\u00e7\u00e3o dos mesmos!\n\nOlhe\u2026 Afinal at\u00e9 soube como come\u00e7ar\u2026 E acabar\u2026",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "irgnad",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Ato 1 (Norte)",
            "selftext": "Vaga-se pelos canteiros da terra, alucinando-se em alegorias. N\u00e3o se encaixa, nem nas mais variadas posi\u00e7\u00f5es, \u00e9 como uma inc\u00f3gnita, poucos se d\u00e3o ao trabalho de tentar resolver. \n\nPerdido, cansado, sozinho. Como uma mente em expans\u00e3o, que procura novos horizontes, mas s\u00f3 encontra a perdi\u00e7\u00e3o.\n\n Tentou v\u00e1rios pap\u00e9is, e nenhum deles o convenceu. Tentou v\u00e1rios caminhos, mas nenhum deles o trajou.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "iq150n",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O menino que queria ser sozinho",
            "selftext": "Sempre sozinho exclamou: \u201cSolitude me governa, me conduz, \u00e9 minha luz!\u201d\n\nAo meio de todos buscava solid\u00e3o, buscava o estar e sentir-se sozinho\n\nBuscava sobre todos uma sa\u00edda, apenas an\u00f4nimo, apenas sozinho\n\nO menino que saiu-se de todos, se desfez de tudo, ao meio do caos do universo\u2026 encontrou paz na solid\u00e3o.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "iq14n2",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "An\u00e1lise de Irm\u00e3os Karam\u00e1zov",
            "selftext": "Irm\u00e3os Karam\u00e1zov 1\nAgora meu instagram ganhar\u00e1 utilidade: vou refletir aqui sobre os livros que estou lendo, conversar sobre eles... N\u00e3o vou gastar mais linhas tentando explicar o futuro desta conta, a seguir ficar\u00e1 claro.\nS\u00f3 se atente ao fato de que as discuss\u00f5es ser\u00e3o sobre os livros que ESTOU lendo. Isso quer dizer que eu leio, tenho ideias, coloco elas aqui e depois n\u00e3o fa\u00e7o ideia se elas v\u00e3o se confirmar no final.\nTalvez seja um clube de leitura... mas s\u00f3 tem eu...\nInicia-se, ent\u00e3o, a saga de discuss\u00f5es (mon\u00f3logos) sobre Os Irm\u00e3os Karam\u00e1zov, escrito por Dostoi\u00e9vski, e neste post em particular, o primero cap\u00edtulo impactante do romance: O Grande Inquisitor.\nEstava eu, Moacirzinho, lendo Irm\u00e3os Karam\u00e1zov, quando me deparei com a ideia de Ivan Karam\u00e1zov: a liberdade que Deus quis dar a n\u00f3s foi o determinante para que segu\u00edssemos for\u00e7as humanas e corruptas.\nL\u00edderes tiranos, capitalismo, atrocidades da inquisi\u00e7\u00e3o, diferen\u00e7as de classes, tudo isso s\u00f3 acontece porque Deus quis que f\u00f4ssemos livres, mas n\u00f3s n\u00e3o queremos liberdade, trocamos quase tudo por ela.\nInteressante... interessante... ent\u00e3o fiquei pensando, Ivan n\u00e3o pode ser ateu, como todos o questioram! Porque me parece que tudo o que ele mais deseja \u00e9 a presen\u00e7a de Deus, mas um Deus pai, r\u00edgido, o Deus do velho testamento.\nSeria ele t\u00e3o sedendo por essa presen\u00e7a paterna por causa da aus\u00eancia do seu pai Fiodor Karam\u00e1zov?\nSe voltarmos ao come\u00e7o do romance, quando ele discute com os monges sobre o artigo que havia escrito sobre as diferen\u00e7as entre a igreja se tornar o Estado e o Estado se tornar a igreja, isso fica ainda mais claro.\nNesse ponto, a opini\u00e3o comum \u00e9 que Ivan Karam\u00e1zov estava brincando, divertindo-se \u00e0s custas da igreja quando escreveu o artigo e ele mesmo nunca revela a verdade em seu cora\u00e7\u00e3o, mas acho forte os ind\u00edcios que ele acredita em Deus tanto quanto Aliocha, mas odeia a humanidade \u2014 contrastando o irm\u00e3o.\nN\u00e3o seria Aliocha Karam\u00e1zov a verdadeira ferramenta de opress\u00e3o diante da liberdade de Deus?\nTalvez sejam essas as mesmas ang\u00fastias que Dostoi\u00e9vski enfrentou enquanto vivo...\n#dostoi\u00e9vski #literatura\nhttps://www.instagram.com/p/CEhnbPXnh07/?igshid=1q6rrizfn2ga9",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ipk7gk",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "An\u00e1lise de Irm\u00e3os Karam\u00e1zov",
            "selftext": "Irm\u00e3os Karam\u00e1zov 1\nAgora meu instagram ganhar\u00e1 utilidade: vou refletir aqui sobre os livros que estou lendo, conversar sobre eles... N\u00e3o vou gastar mais linhas tentando explicar o futuro desta conta, a seguir ficar\u00e1 claro.\nS\u00f3 se atente ao fato de que as discuss\u00f5es ser\u00e3o sobre os livros que ESTOU lendo. Isso quer dizer que eu leio, tenho ideias, coloco elas aqui e depois n\u00e3o fa\u00e7o ideia se elas v\u00e3o se confirmar no final.\nTalvez seja um clube de leitura... mas s\u00f3 tem eu...\nInicia-se, ent\u00e3o, a saga de discuss\u00f5es (mon\u00f3logos) sobre Os Irm\u00e3os Karam\u00e1zov, escrito por Dostoi\u00e9vski, e neste post em particular, o primero cap\u00edtulo impactante do romance: O Grande Inquisitor.\nEstava eu, Moacirzinho, lendo Irm\u00e3os Karam\u00e1zov, quando me deparei com a ideia de Ivan Karam\u00e1zov: a liberdade que Deus quis dar a n\u00f3s foi o determinante para que segu\u00edssemos for\u00e7as humanas e corruptas.\nL\u00edderes tiranos, capitalismo, atrocidades da inquisi\u00e7\u00e3o, diferen\u00e7as de classes, tudo isso s\u00f3 acontece porque Deus quis que f\u00f4ssemos livres, mas n\u00f3s n\u00e3o queremos liberdade, trocamos quase tudo por ela.\nInteressante... interessante... ent\u00e3o fiquei pensando, Ivan n\u00e3o pode ser ateu, como todos o questioram! Porque me parece que tudo o que ele mais deseja \u00e9 a presen\u00e7a de Deus, mas um Deus pai, r\u00edgido, o Deus do velho testamento.\nSeria ele t\u00e3o sedendo por essa presen\u00e7a paterna por causa da aus\u00eancia do seu pai Fiodor Karam\u00e1zov?\nSe voltarmos ao come\u00e7o do romance, quando ele discute com os monges sobre o artigo que havia escrito sobre as diferen\u00e7as entre a igreja se tornar o Estado e o Estado se tornar a igreja, isso fica ainda mais claro.\nNesse ponto, a opini\u00e3o comum \u00e9 que Ivan Karam\u00e1zov estava brincando, divertindo-se \u00e0s custas da igreja quando escreveu o artigo e ele mesmo nunca revela a verdade em seu cora\u00e7\u00e3o, mas acho forte os ind\u00edcios que ele acredita em Deus tanto quanto Aliocha, mas odeia a humanidade \u2014 contrastando o irm\u00e3o.\nN\u00e3o seria Aliocha Karam\u00e1zov a verdadeira ferramenta de opress\u00e3o diante da liberdade de Deus?\nTalvez sejam essas as mesmas ang\u00fastias que Dostoi\u00e9vski enfrentou enquanto vivo...\n#dostoi\u00e9vski #literatura\nhttps://www.instagram.com/p/CEhnbPXnh07/?igshid=1q6rrizfn2ga9",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ipk7bn",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Muito bom, espero ver mais \"resenhas\" suas por aqui! Abra\u00e7os <3"
            ]
        },
        {
            "title": "Primeiro poema que posto no site",
            "selftext": "Limbo Temporal \n\nN\u00e3o estou em algum estado,\nSou todos eles. O vazio entre os tempos.\nMaior parte sou aquilo que fizeram de mim\nCom tra\u00e7os do meu ser.\n\nA vontade de ser alheio ao externo \n\u00c9 o fundamento da alma livre. \n\nO conhecimento de que \nA passagem \u00e9 onde manifestamos \nA incans\u00e1vel busca,\n\u00c9 o que motiva, por conta de sua finitude.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "iln0iu",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Instagram de Discuss\u00e3o Liter\u00e1ria",
            "selftext": "Pessoal, estou usando minha conta de Instagram para discutir literatura, quem quiser dar uma olhada: @moacirliberato.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ik9te0",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Preciso de indica\u00e7\u00f5es de obras que citem plantas medicinais",
            "selftext": "Estou precisando escrever um trabalho sobre as representa\u00e7\u00f5es da fitoterapia na literatura, e estou tendo dificuldade de encontrar obras que abordem esse tema. Logo, preciso demais da ajuda de voc\u00eas, senhores leitores.   \nEstou precisando de indica\u00e7\u00f5es de obras liter\u00e1rias que apresentem utiliza\u00e7\u00e3o de plantas medicinais, curandeiros tradicionais que utilizem plantas medicinais, personagens herbalistas... Podem ser obras da antiguidade, contempor\u00e2neas, cl\u00e1ssicas... Tamb\u00e9m me interessam lendas e mitos de qualquer povo que incluam este elemento.  Tamb\u00e9m s\u00e3o \u00fateis cita\u00e7\u00f5es de personagens recorrendo a venenos de origem vegetal. Agrade\u00e7o demais quem lembrar de alguma obra e puder ajudar.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ih2ren",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Mordeu o anzol!",
            "selftext": "O grandioso Sol mostrava-se envergonhado com a nossa presen\u00e7a. Quando nos acostum\u00e1vamos \u00e0 sua radi\u00e2ncia, escondia-se. De vez em quando, espreitava por detr\u00e1s das nuvens e quando julgava que o tom\u00e1vamos como desaparecido, demonstrava novamente todo o seu esplendor, por um curto per\u00edodo de tempo, antes de tornar a fugir. \n\nA fresca aragem transportava a fragr\u00e2ncia dos muitos exemplares de flores que viviam junto \u00e0 margem do rio. As canas-do-reino tamb\u00e9m saboreavam a for\u00e7a dos ares, ora tombando exaustas, devido \u00e0 posi\u00e7\u00e3o hirta em que se mantinham durante grande parte da sua vida, ora dan\u00e7ando contentes, na companhia de outras vizinhas que desfrutavam do mesmo ritmo.\n\nAs \u00e1guas do Pranto estavam calmas, s\u00f3 se agitando quando algum peixe irrequieto fazia quest\u00e3o de inspecionar se haveria por ali algu\u00e9m com inten\u00e7\u00f5es de o apanhar. Naquele dia tinham com que se preocupar! \n\nNum pequeno retiro, quatro canas de pesca mantinham-se silenciosas, competindo entre si, cada uma com o desejo de ser a primeira a inaugurar o marcador. Os anz\u00f3is estavam abastecidos com pequenos peda\u00e7os de milho, esfor\u00e7ando-se para prender a aten\u00e7\u00e3o, mas principalmente, a boca dos curiosos que os rondavam.\n\nDecorridos trinta minutos, ainda n\u00e3o havia sinal de captura do primeiro enganado. A impaci\u00eancia tomava o lugar da vontade. O \u00e2nimo esmorecia, por\u00e9m n\u00e3o nos hav\u00edamos de tomar como derrotados, ainda assim, ao fim de mais outros quinze minutos, um dos membros decidiu dar como terminada a sua pescaria. Baseando-se nuns pescadores mais \u00e0 frente que n\u00e3o paravam de roubar \u00e0s \u00e1guas do Pranto os seus habitantes, manifestava a sua indigna\u00e7\u00e3o, uma vez que se recusava a aceitar a sua falta de sorte. \n\nJ\u00e1 com uma fora de cena, as outras tr\u00eas empenhavam-se para darem conta do recado. Lan\u00e7ou-se \u00e0 \u00e1gua um aperitivo, de forma a aliciar tentadoramente os famintos que ali circulavam. Para completar a refei\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m a isca foi mudada, passando agora a ser pequenas larvas vivas. A parada tinha aumentado! Se continuassem a resistir, seria realmente melhor dar como finalizado o dia de pesca. Passou-se outra meia-hora (1 hora e 15 min total) e continu\u00e1vamos sem qualquer perspetiva para o jantar. Juntamente com outro colega, resolvemos arrumar as canas de pesca, de maneira a evitar o prolongamento do seu sofrimento, antes que numa pr\u00f3xima vez se resignassem \u00e0 atividade, afetadas pelo facto de n\u00e3o terem sido capazes de lidar com a situa\u00e7\u00e3o anterior.\n\nO \u00faltimo mantinha-se convicto que o paradigma poderia ser invertido. Resolveu recorrer aos conhecimentos que seu pai e seu av\u00f4 lhe tinham confidenciado. Segundo eles, a melhor forma de apanhar carpas no rio era com p\u00e3o amassado, fazendo pequenas esferas, embebidas em azeite, de forma a que assim que contactassem com a \u00e1gua, n\u00e3o acabassem desfeitas instantaneamente. \n\nIgnorando a tro\u00e7a que lhe faz\u00edamos, buscou por um resto de p\u00e3o que sobrara do almo\u00e7o e procedeu exatamente da forma que lhe contaram. Cuidadosamente, deixou repousar a bolinha na ponta afiada do anzol, o suficiente para que n\u00e3o se desprendesse com facilidade, partindo finalmente para aquela que julgava ser a tentativa certeira.\n\nAo fim de vinte minutos, a linha movia-se freneticamente, descrevendo um percurso aleat\u00f3rio, ajudando a refutar a tese de que poderiam ser as intensas correntes as autoras de tais movimentos. Certo das suas capacidades, elevou lentamente a cana, desfrutando todos os segundos daquele momento de adrenalina. Das profundezas, emergiu uma bela carpa. As suas escamas reluziam ao contactar com a luz, refletindo-a. Os seus trinta cent\u00edmetros, juntamente com o grosso per\u00edmetro do seu abd\u00f3men, faziam com que fic\u00e1ssemos estarrecidos e um tanto invejosos com o seu feito. Naquele momento, tentava consolar-me. Se tivesse esperado mais um pouco, talvez teria sido eu a sacar aquela bel\u00edssima pe\u00e7a da Natureza. Assim, em mais um momento banal, aprendi uma li\u00e7\u00e3o muito importante para a vida. \n\nAinda que a vida possa parecer complicada e saturante, ainda que o meio em que esteja inserido/a n\u00e3o seja o mais favor\u00e1vel, nunca deve desistir. Se colocar termo \u00e0 sua luta, nunca conseguir\u00e1 alcan\u00e7ar os seus sonhos, por\u00e9m se insistir constantemente na realiza\u00e7\u00e3o dos seus desejos, mesmo que terceiros o/a considerem louco/a, acabar\u00e1 por alcan\u00e7ar o t\u00e3o ansiado sabor da conquista. \u00c9 essencial relembrar os ensinamentos que lhe foram dados, ou que a vida j\u00e1 lhe deu e enquadr\u00e1-los da melhor forma \u00e0 situa\u00e7\u00e3o em que se encontra. Por vezes, poder-se-\u00e1 perder um combate, mas se se reerguer e afinar as estrat\u00e9gias, a guerra acabar\u00e1 por ser determinada a seu favor!",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ig02ml",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Primeiro poema que eu compartilho",
            "selftext": "Oi! Eu sou nova tanto no reddit quanto na poesia kkkk. Queria aproveitar o anonimato da rede para compartilhar algo que nunca compartilharia com algu\u00e9m que conhe\u00e7o (por vergonha). Entendo que n\u00e3o sou nenhum g\u00eanio e sei que esse poema pode aparentar bem bobinho e infantil para muitos. Tamb\u00e9m entendo que ainda tenho demais a aprender sobre essa arte. (Caaaaaso algu\u00e9m leia isso) sinta-se livre para dissecar, criticar, modificar esse meu poema. Sou completamente aberta a cr\u00edticas contando que haja respeito. Muito obrigado!  \n\n&#x200B;\n\n**Um monstro no papel**\n\nEm um papel desenhei um monstrinho\n\nUm monstrinho bem bonitinho\n\nUm monstrinho que n\u00e3o me assustava\n\n&#x200B;\n\nCom o passar do tempo, fui conhecendo mais\n\nE o meu l\u00e1pis, cada vez mais sagaz,\n\nFoi detalhando o monstrinho\n\n&#x200B;\n\nAgora o monstrinho j\u00e1 n\u00e3o era mais t\u00e3o fofo\n\nAgora o que eu realmente estava criando era um monstro\n\nConhecia o monstro, fui eu que criei\n\nE via os outros desenhando o que eu tamb\u00e9m desenhei\n\nEnt\u00e3o acalmei meu cora\u00e7\u00e3o\n\nMeu monstro, afinal, era s\u00f3 ilus\u00e3o\n\n&#x200B;\n\nChegou um momento, por\u00e9m\n\nQue o meu l\u00e1pis j\u00e1 n\u00e3o estava t\u00e3o bem\n\nO monstro que era doido, mas contido \n\nJ\u00e1 n\u00e3o estava mais no papel, j\u00e1 havia partido\n\n&#x200B;\n\nO monstro que eu havia tentado domar\n\nO monstro que eu tanto queria cultivar\n\nO monstro que eu queria deixar no papel\n\nEntrou no meu l\u00e1pis, que agora\n\nN\u00e3o desenhava mais flora\n\nNem fauna, nem c\u00e9u\n\nS\u00f3 desenhava o que o monstro queria\n\nUm total escarc\u00e9u\n\n&#x200B;\n\nAli percebi que o meu monstro era chato\n\nMeu monstro era mau, insuport\u00e1vel\n\nOs outros monstrinhos, embora feinhos\n\nFicavam contidos nas jaulas das linhas \n\nDos cadernos dos artistas\n\n&#x200B;\n\nO meu monstro fugiu, ele estava era louco\n\nN\u00e3o tinha nenhum parafuso no coco\n\nEu j\u00e1 n\u00e3o sabia onde ele estava \n\nQueria descobrir em que casa ele morava\n\n&#x200B;\n\nEnt\u00e3o fui olhar pela janela\n\nE n\u00e3o vi rua, n\u00e3o vi carros, n\u00e3o vi casas\n\nS\u00f3 vi o que achei que era ela\n\nMas na verdade era o monstro, que tanto atormentava\n\nA casa dela, onde ela ficava\n\n&#x200B;\n\nO monstro estava aqui dentro\n\nNa cozinha, na sala no jardim\n\nO monstro que eu fiz j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais meu \n\nEu que sou dele, coitada de mim",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "ibm8ov",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Gostei de ler, mas n\u00e3o entendo nada de poesia ent\u00e3o n\u00e3o posso dar nenhum feedback quanto a m\u00e9trica estilo e etc. hahahaha mas mesmo assim gostaria de lhe encorajar! Continue escrevendo! ;) Leia mais, escreva mais!",
                "[deleted]"
            ]
        },
        {
            "title": "Conecte-se com o mundo",
            "selftext": "A Noite nublada, tristonha, choramingava um orvalho denso e cont\u00ednuo, insistindo para que sa\u00edsse e desfrutasse da beleza da cidade da Figueira da Foz.\n\nConfesso que estava reticente quanto ao pedido. N\u00e3o sabia se deveria arriscar seguir a sua vontade, ou a negar. Decidi dar o bra\u00e7o a torcer. Habilitar-me-ia ao risco de ter uma noite enfadonha, mas ao menos, sempre corromperia a linha do h\u00e1bito e da rotina.\n\nEla, satisfeita com a minha escolha, moderou o seu comportamento. O orvalho cessou, a temperatura aumentou e as nuvens, que se esfor\u00e7avam por esconder a beleza das estrelas, tiraram o resto da noite para folga. \n\nDepois de percorrida a marginal lotada de pessoal, vistas as atra\u00e7\u00f5es que pretendiam prender quem por ali procurava divers\u00e3o e apreciada a mistura de aromas provenientes dos restaurantes, o apetite, naturalmente, demonstrou que estava presente. Era s\u00f3 mais uma a paragem a registrar, junto ao Largo Lu\u00eds de Cam\u00f5es, o restaurante Pra\u00e7a 18\u00ba.\n\nMais uma adversidade fez quest\u00e3o de se colocar no meu caminho. No interior, as mesas estavam completamente lotadas. A pandemia obrigou que a lota\u00e7\u00e3o total permitida fosse reduzida e o espa\u00e7o, outrora capaz de dar abrigo a um n\u00famero consider\u00e1vel de pessoas, o que permitia uma entrada imediata, beneficiava agora os perspicazes que se lembravam de fazer reserva. \n\nAproveitei para ver as brincadeiras das crian\u00e7as, que fartas de estar \u00e0 mesa, se escapuliam para o exterior, para se entreterem e se relacionarem (a minha alegria aumenta ao ver que ainda h\u00e1 crian\u00e7as que brincam e n\u00e3o ficam coladas ao ecr\u00e3). As fachadas dos antigos edif\u00edcios situados naquele largo (prestes a serem recuperadas, assim como o interior dos edif\u00edcios) agarraram a minha aten\u00e7\u00e3o. Sempre que p\u00e1ro para apreciar estas maravilhas arquitet\u00f3nicas, invejo os antepassados. Se atualmente, algumas j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o devidamente cuidadas, mas ainda assim, a sua beleza continua a manifestar-se grandiosamente, como seria no momento ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o das suas constru\u00e7\u00f5es? Era nestes momentos que desejava ter nas minhas m\u00e3os a M\u00e1quina do Tempo! O melhor foi a conversa agrad\u00e1vel com os meus pais. Tudo isto conjugado permitiu que o tempo voasse, sem ser preciso recorrer \u00e0s redes sociais, jogos ou distra\u00e7\u00f5es.\n\nChegou finalmente a hora! Fomos convidados a sentarmo-nos numa mesa quadrangular, muito espa\u00e7osa, em frente \u00e0 entrada. A aragem que por ali circulava sem permiss\u00e3o, socorria-nos do calor humano e da mistura de cheiros de especiarias e confe\u00e7\u00f5es. De fundo, uma bela melodia percorria os ares e tranquilizava as mentes ansiosas por degustar as iguarias da casa. As garrafeiras pregadas \u00e0 parede, junto ao balc\u00e3o, carregavam uma escolha diversificada de bebidas. Antes mesmo do prato estar na mesa, j\u00e1 os olhos ambicionavam uma bebida fresca de qualidade. Apesar do ambiente agradabil\u00edssimo, os meus olhos captaram algo que particularmente, n\u00e3o me agrada.\n\nNas mesas em que aguardavam pela comida, todos os ocupantes davam uso a um aparelho tecnol\u00f3gico, apesar de terem \u00e0 sua frente outros indiv\u00edduos com quem falar e conhecer melhor, para al\u00e9m do maravilhoso espa\u00e7o a contemplar.\n\nApesar de ser completamente dependente dos aparelhos tecnol\u00f3gicos, h\u00e1 momentos em que julgo serem obrigatoriamente descart\u00e1veis. Depois de uma semana de trabalho, em que as oportunidades de paragem s\u00e3o m\u00ednimas e o tempo de conversa tem que ser muito bem equacionado, s\u00e3o estes os momentos ideais para que haja uma reconex\u00e3o entre familiares e amigos. S\u00e3o estes os momentos necess\u00e1rios para resolver conflitos, obter ajudas, desenvolver planos, saber mais sobre o(s) acompanhante(s) e olhar para o mundo criticamente.\n\nReservar a concentra\u00e7\u00e3o e a disposi\u00e7\u00e3o ao mundo virtual faz com que se perca o prop\u00f3sito das sa\u00eddas, das descobertas e dos encontros. As rela\u00e7\u00f5es, constru\u00eddas em alicerces fr\u00e1geis, v\u00e3o-se deteriorando, at\u00e9 ao momento em que h\u00e1 a perce\u00e7\u00e3o da falsidade e do desconhecimento que preenche a conex\u00e3o entre pelo menos duas pessoas, desabando por fim o edif\u00edcio do \u201camor\u201d.\n\nConecte-se ao mundo! Deixe que seja ele a sua rede, deixe que seja ele a oferecer-lhe as melhores riquezas que a vida proporciona.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "i7fmv9",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "e foi atrav\u00e9s de uma tela que eu li a melhor cr\u00f4nica em um bom tempo.\nnesses dias venho mergulhado mais do que jamais estive nesse mundo, e quem diria que viria dele esse pux\u00e3o de orelha\n\nn\u00e3o devemos esperar pra viver. se for pra sair pra vidrar num display, n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre sair para jantar e trancar-se no banheiro.",
                "Perfeito. Inteligent\u00edssimo."
            ]
        },
        {
            "title": "LANGOSTAS",
            "selftext": "Langostas aladas\n\nque hac\u00e9is multitud\n\nmuchos ser\u00e1n vuestros hijos y nietos\n\ny gozar\u00e1n de gran prosperidad.\n\nLangostas aladas\n\nque atron\u00e1is el aire\n\nmuchos ser\u00e1n vuestros hijos y nietos\n\nen grand\u00edsima abundancia.\n\nLangostas aladas\n\nque sois muchedumbre\n\nmuchos ser\u00e1n vuestros hijos y nietos\n\nunidos en paz y armon\u00eda.\n\n\nPoes\u00eda China",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "hyybci",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Oriente a pontua\u00e7\u00e3o na sua vida!",
            "selftext": "Num texto visto recentemente, ca\u00eddo dos c\u00e9us do virtual, este propunha que aceit\u00e1ssemos as retic\u00eancias como o sinal de pontua\u00e7\u00e3o da vida.\n\nNa vida tudo se prolonga, nada se fecha. H\u00e1 um suspense, uma d\u00favida relativamente ao que acontecer\u00e1 na pr\u00f3xima etapa. Nada est\u00e1 definido, uma vez que estamos sempre em constru\u00e7\u00e3o, sempre a evoluir com o que se vivencia.\n\nConcordo inteiramente com a sua justifica\u00e7\u00e3o, ainda assim, n\u00e3o consigo atribuir \u00e0s retic\u00eancias a import\u00e2ncia da defini\u00e7\u00e3o da vida humana, ali\u00e1s, admiti-las como m\u00e1xima seria errado, pois perder-se-ia grande parte dos sentimentos que me comandam.\n\nO que seria de mim sem o ponto de exclama\u00e7\u00e3o? Viveria o mundo sem espanto, sem interesse. Com ele presente, o in\u00fatil \u00e9 elevado ao exagero, tornando-o necess\u00e1rio. O mundo apresenta-se de forma diferente, com cores mais vivas e com os seus pormenores abordados cuidadosamente e com interesse. Permite-me ter um olhar cr\u00edtico perante tudo e todos os que me rodeiam, assim como a uma constante examina\u00e7\u00e3o \u201cintrapessoal\u201d.\n\nO que seria de mim sem o ponto de interroga\u00e7\u00e3o? N\u00e3o formularia este texto. N\u00e3o questionaria o mundo ao meu redor. Viveria subjugado a ideias ultrapassadas, pois sem a capacidade de d\u00favida, o conhecimento do mundo seria m\u00ednimo. Os cientistas n\u00e3o teriam formulado as suas hip\u00f3teses, realizado os seus experimentos e chegado \u00e0s respostas que permitiram proporcionar ao ser-humano uma vida duradoura e feliz.\n\nO que seria de mim sem a v\u00edrgula? Em nenhum momento me ofereceria uma pausa, mesmo depois de um dia cheio de trabalho, de frustra\u00e7\u00f5es, de alegrias e de conquistas. Com uma pausa, deixo como inacabada uma tarefa entediante, com a seguran\u00e7a de voltar e vocaciono o que melhor h\u00e1 em mim, para usufruir do que me faz feliz, acompanhado das pessoas mais importantes.  \n\nO que seria de mim sem o ponto e v\u00edrgula? N\u00e3o faria a separa\u00e7\u00e3o entre o que \u00e9 importante e imprescind\u00edvel, do danoso. O tempo limitado, que me foi emprestado para viver, ocupar-se-ia de satisfazer tamb\u00e9m o prejudicial, desta maneira, a acumula\u00e7\u00e3o de tempo perdido acabaria por ser t\u00e3o grande ou maior do que o dedicado aos tesouros que me s\u00e3o proporcionados. \n\nO que seria de mim sem os dois pontos? N\u00e3o enumeraria todos os objetivos para alcan\u00e7ar, nem descodificaria a melhor forma de o fazer.\n\nO que seria de mim sem o travess\u00e3o? N\u00e3o iniciaria um discurso com a pessoa que admiro, que necessito, ou em quem estou interessado. Seria mon\u00f3tono e em tempo algum, expressaria os pensamentos que me incomodam.\n\nPor fim, o que seria de mim sem o ponto final? N\u00e3o colocaria termo aquilo que me rebaixa, me destr\u00f3i e me deixa infeliz. Ainda que a vida seja maioritariamente um caminho em aberto, por vezes \u00e9 imperativo colocar uma barreira e retroceder, de modo a achar um novo caminho, para recome\u00e7ar rumo \u00e0 felicidade.\n\n\u00c0 semelhan\u00e7a de um texto equilibrado e conseguido, tamb\u00e9m a vida necessita de uma admira\u00e7\u00e3o, de uma interroga\u00e7\u00e3o, de uma pausa, de uma separa\u00e7\u00e3o, de uma enumera\u00e7\u00e3o, de um in\u00edcio e por fim, de um t\u00e9rmino.\n\nMiguel Almeida Cardoso \n\n26/07/2020",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "hyx1lv",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "RECOMENDACION NOVELA",
            "selftext": "Hace un par de meses empece a leer de nuevo. Lei el psicoanalista y el pu\u00f1al. Me di cuenta que me gustan mucho mas los libros que las series, el gran problema que tengo es que no conozco a muchos autores, ni tengo muchas recomendaciones. Alguien sabe alguna buena novela tipo policial? Lo mejor seria un autor Argentino.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "hyga8l",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Hola, acerca de tu autor argentino te defraudar\u00e9 , pero una saga policial buena podr\u00eda ser Mrs Mercedes de Stephen king, es probable que te atrap\u00e9 de forma r\u00e1pida."
            ]
        },
        {
            "title": "Esses chops dourados",
            "selftext": "Quando a gera\u00e7\u00e3o de meu pai   \nBatia na minha   \nA minha achava que era normal   \nQue a gera\u00e7\u00e3o de cima   \nS\u00f3 podia educar a de baixo   \nBatendo   \nQuando a minha gera\u00e7\u00e3o batia na de voc\u00eas   \nAinda n\u00e3o sabia que estava errado   \nMas a gera\u00e7\u00e3o de voc\u00eas j\u00e1 sabia   \nE cresceu odiando a gera\u00e7\u00e3o de cima   \nA\u00ed chegou esta hora   \nEm que todas as gera\u00e7\u00f5es j\u00e1 sabem de tudo   \nE \u00e9 p\u00e9ssimo   \nTer pertencido \u00e0 gera\u00e7\u00e3o do meio   \nTendo errado quando apanhou da de cima   \nE errado quando bateu na de baixo   \nE sabendo que apesar de amaldi\u00e7oados   \n\u00c9ramos todos inocentes   \n\n\nEsse poema de Jorge Wanderley foi cobrado em uma quest\u00e3o do ENEM.  \nConfira aqui a quest\u00e3o comentada: [https://youtu.be/3IZXWT-WBVY](https://youtu.be/3IZXWT-WBVY)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "hvxwpg",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Macabr\u00e9: Microcuentos (antolog\u00eda en espa\u00f1ol)",
            "selftext": "***Fantasmas, vampiros y seres que habitan en el abismo de la desolaci\u00f3n, como hojas en el viento, dejan fragmentos de sus almas en pena a trav\u00e9s de una antolog\u00eda de microcuentos.***\n\nPublicado en [Wattpad](https://www.wattpad.com/story/215204718-macabr%C3%A9-microcuentos) e [Inkspired](https://getinkspired.com/es/story/92149/macabre-microcuentos/) \n\n**Rositaillus** (Rose Marie).  Dedicada principalmente al horror g\u00f3tico. \n\n\\----\n\nPrimer microcuento de la antolog\u00eda:\n\n**La sed del vampiro**\n\nEsperando, el vac\u00edo de la eternidad se funde con el atardecer. La noche no llegar\u00e1 nunca y la ma\u00f1ana ha desaparecido, su luz se le ha negado a quienes ya hemos muerto. He sido maldecida y, en medio de mi condena sufriendo cada minuto, cada a\u00f1o, cada d\u00e9cada de un tiempo sin final, no hay l\u00e1grimas para llorar la vida que se marchit\u00f3.\n\n\u00a1Ah! La sed de sangre es insuficiente para darle color a mi alma reseca. El l\u00edquido rojo se desliza por mis labios y queda ah\u00ed; mis mejillas siguen p\u00e1lidas y descubro que, en verdad, a\u00fan quedan l\u00e1grimas.\n\n\\---\n\n**\u00a1Ya hay 21 microcuentos publicados!**",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "hsz63z",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "MAIOR ACERVO GRATUITO DE LIVROS DO MUNDO! Alexandria dos tempos modernos.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "hrzdkr",
            "num_comments": 0
        }
    ]
}