{
    "posts": [
        {
            "title": "O ser humano como maquina ( minha teoria)",
            "selftext": "O ser humano \u00e9 um animal assim como os demais seres vivos que fazem parte da natureza. No entanto, sua capacidade de racioc\u00ednio l\u00f3gico \u00e9 um fator diferencial que lhe permite desenvolver a intelig\u00eancia. Como um animal, o ser humano est\u00e1 sujeito aos seus instintos primitivos, tais como o sexo, a viol\u00eancia, a domina\u00e7\u00e3o e o territorialismo, al\u00e9m da necessidade de se sentir ou ser superior aos outros, entre outras coisas que podem estar relacionadas ao seu ego e \u00e0 busca por satisfa\u00e7\u00e3o individual.\n\n Quando se trata da sua capacidade cognitiva, o racioc\u00ednio ou intelig\u00eancia pode ser considerado como um \"programa de computador\" uma vez que armazenamos informa\u00e7\u00f5es para resolver determinados problemas fazendo uso da l\u00f3gica. Partindo desse pressuposto, podemos concluir que o ser humano pode ser de certo modo \"programado\", em alguns casos, para executar determinadas fun\u00e7\u00f5es sem question\u00e1-las, o que pode ocorrer atrav\u00e9s da manipula\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e dos recursos que a pessoa tem em seu ambiente. \n\nO ambiente \u00e9 um fator fundamental, pois \u00e9 nele que o indiv\u00edduo se desenvolve na fase de forma\u00e7\u00e3o do ego ou do \"eu\". Nesse mesmo ambiente, ser\u00e3o apresentados seus modelos, costumes, m\u00e9todos, condi\u00e7\u00f5es e, por fim, sua poss\u00edvel realidade, que ser\u00e1 interpretada de forma \u00fanica por cada indiv\u00edduo. Um indiv\u00edduo que nasce em um ambiente de conhecimento limitado e com poucos recursos para se desenvolver intelectualmente est\u00e1 fadado a uma vida de servid\u00e3o sem saber disso. Dentro da filosofia, esse seria um exemplo de um dos \"acorrentados\" na caverna de Plat\u00e3o.\n\nEsse \u00e9 meu ponto de vista como uma pessoa que nasceu em um ambiente de conhecimento limitado, por\u00e9m devido a minha introspec\u00e7\u00e3o busquei conhecimento para entender os padr\u00f5es que vejo.\n\nobs: gostaria de saber opini\u00f5es contrarias",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "126vhrt",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "O humano \u00e9 um ente diferente dos demais, e justamente sua teoriza\u00e7\u00e3o acerca da ess\u00eancia dos entes (incluindo a si mesmo, como \u00e9 o exemplo desse post) \u00e9 uma evid\u00eancia dessa diferen\u00e7a.\n\nO ser do ente humano carrega em si a possibilidade distinta de descobrir a alteridade (o ser-outro, o distintivo) dos entes, incluindo o seu pr\u00f3prio. Um animal pode se deparar com outro de uma esp\u00e9cie diferente, e saber que se trata de um ente n\u00e3o igual a si. Por\u00e9m, a constitui\u00e7\u00e3o essencial da alteridade desse outro permanece algo com o qual o animal n\u00e3o estabelece rela\u00e7\u00e3o alguma.\n\nN\u00e3o havendo esse tipo de rela\u00e7\u00e3o, o animal n\u00e3o pode se espantar com o car\u00e1ter distinto de outro ente em virtude dessa distin\u00e7\u00e3o mesma, entende? O diferente pode lhe causar medo e curiosidade, mas isso n\u00e3o significa que esse animal est\u00e1 capturado pelo enigma do sentido ou ess\u00eancia constitutiva do ente que lhe \u00e9 diferente. O medo, a poss\u00edvel surpresa ou curiosidade que um animal venha a ter por um ente diferente (n\u00e3o somente outro animal), s\u00f3 vem \u00e0 tona enquanto algo que n\u00e3o atinge direta ou indiretamente o sentido da totalidade da vida. J\u00e1 o ente humano, ao se espantar, maravilhar-se, ao adentrar o enigma da alteridade dos entes, tamb\u00e9m adentra algo que est\u00e1 relacionado (diretamente ou n\u00e3o) ao sentido do todo da vida ou exist\u00eancia.\n\nEm outras palavras, o homem \u00e9 o ente cujo o ser possui o car\u00e1ter distintivo de se relacionar abertamente com o ser distintivo de outros entes (incluindo o pr\u00f3prio). Essa \u00e9 uma diferen\u00e7a ontol\u00f3gica, n\u00e3o apenas cognitiva. N\u00e3o se trata apenas de ter um grau de cogni\u00e7\u00e3o maior que os outros entes vivos, mas de ter um car\u00e1ter ontol\u00f3gico inteiramente distinto.\n\nEsse car\u00e1ter ontol\u00f3gico distinto do homem \u00e9 o que o permite e faz \"pensar na vida\", encarar a morte como tal, refletir sobre sua origem e destino, etc.",
                "O ser humano n\u00e3o \u00e9 como uma maquina. a m\u00e1quina que \u00e9 uma c\u00f3pia perfeita do ser humano, por\u00e9m, a maquina consegue fazer algo que o ser humano demoraria pra fazer em longo tempo.",
                "Eu fui responder uma pergunta em um sub de relacionamentos, usado  minha teoria, nesse sentido, apontando que muitos dos nosso comportamentos vem dos nosso instintos primitivos, nem tudo \u00e9 consciente, pois somos tamb\u00e9m animais, mesmo sendo pensantes, e tal. N\u00e3o entenderam nada e ainda me chimgaram dizendo que eu estava ofendendo. Nem tudo da pra ser dito em qualquer lugar, pra qualquer um n\u00e9",
                "\u00c9 dif\u00edcil uma opini\u00e3o contr\u00e1ria a sua, at\u00e9 porque fazemos parte do todo n\u00e9. Por isso aquela m\u00e1xima que n\u00f3s somos a m\u00e9dia da 5 pessoas que mais convivemos \u00e9 t\u00e3o verdadeira."
            ]
        },
        {
            "title": "Eu formulei uma teoria sobre a consci\u00eancia humana.",
            "selftext": "Esse voz da nossa cabe\u00e7a \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de palavras o que desejamos, o que sentimos, e o que vivemos. Somos animais que aprenderam a por em palavra o que nossos instintos pedem. \u00c9 como uma leitura/formula\u00e7\u00e3o de palavras mentais, uma atitude que \u00e9 recompensado toda vez que tomamos uma atitude positiva, que beneficia o c\u00e9rebro de alguma forma, por causa dessas \"leituras mentais\".",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "126sfqi",
            "num_comments": 48,
            "comments": [
                "Acho que vai precisar dissertar melhor, pq isso t\u00e1 bem gen\u00e9rico.",
                "A consci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 nada mais que o conhecimento do pr\u00f3prio conhecimento que adv\u00e9m de observar o pr\u00f3prio observador.",
                "Chat GPT Discorra a teoria de froid trocando a palavra sonho por vozes na nossa cabe\u00e7a",
                "Freud explica, e explica melhor.",
                "se fosse apenas isso, n\u00f3s estar\u00edamos jogando merda uns nos outros ainda  \n\n\n\u00e9tica e moral n\u00e3o s\u00e3o instintivas",
                "T\u00e1 lendo Jerry Fodor?",
                "Voc\u00ea j\u00e1 leu Freud? Se n\u00e3o leu, acho que iria gostar. Sua teoria tem elementos da dele.\n\nA quest\u00e3o da transforma\u00e7\u00e3o do instinto em palavras tem bastante a ver com a representa\u00e7\u00e3o das puls\u00f5es em Freud.",
                "Isso \u00e9 cienfificamente comprovado ou vc so restirou do seu orif\u00edcio circular super cheiroso?",
                "Se for s\u00f3 nisso o humano fica alienado a pr\u00f3pria imagem, voc\u00ea dissertou um parte da mente uma humana mais b\u00e1sica, do tipo que se ofende com piada e consome paradas que n\u00e3o precisa, mais o buraco \u00e9 mais embaixo, mas foi um boa vis\u00e3o da loucura humana",
                "nada de novo sob o sol",
                "N\u00e3o acho que seja bem assim. Se coloc\u00e1ssemos os instintos em palavras, n\u00f3s seriamos imorais.\n\nSe instinto for entendido como os impulsos que existem no ser independentemente dele querer ou n\u00e3o, dele ser civilizado ou n\u00e3o ou dele gostar ou n\u00e3o. Ent\u00e3o, o desejo sexual seria um instinto. Assim que vissemos uma mulher que despertasse esse desejo (no caso de um homem), n\u00e3o daria outra.\n\nPortanto, h\u00e1 algo al\u00e9m dos instintos e no caso esse algo seria o que tu pode chamar de consci\u00eancia.\n\nMas eu n\u00e3o penso assim. Para mim, h\u00e1 os impulsos que prov\u00e9m do ser e o pensamento serve para inibir estes impulsos.",
                "A tese \u00e9 bem conhecida j\u00e1, mas n\u00e3o se trata da consci\u00eancia, pois existem pessoas com afantasia sem a voz na cabe\u00e7a, e mesmo assim tem consci\u00eancia.",
                "Obs: Decidi colocar a conclus\u00e3o no come\u00e7o e abaixo dela eu explico um pouco melhor ( n o suficiente, se tiver alguma d\u00favida t\u00e9cnica, recorra a alguma ferramenta de busca primeiro, caso n\u00e3o encontre uma solu\u00e7\u00e3o ver\u00eddica basta recorrer a mim q eu ajudo )\n\nE isso meu amigo, isso faz nossas c\u00e9lulas nascidas do desenvolvimento do nosso antecessor interagirem entre si cada vez mais, dando origem a algo poderoso ( na atualidade geralmente as pessoas n\u00e3o s\u00e3o capazes de manipular as inten\u00e7\u00f5es feitas pelo c\u00e9rebro de forma eficaz, causando uma instabilidade, por\u00e9m como o pai, essa instabilidade tende a interagir entre si, dando origem a aquelo que chamamos de **consci\u00eancia** )\n\n\nTudo n\u00e3o passa de impulsos criado pelo nosso organismo pra sobreviver. Gra\u00e7as a nossa \u00f3tima gen\u00e9tica, nossas c\u00e9lulas sentem um peso maior no peso maior na sobreviv\u00eancia ( recomendo dar uma pesquisada sobre as c\u00e9lulas q comp\u00f5e o c\u00e9rebro e tbm uma pesquisada sobre como os \u00e1tomos tendem a se comportar at\u00e9 onde sabemos ).\n\nA sele\u00e7\u00e3o natural (n\u00edvel celular) tem um contraste maior em larga escala, imagine a quantidade de celulas q tem no nosso c\u00e9rebro ( dessa forma a sele\u00e7\u00e3o natural tem \"efeito mais r\u00e1pido\" ).\n\nOu seja, a natureza tende a dividir as c\u00e9lulas q interagem melhor entre si. ( A diferen\u00e7a s\u00f3 \u00e9 percebi ap\u00f3s a reconstru\u00e7\u00e3o celular, isso normalmente acontece na hr q uma crian\u00e7a emerge ).",
                "Por mais que sejamos animais, n\u00f3s n\u00e3o pensamos apenas com instinto, mas raciocinamos al\u00e9m do material, indo a campos filos\u00f3ficos e metaf\u00edsicos.\n\nO que eu acredito ser uma possibilidade \u00e9 que todo pensamento \u00e9 influenciado por uma s\u00e9rie de causas e efeitos que nos influenciam, desde por intera\u00e7\u00f5es sociais, e com a realidade em si.\n\nO que me faz pensar... o que eu fa\u00e7o \u00e9 uma escolha, mas o que influenciou essa escolha?\n\nDizer que escolheu porque escolheu n\u00e3o condiz com a lei da causa e efeito...\n\nA menos que n\u00e3o sejamos apenas mat\u00e9ria, apenas c\u00e9rebro, mas um ser metaf\u00edsico ou alma, \u00e9 mesmo assim n\u00e3o muda o fato de tudo ser influenciado por uma s\u00e9rie de eventos de causa e efeito.",
                "Cara, esquece! Voc\u00ea precisa comer mais arroz, feij\u00e3o e Lacan pra melhorar",
                "Eu acho que vc deveria ler o livro r\u00e1pido e devagar do Kahneman e o enigma of reason do sperber e mercier.\nL\u00e1 ele explica o processo de cogni\u00e7\u00e3o dual: consciente e inconsciente. O processo inconsciente \u00e9 formado por varios modulos, dentre eles o emocional. Eles mostram a influ\u00eancia das emo\u00e7\u00f5es na tomada de decis\u00f5es.\nSe quiser saber mais sobre a influ\u00eancia dos processos emocionais intuitivos na moralidade, vc pode ler mente moralista do haidt."
            ]
        },
        {
            "title": "Por que continuamos vivendo?",
            "selftext": "Quando passo pelas piores coisas da minha vida, eu sinto um flutuar de exist\u00eancia, \u00e9 como se eu pudesse ver e sentir essas dores de novo s\u00f3 que com outro sentimento. Sinto que essa resposta esta entre o Epicurismo e o Absurdismo. \n\nPor que continuar vivendo? Or\u00e1s, para poder comer sua comida preferida de novo, para poder ver sua familia e amigos mais uma vez ou para ter aquele sonho mais uma vez.\nSem o excesso de prazeres e encarando e aproveitando a rolagem da pedra at\u00e9 o fim.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "125w0jz",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "N\u00e3o importa o que aconte\u00e7a \n\n\nVoc\u00ea sempre ir\u00e1 existir...",
                "N\u00e3o tem motivos para viver. Cada um encontra em si ou em outros lugares um motivo, que quer ficar fica e quem tem coragem que parta. Dever\u00edamos parar de romantizar a vida",
                "\u00c9 definitivamente uma forma de ver a situa\u00e7\u00e3o.",
                "Por que continuar vivendo? Porque nada disso pode ser real e tudo pode ser visto de pelo menos dois pontos de vista. Tudo \u00e9 ilus\u00e3o, inclusive a dor, que em grande parte da vida \u00e9 vivida como a mais verdadeira realidade, mas assim como todo o resto que est\u00e1 no tempo, ela passa e em sua mais profunda natureza ela n\u00e3o \u00e9."
            ]
        },
        {
            "title": "Ontologia",
            "selftext": "A ontologia geralmente \u00e9 associada como uma parte da metaf\u00edsica, porque a metaf\u00edsica lida com as quest\u00f5es mais gerais da realidade, como: ess\u00eancia, exist\u00eancia, ser, causas e segue a lista. Uma pergunta condensada dessa tradi\u00e7\u00e3o metaf\u00edsica pode ser expressa em \"o que \u00e9?\".\n     Por outro lado, a ontologia, trata das categorias de coisas que h\u00e1. Sua pergunta condensada seria \"o que h\u00e1?\". Ontologia se divide em duas vertentes, a ontologia idealista e a ontologia materialista. E \u00e9 a\u00ed que entra uma quest\u00e3o importante que acho que daria uma discuss\u00e3o interessante:\n\nO que \u00e9 mais real, a representa\u00e7\u00e3o de um objeto no intelecto ou o objeto na realidade?\n\nNum exemplo: a ideia de sapato \u00e9 mais real que o sapato em si? Se for, tu tem uma posi\u00e7\u00e3o idealista, sen\u00e3o tu tem uma posi\u00e7\u00e3o materialista.\n     Geralmente a resposta materialista diz que o sapato na realidade \u00e9 mais real porque ele est\u00e1 ali, \u00e9 evidente, enquanto estiver na ideia, n\u00e3o h\u00e1 um certo entendimento daquilo como de fato \u00e9, n\u00e3o d\u00e1 para conhec\u00ea-lo.\n     Por outro lado, os idealistas dizem que a ideia de sapato \u00e9 mais real, porque ali tem o que de fato \u00e9 um sapato, pois a realidade \u00e9 imperfeita. \u00c0s vezes falta algo, outras vezes pode modificar totalmente a natureza desse objeto e ainda assim diz\u00ea-lo como tal. E partindo disso, levanto outra quest\u00e3o:\n\nse eu colocar uma sacola em meus p\u00e9s de tal forma que acabe cobrindo todo meu p\u00e9, posso chamar isso de sapato? E se a resposta for sim, essa resposta seria materialista ou idealista? (o mesmo para se a resposta for n\u00e3o)",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "125vasr",
            "num_comments": 18,
            "comments": [
                "Se voc\u00ea colocar uma sacola em seus p\u00e9s e chamar de sapato seria uma ideia idealizada.\n\nPois voc\u00ea idealizou em sua mente que aquilo pra voc\u00ea \u00e9 um sapato",
                "Acho que a resposta pode ser sim ou n\u00e3o para as duas vertentes, com a diferen\u00e7a que pra um parte-se do objeto para a ideia e o outro da ideia para o objeto. Logo, vai depender da ideia da pessoa ou do grupo social que ir\u00e1 categorizar o objeto.",
                ">O que \u00e9 mais real, a representa\u00e7\u00e3o de um objeto no intelecto ou o objeto na realidade?\n\nA pergunta j\u00e1 est\u00e1 enviesada porque coloca uma op\u00e7\u00e3o como representa\u00e7\u00e3o de um objeto e a outra como objeto real. Se a vertente idealista estiver correta, ent\u00e3o a representa\u00e7\u00e3o da realidade vai estar no objeto f\u00edsico e n\u00e3o no intelecto.",
                "A percep\u00e7\u00e3o de um ju\u00edzo de fato (como por exemplo: o que \u00e9 um objeto ou fen\u00f4meno da realidade, um sapato, talvez) tem limita\u00e7\u00f5es dentro das duas correntes ontol\u00f3gicas, que s\u00e3o aceitas pelas pr\u00f3prias correntes.\n\nA ontologia material e c\u00e9tica pr\u00e9-kantiana, por exemplo, nos diz que um conhecimento de fato nunca pode esgotar completamente o objeto estudado, dada as nossas limita\u00e7\u00f5es sensoriais. Voc\u00ea pode observar um fen\u00f4meno material e todas as conclus\u00f5es que absorver desse fen\u00f4meno ser\u00e3o baseadas em uma indu\u00e7\u00e3o, e uma indu\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser justificada racionalmente como verdade. Esse foi um dos problemas ontol\u00f3gicos mais complexos da hist\u00f3ria da filosofia.\n\nUma resposta a isso foi uma ontologia idealista dos alem\u00e3es, que diz que mesmo sem poder justificar um ju\u00edzo de fato racionalmente dada as nossas limita\u00e7\u00f5es sensoriais, podemos usar de experi\u00eancias relacionadas a esse ju\u00edzo de fato para justificar que conhecemos ele em sua ess\u00eancia.\n\nA primeira exp\u00f5e uma limita\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o humana frente a possibilidade de conhecer a essencial da coisa em si, e a segunda aceita essa limita\u00e7\u00e3o, mas prop\u00f5es um m\u00e9todo relativamente seguro (mesmo que seja uma justificativa irracional) para que possamos cogitar a possibilidade de conhecer a ess\u00eancia de algo. \n\nQual das duas \u00e9 melhor? \u00c9 um debate a parte\u2026",
                "Arist\u00f3teles resolver\u00e1 isso nas quatro causas, criando uma posi\u00e7\u00e3o idealista mais concreta (ou imanente) do que Plat\u00e3o. A causa material (do que a coisa \u00e9 feita), a causa eficiente (a estrutura na qual est\u00e1 disposto esse material na coisa), a causa final (a intencionalidade aplicada por quem criou) e a causa formal (o conjunto da coisa em si, sua forma infusa na mat\u00e9ria criando uma subst\u00e2ncia) de ambos \u00e9 muito diferente\n\nPortanto uma sacola usada como sapato \u00e9 exatamente o que se diz: uma sacola (\u00e9 sacola) usada COMO UM sapato (faz refer\u00eancia ao sapato)"
            ]
        },
        {
            "title": "A Rep\u00fablica de Plat\u00e3o",
            "selftext": "Voc\u00eas concordam com a ideia de que para termos uma sociedade perfeita, devemos ter um l\u00edder fil\u00f3sofo?\n\nPara Plat\u00e3o, o rei fil\u00f3sofo dedicaria anos de sua vida ao estudo da raz\u00e3o para entender a justi\u00e7a: entendida unicamente como o que pode promover o bem \u2014 que \u00e9 o objetivo da p\u00f3lis. Ent\u00e3o com todo seu conhecimento, promoveria a harmonia entre as partes (os artes\u00e3os e comerciantes, guerreiros e guardi\u00f5es) e por fim ter\u00edamos a cidade perfeita.\n\nMeu ponto \u00e9: a p\u00f3lis tem objetivo? O que seria justo? O que \u00e9 harm\u00f4nico? Quais os crit\u00e9rios para identificar que algu\u00e9m est\u00e1 apto para ser um rei fil\u00f3sofo?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "125uppy",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "N\u00e3o, inclusive soa muito conveniente um fil\u00f3sofo, que vivia do \u00f3cio, defender que os governantes devem ser fil\u00f3sofos.",
                "como disse o coment\u00e1rio de cima, \u00e9 muito conveniente que o Plat\u00e3o, fil\u00f3sofo, quisesse que apenas os fil\u00f3sofos pudessem governar, n\u00e9? \nesse argumento dele justifica-se pelo fato de que apenas os fil\u00f3sofos estariam livres da doxa e mais perto de conhecer, realmente, as ideias de justi\u00e7a, verdade, honestidade e todos os outros valores necess\u00e1rios a um governante. \nbom, todas as perguntas que voc\u00ea fez est\u00e3o respondidas na Rep\u00fablica. \nn\u00e3o considero absurdo o ponto de Plat\u00e3o de que um governante deveria ter todos esses atributos, mas a ess\u00eancia da sua divis\u00e3o de sociedade n\u00e3o \u00e9 toler\u00e1vel e nem pratic\u00e1vel.",
                "um fil\u00f3sofo n\u00e3o \u00e9 necessariamente bom, virtuoso, apesar de dos cl\u00e1ssicos levar em considera\u00e7\u00e3o as Virtudes no conceito de fil\u00f3sofo. Na pr\u00e1tica, voc\u00ea conhece um fil\u00f3sofo? Acha que ele est\u00e1 acima dos demais em sabedoria? \u00c9 virtuoso s\u00f3 por ser fil\u00f3sofo? Que acha?",
                "Primeiro, a sociedade pode at\u00e9 saber o que \u00e9 um fil\u00f3sofo, mas, ela saberia o que ele faz? Se n\u00e3o, os cidad\u00e3os iriam desconfiar das a\u00e7\u00f5es que ele poderia fazer para o governo."
            ]
        },
        {
            "title": "Texto filos\u00f3fico sobre o ser escrito por mim",
            "selftext": "O essencial do ser\n\nO ser humano \u00e9 aquele ser que se preocupa em controlar sua curiosidade. Para ser algum ser, \u00e9 necess\u00e1rio ser o qu\u00ea? Esse mist\u00e9rio nos revela que para o ser, qualquer ser \u00e9 preciso ser alguma coisa. Esta coisa est\u00e1 mais perto de ser independente da raz\u00e3o humana que limita o ser querer ser alguma coisa.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "125su47",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                ">Esta coisa est\u00e1 mais perto de ser independente da raz\u00e3o humana que limita o ser querer ser alguma coisa.\n\nO que voc\u00ea quis dizer nesta \u00faltima frase?\n\n&#x200B;\n\n> qualquer ser \u00e9 preciso ser alguma coisa.\n\nNuma l\u00f3gica parmenidiana o ***SER*** \u00e9 ***SER*** e apenas ***SER***, pois s\u00f3 o ***SER*** ***\u00c9*** (sentido de exist\u00eancia), pois se n\u00e3o ***\u00c9***, n\u00e3o ***\u00c9*** (n\u00e3o existe), ent\u00e3o n\u00e3o pode ***SER*** (sentido de identidade e predica\u00e7\u00e3o)\n\nO seu ***SER,*** segue a linha de pensamento de qual fil\u00f3sofo?",
                "ficou \u00f3timo",
                "Dizer que o \"Ser \u00e9\" implica em um problema lingu\u00edstico e l\u00f3gico, pois o \"\u00e9\" diz respeito ao existir, isto \u00e9, ao ente e n\u00e3o ao Ser. Entender o Ser enquanto exist\u00eancia j\u00e1 \u00e9 se desvincular do Ser, pois o Ser precede a exist\u00eancia; em outras palavras, a exist\u00eancia \u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o do Ser, mas n\u00e3o o Ser. Voc\u00ea pode entender mais sobre essa quest\u00e3o estudando Parm\u00eanides e Heidegger.",
                "o que \u00e9 \u201cser\u201d pra voc\u00ea? voc\u00ea est\u00e1 considerando o \u201cser\u201d de qual fil\u00f3sofo?",
                "Escrevi um texto recentemente nesse sub sobre isso o nome \u00e9 \" A proje\u00e7\u00e3o do ser e a in\u00e9rcia da a\u00e7\u00e3o \""
            ]
        },
        {
            "title": "Ap\u00f3s iniciar a jornada do her\u00f3i no processo de moldagem da realidade, \u00e9 possivel o uso de outros arqu\u00e9tipos para suprir os efeitos negativos de outro?",
            "selftext": "Ainda estou aprendendo sobre, por\u00e9m j\u00e1 iniciei minha jornada e o fluxo parece meio conturbado e sinto a presen\u00e7a dos efeitos negativos se aproximando",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "125al1e",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Nietzsche fala que s\u00f3 podemos encontrar o melhor de n\u00f3s se aceitarmos o pior. Acho v\u00e1lido at\u00e9 usar os outros arqu\u00e9tipos para aprimorar sua base. Mas uma supress\u00e3o das caracter\u00edsticas negativas s\u00f3 faz \u201ccriar um lado maligno oculto\u201d, usando um exemplo ficcional, para elucidar meu ponto. Espero ter ajudado \ud83d\ude09\ud83d\ude4f\ud83c\udffb",
                "Sim pode, e \u00e9 assim mesmo no in\u00edcio.\n\nEssa sensa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o haver consist\u00eancia acontece porque n\u00e3o estamos acostumados a analisar as coisas de forma arquet\u00edpica, e quase sempre tememos a ess\u00eancia devido a preconceitos e cren\u00e7as limitantes. Ao longo do tempo s\u00e3o criadas bases formadoras e organizadoras, estas tornaram tudo mais consistente e vai melhorar a prepara\u00e7\u00e3o para os obst\u00e1culos.\n\nSentir a presen\u00e7a de efeitos negativos pode acontecer por v\u00e1rias raz\u00f5es nesta jornada, medos e traumas mal resolvidos, quest\u00f5es interme\u00e7ais a serem desenvolvidas e para alguns at\u00e9 mesmo aspectos espirituais (que n\u00e3o s\u00e3o necessariamente religiosos). Portanto \u00e9 errado tentar dizer exatamente oque esta acontecendo com voc\u00ea, uma vez que s\u00f3 voc\u00ea pode encontrar a matiz do problema. Existem tamb\u00e9m efeitos negativos de um misto de a\u00e7\u00f5es ocorridas anteriormente a jornada, seja em outras jornadas seja no aspecto da ignor\u00e2ncia ou inconsci\u00eancia, s\u00e3o aspectos a serem resolvidos e se apresentam apenas quando possui a capacidade de resolve-los.\n\nS\u00f3 toma cuidado com o uso dos arqu\u00e9tipos nessa ideia de \"suprir\", nem sempre oque acreditamos ter a necessidade de ser suprido preciso do mesmo de fato, e ao supri-los podemos causar um desequil\u00edbrio. Ent\u00e3o estuda bem antes, analise para saber se a forma como esta agora \u00e9 de fato um desequil\u00edbrio ou simplesmente um equil\u00edbrio ao qual n\u00e3o esta acostumado, usando da l\u00f3gica e da intui\u00e7\u00e3o juntas.",
                "Parece papo do Satyrzinho hahaha\n\n(Estou acompanhando, \u00e9 um tema que me interessa tamb\u00e9m)",
                "Onde eu leio mais sobre esse tema, por favor?"
            ]
        },
        {
            "title": "oq vcs acham da morte? tem medo de morrer?",
            "selftext": "eu particularmente amo a ideia da minha vida algum dia chegar ao fim, e n\u00e3o, eu n\u00e3o tenho nenhum problema de depress\u00e3o ou algo do tipo, apenas me orgulho por fazer parte do ciclo da natureza.\n\n  Eu acho lindo toda a hist\u00f3ria da humanidade e do todos os seres que chegaram a conviver conosco, como cada um morreu para dar lugar ao outro, como h\u00e1 mil\u00eanios os seres vivos vem evoluindo e como a natureza se transforma. E fazer parte disso \u00e9 lindo.\n\n   E ao mesmo tempo, nada se perde, vc pode quebrar uma part\u00edcula milhares de vezes mas de um jeito ou de outro ela sempre estar\u00e1 em algum lugar, o mesmo acontecer\u00e1 comigo quando eu n\u00e3o estiver mais viva. meus restos mortais servir\u00e3o pra que algum tipo de ser vivo continue vivendo e contribuindo pra um ecossistema e para a evolu\u00e7\u00e3o.\n\n Acho lindo como todos vamos acabar do mesmo jeito que Einstein, Galileu Galilei, Joana darc, marie Curie etc, me faz pensar que eu n\u00e3o sou t\u00e3o diferente assim desses grandes nomes da hist\u00f3ria. Somos todos humanos, com a vida insignificante quando comparados \u00e0 grandiosidade do universo, e assim como diversas estrelas, n\u00f3s tamb\u00e9m chegamos ao fim.\n\n Seguimos um ciclo que nos foi concedido desde de que \u00e9ramos \"peixes\" sendo nossa fun\u00e7\u00e3o dar continuidade pras outras gera\u00e7\u00f5es. Somos fruto de um grande \"incidente' que foi o Big Bang, e por essa raz\u00e3o todos estaremos conectados, todos temos a mesma fun\u00e7\u00e3o e o mesmo fim. Somos irm\u00e3os\n\n Eu amo a ideia de fazer parte disso, e se minha morte for indolor, ficarei orgulhosa de ter cumprido minha fun\u00e7\u00e3o enquanto humana. Descansarei em paz assim como todos os seres que viveram para que eu pudesse existir.\n\n\ndeu pra entender meu racioc\u00ednio?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "124dhtu",
            "num_comments": 22,
            "comments": [
                "Entendi o racioc\u00ednio.\n\nOrgulhe-se de sua morte como os milhares de soldados de Alexandre O Grande se orgulharam de suas mortes, por\u00e9m n\u00e3o sabemos o nome de nenhum deles.\n\nDeixe seu legado ainda em vida. Pois n\u00e3o h\u00e1 nada de novo debaixo do sol. Dias v\u00eam e v\u00e3o, e no final somos s\u00f3 mais um.",
                "\"Dizem que cada \u00e1tomo no nosso corpo alguma vez foi parte de uma estrela, talvez eu n\u00e3o v\u00e1 embora, talvez eu v\u00e1 para casa.\"  \n\r  \n\\- Vincent Van Gogh",
                "Achei seu texto muito bonito. Seu racioc\u00ednio me deu uma inspira\u00e7\u00e3o, pois eu nunca tinha olhado para a morte nesta perspectiva de ser algo lindo, visto que cada ser que morre, d\u00e1 espa\u00e7o \u00e0 vida de outro, e nossa \"energia\" n\u00e3o se perde, apenas se transforma; e esse \u00e9 o ciclo da natureza, da evolu\u00e7\u00e3o, da vida como conhecemos.\n\nDe antem\u00e3o, aviso que tenho problemas com depress\u00e3o, ent\u00e3o certamente isso muda minha forma de encarar este tema.\n\nParticularmente, me sinto aliviada quando penso na morte, quando penso que tudo um dia ir\u00e1 acabar, tanto as coisas boas como as coisas ruins. Morrer, pra mim significa a aus\u00eancia de sentimentos, e eu acho isso \u00f3timo, porque simplesmente n\u00e3o serei mais \"eu\". As pessoas em geral se amedrontam quando pensam na morte, pois ela tamb\u00e9m simboliza o desconhecido. Na minha opini\u00e3o, os maiores medos do ser humano s\u00e3o o sofrimento e a dor f\u00edsica (ou apenas a dor, f\u00edsica e emocional). Muitas religi\u00f5es condenam o suic\u00eddio, como se a pessoa ap\u00f3s morrer fosse sofrer, numa \"vida\" ap\u00f3s a morte. A\u00ed \u00e9 foda, n\u00e9? Mas acho que isso \u00e9 apenas um mecanismo de defesa do c\u00e9rebro, um pensamento que \u00e9 fruto do instinto de sobreviv\u00eancia.\n\nConcluindo, penso que n\u00e3o tenho medo de morrer, de deixar de existir em si; essa ideia n\u00e3o me apavora. O que me causa medo \u00e9 o sofrer antes de morrer... Um poss\u00edvel \u00faltimo sofrimento, uma poss\u00edvel \u00faltima dor at\u00e9 apagar e n\u00e3o ser mais nada. Uma \u00faltima fagulha de sinal vital: a dor.\n\nBem, eu me concentrei mais na parte f\u00edsica da morte, e voc\u00ea se concentrou mais numa parte po\u00e9tica, eu diria. Obrigada por t\u00ea-la compartilhado aqui, me fez pensar em um novo ponto de vista.",
                "Penso que \u00e9 algo extremamente deprimente e inevit\u00e1vel, n\u00e3o consigo ver minha morte num espectro que n\u00e3o seja negativo e sem d\u00favida nenhuma nunca irei.\nEnt\u00e3o sim, medo do caralho de morrer.",
                "A morte \u00e9 natural. N\u00f3s dever\u00edamos aceit\u00e1-la melhor, \u00e9 o fim de cada um. Voc\u00ea certamente est\u00e1 muito evoluido nesta quest\u00e3o!  \n Mas \u00e9 t\u00e3o bom viver, \u00e9 t\u00e3o gostoso conhecer gente nova, viajar, amar as pessoas, ter filhos... eu desejo morrer muito velhinha, daquelas que, na reuni\u00e3o de domingo, as pessoas falem: \"gente, t\u00e1 um sol t\u00e3o gostoso, vamos colocar a v\u00f3 pra tomar sol\" e no fim da tarde digam: \"gente, esquecemos a v\u00f3 no sol\".",
                "Se n\u00e3o tivesse nem estaria aqui e sim na cova.",
                "Monty Python explica: \n\nFor life is quite absurd\nAnd death's the final word\n\nYou must always face the curtain with a bow\n\nForget about your sin\n\nGive the audience a grin\n\nEnjoy it, it's your last chance anyhow",
                "Eu sempre penso na morte como ela pode acontecer a qualquer momento. Eu penso se eu morresse hoje, se estaria satisfeito com as escolhas que fiz, se aproveitei bem e se fiz o que pude pras pessoas que eu gosto em vida. Se a resposta pra isso for sim, eu t\u00f4 bem, se n\u00e3o for, eu trato de corrigir. Como eu ando bastante de moto, cada dia meu pode ser realmente o ultimo, nunca se sabe. Mas achei seu texto muito bonito. Nunca tinha parado pra pensar nessa perspectiva '",
                "Medo eu tenho se viver essa vida desgra\u00e7ada pra sempre",
                "Biologicamente falando a morte \u00e9 um erro de continuidade na vida, clinicamente a morte \u00e9 considerada uma falha catastr\u00f3fica da homeostasia do corpo, quase como uma doen\u00e7a.  \n\n\nO grande problema da morte em rela\u00e7\u00e3o a humanidade \u00e9 que ela tira de n\u00f3s grandes mentes, g\u00eanios do passado e contempor\u00e2neos morreram e com eles suas ideias tamb\u00e9m. Contudo o existe esperan\u00e7a no fim dessa hist\u00f3ria, em breve a ci\u00eancia superar\u00e1 a morte.",
                "Eu n\u00e3o quero morrer pq n\u00e3o d\u00e1 para comer chocolate quando voc\u00ea t\u00e1 comendo capim pela raiz",
                "Pra mim morte \u00e9 um sonho infinito\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nT\u00f4 zuando, eu acho...",
                "Desculpa. N\u00e3o vou ler agora mas vou responder.\n\nA princ\u00edpio n\u00e3o tenho medo de morrer. Encontro nela um al\u00edvio. Por\u00e9m, pode ser que quando minha vida estiver em risco eu tenha o reflexo de me apegar a ela.  Isso depende. Mas por exemplo, coisas que me apavoravam quando eu era menor como tsunamis, bombas at\u00f4micas e meteoros n\u00e3o me apavoram mais. Me deixam feliz",
                "\"N\u00e3o tenho medo da morte ,tenho medo de morrer sem viver \"",
                "Para saber os verdadeiros sentimentos e percep\u00e7\u00f5es que temos sobre a morte, temos que encara-la pelo o que ela \u00e9, e n\u00e3o quando ela se torna a solu\u00e7\u00e3o de algum problema.\n\nSe a pessoa est\u00e1 em grande sofrimento f\u00edsico ou psicol\u00f3gico, ela pode desejar a morte. Se o sofrimento \u00e9 relativo, ela pode ser simp\u00e1tica a ideia, ou apenas n\u00e3o se importar em morrer.\n\nMas nada disso \u00e9 verdadeiro. \u00c9 uma condi\u00e7\u00e3o circunstancial derivada de algum grau de sofrimento. \n\nOutro fator, \u00e9 responder a essa pergunta no conforto de nossos pensamentos. Outra coisa, \u00e9 respond\u00ea-la diante de uma situa\u00e7\u00e3o de perigo ou que desperta nossos instintos.",
                "Morte \u00e9 oque d\u00e1 valor \u00e0 vida, saber que ela \u00e9 ef\u00eamera nos for\u00e7a a pelo menos tentar experi\u00eanciar todas  as coisas que ela pode oferecer. N\u00e3o temo a morte, como voc\u00ea acho apenas algo natural, oque eu tenho medo \u00e9 acabar morrendo sem ter terminado oque eu queria, mas acho que \u00e9 algo que todos sentem."
            ]
        },
        {
            "title": "O surgimento da filosofia",
            "selftext": "Algu\u00e9m poderia me recomendar um v\u00eddeo que explique o surgimento da filosofia de forma filos\u00f3fica e menos \"acad\u00eamica\" ?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "1248w6k",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Eu n\u00e3o sei um v\u00eddeo, mas posso contar um pouco por cima.\n\nPrimeiro, filosofia nasce com gente adulta. \n\nVoc\u00ea come\u00e7a a prestar aten\u00e7\u00e3o na vida. T\u00e1 l\u00e1 a sociedade, a disputa pela sobreviv\u00eancia, a tentativa de fazer as coisas darem certo na sua vida e na vida da comunidade. Um adulto viveu o suficiente para perceber que as a\u00e7\u00f5es t\u00eam consequ\u00eancias. Crian\u00e7as n\u00e3o conseguem, porque tudo nelas \u00e9 novidade, e elas \"trocam todos os dentes de leite\", se recuperam r\u00e1pido, esquecem r\u00e1pido. Jovens ainda n\u00e3o conseguem, porque todos os danos que fa\u00e7am aos dentes ou na vida s\u00f3 vir\u00e3o na idade adulta (dentes estragados, amores fracassados, a vergonha pelo tempo perdido etc.). Mas adultos? E idosos? Ah sim! Eles sabem! Mas nem todos prestam aten\u00e7\u00e3o nisso, s\u00f3 os que decidem remoer sua hist\u00f3ria. E a\u00ed voc\u00ea adquire um senso de **causalidade**. As a\u00e7\u00f5es t\u00eam consequ\u00eancias, e h\u00e1 a\u00e7\u00f5es que geram consequ\u00eancias melhores, e a\u00e7\u00f5es que geram consequ\u00eancias piores. N\u00e3o escovar os dentes \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o que gerar\u00e1 dentes podres, dores horr\u00edveis, dificuldades de relacionamento etc., ent\u00e3o n\u00e3o escovar os dentes \u00e9 um \"Mal\". Escov\u00e1-los \u00e9 um \"Bem\".\n\nSeja aplicada na vida moral, ou na observa\u00e7\u00e3o da natureza, os caras come\u00e7am a se questionar sobre a causa das coisas. Os beb\u00eas v\u00eam de um pai e uma m\u00e3e. Voc\u00ea tem dois pais, cada um dos seus pais tem dois pais, e assim sucessivamente, retornando no tempo.\n\nOs pr\u00e9-socr\u00e1ticos em geral observavam a natureza e come\u00e7avam a pensar: \"pera\u00ed, se tudo tem uma hist\u00f3ria e vem de algum lugar... \u00e9 poss\u00edvel que exista uma coisa que gerou todas as outras?\"\n\n  \nA filosofia nasce da\u00ed. Em geral, no come\u00e7o voc\u00ea tem a explica\u00e7\u00e3o de deuses. \"A natureza vem dos deuses, que por sua vez tem uma hist\u00f3ria e um come\u00e7o\".\n\nDe repente, e a\u00ed entram os pr\u00e9-socr\u00e1ticos, eles come\u00e7am a procurar uma explica\u00e7\u00e3o mais detalhada. \"Deuses pode at\u00e9 ser, mas **como** eles fizeram isso? Com que material?\"\n\nE a\u00ed alguns olham pra chuva, pros rios, pros mares, veem a abund\u00e2ncia de \u00e1gua, a necessidade para a sobreviv\u00eancia dos seres vivos, e concluem: \"ora, deve ter vindo da \u00e1gua! A \u00e1gua deve ser o elemento base que gerou todas as coisas!\"\n\nE assim v\u00e3o surgindo as hip\u00f3teses. \n\nQuando surge a \u00e9poca \u00e1urea da Gr\u00e9cia, surge um salto no pensamento humano. I) antes era a explica\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica (deuses), II) depois veio a explica\u00e7\u00e3o material (os pr\u00e9-socr\u00e1ticos)...\n\ne a\u00ed surge a explica\u00e7\u00e3o formal. \"Independentemente do elemento que gerou as coisas, deve haver uma causa primeira, chamemos de x, e ela deve ser \u00fanica\". Perceba que esse tipo de hip\u00f3tese \u00e9 mais abstrata. Isso aconteceu na Gr\u00e9cia com Parm\u00eanides e na China com Lao Zi. Essa hip\u00f3tese significa o seguinte: n\u00e3o importa quais descobertas materiais sejam feitas ao longo do tempo, elas v\u00e3o se encaixar nesse esquema abstrato (\"a causa primeira\"). E da\u00ed vem a tradi\u00e7\u00e3o: Parm\u00eanides->S\u00f3crates->Plat\u00e3o->Arist\u00f3teles.\n\nA distin\u00e7\u00e3o entre filosofia e ci\u00eancias \u00e9 basicamente essa. A filosofia d\u00e1 o esquema abstrato (causa formal e final), as ci\u00eancias procuram a causa material espec\u00edfica (causa material e eficiente).",
                "E simplesmente  surgimento do experimento/pensamento/estudo da l\u00f3gica e natureza, n\u00e3o a muito do que inventar, seria uma forma de pensar sem influ\u00eancias diretas  das artes/religiosidade da \u00e9poca.",
                "Procura sobre os fil\u00f3sofos da natureza que vc acha v\u00eddeos introdut\u00f3rios. Mas se quiser um resumo msm, leia O Mundo de Sofia.",
                "um v\u00eddeo n\u00e3o sei, mas por livros recomendo a s\u00e9rie de livros \u201chist\u00f3ria da filosofia antiga\u201d, do giovanni reale. o volume 1, mais especificamente, trata do surgimento da filosofia. imagino que encontrar um v\u00eddeo menos acad\u00eamico v\u00e1 ser complicado pela quantidade de v\u00eddeos voltados aos vestibulares mas sugiro que procure por alguma palestra.",
                "esse v\u00eddeo aqui: \nhttps://youtu.be/ljlC-mtF1vc\n\n(n\u00e3o sei se link funciona, ent\u00e3o o nome \u00e9: \n\"\u00e9 o espanto filosofia ens m\u00e9dio telecurso\")\n\nmeu professor de filosofia do ensino m\u00e9dio passou para n\u00f3s, n\u00e3o sei se \u00e9 isso que voc\u00ea procura, mas espero ter ajudado.",
                "Estavam l\u00e1 alguns pedreiros reunidos numa obra. Construindo a funda\u00e7\u00e3o de uma casa para um rico comerciante, um deles, que era aprendiz, perguntou:\n \"o que \u00e9 o fundamento da casa\"? \nO mestre de obras respondeu-lhe: \u00e9 o que sustenta a casa, o substrato que a mant\u00e9m firme, o que faz a casa se manter em p\u00e9 e por isso mesmo ser uma casa em vez de entulhos ou ru\u00ednas. Enquanto respondia o pr\u00f3prio mestre de obras teve uma revela\u00e7\u00e3o intelectual s\u00fabita da quest\u00e3o: o mundo tem fundamento? Qual o fundamento do mundo? (mundo antigamente significava tudo, hj chamamos universo)\nE foi isso. Filosofia criada por pedreiros. Ap\u00f3s isso falaram sobre a estrutura do mundo, das coisas, sobre a possibilidade de vivermos desde sempre numa casa sem nunca ter sa\u00eddo e, portanto, nunca ter visto o sol e a verdade sobre o que tem fora da casa rs",
                "Quando o ser humano come\u00e7ou a pensar"
            ]
        },
        {
            "title": "Filosofia obscura",
            "selftext": "Eu j\u00e1 li alguns autores e suas obras por inteiro, mas eu considero a base\n\nSchopenhauer, Nietzsche, Bauman, Maquiavel...\n\nMas gostaria de sair dessa base e ir pra algo mais obscuro, mais fundo e talvez dif\u00edcil de engolir.\n\nMesmo n\u00e3o tendo obras traduzidas sabem me dizer por onde devo come\u00e7ar ou pelo menos algum lugar que eu posso procurar?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12416gt",
            "num_comments": 23,
            "comments": [
                "Cioran",
                "Helena Blavatsky",
                "Saul Kripke - 'Naming and Necessity'\n\nEu ainda n\u00e3o li mas \u00e9 obra obscura no sentido de ser bem dif\u00edcil e acho que pouqu\u00edssima gente no brasil conhece esse fil\u00f3sofo",
                "Heidegger",
                "Literatura russa",
                "Kant. Per\u00edodo cr\u00edtico.",
                "Philipp Mainl\u00e4nder",
                "Tem o aceleracionismo do Nick Land, mas da\u00ed voc\u00ea teria que conhecer Deleuze tamb\u00e9m.",
                "Defina \"obscura\"",
                "Dado o tipo de coisa que tu l\u00ea, Heidegger e Kierkegaard seriam bons aprofundamentos.",
                "Cioran, Bataille, Mainl\u00e4nder, Averr\u00f3is, Marqu\u00eas de Sade",
                "Deves buscar clareza. A n\u00e3o ser que esteja falando de ocultismo."
            ]
        },
        {
            "title": "por onde come\u00e7ar a ler Freud?",
            "selftext": "oi! quero come\u00e7ar a ler Freud mas n\u00e3o sei por onde come\u00e7ar. gostaria, na verdade, de ler o \u201cpsicologia das massas e an\u00e1lise do eu\u201d mas n\u00e3o sei se preciso de um conhecimento pr\u00e9vio sobre o autor pra conseguir entender o conte\u00fado do livro. ele \u00e9 muito complexo? sou graduanda em filosofia e j\u00e1 tenho um conhecimento filos\u00f3fico vasto.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "123tj9o",
            "num_comments": 37,
            "comments": [
                "Comecei lendo Freud pelo \"Mal estar na civiliza\u00e7\u00e3o\". N\u00e3o ache que tudo que ele escreveu \u00e9 loucura da cabe\u00e7a de um velho neurologista. Quem entende e consegue interpretar o que Freud quis dizer com suas teorias, acaba gostando da psican\u00e1lise. Existe quem tem afinidade com os textos dele e quem prefere textos com linguagem mais t\u00e9cnica/cient\u00edfica.\n\nJamais descarte porque algu\u00e9m disse que n\u00e3o tem fundamenta\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Tem muita coisa que d\u00e1 pra usar, basta ter um olhar profundo e reflexivo quando ler Freud. S\u00f3 saber separar o joio do trigo.\n\nEle n\u00e3o possu\u00ed o t\u00edtulo de pai da psican\u00e1lise atoa.",
                "Cinco li\u00e7\u00f5es de psican\u00e1lise\n\nHist\u00f3ria do movimento psicanal\u00edtico\n\nEsbo\u00e7o de psican\u00e1lise",
                "Deixa a mulher ler",
                "Eu li a interpreta\u00e7\u00e3o dos sonhos. \u00c9 genial.",
                "Recomendo ir direto para o que voc\u00ea quer ler, porque sempre eu eu tento pegar outra coisa que e mais f\u00e1cil para fazer uma introdu\u00e7\u00e3o, depois de um tempo eu des\u00e2nimo.\nOu sugiro encontrar algum outro autor que fala desse livro de uma forma mais f\u00e1cil.\nT\u00f4 fazendo isso com Sartre.",
                "Psicologia das massas \u00e9 um texto q come\u00e7a f\u00e1cil, analisando teorias do funcionamento de grupos, mas depois, na parte da an\u00e1lise do eu, Freud parte pra metapsicologia, que \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o conceitual do aparelho ps\u00edquico, e \u00e9 uma leitura mais \u00e1rida.\n\nRecomendo trama dos conceitos, de Renato mezan",
                "J\u00e1 estive na sua situa\u00e7\u00e3o, na \u00e9poca, graduando em hist\u00f3ria. Eu acabei lendo \"O mal-estar na civiliza\u00e7\u00e3o\", texto que me marcou profundamente e que foi, para mim, uma excelente porta de entrada para o pensamento freudiano.",
                "Resposta curta: siga tua vontade e comece por onde te interessa. \n\nResposta longa:\n\nSe voc\u00ea quer ler psicologia das massas, leia psicologia das massas. E, a partir disso, voc\u00ea pode ler outras coisas quando se deparar com conceitos que n\u00e3o entendeu e que lhe interessaram. Minha recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 essa. N\u00e3o h\u00e1 um \"lugar ideal\" para come\u00e7ar a ler Freud/psican\u00e1lise. Pra quem j\u00e1 estuda h\u00e1 um tempo, sempre recomendo a leitura cronol\u00f3gica tamb\u00e9m. Eu, por exemplo, comecei por \"cinco li\u00e7\u00f5es\" (1909).\n\nAgora, quanto a discuss\u00e3o tangente aqui, meus poucos apontamentos:\nPrimeiro, um pouco de contexto: sou graduado e p\u00f3s-graduado em psicologia por uma universidade p\u00fablica. Quando entrei na faculdade, meu interesse se direcionava \u00e0 duas vertentes da psicologia: a dita \"marxista\", chamada de hist\u00f3rica-cultural e o behaviorismo, pelo meu interesse pela \"ci\u00eancia\" desde adolescente. Foram tr\u00eas anos de estudo dividido entre ambas, sempre criticando a psican\u00e1lise por \"n\u00e3o ser cient\u00edfica\" (apesar desse debate estar muito presente hoje, ele j\u00e1 existia na academia h\u00e1 uns bons anos). O tempo passa, eu me formo e consigo passar na sele\u00e7\u00e3o para fazer a p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o (resid\u00eancia em psicologia) num hospital vinculado \u00e0 universidade. \n\nE ok, por que estou dizendo tudo isso? Primeiro, para saberem o m\u00ednimo do lugar de onde vem o que falo, segundo, para expor o que me fez fazer a transi\u00e7\u00e3o da cl\u00ednica behaviorista (alternava entre a FAP e a TCC, nos estudos) para a psican\u00e1lise. A experi\u00eancia no hospital envolvia os atendimentos \"breves\" no caso das interna\u00e7\u00f5es e tamb\u00e9m os \"longos\", nos ambulat\u00f3rios. P\u00fablico adulto e idoso.\nMeu interesse sempre foi tirar o sofrimento dos pacientes \"com a m\u00e3o\", ou seja, esse era o meu ideal, que as pessoas n\u00e3o sofressem como sofriam, que a vida fosse mais toler\u00e1vel (principalmente no contexto hospitalar). Por\u00e9m, sempre, nos atendimentos mais longos, eu me deparava com uma dificuldade: sempre que uma \"coisa\" parecia estar se resolvendo na vida de algum paciente, alguma outra \"coisa\" aparecia. A sensa\u00e7\u00e3o era que eu sempre estava fazendo \"remendos\". Aquela frustra\u00e7\u00e3o de arrumar algo no carro/casa e, a\u00ed, aparecer outro problema, na sequ\u00eancia. Nisso, fui me lembrando de alguns conceitos que o Freud sempre (e sempre mesmo!) tratou em seus textos, que eu havia estudado na faculdade: o inconsciente (mas o inconsciente freudiano, com sintoma, repeti\u00e7\u00e3o, desejo). E, nisso, fui ler Freud, e c\u00e1 estou, dez anos depois, estudando psican\u00e1lise (Freud, Lacan, p\u00f3s-lacanianos), filosofia, cotidianamente.\n\nMinha opini\u00e3o pessoal: \u00e0s cr\u00edticas \u00e0 psican\u00e1lise s\u00e3o sempre importantes, mas devemos saber de onde est\u00e3o vindo e porqu\u00ea est\u00e3o vindo. A maior parte do \"psican\u00e1lise \u00e9 pseudo ci\u00eancia\", \"charlatanismo\", \u00e9 deslumbre de quem est\u00e1 descobrindo a maravilha (sem ironia) que \u00e9 a ci\u00eancia e encontra na psican\u00e1lise um bom alvo. Outra galera, \u00e9 movido por sentimento de massa (a\u00ed entra o texto de interesse do op). E n\u00e3o nos esque\u00e7amos de onde vem a maior parte das \"cr\u00edticas\" \u00e0 psican\u00e1lise: da psicologia baseada em evid\u00eancias. H\u00e1 cr\u00edticas s\u00e9rias desse movimento, e os psicanalistas e interessados pela psican\u00e1lise precisam saber ouvi-las, mas nunca se esque\u00e7am: sa\u00fade mental \u00e9 uma \"ind\u00fastria\" que D\u00c1 MUITO DINHEIRO. H\u00e1 lobby, h\u00e1 tentativa de \"monopolizar\" o mercado. A psican\u00e1lise s\u00f3 \u00e9 o alvo da vez. E \u00e9 um alvo muito interessante por aqui, pela sua relev\u00e2ncia e tamanho que adquiriu.\n\nFinalmente, isso quer dizer que a psican\u00e1lise n\u00e3o tem conceitos e elabora\u00e7\u00f5es problem\u00e1ticas? Que a psican\u00e1lise n\u00e3o erra? Muito pelo contr\u00e1rio, quem est\u00e1 dentro do movimento psicanal\u00edtico, sabe bem o quanto Freud, Klein, Lacan, Miller, Soller, Eidelsztein, Dolto, s\u00e3o criticados. Mas isso \u00e9 conversa pra outro momento.",
                "Li apenas o Mal Estar na Civiliza\u00e7\u00e3o e Luto e Melancolia (colet\u00e2nea Freud Essencial, da Cosac&Naify).\n\nAdorei o primeiro e achei uma leitura bem tranquila  apesar de ter precisado parar em diversos momentos para buscar compreender alguns conceitos e ideias. \n\nJ\u00e1 o segundo parecia estar muito acima do meu n\u00edvel de compreens\u00e3o, mas foi uma \u00f3tima leitura gra\u00e7as ao posf\u00e1cio da Urania Tourinho Peres que, al\u00e9m de esclarecer muita coisa, \u00e9 simplesmente lindo. Tenho anotado aqui alguns trechos desse posf\u00e1cio e adoro voltar a eles de tempos em tempos.",
                "n\u00e3o leia",
                "Recomendo n\u00e3o ler. Boa tarde",
                "n\u00e3o lendo",
                "Sugiro come\u00e7ar pela letra F",
                "Pelo um livro",
                "N\u00e3o leia pseudo ci\u00eancia. Ele \u00e9 p\u00e9ssimo.",
                "Logo no primeiro par\u00e1grafo do site q vc mencionou o autor fala q existem especialistas q tentam vincular as descobertas de Freud a neuroci\u00eancia. Isso \u00e9 n\u00e3o se trata de refutar mas apenas de coisas q no atual n\u00edvel da neuroci\u00eancia ainda n\u00e3o podem ser provadas! \u00c9 bem mais complexo do q a sua vis\u00e3o prim\u00e1ria do m\u00e9todo cient\u00edfico.",
                "Olha s\u00f3 o final do artigo q vc mandou do Joel Paris sobre psican\u00e1lise; Whatever it s limitations, psychoanalysis left an important legacy to psychiatry. It taught a generation of psychiatrists how to understand life histories and to listen attentively to what patients say (\u2026) We need to find a way to retain psychotherapy, whose basic concepts can be traced Back to the work of Freud as part of psychiatry.  Ent\u00e3o o artigo q vc cita destruindo a psican\u00e1lise termina reconhecendo q a psican\u00e1lise tem um importante legado e q a obra de Freud deve ser incorporada a psiquiatria! Genial! Para refutar o q vc diz eu apenas preciso usar os pr\u00f3prios artigos q vc citou sem ler! Seria bom q vc se respeita tanto assim a ci\u00eancia tivesse a seriedade de ler o q cita e de admitir a n\u00e3o conhece algo antes de come\u00e7ar a berrar clich\u00eas de pseudo ci\u00eancia! Tudo o artigo fala e q existem poucos estudos de psican\u00e1lise, apenas isso."
            ]
        },
        {
            "title": "O processo de busca pela Verdade",
            "selftext": "Ol\u00e1 a todos.Desde muito cedo, mesmo antes de qualquer contato com a filosofia, sempre cultivei a vontade de eliminar distra\u00e7\u00f5es e coisas desnecess\u00e1rias da minha vida para focar somente no que importa. Isso aplicado a tudo: objetos, pessoas, sentimentos (esse \u00e9 o mais dif\u00edcil) e tudo mais. Ao conhecer, mesmo que bem pouco, a Filosofia percebo que h\u00e1 a busca pela verdade que na minha vis\u00e3o de leigo seria uma busca incans\u00e1vel, sistem\u00e1tica e cr\u00edtica das quest\u00f5es fundamentais da exist\u00eancia, do conhecimento, da moralidade e do significado da vida.\n\nDiretamente perguntando: o processo de busca pela verdade envolve necessariamente algum teor de estilo de vida minimalista ? Todos os fil\u00f3sofos ou \"buscadores da verdade\" adotavam ou adotam algo de minimalismo ?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "123mf1v",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Olha cara eu n\u00e3o acho que o estilo minimalista \u00e9 exatamente oque eles praticavam, mas sim o desapego. Ou seja, eles compravam ou produziam sim muitas coisas, mas se desapegavam delas ao ver que n\u00e3o haveria mais sentido possu\u00ed-las.",
                "A ado\u00e7\u00e3o de um estilo de vida minimalista como \u00e9 propagado hoje me parece um conceito p\u00f3s-moderno, algo relativamente recente, que surge como contraponto ao consumo e materialismo desenfreado que gera acumulo de coisas, informa\u00e7\u00f5es e at\u00e9 de pensamentos que as vezes n\u00e3o nos cabem.\n\nN\u00e3o sei te dizer especificamente qual seria a postura desses fil\u00f3sofos ou buscadores da verdade acerca do tema, mas pela minha pr\u00f3pria experi\u00eancia a busca pela sabedoria envolve, al\u00e9m da busca incessante pelo conhecimento, o desapego \u00e0quilo que n\u00e3o nos cabe mais, \u00e0quilo que por algum motivo n\u00e3o ressoa com o conhecimento aprendido, sejam essas coisas objetos e, principalmente, pensamentos.",
                "Esse tipo de questionamento sistem\u00e1tico da sensa\u00e7\u00e3o e da impress\u00e3o, da pr\u00f3pria consci\u00eancia, \u00e9 vinculado \u00e0 filosofia desde sempre. Dentre os modernos, acho que a maioria abandonou um estilo de vida extravagante: Descartes, Spinoza, Kant, Wittgenstein, Marx, Rousseau, Kierkegaard, etc. Mas, claro, h\u00e1 exce\u00e7\u00f5es, como Hume (que sempre gostou da boa mesa, dos bons vinhos) e, talvez, Russel (o problema dele com mulheres).\n\nNo mais, dada a profissionaliza\u00e7\u00e3o da filosofia, os fil\u00f3sofos como professores universit\u00e1rios, acabam vivendo uma vida mais voltadas para o cotidiano da profiss\u00e3o, que acaba sendo de muito trabalho sistem\u00e1tico: orienta\u00e7\u00e3o, publica\u00e7\u00e3o, aulas. Tipo Gadamer, Habermas, Sartre, Derrida, Ricoeur, Levinas e at\u00e9 o Heidegger.\n\nAcho que no passado grego isso podia ser mais evidente, ainda com a exce\u00e7\u00e3o de Marco Aur\u00e9lio. Tipo, n\u00e3o \u00e9 uma regra, mas uma tend\u00eancia mesmo.",
                "N\u00e3o necessariamente, esse papo \u00e9 coisa daqueles cat\u00f3licos ultra radicais nojentos. Alguns fil\u00f3sofos tiveram o que vc denominou de \"vida minimalista\", outros n\u00e3o. A \u00fanica coisa que \u00e9 fato \u00e9 que quanto mais rico vc for, mais acesso a bens de consumo cultura e entretenimento, isso potencializa sua capacidade de fazer filosofia. N\u00e3o atoa que a maioria dos fil\u00f3sofos mais relevantes da hist\u00f3ria eram todos homens, ricos e por vezes nobres. Pq eles n\u00e3o precisavam trabalhar, tinham escravos, comiam do bom do melhor, acesso aos melhores livros e podiam viajar.",
                "Objetos tudo bem. Mas na sua lista de distra\u00e7\u00f5es est\u00e1 inclu\u00eddo \"pessoas\" e \"sentimentos\". A minha primeira impress\u00e3o \u00e9 que voc\u00ea est\u00e1 se precipitando, mas prefiro que voc\u00ea elabore melhor essa parte antes de discorrer sobre o assunto.",
                "Respondendo sua pergunta: n\u00e3o. Buscar a verdade nunca teve nada a ver com um \"estilo de vida minimalista\". Pelo contr\u00e1rio, essa jornada surge pelo processo de vontade da alma que se volta para aquilo que h\u00e1 de mais elevado, por\u00e9m, como voc\u00ea n\u00e3o sabe o que \u00e9 o mais elevado, ou ainda, o que \u00e9 a Verdade, surge o processo de d\u00favida e investiga\u00e7\u00e3o, que separa a doxa (opini\u00e3o) da epist\u00eame (verdade)",
                "Alguns colegas j\u00e1 colocaram \u00f3timas respostas nessa discuss\u00e3o. E a resposta mesmo \u00e9: depende. O conceito de \"vida-minimalista\" n\u00e3o faz tanto sentido pensando em figuras da Filosofia Antiga ou Medieval, j\u00e1 que muitos dos fil\u00f3sofos eram pessoas que j\u00e1 tinham uma certa condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e social que permitia que eles tivessem acesso \u00e0 tempo para produzir, tempo para leitura, despreocupa\u00e7\u00e3o com o dinheiro, mas claro, h\u00e1 excess\u00f5es como Di\u00f3genes de Sinope, por exemplo. J\u00e1 na Filosofia Moderna, muitos fil\u00f3sofos eram ou buscavam ser, por exemplo, funcion\u00e1rios da vida p\u00fablica, como Kant, Hegel, etc.",
                "O processo de busca pelo o que achamos ser verdade*"
            ]
        },
        {
            "title": "O que s\u00e3o os arquetipos ? Por Carl Gustav Jung",
            "selftext": "O arqu\u00e9tipo \u00e9 uma tend\u00eancia para formar estas mesmas representa\u00e7\u00f5es de um motivo \u2014 representa\u00e7\u00f5es que podem ter in\u00fameras varia\u00e7\u00f5es de detalhes \u2014 sem perder a sua configura\u00e7\u00e3o original. Existem, por exemplo, muitas representa\u00e7\u00f5es do motivo irm\u00e3os inimigos, mas o motivo em si conserva-se o mesmo. Meus cr\u00edticos supuseram, erradamente, que eu desejava referir-me a \"representa\u00e7\u00f5es herdadas\" e, em conseq\u00fc\u00eancia, rejeitaram a id\u00e9ia do arqu\u00e9tipo como se fosse apenas uma supersti\u00e7\u00e3o. N\u00e3o levaram em conta o fato de que se os arqu\u00e9tipos fossem representa\u00e7\u00f5es originadas em nossa consci\u00eancia (ou adquiridas por ela) n\u00f3s certamente os compreender\u00edamos, em lugar de nos confundirmos e espantarmos quando se apresentam. O arqu\u00e9tipo \u00e9, na realidade, uma tend\u00eancia instintiva, t\u00e3o marcada como o impulso das aves para fazer seu ninho ou o das formigas para se organizarem em col\u00f4nias.\n\nCarl Gustav Jung",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "1236d8h",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Por isso amo Jung, a forma como ele lidava com o preconceito at\u00e9 hoje existente sobre os campos mais profundos da psicologia e filosofia era l\u00f3gico e sem\u00e2ntico, enquanto as cr\u00edticas eram racionalistas e limitadas.",
                "Ent\u00e3o \u00e9 como se fosse heran\u00e7a biol\u00f3gica ou algo que constru\u00eddo no nosso inconsciente atrav\u00e9s de experi\u00eancias emp\u00edricas?",
                "Arquitetura de cu \u00e9 Ronaldinho soccer",
                "Carl Jung \u00e9 um devoto fascinado pelo mist\u00e9rio. Tal como todos dev\u00edamos ser."
            ]
        },
        {
            "title": "Me indiquem livros bons de filosofia?",
            "selftext": "Amo a filosofia, e gostaria da sugest\u00e3o de voc\u00eas para mim ler alguns livros de filosofia, aqueles que voc\u00eas consideram interessantes, profundos etc. :)",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "1228v3p",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Eu come\u00e7aria por \"Apologia de S\u00f3crates\", e outros do Plat\u00e3o, como F\u00e9don, Banquete, e depois a Rep\u00fablica\n\nOs textos estoicos, como \"Medita\u00e7\u00f5es\" e \"Sobre a brevidade da vida\" tamb\u00e9m s\u00e3o bons\n\nAgora passando pra algo mais \"moderno\", eu diria \"A gaia ci\u00eancia\", Vontade de pot\u00eancia, A genealogia da Moral, Al\u00e9m do bem e do mal e O Anticristo, todos de Nietzsche. Tamb\u00e9m tem \"As dores do mundo\" de Schopenhauer, \"O existencialismo \u00e9 um humanismo\" de Sartre, e \"O mito de S\u00edsifo\", do Albert Camus\n\nN\u00e3o sei se a ordem de leitura ta gradativa ai, ent\u00e3o seria melhor dar uma pesquisada caso precise. No mais \u00e9 isso, tudo de bom e boa leitura :)",
                "O Livro da Filosofia.\n\nO Livro da Filosofia \u00e9 um grande compilado de ideias para quem quer mergulhar no pensamento filos\u00f3fico. A obra \u00e9 repleta de informa\u00e7\u00f5es instigantes e exp\u00f5e os leitores aos diferentes fil\u00f3sofos, teorias e pensamentos. O livro \u00e9 organizado cronologicamente, criando uma verdadeira jornada que come\u00e7a na antiguidade e segue at\u00e9 o mundo contempor\u00e2neo. Os cap\u00edtulos s\u00e3o organizados tamb\u00e9m de agosto com as m\u00e1ximas dos maiores fil\u00f3sofos da hist\u00f3ria. O leitor ter\u00e1 a oportunidade de conhecer vis\u00f5es e teorias conflitantes lado a lado, ressaltando que a filosofia \u00e9 uma ci\u00eancia em constante transforma\u00e7\u00e3o. Ao entrar em contato com os temas abordados, voc\u00ea vai perceber que a filosofia \u00e9, acima de tudo, uma forma de pensar e se colocar no mundo onde vivemos.",
                "\"Torne-se quem voc\u00ea \u00e9\"  \n\\-Osho",
                "Cara eu acho que todos os livros bem escritos podem ser fonte de filosofia.\n\n\\- A Divina Com\u00e9dia \u00e9 um \u00f3timo livro para tal assim como o Inferno de Dante  \n\\- Senhor dos An\u00e9is \u00e9 t\u00e3o rico em filosofia que me parece mais intuitivo que muitos livros escritos por \"grandes pensadores\"...  \n\\- Bhagavad Git\u00e3  \n\\- En\u00e9adas de Plotino  \n\\- A Republica e plat\u00e3o, Po\u00e9tica de Arist\u00f3teles  \n\\- Medita\u00e7\u00f5es de Marco Aur\u00e9lio e S\u00eaneca  \n\\- A Guerra Da Arte de Steven Pressfield  \n\\- Apologia de Socrates  \n\\- Plat\u00e3o (O mito da caverna \u00e9 muito mais do que te falaram ;)  \n\\- 365 Reflex\u00f5es Estoicas de Epiteto  \n\n\nEsses s\u00e3o s\u00f3 alguns, muito ricos em profundidade e mais importante, aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica na vida.",
                "1.Apologia de S\u00f3crates \n2.O livro da filosofia \n3.Convite a filosofia \n4.textos b\u00e1sicos de filosofia\n5.A Rep\u00fablica",
                "O Fil\u00f3sofo Autodidata, de Ibn Tufayl, \u00e9 um romance que fala de todos os est\u00e1gios de filosofia do ser humano, que vai desde o momento que ele percebe como pode usar recursos da natureza ao seu favor, at\u00e9 o ponto mais alto em que ele filosofa sobre a origem da cria\u00e7\u00e3o e assim intuitivamente e filosoficamente percebe a exist\u00eancia de um Deus e sua rela\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca com esse Ser/Realidade e se funde nela. Muuito bom.\n\nOutro livro que recomendo \u00e9 Vazio Perfeito, de Liezi, que \u00e9 dividido em v\u00e1rios contos curtos que expressam a sabedoria do Taoismo, a filosofia da aceita\u00e7\u00e3o, do fluxo, da complementariedade dos opostos, do desapego e da autossufici\u00eancia, \u00e9 muito bom pra aprender a estar no mundo com mais \u201cinteireza\u201d e presen\u00e7a. Al\u00e9m da leitura te levar a um estado contemplativo e meditativo ap\u00f3s o t\u00e9rmino de alguns contos quase que naturalmente.",
                "David Hume - Investiga\u00e7\u00f5es sobre entendimento humano.\n\nEu pessoalmente recomendo David Hume como um dos mais enriquecedores, al\u00e9m de n\u00e3o ser de dif\u00edcil leitura; muito pelo contr\u00e1rio, \u00e9 de f\u00e1cil acesso e tem ideias profundas, simples, e muito interessantes, importantes pra filosofia.\n\nInclusive, considero uma leitura essencial pra iniciantes pois ele fundamenta o ceticismo - e v\u00e1rios outros temas prim\u00e1rios -, ent\u00e3o te dar\u00e1 um repert\u00f3rio que te far\u00e1, de certa maneira, mais consciente. A edi\u00e7\u00e3o da cole\u00e7\u00e3o \"Os Pensadores\" \u00e9 bem baratinha ali\u00e1s...",
                "Existencialismo humanismo do sartre"
            ]
        },
        {
            "title": "Anti Willow",
            "selftext": "\"Salve o mundo e proteja o futuro: Por que o Projeto Willow de petr\u00f3leo \u00e9 uma amea\u00e7a que n\u00e3o podemos ignorar?\"\n\nO Projeto Willow de petr\u00f3leo nos Estados Unidos \u00e9 uma amea\u00e7a \u00e0 sobreviv\u00eancia do nosso planeta e \u00e0 vida de todos os seres vivos que nele habitam. \u00c9 fundamental que entendamos que o mundo \u00e9 precioso e \u00fanico, e que n\u00e3o h\u00e1 outro lugar como ele. Devemos preserv\u00e1-lo para n\u00f3s mesmos, para nossos futuros familiares e para todas as outras formas de vida que existem aqui.\n\nN\u00e3o podemos ignorar a dor que os animais sentem. Eles s\u00e3o seres vivos que merecem respeito e considera\u00e7\u00e3o, assim como n\u00f3s. Se permitirmos que o Projeto Willow continue, os animais ir\u00e3o morrer rapidamente e isso ter\u00e1 consequ\u00eancias devastadoras para o equil\u00edbrio ecol\u00f3gico do nosso planeta.\n\nN\u00f3s acreditamos que o mundo n\u00e3o aguenta esse projeto por mais de um ano. As cren\u00e7as de que o dinheiro vale mais que a vida e que os ricos sempre ficam bem s\u00e3o falsas. Todos n\u00f3s seremos afetados, independentemente da nossa condi\u00e7\u00e3o social.\n\nPara combater esse projeto, \u00e9 importante que nos engajemos em rituais e tradi\u00e7\u00f5es que demonstrem nossa oposi\u00e7\u00e3o. Enviar textos anti Willow em grupos de comunidades do WhatsApp, Facebook e Reddit, criar edits anti Willow e grafites s\u00e3o formas poderosas de disseminar nossa mensagem.\n\nN\u00e3o podemos ficar de bra\u00e7os cruzados enquanto nosso planeta \u00e9 destru\u00eddo. Por isso, compartilhe links de reportagens que mostram as consequ\u00eancias negativas desse projeto e incentive outras pessoas a se juntarem a n\u00f3s.\n\nSeja um l\u00edder em sua comunidade e ajude a converter mais fi\u00e9is ao anti Willow. Juntos, podemos fazer a diferen\u00e7a e proteger o mundo em que vivemos.\n\n\"Projeto de explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo em reserva natural no Alasca gera pol\u00eamica nos EUA\" (G1): https://g1.globo.com/mundo/noticia/2022/03/16/projeto-de-exploracao-de-petroleo-em-reserva-natural-no-alasca-gera-polemica-nos-eua.ghtml\n\"O que \u00e9 o Projeto Willow e por que ele \u00e9 t\u00e3o pol\u00eamico?\" (BBC News Brasil): https://www.bbc.com/portuguese/internacional-60751420\n\"EUA: ativistas pedem fim de projeto de petr\u00f3leo em reserva natural no Alasca\" (DW): https://www.dw.com/pt-br/eua-ativistas-pedem-fim-de-projeto-de-petr%C3%B3leo-em-reserva-natural-no-alasca/a-61121541\nReportagens em ingl\u00eas:\n\n\"Alaska's Willow oil project faces intense scrutiny\" (BBC News): https://www.bbc.com/news/world-us-canada-60438430\n\"Willow oil project faces legal challenge in Alaska federal court\" (The Guardian): https://www.theguardian.com/environment/2022/mar/15/willow-oil-project-alaska-legal-challenge\n\"Biden administration allows Shell to drill in Alaska\u2019s pristine Arctic refuge\" (The Washington Post): https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2022/03/02/biden-alaska-arctic-drilling-shell/",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12284j7",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\u00c9 poss\u00edvel justificar um crime atrav\u00e9s da filosofia?",
            "selftext": "Voc\u00eas acham que \u00e9 poss\u00edvel justificar um crime atrav\u00e9s da filosofia? Mais especificamente atrav\u00e9s do niilismo.\n\nPara chegar nesta pergunta fui inspirado por Fi\u00f3dor Dostoi\u00e9vski e Friedrich Nietzsche.\n\nFi\u00f3dor Dostoi\u00e9vski com sua famosa frase, \"se deus n\u00e3o existe, tudo \u00e9 permitido\".\n\nE Nietzsche com sua vontade de pot\u00eancia, e tamb\u00e9m com o super-homem.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "122624t",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "O pr\u00f3prio Dostoi\u00e9vski j\u00e1 respondeu isso, no Crime e castigo...",
                "\"Crime e Castigo\" foi um dos livros que mais me marcou (basta ver meu username) e lembro bem da sensa\u00e7\u00e3o de ter sido posto dentro da mente do Raskolnikov. O cara cravou um machado na cabe\u00e7a da velha e mesmo assim eu fiquei at\u00e9 o fim ao lado dele, torcendo por ele e sentindo toda sua ang\u00fastia a ponto de ter pena e compaix\u00e3o pelo assassino.\n\nN\u00e3o tenho muito conhecimento de Nietzsche e n\u00e3o sei como poderia responder sua pergunta de forma aprofundada nesse campo. Mas Dostoevsky me mostrou que todo ser humano tem sua sombra, todo a pessoa \u00e9 um criminoso/assassino em sua mente. A diferen\u00e7a \u00e9 que alguns cometem o ato criminoso e outros n\u00e3o. Isso tudo parece muito \u00f3bvio, mas refletir sobre isso me fez ter mais empatia por alguns criminosos ao compreeder que todos s\u00e3o humanos, imperfeitos e muitas vezes cegos em meio a suas ang\u00fastias.",
                "imagino que sim, principalmente a partir do nilismo passivo (classifica\u00e7\u00e3o do deleuze). acredito que esse seria o mais perto de uma realidade em que o crime seria enxergado como algo justific\u00e1vel, mas tamb\u00e9m tenho minhas d\u00favidas se no mundo do niilismo passivo haveria suficiente motiva\u00e7\u00e3o para o cometimento de um crime\u2026\n\n\u201cEu vi descer sobre os homens uma grande tristeza. Os melhores entre eles se cansaram de suas obras. Uma doutrina surgiu, acompanhada de uma f\u00e9: \u2018Tudo \u00e9 vazio, tudo \u00e9 igual, tudo foi!'\u201d\n\u2013 Nietzsche, Assim Falou Zaratustra",
                "Claro que sim. Ali\u00e1s, o que \u00e9 um crime?",
                "Sim e n\u00e3o, pra tudo que uma filosofia alega, outra pode discordar. No fim acaba ganhando quem sabe enganar mais, o assassino ou o juiz",
                "Uma filosofia que justifica um crime, \u00e9 uma filosofia criminosa. O que torna algo criminoso, \u00e9 um consenso que a classe pol\u00edtica \u2014 eleita pelo povo \u2014 tem, e portanto cria leis. Matar \u00e9 um crime? \u00c9, porque est\u00e1 previsto em lei. Matar \u00e9 imoral? Alguns podem dizer que sim, outros podem dizer que n\u00e3o. Quando que matar se torna moral? Se torna moral quando suas a\u00e7\u00f5es (matar) n\u00e3o contradiz seus valores (se o seu valor for de preservar a vida e tu n\u00e3o matou, est\u00e1 sendo moral, embora queira matar algu\u00e9m por algum motivo). Matar \u00e9 \u00e9tico? A \u00e9tica racionaliza a moral, qual \u00e9tica pode nos dizer que matar \u00e9 errado? Se essa \u00e9tica diz ou n\u00e3o que \u00e9 errado matar, o crime permanece sendo um crime se for previsto em lei.\n\nAgora se for seguir o conceito de Nietzsche do que \u00e9 niilismo, ele n\u00e3o \u00e9 a transgress\u00e3o dos valores, \u00e9 abrir m\u00e3o da vida em nome de uma transcend\u00eancia. Ent\u00e3o tu abre m\u00e3o dos seus valores em nome de valores que te garantir\u00e3o um lugar nessa transcend\u00eancia. Portanto, nesse sentido, crist\u00e3os, socialistas, anarquistas, idealistas, etc., para Nietzsche, s\u00e3o todos niilistas. Como o niilismo justifica um crime? N\u00e3o justifica. O niilismo em si n\u00e3o justifica crimes. O que vai \"\"justificar\"\" vai ser a transcend\u00eancia em quest\u00e3o. Se a transcend\u00eancia lhe entrega uma gama de valores e dentre elas uma relativiza\u00e7\u00e3o da vida, essa transcend\u00eancia vai justificar PARA a pessoa o crime, \u00eanfase no \"para\" (at\u00e9 porque a v\u00edtima, geralmente, n\u00e3o concorda com o ato, se for morte).\n\nAgora voc\u00ea falou dessa frase do Dostoi\u00e9vski: Deus existindo ou n\u00e3o, tudo me \u00e9 permitindo. O ponto \u00e9: tudo me \u00e9 permitido, mas nem tudo me cabe. \u00c9 me permitido voar, mas n\u00e3o me cabe bater asas e sair voando.\n\nMas eu n\u00e3o acho que Deus imp\u00f5e essa moral, para mim, Deus est\u00e1 mais ligado a ang\u00fastia, n\u00e9? Como S\u00f8ren diz, somos basicamente ang\u00fastia. Ent\u00e3o acredito que come\u00e7amos acreditar em Deus mais pelo conforto do que para manter uma ordem na cidade-estado ou tribo. Portanto, Deus existindo ou n\u00e3o, e a pessoa acreditando se existe ou n\u00e3o, sempre vai haver canalhas.\n\nEsta frase do Dostoi\u00e9vski n\u00e3o justifica nenhum crime, nem o niilismo, muito menos o super-man e a vontade de pot\u00eancia.\n\nLembre-se: quem justifica um crime \u00e9 um criminoso. Mas qual \u00e9 o crime? Em pa\u00edses mu\u00e7ulmanos pode ser crime ser crist\u00e3o. O que vai justificar esse crime? A pessoa ser crist\u00e3! Quem justifica o crime \u00e9 o criminoso (n\u00e3o a filosofia, isso \u00e9 algo associado mais ao indiv\u00edduo), e quem define o que \u00e9 crime \u00e9 o parlamento ou o chefe de governo, n\u00e3o fil\u00f3sofos. Fil\u00f3sofos podem se ocupar da \u00e9tica, moral, etc., agora crime \u00e9 crime, n\u00e3o cabe discuss\u00e3o (mas o significado de crime \u00e9 infringir uma lei, n\u00e3o \u00e9 necessariamente ruim, mas \u00e9 crime).",
                "Vou responder isso como estudante de direito. \n\nNa nossa legisla\u00e7\u00e3o, h\u00e1 algumas hip\u00f3teses de exclus\u00e3o da ilicitude: \n\n1-Leg\u00edtima defesa\n2- Estado de necessidade, isto \u00e9, quando o sujeito pratica a conduta criminosa para salvar direito pr\u00f3prio ou alheio de um perigo atual que n\u00e3o foi criado por ele e nem poderia ser previsto, de tal forma que o sacrif\u00edcio daquele direito n\u00e3o seria exig\u00edvel sem afetar a razoabilidade. \n3- Regular exerc\u00edcio do direito, por exemplo, \u00e9 crime cortar o membro de algu\u00e9m, no entanto, se um m\u00e9dico faz isso, por raz\u00f5es m\u00e9dicas, ent\u00e3o, tudo bem, pois ele est\u00e1 apenas cumprindo sua fun\u00e7\u00e3o legal de m\u00e9dico. \n\nAl\u00e9m disso, no tribunal do j\u00fari- o qual serve para julgar crimes dolosos contra a vida, por exemplo, um assassinato, quando o sujeito tem uma vontade livre e consciente de praticar o ato- os advogados podem usar argumentos filos\u00f3ficos para convencerem os jurados, um bando de pessoas aleat\u00f3rias que muitas vezes n\u00e3o t\u00eam conhecimento jur\u00eddico, o convencimento, nesses casos, \u00e9 algo bem livre, d\u00e1 para usar at\u00e9 piada e fazer um teatro se o advogado for persuasivo.\n\nH\u00e1 tamb\u00e9m uma discuss\u00e3o um tanto filos\u00f3fica no \u00e2mbito jur\u00eddico sobre a chamada \"teoria da adequa\u00e7\u00e3o social\", esta diz que uma conduta s\u00f3 ser\u00e1 criminosa se a sociedade entender que ela \u00e9 um crime. \n\nPor exemplo, les\u00e3o corporal \u00e9 crime, mas, socialmente, aceitamos algumas les\u00f5es corporais. Imagina uma mulher que gosta de levar uns tapas na bunda durante o sexo ou um grupo de pessoas que se re\u00fanem para fazer uma luta de boxe de modo esportivo. Tais casos n\u00e3o s\u00e3o pun\u00edveis, pois h\u00e1 a anu\u00eancia daqueles que sofrem a les\u00e3o, apesar disso, em nenhum lugar do c\u00f3digo penal t\u00e1 dizendo que tudo bem voc\u00ea bater em algu\u00e9m desde que ela concorde. Aquelas condutas, ent\u00e3o, apenas n\u00e3o s\u00e3o crimes, porque a sociedade entende que elas n\u00e3o devem ser criminalizadas.",
                "Olha, na filosofia pode-se justificar tudo. N\u00e3o quer dizer que a justificativa \u00e9 boa o suficiente.\n\nNesse campo da \u00e9tica, as posi\u00e7\u00f5es mais cl\u00e1ssicas s\u00e3o a \u00c9tica do Dever e o Utilitarismo (ou consequencialismo).\n\nKant reprovaria qualquer tipo de crime por partir de um imperativo categ\u00f3rico, nem h\u00e1 o que debater. J\u00e1 no utilitarismo, dependendo do impacto que um assassinato tivesse, tal a\u00e7\u00e3o seria justificada com a ideia de \"maximiza\u00e7\u00e3o da felicidade geral\".",
                "Primeiro que, \"se nada importa, por que eu cometeria um crime?\""
            ]
        },
        {
            "title": "qual livro mudou sua forma de pensar?",
            "selftext": "T\u00f4 falando de um livro que te fez entender algo, que agregou raz\u00e3o no seu consciente, algo que tenha te surpreendido, trazido novos pontos de vista. Talvez algo que tenha te impactado, tanto de forma boa quanto m\u00e1.\n\nGostaria de saber tamb\u00e9m o porqu\u00ea desse livro ter sido importante pra voc\u00ea.\n\nTamb\u00e9m gostaria de saber se essa mudan\u00e7a partiu de alguma peculiaridade do autor, sendo ele grego, russo ou franc\u00eas, independente.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "1225lfu",
            "num_comments": 60,
            "comments": [
                "Cara, eu teria que dividir por categorias porque foram muitos hahaha\n\nMas te digo aqui que em Filosofia, foi Sobre a Brevidade da Vida. O S\u00eaneca era um g\u00eanio pr\u00e1tico e batia nos pontos certos. Sempre aproveitei mal o tempo e a partir dessa obra mudei todo o meu conceito sobre a vida debaixo deste sol escaldante.\n\nDeixo aqui meu trecho preferido:\n\nNingu\u00e9m lhe restituir\u00e1 os anos, ningu\u00e9m lhe devolver\u00e1 de volta a si mesmo. Uma vez come\u00e7ada, a vida seguir\u00e1 sem reverter ou restringir seu curso; n\u00e3o far\u00e1 tumulto e nem avisar\u00e1 sobre sua velocidade. Ela se mover\u00e1 silenciosamente; n\u00e3o se alastrar\u00e1 mais longamente nem pela ordem de um rei nem pela vontade do povo. Ela correr\u00e1 do mesmo modo como foi lan\u00e7ada no primeiro dia; nunca desviar\u00e1, nunca retardar\u00e1. O que vai acontecer? Voc\u00ea est\u00e1 ocupado, a vida se apressa; nesse interim, a morte vai chegar, e, querendo ou n\u00e3o, para ela voc\u00ea dever\u00e1 estar dispon\u00edvel. (Cap\u00edtulo VIII, Se\u00e7\u00e3o 5)",
                "Cosmos, de Carl Sagan;\nSapiens, de Yuval Noah Harari.",
                "olha, surpreendentemente foi uma biografia (muit\u00edssimo) mal escrita.\n\n\"Ningu\u00e9m sai vivo daqui\", biografia do Jim Morrison, que era um voraz leitos de filosofia.\n Eu tinha uns 14/15 anos, e comecei a gostar mais de rock e blues dos anos 60 naquela \u00e9poca, consequentemente ficando obcecada com tudo sobre. Acabei encontrando essa biografia que no come\u00e7o soava sem sentido, e caricato, o que hoje em dia percebo que n\u00e3o era t\u00e3o exagerado pensar assim, mas que era T\u00c3O bonito de se ler, e que tem um leque de refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas gigante, o que abriu portas pra mim ler sobre Nietszche, procurar sobre filosofia est\u00e9tica e ensaios sobre teatro e arte, filos\u00f3fia grega e ensaios sobre psicologia. \n N\u00e3o necessariamente o que me influenciou foi o autor, mas a figura que se referia o autor, Jim Morrison sendo t\u00e3o complexo e tendo uma mente t\u00e3o bela, que at\u00e9 mesmo nos dias de hoje me surpreende com refer\u00eancias de autores que nunca ouvi falar. \n Apartir dali me apaixonei por est\u00e9tica e tudo sobre filosofia x arte. \n\nRecomendo ler, mas n\u00e3o levar a ferro e a fogo o que se l\u00ea sobre o Jim, pegue somente as refer\u00eancias dele, o que \u00e9 extremamente \u00fatil.",
                "Torto Arado\n\nEmbora eu j\u00e1 conhecesse as ideias expostas ali o livro \u00e9 incr\u00edvel e te faz enxergar o mundo muito diferente de forma leve e did\u00e1tica",
                "1984 de George Orwell",
                "Filosofias Africanas do Luiz Simas. O principal foco do livro \u00e9 eliminar a falsa ideia de que a Europa \u00e9 a mestra e a \u00c1frica sua disc\u00edpula. Denunciar o imperialismo da tradi\u00e7\u00e3o intelectual e sua obra epstemicida que suprimi os saberes e as tecnologia em nome de uma perspectiva eurocentrica que torna m\u00edstico e dissidente tudo aquilo que n\u00e3o faz parte do dom\u00ednio de saberes dos pa\u00edses colonizadores. O discurso dos colonizadores em rela\u00e7\u00e3o aos africanos perpetuou a ideia de que estes s\u00e3o despossu\u00eddos de hist\u00f3ria. Quando em verdade, os povos africanos desde sempre criaram literatura, filosofia, arte. E o mais interessante, \u00e9 que a perspectiva n\u00e3o \u00e9 individualista e sim muito coletiva, muito em fun\u00e7\u00e3o das consequ\u00eancias que s\u00e3o tomadas em cada a\u00e7\u00e3o. Valoriza-se a import\u00e2ncia de se agir corretamente com os outros. E quanto mais aberto positivamente se estiver para com os demais, em bsuas cren\u00e7as, costumes, diferen\u00e7as, maior ser\u00e1 a energia vital do ambiente em que vive. Ou seja, fazer mal ao outro \u00e9 o mesmo que fazer mal a si. Outro fato interessante \u00e9 que em diversas tradi\u00e7\u00f5es africanas se entende por fam\u00edlia a rede de pessoas que possuem rela\u00e7\u00f5es afetivas e por isso n\u00e3o precisam ter parentesco para ser uma fam\u00edlia ( tal como era no neol\u00edtico, em que fam\u00edlia era o grupo de pessoas que se cuidavam independente do parentesco uma vez que n\u00e3o havia a institui\u00e7\u00e3o fam\u00edlia, os filhos eram de todos pois n\u00e3o havia controle do corpo feminino). As tradi\u00e7\u00f5es africanas ent\u00e3o representam um rompimento da estrutura patercapitalista, e eu acredito que a sociedade seria muito mais justa se pudesse compreender o mundo a partir de diversas experi\u00eancias e percep\u00e7\u00f5es de vida.",
                "Mein kampf\n\nZoas",
                "Em busca de sentido, do Viktor Frankl.\n\nThe body keeps the score (n\u00e3o sei se foi traduzido, na \u00e9poca s\u00f3 tinha em ingl\u00eas), do van der Kolk. \u00c9 sobre trauma. \n\nTratado do desespero e da beatitude, do Andr\u00e9 Conte-Sponville.\n\nO Lobo da Estepe, Herman Hesse.",
                "O Profeta - Khalil Gibran\n\nRenovando Atitudes - Francisco do Esp\u00edrito Santo Neto\n\nOs dois livros s\u00e3o divididos em v\u00e1rios assuntos. S\u00e3o 3 a 4 p\u00e1ginas por assunto, talvez mais. Eu gosto de ler uma por dia, ou mais, e meditar sobre. Me ajudou a crescer muito, principalmente o renovando atitudes, ele \u00e9 da doutrina esp\u00edrita, uma tia minha que recomendou. Independente de qualquer religi\u00e3o, voc\u00ea vai crescer muito lendo esse livro, de explodir a mente.",
                "A paix\u00e3o segundo GH, da Clarice Lispector. S\u00e3o p\u00e1ginas e p\u00e1ginas de um mon\u00f3logo lindo e melanc\u00f3lico, \u00e9 mta sabedoria p uma pessoa s\u00f3, bicho, fico de cara. Essa mulher sabe projetar um peso enorme em poucas palavras, c\u00e1 deixo um exemplo qulquer: \n\n\u201cQuem sabe eu tive de algum modo pressa de viver logo tudo o que eu tivesse a viver para que me sobrasse tempo de\u2026 de viver sem fatos? de viver. Cumpri cedo os deveres de meus sentidos, tive cedo e rapidamente dores e alegrias - para ficar depressa livre do meu destino humano menor? e ficar livre para buscar a minha trag\u00e9dia.\u201d",
                "Demian de Hermann Hesse",
                "A arte de escrever de Artur Schopenhauer",
                "Caminho Suave - Branca Alves de Lima. \nIsso \u00e9 o in\u00edcio de tudo, foi a\u00ed que adquiri a mais importante e fant\u00e1stica habilidade que tenho e n\u00e3o s\u00f3 mudou a forma que eu tinha de pensar como fez com que eu estivesse aqui neste momento respondendo a este post.",
                "Oyasymi Punpun",
                "\"Ser e tempo\", de Martin Heidegger.\n\nMudou completamente.",
                "Sem d\u00favida alguma foi \"A arte da guerra\" de Sun Tzu. Ele na verdade \u00e9 literalmente um livro com uma s\u00e9rie de estrat\u00e9gias de batalha como o uso do fogo em campo, o uso de espi\u00f5es, manobras em campo e etc.. O neg\u00f3cio \u00e9 que pra mim come\u00e7ou a ser tudo uma gigantesca met\u00e1fora onde qualquer conflito, do menor grau que ele seja, pode ser mediado com esses conhecimentos. Eu sempre tive muita dificuldade de socializar normalmente e esse livro basicamente virou uma chave pra lidar n\u00e3o s\u00f3 normalmente mas muito mais eficientemente, tanto em conflitos no trabalho como em falar com superiores e at\u00e9 sair em roles ou encontros.\n\nOutro que abriu a minha mente nesse sentido foi o \"38 estrat\u00e9gias para vencer qualquer debate\" do Arthur Schopenhauer, me ajudou mto a entender que nem tudo se trata de conte\u00fado, na vdd a maior parte de qualquer debate, apresenta\u00e7\u00e3o e at\u00e9 conversa \u00e9 mais apar\u00eancia, modo de falar e estrat\u00e9gia. Eu particularmente uso mto pra perceber quando algu\u00e9m \u00e9 babaca de dar uma \"carteirada\" (normalmente \u00e9 muito mais s\u00fatil do q se imagina) e pra montar minhas apresenta\u00e7\u00f5es, penso em oque cada frase ir\u00e1 despertar no p\u00fablico pra evitar qualquer tipo de rep\u00fadio ou desentendimento do conte\u00fado que apresento.\n\nExistem ainda muitos outros livros como \"a revolu\u00e7\u00e3o dos bichos\", \"admir\u00e1vel mundo novo\", \"origem das esp\u00e9cies\", \"medita\u00e7\u00f5es\", \"terra son\u00e2mbula\", \"lucros e perdas\", \"a mentalidade anticapitalista\", etc etc etc. Por\u00e9m n\u00e3o vou falar sobre eles pq sinceramente estou com pregui\u00e7a de escrever. :P",
                "depois daquela viagem (de Val\u00e9ria Piassa Polizzi). \u00e9 meio um livro normal de hist\u00f3ria e tals, mas retratou muito bem a sensa\u00e7\u00e3o de estar sozinho no mundo, separado, diferente. a sensa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o se encaixar que, hora ou outra, todos n\u00f3s passamos a conhecer. esse livro me mostrou como os padr\u00f5es sociais causam uma press\u00e3o enorme em todo mundo, independente de como a pessoa se pare\u00e7a. todos n\u00f3s sofremos por diversos motivos que n\u00f3s escondemos uns dos outros e s\u00f3 permitimos que os outros vejam nosso lado bom. comparamos nossos problemas que deixamos escondidos com o lado bom que as outras pessoas deixam \u00e0 vista e acabamos nos frustrando com isso. no fim das contas, viver em sociedade \u00e9 muito dif\u00edcil, desafiador e cobra muito de todos n\u00f3s, mas Arist\u00f3teles nos disse que o homem \u00e9 um animal pol\u00edtico, ent\u00e3o \u00e9 inevit\u00e1vel viver em sociedade. \u00e9 nossa escolha encarar isso de frente ou fugir.",
                "Na minha opini\u00e3o foi o pequeno pr\u00edncipe leio releio as vezes tento complicar uma situa\u00e7\u00e3o por aceitar a conclus\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o, mas o livro vem e me diz que \u00e9 simples, n\u00e3o tem q complicar nada as coisas s\u00e3o assim mesmo nao tenho q eu ficar me doendo/ lamentando. \nPequeno pr\u00edncipe alem de ser um conto infantil e uma linguagem simples de facil compreens\u00e3o e cheia de significados que agregam mais e mais na sua forma de enxergar o mundo.",
                "A descoberta da Ci\u00eancia, Steven Weinberg;\n\nEstrat\u00e9gia Moderna, Ludek Pachman;\n\nConhecimento Objetivo, Popper;\n\nCosmos, Carl Sagan;\n\nComo a Mente Funciona, Steven Pinker;\n\nO Banquete, F\u00e9don, Fedro, etc; \n\nOs livros do Elon Langes, Gugu, etc.\n\nDeve ter mais, mas n\u00e3o me vem em mente mais algum livro. Gosto de Xadrez e Matem\u00e1tica, e acredito serem fontes de grandes belezas e joias intelectuais, mas estudar Matem\u00e1tica foi o que me tornou mais s\u00e1bio (comparado ao Xadrez). N\u00e3o saber Matem\u00e1tica cria muitos obst\u00e1culos para o entendimento acerca da Realidade e como o mundo \u00e9. \n\nCosmos \u00e9 bem interessante, e um dos poucos shows que nos introduzem ao pensamento critico em uma s\u00e9rie de assuntos como Politica, Ci\u00eancia e \u00c9tica mostrando como se chegou a certas ideias e o ativismo do Sagan \u00e9 extremamente s\u00e9rio por uma argumenta\u00e7\u00e3o l\u00f3gica, um dos poucos problemas \u00e9 o ativismo ateu do Sagan nos coment\u00e1rios acerca da Igreja.\n\nOs livros do Plat\u00e3o s\u00e3o mais preferidos por mim do que os de Arist\u00f3teles, mesmo sendo Arist\u00f3teles mais abrangente, encontramos erros e o estilo sobre alguns textos n\u00e3o \u00e9 agrad\u00e1vel. Plat\u00e3o fica na vantagem, pois mesmo havendo erros, os debates relatados s\u00e3o interessantes e as pessoas que participam desses debates n\u00e3o s\u00e3o apenas a aristocracia, mas homens extremamente cultos de Atenas, representando uma parcela muito privilegiada da Humanidade, al\u00e9m de que S\u00f3crates foi extremamente s\u00e1bio e determinado a lutar pelo que acreditava.",
                "Harry Potter, acho a hist\u00f3ria muito bonita.",
                "A s\u00e9rie cosmos com o Noel des... Eu era religioso e virei ateu, obg niel",
                "\"Torne- se quem voc\u00ea \u00e9\"  \n\\-Osho",
                "A Arte da Guerra de Sun Tzu.",
                "O primeiro foi o 12 Rules for Life do Jordan Peterson. O segundo foi o Caibion de Os Tres Iniciados.",
                "\"Humanidade: Uma vis\u00e3o otimista do homem\" de Rutger Bregman",
                "A sutil arte de ligar o fodase, acho q me fez ser um pouco mais maduro.\n\nEle diz sobre altas coisas, mas a que mais me marcou \u00e9: seja mais respons\u00e1vel pelas coisas. Normalmente a gente sai culpando os outros por coisas que n\u00e3o \u00e9 culpa dos outros, as vezes \u00e9, mas \u00e9 perca de tempo culpar os outros. E tem uma met\u00e1fora q eu curto muito.\n\nSe algu\u00e9m bate na sua porta, voc\u00ea abre ela e encontra um beb\u00ea em um cesto, o que voc\u00ea faz da\u00ed pra frente \u00e9 totalmente sua responsa, n\u00e3o foi culpa sua o beb\u00ea estar ali, mas a responsabilidade de deixar ele ali, de recolher ou de colocar num orfanato \u00e9 tua responsabilidade.\n\nRecomendo muito esse livro",
                "Como lidar com as mulheres do Nessahan Alita \n\n&#x200B;\n\nlendo esse livro eu senti uma sensa\u00e7\u00e3o que nunca tive antes , uma sensa\u00e7\u00e3o de abrir a mente para um novo mundo",
                "Todos os di\u00e1logos de Plat\u00e3o.",
                "Com certeza eu diria o livro\u201dcomo convencer algu\u00e9m em 90 segundos\u201dpode at\u00e9 parecer coisa boba mais \u00e9 um \u00f3timo livro sobre comportamento humano ,linguagem corporal,linguagem verbal ,entre muitos outros assuntos",
                "O anticristo, do Nietzsche. Foi o livro que deu o empurr\u00e3o que faltava pra eu virar ateu de vez e come\u00e7ar a pensar por mim mesmo, formar minhas pr\u00f3prias opini\u00f5es e tudo mais",
                "Acho que o livro que mais mudou minha forma de pensar sobre o Brasil foi o Mentiram (e muito) pra mim",
                "Admiravel mundo novo",
                "\u201cO Som e a F\u00faria\u201d e \u201cEnquanto Agonizo\u201d de William Faulkner. \n\nSem me estender na maestria de Faulkner com a linguagem; a estrutura dessas obras (o \u201ccomo\u201d ele escolheu contar estas hist\u00f3rias); ou seu estilo (intrincado aos pregui\u00e7osos, mas genial aos de cora\u00e7\u00e3o aberto) \u00e9 ineg\u00e1vel me valer da mem\u00f3ria pra pensar num livro diferente destes. \n\nO autor capturou a alma humana como nunca havia lido num livro (salvo a obstinada ambi\u00e7\u00e3o da Rainha Macbeth, de Shakespeare) e mudou a minha vida justamente por me impelir de volta \u00e0 fic\u00e7\u00e3o. H\u00e1 muitas li\u00e7\u00f5es neste campo, como em Homero, Dante, John Milton, Dostoi\u00e9vski, Camus, Tolstoi, Goethe, Proust, Kafka. E, por que n\u00e3o, \u00e0 n\u00e3o-fic\u00e7\u00e3o: Soljenitsyn, Walter Isaacson e suas premiadas biografias de Einstein, de Da Vinci, e tantos outros biografados que, de alguma maneira, nos ajudaram a observar a vida e o ser humano com olhos que aprenderam a enxergar. Vejo o ponto de start em O Som e a F\u00faria.\n\nUma de minhas passagens favoritas \u00e9 est\u00e1: \n\n\u201cEra o rel\u00f3gio de meu av\u00f4, e quando o ganhei de meu pai ele disse Estou lhe dando o mausol\u00e9u de toda esperan\u00e7a e todo desejo; \u00e9 extremamente prov\u00e1vel que voc\u00ea o use para lograr o reducto absurdum de toda experi\u00eancia humana, que ser\u00e1 t\u00e3o pouco adaptado \u00e0s suas necessidades individuais quanto foi \u00e0s dele e \u00e0s do pai dele. Dou-lhe este rel\u00f3gio n\u00e3o para que voc\u00ea se lembre do tempo, mas para que voc\u00ea possa esquec\u00ea-lo por um momento de vez em quando e n\u00e3o gaste todo o seu f\u00f4lego tentando conquist\u00e1-lo. Porque jamais se ganha batalha alguma, ele disse. Nenhuma batalha sequer \u00e9 lutada. O campo revela ao homem apenas sua pr\u00f3pria loucura e desespero, e a vit\u00f3ria \u00e9 uma ilus\u00e3o de fil\u00f3sofos e n\u00e9scios.\u201d"
            ]
        },
        {
            "title": "A proje\u00e7\u00e3o do ser e a in\u00e9rcia da a\u00e7\u00e3o ( Papo s\u00e9rio senhores)",
            "selftext": "\nAs vezes nos pegamos pensando em nossas vidas e planos e planejamos futuras a\u00e7\u00f5es a serem realizadas,\u00a0 mas que no final s\u00f3 1% dela \u00e9 conclu\u00edda.\nSeja ter uma vida saud\u00e1vel,\u00a0 agrupado a ir pra academia , acorda \u00e0s 5 da manh\u00e3 e etc. A regra \u00e9 clara se planeja , n\u00e3o realiza e se realiza n\u00e3o continua. Contudo isso est\u00e1 mais atrelado a procrastina\u00e7\u00e3o. \n\nMas a quest\u00e3o \u00e9 a proje\u00e7\u00e3o que eu gostaria de abordar era a do \"Eu\" , \u00e9 essa em que planejamos os nossos sonhos a ades\u00e3o ao cargo profissional , os seus empecilhos futuros que nem chegaram e j\u00e1 sofremos por eles( Ansiedade) , idealizamos as pessoas que vamos conhecer ou at\u00e9 o nosso futuro par rom\u00e2ntico.\nA quest\u00e3o principal \u00e9 quando planejamos\u00a0 os nossos comportamentos para colocar em pr\u00e1tica esses pensamentos ou quando colocar e a\u00ed \u00e9 que t\u00e1 o cerne desse texto. Se voc\u00ea \u00e9 introvertido,\u00a0 garanto que a comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a sua\u00a0 melhor habilidade, mas quando voc\u00ea \u00e9 for\u00e7ado a se comunicar ( j\u00e1 que a nossa sociedade o obrigue a isso) , voc\u00ea pensa em todos os passos que voc\u00ea vai dar , pois tem o medo do imprevisto e de n\u00e3o saber o que fazer na hora , te deixando mais nervoso ainda. Isso vai tornando as suas rela\u00e7\u00f5es externas artificiais e uma profunda contrariedade com o seu ser e te deixando na in\u00e9rcia , afinal voc\u00ea est\u00e1 a todo momento atuando para os outros e n\u00e3o sendo sincero consigo mesmo. \n\nPara finalizar acho v\u00e1lido destacar algumas influ\u00eancias sobre o tema e que pode de ajudar a refletir , como o nosso querido compositor fil\u00f3sofo Belchior em que ele diz \"Viver \u00e9 melhor que sonhar\" e o jovem Makalister relatando em um dos versos mais enigm\u00e1ticos do rap brasileiro \" O Reflexo vira Mat\u00e9ria,\u00a0 Atinge a Idade da invis\u00edvel grade a porta s\u00f3 abre por fora\".\n\nBelchior afirma e estimula viver o presente , o aqui e agora deixando de lado os sonhos muito parecido com o que Niestche defendia j\u00e1 que ele fazia uma cr\u00edtica a Kant sobre a racionalidade. \n\nEnquanto\u00a0 Jovem maka afirma\u00a0 em como nossos pensamentos reflete na nossa a\u00e7\u00e3o,\u00a0 tornando evidente o pensar , ser e agir. Tamb\u00e9m ele retrata em como as nossas grades mentais inibem a nossa a\u00e7\u00e3o seja ela a procrastina\u00e7\u00e3o ou a pr\u00f3pria depress\u00e3o e disso s\u00f3 voc\u00ea tem a chave para se libertar.\n\u00c9 isso galera. Faz sentido?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "122495v",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Gostei muito do seu texto, em ressalva na parte onde vc cita o Makalister. J\u00e1 tinha ouvido esse verso e refletido sobre. Mas no meu ponto de vista quando ele diz que \"a porta s\u00f3 abre por fora\", a solu\u00e7\u00e3o para sair da depress\u00e3o ou coisa parecida s\u00f3 poderia vir de fora, somente algu\u00e9m poderia ajudar aquele q sofre, e isso n\u00e3o fazia sentido pra mim. Agora com sua interpreta\u00e7\u00e3o ficou bem claro q existe uma pris\u00e3o dentro de n\u00f3s. Muito obrigado novamente pelo texto amigo.",
                "Resumo: vou falar sobre ser, pensamento, sociedade, grupos, representa\u00e7\u00e3o e terminar dizendo que ser o \"ser\" n\u00e3o \u00e9 interessante e como \u00e9 inevit\u00e1vel as representa\u00e7\u00f5es de \"ser\"\n\nH\u00e1 um tempo eu havia escrito sobre algo parecido. Nos dias atuais, as pessoas buscam ser, mas entram num impasse porque: \"o que \u00e9 o ser\"?\n\nSe n\u00f3s somos o ser, n\u00f3s n\u00e3o precisamos buscar o ser, mas buscamos o ser. No entanto, essa busca \u00e9 na verdade uma busca de uma proje\u00e7\u00e3o de ser. Isto \u00e9, as pessoas abriram m\u00e3o de querer, de agir, da vontade para ser. O problema que s\u00f3 somos quando n\u00f3s sabemos quem somos. Exemplo: um livro ganha consci\u00eancia e sai na busca de descobrir quem ele \u00e9; j\u00e1 temos a resposta: \u00e9 um livro!\n\nAgora o ser humano n\u00e3o, o ser humano tem uma vastid\u00e3o inst\u00e1vel e mut\u00e1vel dentro de si que n\u00e3o pode ser compreendida. Portanto quando buscamos ser, n\u00f3s estamos indo atr\u00e1s de algo que n\u00e3o sabemos o que \u00e9. E nesse sentido projetamos (mas n\u00e3o percebemos isso, porque desconhecemos o ser e ent\u00e3o qualquer coisa gen\u00e9rica pode nos fazer pensar que faz sentido para n\u00f3s mesmos) algo que \u00e9, na verdade, uma idealiza\u00e7\u00e3o de ser baseado em caracter\u00edsticas da sociedade, uma vez que queremos nos inserir nela, pois somos um ser social.\n\nO problema disso \u00e9 que se a sociedade for ruim e tu quer ser inserido nela, tu tamb\u00e9m ter\u00e1 que ser ruim. Se a sociedade for depressiva, tu ter\u00e1 que ser depressivo para ser inserido nela. Entende? Tu n\u00e3o est\u00e1 necessariamente sendo tu mesmo, apenas tentando se inserir. Mas o que acontece hoje \u00e9 o advento das redes sociais.\n\nAntes a nossa sociedade era o local que vivessemos. Pode haver, h\u00e1 um tempo (uns 50 anos), se seu pai fosse sapateiro, provavelmente o filho ia ser sapateiro tamb\u00e9m. N\u00e3o s\u00f3 isso, o filho ia refletir muitos valores de seu pai, mas ainda sim o filho dava uma certa guinada por influ\u00eancia de amigos, quem sabe \u2014 mas nada radical. Hoje em dia n\u00e3o, hoje voc\u00ea v\u00ea pais crist\u00e3o e filhos g\u00f3ticos, entende? Um estilo totalmente diferente, n\u00e3o s\u00f3 o estilo, mas os valores.\n\nO que aconteceu foi: as pessoas se cansaram de caber na sociedade, pois \u00e9 dif\u00edcil. Na sociedade h\u00e1 sempre algu\u00e9m diferente e voc\u00ea vai sempre sentir um certo desconforto por isso. E ent\u00e3o, com o surgimento das redes, as pessoas puderam ter a escolha de caber s\u00f3 num grupo da sociedade! Agora tu n\u00e3o precisa se afastar tanto daquilo que tu se >identifica< mais e ainda sim ser aceito num grupo partindo de quem tu \"\u00e9\".\n\nMas n\u00e3o se engane, as pessoas n\u00e3o est\u00e3o sendo mais \"si mesmas\" porque os grupos est\u00e3o mais pr\u00f3ximas de quem ela se identifica. Na verdade, as pessoas querem fazer parte de um grupo justamente por ser menos pior que a sociedade. Com o grupo, tu conversa, diferentemente da sociedade.\n\nEnt\u00e3o sim, muitas pessoas est\u00e3o abrindo m\u00e3o de sua individualidade para fazer parte de uma gama de caracter\u00edsticas, de um ideal, de uma representa\u00e7\u00e3o, uma personifica\u00e7\u00e3o desse grupo em quest\u00e3o.\n\nAgora o que eu disse l\u00e1 encima com querer, vontade, a\u00e7\u00e3o\n\n>Isto \u00e9, as pessoas abriram m\u00e3o de querer, de agir, da vontade para ser.\n\nEu quis dizer que as pessoas, de certa forma, j\u00e1 s\u00e3o. N\u00e3o precisa de um auto-reconhecimento ou a conquista desse ser. As pessoas s\u00e3o, portanto elas querem. Um le\u00e3o s\u00f3 \u00e9 carn\u00edvoro porque \u00e9 um le\u00e3o, se um le\u00e3o fosse uma zebra seria herb\u00edvoro. Isto \u00e9, eu sou, portanto eu fa\u00e7o, eu ajo, eu almejo, eu tenho vontade. Quem \u00e9 construtor, constr\u00f3i; quem \u00e9 estudante, estuda. Mas o ser n\u00e3o \u00e9 determinado, no entanto, o ser e o homem n\u00e3o s\u00e3o os mesmos! A vontade do ser nem sempre \u00e9 a mesma do homem. Fato isso, porque n\u00f3s temos a capacidade de entender que tem algo dentro de n\u00f3s que est\u00e1 distante de n\u00f3s mesmos! \u00c9 como se houvesse o homem e o ser, n\u00e3o existe essa rela\u00e7\u00e3o com os animais. O le\u00e3o \u00e9. O que quero dizer \u00e9, o \"ser\" do le\u00e3o \u00e9 ele todo, diferentemente do homem! O homem n\u00e3o \u00e9 o ser porque ele tem o pensamento, a autorreflex\u00e3o. O ser \u00e9 querer (o le\u00e3o \u00e9 carn\u00edvoro e portanto quer comer carne) o pensamento \u00e9 n\u00e3o-querer! Olha que rela\u00e7\u00e3o maluca.\n\nO pensamento ele serve para inibir os impulsos do ser. E o que isso representa? Isso quer dizer que se o ser quiser comer (tu est\u00e1 no meio da rua, na frente de um restaurante, mas sem dinheiro) o pensamento vai lhe dizer se d\u00e1 ou n\u00e3o (\"n\u00e3o posso roubar esse restaurante\"). O pensamento \u00e9 o n\u00e3o-querer, ou seja, o pensamento \u00e9 a moral, a \u00e9tica, os valores, etc., s\u00e3o todos essas categorias que impedem o ser de ser si mesmo. At\u00e9 porque ser voc\u00ea mesmo seria desastroso (roubar o restaurante?*). Por isso existem representa\u00e7\u00f5es para caber em grupos.\n\nEu poderia ir mais a fundo nesse texto e dissecar o tema, mas vai ficar muito longo."
            ]
        },
        {
            "title": "Como ler Nietzsche?",
            "selftext": "Faz alguns meses que comecei a estudar filosofia. Eu j\u00e1 vi bastante v\u00eddeos sobre \"amor fati\", \"a morte de deus\", mas os livros dele simplismente n\u00e3o descem. J\u00e1 li alguns livros de filosofia e gostei muito, mas Nietzsche n\u00e3o desce. Gosto muito das ideias dele, ent\u00e3o me d\u00eaem sugest\u00f5es de livros dele mais simples ou m\u00e9todos pra melhor compreens\u00e3o.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "1220une",
            "num_comments": 17,
            "comments": [
                "V\u00e1rias coisas:\n\n\\- Compreender o contexto hist\u00f3rico que ele estava inserido e como ele pode (ou n\u00e3o) ser comparado a nossa sociedade atual.  \n\\- Procurar entender os pontos principais do autor antes de come\u00e7ar a leitura.  \n\\- Ler com calma, dar um tempo para digerir oque foi lido.  \n\\- Ver outras formas de conte\u00fado relativos as teorias do autor.  \nN\u00e3o essa resposta n\u00e3o foi gerada por GPT...\n\nNietz \u00e9 complicado porque o mesmo usa uma linguagem incomum, sendo aberto a interpreta\u00e7\u00f5es em alguns casos e em outros l\u00f3gicas muito concretas. Tenha em mente que \u00e9 um cara, que \u00e9 burgu\u00eas (veio de uma classe social detentora do monop\u00f3lio da economia da Europa), repudiava a pr\u00f3pria classe assim como a Aristocracia que possu\u00eda valores mais \"concervadores\". As criticas de Nietz s\u00e3o principalmente sobre a pobreza espiritual e moral da sociedade de seu tempo, exemplificando como os antigos possu\u00edam modelos muito mais avan\u00e7ados e dificilmente manipul\u00e1veis, e ent\u00e3o, ele vai aplicar isso para religi\u00e3o, arte, pol\u00edtica, estrutura familiar...",
                "Eu te responderia, mas ainda t\u00f4 passando pelos gregos, pelo Descartes, Hume, Kant, Hegel, Schopenhauer e Wittgenstein. Tudo isso s\u00f3 pra entender um livro do Nietzsche.",
                "come\u00e7a lendo crep\u00fasculo dos idolos ou o anticristo.",
                "recomendo estudar e entender bem a filosofia grega antes de come\u00e7ar a estudar nietzsche. ele era fil\u00f3logo e entendia profundamente da cultura e filosofia grega e, por isso, sua filosofia parte, critica e faz muitas refer\u00eancias \u00e0 filosofia antiga. quando estiver pronto, comece a ler pelo crep\u00fasculo dos \u00eddolos!!",
                "Nietzsche faz uma s\u00e9rie de criticas \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica, em especial \u00e0s filosofias que colocam os valores para a vida em um campo transcendental. Seria interessante compreender pelo menos essa parte. Em leitura seriam os principais: Parm\u00eanides, S\u00f3crates, Plat\u00e3o, Descartes (Hegel, por\u00e9m ele \u00e9 pior de entender, mais dif\u00edcil que o Nietzsche).\nApesar de muitos criticarem, a leitura de um \"Compreender [nome do fil\u00f3sofo]\" pode ajudar, tem toda uma cole\u00e7\u00e3o.\nDicion\u00e1rios de filosofia s\u00e3o indispens\u00e1veis.\nEm qualquer obra filos\u00f3fica sempre perguntar: 1. Qual o problema? 2. Existem respostas, quais? 3. O autor concorda com alguma? 4. Qual a solu\u00e7\u00e3o oferecida pelo autor?",
                "N\u00e3o \u00e9 um autor f\u00e1cil, at\u00e9 o livro mais f\u00e1cil dele \u00e9 dif\u00edcil. Talvez seja interessante voc\u00ea ver algumas aulas introdut\u00f3rias, tem gratuitas no youtube da Viviane Mos\u00e9, Cl\u00f3vis de Barros e Roberto Machado. Seria interessante saber um pouco de filosofia geral, principalmente o pensamento socr\u00e1tico-plat\u00f4nico, pelo menos um livro introdut\u00f3rio de filosofia tamb\u00e9m seria uma boa, pois \u00e9 um autor que exige um certo repert\u00f3rio pr\u00e9vio. Depois, voc\u00ea pode ir arriscando o Crep\u00fasculo dos \u00cddolos, \u00e9 a obra de mais f\u00e1cil compreens\u00e3o. No come\u00e7o talvez voc\u00ea n\u00e3o entenda nada, mas com o tempo voc\u00ea vai tendo clareza, as vezes at\u00e9 alguns insight's surpreendentes e inesperados, j\u00e1 vi isso acontecer com outros leitores. Se gostar, pode tentar o Ecce Homo. Deixe o Zaratustra como um dos \u00faltimos, \u00e9 o mais dif\u00edcil do autor.",
                "Pulando Nietzsche e lendo Plat\u00e3o, ele se fundamenta muito usando filosofia grega.",
                "Tem muita coisa do nietzschianismo que \u00e9 pesado, tipo o \u201cAssim falou zaratrusta\u201d, mas come\u00e7a lendo a \u201cgenealogia da moral\u201d , \u201canticristo \u201c e \u201c crep\u00fasculo dos deuses\u201d tendo em mente que o pensador desprezava o fato do ocidente ter se apegado aos ensinamentos morais advindo da trindade Plat\u00e3o, S\u00f3crates e aristoteles. O fil\u00f3sofo gostava mesmo da filosofia tr\u00e1gica dos pr\u00e9 socr\u00e1ticos, como o Her\u00e1clito. Se voc\u00ea for do tipo que tem dinheiro compra a edi\u00e7\u00e3o em portugu\u00eas do \u201cnietzsche\u201d do heidegger, acredito ser o melhor manual dele que existe, super did\u00e1tico, mas barato n\u00e3o \u00e9.",
                "Se vc n\u00e3o tem nenhuma base de filosofia comece com um bom livro de filosofia para ter uma ideia dos conceitos em q Nietzsche se baseou e ao q ele se op\u00f5e. Uma boa porta de entrada para s obra de Nietzsche e o Ecce Homo uma esp\u00e9cie de autobiografia filos\u00f3fica de Nietzsche bastante extravagante mas q passa algumas ideias fundamentais de sua filosofia. Depois pode tentar o seu primeiro livro importante O Nascimento da Trag\u00e9dia. Gaia Ci\u00eancia e tb um livro bastante claro e f\u00e1cil de ler.",
                "Acho que o certo seria \"Nit\"",
                "As origens da tragedia grega.",
                "Pegue um livro"
            ]
        },
        {
            "title": "O dilema da Verdade",
            "selftext": "Entrei numa fase da minha vida em que estou realmente muito interessado na \"Verdade\" sobre as coisas em geral, nada espec\u00edfico. S\u00f3 que percebi uma coisa, o interesse genu\u00edno pela verdade \u00e9 inversamente proporcional a disposi\u00e7\u00e3o em acreditar em algo que n\u00e3o seja comprovado.\n\nMe veio a seguinte frase na cabe\u00e7a: se eu acredito em algo que pode ser falso, ent\u00e3o posso estar me afastando da verdade.\n\nUma religi\u00e3o pode fornecer muitas respostas sobre a vida e a realidade. Se ela estiver certa, \u00e9 um avan\u00e7o gigantesco em rela\u00e7\u00e3o a busca pela verdade. Mas se ela estiver errada, \u00e9 um afastamento da verdade igualmente gigantesco.\n\nPosso trocar \"religi\u00e3o\" por v\u00e1rias outras coisas. Outras teorias, hip\u00f3teses, ideias, filosofias e etc.\n\nPor esse motivo, notei que o interesse genu\u00edno pela verdade vem acompanhado por um forte ceticismo. T\u00e3o forte que pode ser paralisante.\n\nNesse contexto, como se avan\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a busca pela verdade, sem correr esse risco de cair em ideias equivocadas que na verdade nos afastam dela? Resta apenas a \"paralisia\"? Apenas o conhecimento cient\u00edfico?\n\nFica a\u00ed o tema para discuss\u00e3o.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12206k1",
            "num_comments": 22,
            "comments": [
                "Assim como \"manga\" pode ser uma fruta ou uma parte da camisa, a palavra \"verdade\" pode se referir a muitas coisas. Que ideia de verdade, exatamente? como voc\u00ea sabe que est\u00e1 diante de uma verdade? dependendo do seu conceito, pode ser um conceito absolutamente metafisico, mesmo sem religi\u00e3o. Talvez valeria a pena tamb\u00e9m usar do ceticismo n\u00e3o s\u00f3 para ver o \"como\" da busca, mas o \"alvo\".",
                "Certo vou compartilhar meus pensamentos sobre isso em partes.\n\n>Entrei numa fase da minha vida em que estou realmente muito interessado na \"Verdade\" sobre as coisas em geral, nada espec\u00edfico. S\u00f3 que percebi uma coisa, o interesse genu\u00edno pela verdade \u00e9 inversamente proporcional a disposi\u00e7\u00e3o em acreditar em algo que n\u00e3o seja comprovado.\n\nAcho que isso n\u00e3o \u00e9 uma fase, mas uma constante. A busca pela verdade \u00e9 algo que normalmente nos acompanha at\u00e9 o fim da vida ap\u00f3s experimentar esta vontade, e s\u00e3o v\u00e1rios os atributos poss\u00edveis para este efeito. No entanto, gostaria de denotar que, \"algo que n\u00e3o seja comprovado\" \u00e9 muito limitado, isto \u00e9, n\u00e3o condiz necessariamente com a verdade. Eu n\u00e3o tenho certeza se foi oque quis dizer, mas imagino que esteja falando do que \u00e9 comprovado cientificamente? Se for, acho que \u00e9 um tanto quando limitante, j\u00e1 que al\u00e9m das coisas naturais ainda n\u00e3o descobertas pela ci\u00eancia, tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 certo que esta seja capaz de explicar todas as coisas devido as limita\u00e7\u00f5es do racionalismo.\n\n>Por esse motivo, notei que o interesse genu\u00edno pela verdade vem acompanhado por um forte ceticismo. T\u00e3o forte que pode ser paralisante.\n\nIsso sem d\u00favidas, mas o ceticismo que te paralisa n\u00e3o \u00e9 ceticismo mas sim nega\u00e7\u00e3o. O ceticismo \u00e9 importante para tudo, at\u00e9 para ci\u00eancia, uma vez que sem ele n\u00e3o seriam feitas novas descobertas de assuntos dados como \"fechados\", al\u00e9m disso, pode evitar muita dor de cabe\u00e7a com pessoas tentando te enganar.\n\n>Nesse contexto, como se avan\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a busca pela verdade, sem correr esse risco de cair em ideias equivocadas que na verdade nos afastam dela? Resta apenas a \"paralisia\"? Apenas o conhecimento cient\u00edfico?\n\nAcho que j\u00e1 respondi em partes algumas dessas perguntas, mas a resposta em minha opini\u00e3o \u00e9 simples: Experimente! N\u00e3o h\u00e1 como descobrir a verdade sem antes testa-la, afinal de contas, as coisas s\u00e3o uma verdade porque algu\u00e9m te falou ou porque voc\u00ea mesmo chegou nessa conclus\u00e3o?  \nEu era extremamente c\u00e9tico no passado, foi s\u00f3 quando testei de fato as coisas, comecei a estuda-las e entende-las pessoalmente que consegui reproduzi-las e credita-las. O conhecimento cient\u00edfico \u00e9 importante, mas n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico.\n\nAlgumas observa\u00e7\u00f5es, embora falemos muitas vezes a frase \"ver para crer\" creio que o conhecimento da verdade muitas vezes \u00e9 contr\u00e1rio a essa l\u00f3gica, sendo mais correto dizer \"Crer para ver\", isso porque ao crer voc\u00ea estuda e ao estudar novos fatores surgem para entender melhor as coisas. Tamb\u00e9m devo dizer que assim como nas coisas comuns, a verdade \u00e9 repudiada, omitida, desfavorecida... portanto muitas verdades s\u00e3o um tanto quanto perigosas, fisicamente e psicologicamente falando, resumindo, recomendo uma aplica\u00e7\u00e3o estoica em rela\u00e7\u00e3o a estes estudos, desapega e pratique a humildade.",
                "Meu professor  costuma  dizer que \"a verdade \u00e9 apenas uma ideia  que a maioria concorda\"  ex: as pessoal acreditam que a cor da o nome da fruta laranja, mas se algu\u00e9m  tiver argumentos suficientes  pra convencer a maioria de que \u00e9 a fruta  que dar nome a cor, ent\u00e3o essa vai ser a verdade.  \n\nA verdade \u00e9 relativa, tudo na vida \u00e9, nada \u00e9 preto no branco. N\u00e3o se abrace a certezas, aceita o absurdo.",
                "Alguns fil\u00f3sofos podem dizer que a linguagem em si n\u00e3o explicam de fato a realidade, mas sim sua representa\u00e7\u00e3o; a linguagem \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o da realidade, n\u00e3o a realidade de fato. Por outro lado, pode haver fil\u00f3sofos que afirmam que a realidade pode ser compreendida atrav\u00e9s do uso da raz\u00e3o, e portanto ser conhecida verdadeiramente como ela \u00e9.\n\nExistem formas de pensamento: o ceticismo, criticismo e dogmatismo. O ceticismo ele duvida de verdades absolutas (se opondo ao dogmatismo); o dogmatismo acredita em verdades absolutas; e o criticismo acredita que a verdade tem que ser alcan\u00e7ada por meio de an\u00e1lises racionais.\n\nO que acontece com os dogm\u00e1ticos \u00e9 que quando eles entram em contato com essa verdade absoluta, eles acabam criando um compromisso de tentar \"salvar o mundo\" partindo dessa verdade, acabam assumindo uma postura pedante.\n\nPor outro lado, os ceticistas, pegam estas verdades e duvidam delas, at\u00e9 porque n\u00e3o sabemos as consequ\u00eancias dela ao longo do tempo, e geralmente s\u00e3o impostas por grupos pequenos.\n\nQuem se preocupa em buscar a verdade absoluta tem tempo sobrando, ao contr\u00e1rio da maior parte da popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ocupada trabalhando. Ent\u00e3o os dogm\u00e1ticos, geralmente, vem de um grupo menor (e, quem sabe, pseudointelectual) e tentam espalhar essas verdades, quem sabe, atrav\u00e9s de meios pol\u00edticos (no sentido de aprovar leis que se aproximam dessa verdade, seja l\u00e1 qual for). Ent\u00e3o uma postura c\u00e9tica \u00e9 interessante para freiar as mudan\u00e7as que podem vir dessas atitudes dogm\u00e1ticas.\n\nO conhecimento cient\u00edfico empobrece a experi\u00eancia humana. N\u00e3o tem como restringir todas a coisas a partir de uma rela\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Exemplo: meu objeto de estudo \u00e9 a felicidade e eu vou desenvolver um m\u00e9todo para alcan\u00e7\u00e1-la. N\u00e3o existe m\u00e9todos para alcan\u00e7ar a felicidade (mas h\u00e1 pessoas que acreditam que tem, e por isso existem coaches ricos). Agora depende da verdade que voc\u00ea quer buscar. Se voc\u00ea quer saber sobre qual planeta est\u00e1 em tal local, eu recomendo a ci\u00eancia, n\u00e9? Agora se voc\u00ea me pergunta o que \u00e9 moral, eu vou te recomendar estudar filosofia (os moralistas franceses, em especifico; ali\u00e1s, Adam Smith tamb\u00e9m foi um moralista). Agora tu vai entender que a moral \u00e9 uma verdade relativa ao povo e ao tempo. Um determinado povo tem uma determinada moral num determinado tempo. Nesse sentido eu acredito que o relativismo explique, mas o pensamento relativista (como se difundiu) cai num monte de contradi\u00e7\u00f5es.\n\nAgora o relativismo que se espalhou, foi o relativismo que o cara cria \"a verdade dele\" e ignora os fatos para permanecer nessa posi\u00e7\u00e3o evidentemente contradit\u00f3ria.\n\nAgora se tu busca a verdade em conceitos filos\u00f3ficos (moral, \u00e9tica, ser, ess\u00eancia, exist\u00eancia, etc.) voc\u00ea vai quebrar a cara. Sempre vai existir algu\u00e9m que vai apontar, com argumentos, os erros de uma forma de pensar sobre tal quest\u00e3o (tu vai ficar confuso entre qual forma de pensamento conhece mais a verdade \u2014 spoiler: n\u00e3o tem, se tivessem, n\u00e3o existiria tantas formas de pensar).\n\nAgora uma postura que eu acho interessante, \u00e9 a postura conservadora, mas n\u00e3o se engane, conservadorismo n\u00e3o tem nada a ver com cristianismo, dogmatismo ou reacionarismo. Conservadorismo \u2014 que tem ra\u00edzes no ceticismo \u2014 (na minha concep\u00e7\u00e3o n\u00e3o-pol\u00edtica) \u00e9 essa propens\u00e3o a aceitar melhor as ideias que sobreviveram ao teste do tempo. \u00c9 voc\u00ea pegar essas ideias que sobreviveram ao longo dos anos (e p\u00f5e anos nisso) e entender que foram selecionadas pelo tempo, portanto, pode ser mais pr\u00f3ximo do que \u00e9 dito como verdade.\n\nedit: dei uma arrumada em algumas coisas",
                "Seria necess\u00e1rio reescrever o texto para podermos discutir, e principalmente discutir sobre o que vc est\u00e1 propondo."
            ]
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 consci\u00eancia",
            "selftext": "Para alguns, a capacidade de pensar e duvidar, sendo assim independente do corpo. Para outros, a consci\u00eancia \u00e9 uma mera fun\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro, uma resposta a est\u00edmulos que nos permite interpretar o mundo \u00e0 nossa volta. Por isso venho aqui perguntar a opini\u00e3o de voc\u00eas: o que \u00e9 consci\u00eancia?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "121w2jv",
            "num_comments": 26,
            "comments": [
                "A neuroci\u00eancia sabe que a consci\u00eancia n\u00e3o est\u00e1 numa parte espec\u00edfica do c\u00e9rebro, e sim que emerge de seu funcionamento como um todo.\n\nPara al\u00e9m disso, n\u00e3o existem mais respostas, apenas hip\u00f3teses do ponto de vista cient\u00edfico, e cren\u00e7as do ponto de vista religioso/espiritual.\n\nEu prefiro n\u00e3o escolher uma resposta. Estou aberto as possibilidades.",
                "a consci\u00eancia \u00e9 a experi\u00eancia subjetiva de saber que se existe, uma sensa\u00e7\u00e3o de ser uma entidade separada do mundo. \u00c9 uma percep\u00e7\u00e3o subjetiva que transcende o conhecimento racional e a compreens\u00e3o do ambiente ao redor, mas que \u00e9 essencial para nossa exist\u00eancia como seres conscientes.",
                "Consci\u00eancia \u00e9 o \"espa\u00e7o\" onde as experi\u00eancias acontecem. Assim, ela n\u00e3o se limita a estar confinada dentro de um c\u00e9rebro ou corpo, pois tanto c\u00e9rebro e corpo s\u00e3o objetos que aparecem na/para a consci\u00eancia.\n\nEla tamb\u00e9m \u00e9 ilimitada e impessoal.",
                "Para mim, a consci\u00eancia \u00e9 a criadora da realidade, sendo formada da uni\u00e3o das ideias arquet\u00edpicas primordiais.",
                "A consci\u00eancia \u00e9 a ess\u00eancia do ser humano e fonte de conhecimento e de verdade. De acordo com Descartes, e o seu princ\u00edpio \"penso, logo existo\", a consci\u00eancia surge como fundamento e modelo de todo o conhecimento. Atrav\u00e9s dela sabe-se que se existe e que se \u00e9, ou seja, uma coisa pensante, uma alma separada do corpo.",
                "A consci\u00eancia pra mim, e oque me torna um ser possibilitado de muitas abilidades incomums se o c\u00e9rebro morre por qualquer motivo acredito que minha capacidade de pensar ir\u00e1 al\u00e9m, a vida pode ser explicada? Se fossemos apenas uma cabe\u00e7a material que pensa ent\u00e3o teria uma grande possibilidade de sermos adestrados como c\u00e3es pois assim ter\u00edamos mesmo pensamento.",
                "p mim nosso c\u00e9rebro \u00e9 uma antena que sintoniza nossa consci\u00eancia. Talvez a partir de algum ponto de evolu\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro, ele desenvolve essa possibilidade de \"captar\" a consci\u00eancia.  Acredito que a consci\u00eancia permeia todo o universo, s\u00f3 dependendo de seres, como nos, para capta-la.",
                "Um sopro em meio as trevas do infinito.",
                "Um aspecto interessante da consci\u00eancia para al\u00e9m dos belos coment\u00e1rios aqui escritos, \u00e9 que ela tamb\u00e9m \u00e9 um ator dentro de nossos desejos mais s\u00f3rdidos e do primitivismo que acomete nossas a\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o todo o momento de desconforto volunt\u00e1rio que \u00e9 feito, por exemplo, seria um ato consciente brigando contra  nosso ser primitivo que busca o conforto, e se elevar esse exemplo ao extremo ( j\u00e1 deixando claro que eu n\u00e3o compactuo e n\u00e3o \u00e9 esse o ponto da reflex\u00e3o ) \u00e9 que compuls\u00f5es primitivas como estupros, assassinatos e at\u00e9 mesmo canibalismo sem um conceito de consci\u00eancia e junto de um conceito de puro evolucionismo onde vale aquele que sobrevive e que perp\u00e9tua a esp\u00e9cie, tais atos poderiam ser cometidos e n\u00f3s n\u00e3o ser\u00edamos diferentes dos demais animais. Espero que fa\u00e7a sentido kk",
                "Acredito que consci\u00eancia seja o seu verdadeiro eu, basicamente, aquela vozinha que voc\u00ea pensa estar na sua cabe\u00e7a, ou pelo menos uma parte dela. Pode ser abstrato e totalmente contra a \"medicina\", mas creio ter uma base filos\u00f3fica",
                "nesse post eu falo em dois coment\u00e1rios oq eu acho\nhttps://www.reddit.com/r/Filosofia/comments/122495v/a_proje\u00e7\u00e3o_do_ser_e_a_in\u00e9rcia_da_a\u00e7\u00e3o_papo_s\u00e9rio/je4payj?utm_medium=android_app&utm_source=share&context=3",
                "Consci\u00eancia \u00e9 uma ferramenta de nossas mentes que fazem a gente crer, refletir e pensar. Quando um sentimento de \u00f3dio ou tristeza est\u00e1 nos dominando, significa que estamos presos no subconsciente.",
                "Algo\ud83d\ude1d"
            ]
        },
        {
            "title": "Ego a cima de tudo",
            "selftext": "Boa noite pessoal, esse \u00e9 meu primeiro post por aq. Recentemente trabalhei como vendedor e percebi que n\u00e3o tinha amigos no recinto. Dinheiro e fama entre os superiores eram mais importantes do que as metas q o novato precisa bater. Isso me fez lembrar um pensamento q um amigo me disse uma vez: \"E se eu fosse o ator principal? E todo o resto figurantes q servem apenas para dar sentido \u00e0 minha obra?\" E de fato. Vejo muita gente defendendo a liberdade como independente e n\u00e3o podendo ferir o outro com sua liberdade. Mas e se colocarmos um pouco de niilismo na f\u00f3rmula? Pq n\u00e3o nos importarmos somente com n\u00f3s mesmos?\n\nDeixo claro q \u00e9 apenas um questionamento, e pe\u00e7o perd\u00e3o pela minha ortografia.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12175dl",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Essa ideia de \"ator principal\" n\u00e3o faz muito sentido, at\u00e9 porque fazemos parte do todo. O ambiente e as experi\u00eancias que vivemos moldam nossas vis\u00e3o sobre a realidade, ent\u00e3o as pessoas ao nosso redor s\u00e3o t\u00e3o importante quanto n\u00f3s, pois em raz\u00e3o dela criamos nossa pr\u00f3pria realidade, a n\u00e3o ser que tu seja um eremita que n\u00e3o tem contanto com ningu\u00e9m, esse papo de \"ator principal\" \u00e9 sinal que voc\u00ea t\u00e1 insatisfeito com a sua vida ou quem sabe com o ego ferido. \n\nVoc\u00ea comentou que dinheiro e fama eram mais importantes, de forma geral as pessoas ser\u00e3o guiadas por valores superficiais mesmo, cabe a voc\u00ea selecionar com que tipo de pessoa vai influenciar sua vida. Ai faz mais sentido esse sentido de a ideia de protagonismo, porque com ele em mente voc\u00ea dificilmente voc\u00ea vai se guiar por pessoas que n\u00e3o estejam com valores alinhados aos seus.\n\nDe resto, vale mais aquela met\u00e1fora que n\u00f3s colhemos aquilo que plantamos. Se voc\u00ea s\u00f3 se cerca de pessoas com uma \u00edndole duvidosa e superficial, por consequ\u00eancia voc\u00ea vai acabar se tornando como elas. Dito isso; assuma o protagonismo da sua vida e comece uma revolu\u00e7\u00e3o dentro de voc\u00ea. ;)",
                "Uma coisa \u00e9 viver uma vida direcionada ao ego, outra coisa \u00e9 viver uma vida respeitosa ao desenvolvimento e liberdade dos outros. Uma vida direcionada ao ego n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 prejudicial para o pr\u00f3prio ego como pode ser prejudicial para os outros ao redor, como exemplo disso, desrespeitar uma lei de tr\u00e2nsito, por mais oportuno que pare\u00e7a no momento, pode gerar complica\u00e7\u00f5es imprevis\u00edveis. A outra forma \u00e9 justamente o caminho oposto, ser menos ego\u00edsta e ajudar o pr\u00f3ximo em sua caminhada \u00e9 tamb\u00e9m ajudar o ego a manter-se saud\u00e1vel e fazer bem a si pr\u00f3prio, n\u00e3o pelos bens materiais ou qualquer recompensa\u00e7\u00e3o do outro que possa imaginar, mas pela virtude de ser bom."
            ]
        },
        {
            "title": "O que voc\u00ea acha que (n\u00e3o) existe ap\u00f3s a morte? Como voc\u00ea gostaria que fosse o p\u00f3s-morte?",
            "selftext": "Eu acho que h\u00e1 um estado de n\u00e3o-exist\u00eancia, feito um sono profundo, mas que se estende pela eternidade. Aquele mesmo momento de inexist\u00eancia antes do nascimento.\n\nEu gostaria de ter a chance de selecionar cada momento da minha vida e o viver novamente com a consci\u00eancia de quem j\u00e1 passou por aquilo, feito uma sele\u00e7\u00e3o de cap\u00edtulos de um video-game. \u00c9 uma proje\u00e7\u00e3o bem fantasiosa, eu admito, mas seria legal poder \"rejogar\" a vida e aproveitar ao m\u00e1ximo as oportunidades perdidas. Mas, pensando por outro lado, \u00e9 exatamente a impossibilidade de rejogar certos momentos na vida que os tornam t\u00e3o preciosos.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12104xe",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "Morte \u00e9 morte, morreu e acabou. O ser humano que n\u00e3o consegue se conformar e inventa hist\u00f3ria de fantasia. \u00c9 clich\u00ea falar isso mas \u00e9 verdade",
                "N\u00e3o existe um \"estado de n\u00e3o-exist\u00eancia\". Um estado \u00e9 um acidente de um ente (dito de outro modo, um ente est\u00e1 em certo estado, certo?). Ora, ente \u00e9 aquilo que tem ser. Como que aquilo que tem ser est\u00e1 num estado de n\u00e3o-exist\u00eancia? Al\u00e9m disso, como algo que n\u00e3o existe, est\u00e1 num \"sono profundo\"? Isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel.\n\nArist\u00f3teles j\u00e1 havia falado da (possibilidade da) imortalidade da alma humana, baseado no fato do ser humano ter como forma uma alma espiritual. Mas a Filosofia n\u00e3o \u00e9 capaz de se aprofundar no que consiste a vida ap\u00f3s a morte. Seria necess\u00e1rio uma revela\u00e7\u00e3o de quem sabe. Sem isso, s\u00f3 resta a especula\u00e7\u00e3o no que seria poss\u00edvel ou n\u00e3o, o que seria uma multid\u00e3o de coisas, dado que existem infinitos mundos poss\u00edveis.\n\nPessoalmente, creio no que ensina o Catolicismo: a vida humana na Terra \u00e9 um per\u00edodo no qual a pessoa escolhe ter ou n\u00e3o um relacionamento com Deus para sempre. A morte \u00e9 a separa\u00e7\u00e3o do corpo e da alma humana. O ser humano entra num estado espiritual (sim, a alma n\u00e3o \"iria\" para um lugar, pois, como n\u00e3o h\u00e1 mat\u00e9ria, apenas a alma espiritual, n\u00e3o h\u00e1 um lugar para qual ir): inferno (estado de nega\u00e7\u00e3o de Deus e afastamento de toda bondade que emana d'Ele), purgat\u00f3rio (estado de purifica\u00e7\u00e3o que precede o C\u00e9u) e C\u00e9u (estado de comunh\u00e3o plena e perfeita com Deus; e de vis\u00e3o beat\u00edfica, a capacidade de \"ver\" a Deus por meio da gra\u00e7a santificante). No fim dos tempos, haver\u00e1 a ressurrei\u00e7\u00e3o dos corpos. N\u00e3o haver\u00e1 mais purgat\u00f3rio, apenas C\u00e9u e inferno, que, al\u00e9m de serem um estado espiritual, ser\u00e3o tamb\u00e9m um estado material. O nome que se d\u00e1 para um corpo em comunh\u00e3o com Deus ap\u00f3s a ressurrei\u00e7\u00e3o \u00e9 corpo glorioso, que possui caracter\u00edsticas semelhantes ao de Jesus ap\u00f3s sua ressurrei\u00e7\u00e3o. At\u00e9 mesmo na religi\u00e3o e na teologia certas coisas est\u00e3o em aberto, n\u00e3o temos ci\u00eancia de 100% como ser\u00e1. Mas h\u00e1 coisas fechadas, h\u00e1 dogmas de f\u00e9. Isso \u00e9 apenas um resumo, mas \u00e9 por a\u00ed.",
                "N\u00e3o haveria uma diferen\u00e7a real, dependendo ela apenas da sua consci\u00eancia para constru\u00ed-la. Por exemplo, em minha cren\u00e7a, creio que o estado de vibra\u00e7\u00e3o de menor densidade n\u00e3o esta necessariamente ligado as leis do tempo e espa\u00e7o, mas as consci\u00eancias o criam pelo pensamento para que assim possam se conectar com nossa forma de exist\u00eancia. Portanto, supondo que terei conhecimento de todas as minhas vidas o \"in\u00edcio\" se \u00e9 que ele existe, provavelmente terei outros objetivos.\n\nNo entanto, adoraria poder entender melhor o passado, aprender como os antigos possu\u00edam tamanho conhecimento filos\u00f3fico, m\u00e1gico e art\u00edstico mesmo n\u00e3o sendo dotados das tecnologias que possu\u00edas hoje. Tamb\u00e9m gostaria de explorar outras formas de vida, assisti-las interagindo com o meio que vivem em seus planetas...",
                "Muita coisa vai acontecer depois da (minha ou da sua) morte. Apenas n\u00e3o teremos parte nelas.",
                "Essa vis\u00e3o rom\u00e2ntica que a maioria das pessoas tem sobre a morte ser algo que d\u00e1 significado a vida \u00e9 bem rasa, cientificamente falando a morte \u00e9 uma falha de continuidade no processo biol\u00f3gico da vida. Clinicamente falando mais especificamente ainda, a morte \u00e9 uma doen\u00e7a e um problema p\u00fablico.  \n\n\nAinda bem que a ci\u00eancia hoje trabalha em meio de no pior dos casos estender a vida, e no melhor dos casos reverter o envelhecimento ou copiar a mente humana para a m\u00e1quina.",
                "Eu adoraria viver no mundo dos sonhos depois de morrer",
                "N\u00e3o acredito que exista algo ap\u00f3s a morte.\n\nMas caso existisse (para mim) imagino que a nossa \"consci\u00eancia\" e mat\u00e9ria iria se fundir a cada \u00e1tomo nesse universo e no universo em geral, se unindo em um aglomerado de energia invis\u00edvel interdimencional e essa consci\u00eancia coletiva seria uma conex\u00e3o entre seres vivos. Como um cord\u00e3o umbilical que conecta toda vida e conhecimento no universo aonde n\u00f3s ser\u00edamos como linhas que preenchem uma esp\u00e9cie de \"Deus\" em que cada ser teria uma parte de outro ser. E assim a morte seria o processo de conex\u00e3o entre o mundo f\u00edsico e esse infinito de carne aglomerada.",
                "Qualquer coment\u00e1rio p\u00f3s morte \u00e9 irrelevante"
            ]
        },
        {
            "title": "Livre arbitrio",
            "selftext": "Vc \u00e9 livre pra escolhe! ( mas algo ou algu\u00e9m, vai ditar as consequ\u00eancias)\n\nSe isso \u00e9 Liberdade ou n\u00e3o \u00e9 outra discuss\u00e3o.\n\n Mas se livre arb\u00edtrio seria o poder de escolher, como que o diabo escolheu trair a Deus, se teoricamente ele n\u00e3o teria esse poder, e esse seria o exato motivo pra ele trair.\n\nMinha opini\u00e3o, \u00e9 que livre arb\u00edtrio n\u00e3o \u00e9 o poder da escolha, \u00e9 sim a possibilidade de se arrepender dele. Tipo um \" errooouu tente outra vez\".\n\n\nJ\u00e1 que o diabo da condenado  desde o in\u00edcio de G\u00eanesis at\u00e9 o finalzinho do Apocalipse, acredito que essa \u00e9 a \u00fanica diferen\u00e7a entre a escolha de um anjo pra um ser humano. Temos a possibilidade de assistir um an\u00fancio  e continuar a partida, em quanto os anjos simplesmente s\u00e3o expulsos do jogo.\n\nEssa \u00e9 minha vis\u00e3o totalmente  leiga do assunto. Que se originou em uma conversa entre dois adolescentes em um Lage. S\u00f3 compartilhei aqui pq achei interessante, e quero ver opini\u00f5es diferentes  de 2 merdeiros.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "120zmti",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                ">Mas se livre arb\u00edtrio seria o poder de escolher, como que o diabo escolheu trair a Deus, se teoricamente ele n\u00e3o teria esse poder, e esse seria o exato motivo pra ele trair.\n\nO \"Diabo\" n\u00e3o \u00e9 necessariamente uma entidade, mas sim um movimento retrogrado/ilusivo. No contexto simb\u00f3lico, a natureza do \"Diabo\" descrito neste caso \u00e9 justamente o ato de se afastar de Deus, por esta raz\u00e3o \u00e9 dito que ao servir ao pecado voc\u00ea esta servindo ao Diabo.\n\n>J\u00e1 que o diabo da condenado desde o in\u00edcio de G\u00eanesis at\u00e9 o finalzinho do Apocalipse, acredito que essa \u00e9 a \u00fanica diferen\u00e7a entre a escolha de um anjo pra um ser humano. Temos a possibilidade de assistir um an\u00fancio e continuar a partida, em quanto os anjos simplesmente s\u00e3o expulsos do jogo.\n\nUm anjo s\u00f3 pode servir a Deus e nada mais, pois a natureza do anjo \u00e9 Deus, estudando a Angeologia por exemplo, \u00e9 revelado que os anjos nada mais s\u00e3o que manifesta\u00e7\u00f5es divinas ou da natureza do Cosmos. O \"Diabo\" esta servindo a Deus, por este motivo \u00e9 chamado por muitos de \"Plano Divino\", pois como uma pe\u00e7a de teatro h\u00e1 o her\u00f3i, h\u00e1 o vil\u00e3o e por ai vai...\n\nDeve-se compreender que a origem da entidade Lucifer n\u00e3o \u00e9 necessariamente maligna e muito menos depravada, quem fez isso com ela n\u00e3o fora nem mesmo a B\u00edblia mas a pr\u00f3pria Igreja Cat\u00f3lica. Os antigos chamavam de diabo apenas o mal, n\u00e3o com origem ou com racionalismo, mas como aquele que tampa seus olhos, de forma que n\u00e3o possa enxergar Deus. Dessa forma, o livre arb\u00edtrio simbolicamente falando \u00e9 o poder divino de se aproximar ou afastar-se de Deus, possuir dentro de si todas as naturezas, pois a consci\u00eancia \u00e9 divina e assim como Deus ela possui o poder divino de ser o todo, expressando assim todas as naturezas.",
                "Liberdade \u00e9 uma ilus\u00e3o. Estamos presos em um universo f\u00edsico e contido por suas leis. Todas as outras formas de liberdades s\u00e3o apenas met\u00e1foras. Qualquer escolha que voc\u00ea pensa estar fazendo j\u00e1 faz parte de um limite de op\u00e7\u00f5es e muitas delas voc\u00ea s\u00f3 pode se imaginar fazendo, pois n\u00e3o \u00e9 capaz de romper (adivinha) as leis f\u00edsicas.",
                "Segunda parte: diabo s\u00f3 existe para os crist\u00e3os, a partir da\u00ed \u00e9 decidir se estamos tratando de assunto baseado em fic\u00e7\u00e3o ou realidade. Capitu escolheu trair Bentinho? Frodo deveria ter escolhido as \u00e1guias ao inv\u00e9s do gordinho? Todas s\u00e3o escolhas poss\u00edveis no mundo imaginado.",
                "![gif](giphy|oRETv5aZtm4Le)",
                "\"Vc \u00e9 livre pra escolhe! ( mas algo ou algu\u00e9m, vai ditar as consequ\u00eancias)\", dependendo do que for, voc\u00ea mesmo est\u00e1 escolhendo as consequ\u00eancias. Voc\u00ea \u00e9 livre para pular, mas n\u00e3o \u00e9 livre para escolher n\u00e3o cair pelo simples fato de n\u00e3o haver essa possibilidade e por voc\u00ea j\u00e1 ter feito uma escolha sobre isso. Quando escolheu pular, escolheu tamb\u00e9m cair.\n\n\"Se isso \u00e9 Liberdade ou n\u00e3o \u00e9 outra discuss\u00e3o\", comentei sobre o que seria livre-arb\u00edtrio e o que seria liberdade e a diferen\u00e7a entre ambas [aqui](https://www.reddit.com/r/Filosofia/comments/11zx4jb/o_que_%C3%A9_liberdade_individual/jdf8h9o/?context=3).\n\n\"se teoricamente ele n\u00e3o teria esse poder\", o diabo \u00e9 uma pessoa, uma subst\u00e2ncia individual de natureza racional. Pelo simples fato de ter intelecto (e um mais agudo que o nosso), ele possui livre-arb\u00edtrio, que \u00e9 a capacidade de escolher. E utilizando esse livre-arb\u00edtrio, ele fez uma m\u00e1 escolha de desobedecer a Deus.\n\n\"Minha opini\u00e3o, \u00e9 que livre arb\u00edtrio n\u00e3o \u00e9 o poder da escolha, \u00e9 sim a possibilidade de se arrepender dele\", bem, voc\u00ea parece estar falando da cosmovis\u00e3o crist\u00e3. O dem\u00f4nio n\u00e3o teria possibilidade de se arrepender de sua escolha, pois, por ser uma subst\u00e2ncia separada (da mat\u00e9ria, ou seja, um anjo), ele tem acesso direto \u00e0s formas, ao contr\u00e1rio do ser humano, que tem acesso aos dados sensoriais e, a partir dele, deve abstrair as formas. Em outras palavras, o dem\u00f4nio teria ci\u00eancia plena de sua escolha e por isso n\u00e3o faz sentido ele se arrepender.",
                "o pre\u00e7o que voc\u00ea paga para viver em sociedade \u00e9 sua liberdade, ent\u00e3o voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 totalmente livre, afinal haver\u00e1 consequ\u00eancias \u00e0 taxar sobre seus atos.",
                "De acordo com a b\u00edblia, l\u00facifer n\u00e3o traiu a deus, foi uma rebeli\u00e3o, tanto que, pra levar \"um ter\u00e7o\" dos anjos do c\u00e9u, ele teve que ser bem convincente pra levar eles consigo.\n\nComo eu disse em um outro post no mesmo assunto, livre arb\u00edtrio \u00e9 uma das coisas que nos diferenciam dos animais. Se uma on\u00e7a tivesse ca\u00e7ando um coelho que estava levando comida pra um filhote doente, torcendo que ele se cure e sobreviva, teria no m\u00ednimo remorso pelo o que escolhesse"
            ]
        },
        {
            "title": "por que a beleza importa?",
            "selftext": "Por que a Beleza importa? Ela importa? Sim? N\u00e3o? Por qu\u00ea?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "120ydk4",
            "num_comments": 29,
            "comments": [
                "eu acho que isso \u00e9 algo mais biol\u00f3gico nosso. Apesar de que o conceito de beleza varia de local pra local, e a est\u00e9tica n\u00e3o se prende apenas a pessoas. Assim como seres indefesos como filhotes de gatos ou de humanos despertam o instinto de prote\u00e7\u00e3o, a beleza tamb\u00e9m desperta outras sensa\u00e7\u00f5es. Eu sempre fico me perguntando sobre o que coisas bonitas tem em comum, mas eu acho que \u00e9 uma quest\u00e3o de lingu\u00edstica, o que pode ter de bonito em uma musica, uma montanha, uma mulher e um dia de sol? Mas \u00e9 isso, penso que s\u00e3o conceitos.\n\nMas abordando a sua quest\u00e3o, beleza importa pq \u00e9 agrad\u00e1vel, existe um estudo de neuroci\u00eancia que fala sobre super est\u00edmulos, os animais respondem muito a est\u00edmulos,  e quanto maior for o estimulo, maior o \u00eaxtase ou sei l\u00e1, ent\u00e3o quanto mais algo nos estimula, queremos mais e mais, de modo que quanto maior for o estimulo, maior ainda a resposta a ele, por isso uma paisagem pode ser admirada e outra pode te emocionar, uma menina pode ser bonita ou te fazer se apaixonar por ela, pq o estimulo na mente \u00e9 mt grande. O conceito de beleza, a\u00ed j\u00e1 \u00e9 outra hist\u00f3ria, pq varia bastante do que \u00e9 ou n\u00e3o bonito, mas em s\u00edntese: A beleza importa pq \u00e9 estimulante aos nossos sentidos.\n\naberto a criticas, eu acho que d\u00e1 pra tentar melhorar a ideia",
                "Passar a gen\u00e9tica boa pra frente, por isso a beleza atrai.",
                "Importa e muito, a beleza tem a fun\u00e7\u00e3o de apresentar aos nossos sentidos o equil\u00edbrio. Isso significa que mais do que um tributo da natureza ela \u00e9 na verdade a consequ\u00eancia do seu equil\u00edbrio.\n\nClaro que nem todos podem compreender sua import\u00e2ncia e muitos v\u00e3o crer que ela \u00e9 relativa, mas novos estudos mostram que at\u00e9 beb\u00eas notam esse equil\u00edbrio verdadeira, que vem do natural e n\u00e3o esta apegada necessariamente ao prazer humano. Tenho um v\u00eddeo muito bom para voc\u00ea:\n\n[REFLEX\u00d5ES PARA PERCEBER A BELEZA - Prof. L\u00facia Helena Galv\u00e3o - Semana da Arte de Nova Acr\u00f3pole 2021.](https://www.youtube.com/watch?v=7fnOa_yjB5k)\n\nPensando de forma material, podemos entender a beleza como aquilo que \u00e9 funcional, mas nem sempre n\u00f3s estamos propensos ou gostamos do funcional, por isso a distor\u00e7\u00e3o da beleza e a cria\u00e7\u00e3o de cultos relativos a ela. Um \u00f3timo filme sobre o culto a beleza \u00e9 o filme [Neon Demon](https://www.youtube.com/watch?v=BuRCV6U3WeY&themeRefresh=1), que ele elucida a grande diferen\u00e7a entre a beleza matriz e a subvers\u00e3o da mesma. O filme esta lotado de reflex\u00f5es filos\u00f3ficas e simbolismo.\n\nN\u00e3o \u00e9 atoa que todas as civiliza\u00e7\u00f5es avan\u00e7adas da antiguidade (que conhecemos) possu\u00edam suas pr\u00f3prias formas de culto a beleza, evidenciando que n\u00e3o foi algo criado pelo senso moderno. No Antigo Egito por exemplo, tiveram longas eras onde a beleza era considerada o reflexo da alma, oque condiz com a ideia da mesma ser uma consequ\u00eancia como disse l\u00e1 em cima.\n\nHaver\u00e3o no entanto, hedonistas que tentaram dar a beleza um motivo puramente est\u00e9tico, isso porque dessa forma fica mais f\u00e1cil de estabelecer prazer sobre algo que n\u00e3o \u00e9 necessariamente profundo, vis\u00e3o que eu repudio at\u00e9 o fundo de minha alma.",
                "Como explicar a beleza para um cego?",
                "O que importa na beleza s\u00e3o suas qualidades, e elas s\u00e3o denominadas belas para diferenciar objetos diante a vis\u00e3o do observador.",
                "Vamos primeiro pro mais pr\u00e1tico. \n\n\"Beleza\" = 1) cheiro bom (perfume, rosas, frutas frescas), 2) gente bonita (homem ou mulher), 3) gosto bom (chocolate, aquele almo\u00e7o caprichado etc.).\n\nN\u00e3o interessa aqui relativizar a ideia de Beleza. Ela \u00e9, \u00e0 parte os detalhes, algo que gera prazer aos sentidos. Por que ela importa? Imagine viver sem poder comidas saborosas, sem ver \"gente gostosa\", sem sentir aromas agrad\u00e1veis. Significa que sua vida seria s\u00f3 coisas fedorentas, gente feia, comida estragada ou sem gosto. Um ser humano consegue se acostumar a isso - imagine um mendigo que precisa viver nos lix\u00f5es -, mas essa vida est\u00e1 absurdamente pr\u00f3xima da morte. O normal \u00e9 que mesmo nessas condi\u00e7\u00f5es a pessoa busque, mesmo na feiura e na desgra\u00e7a, o que ali for menos dessas coisas. Porque \u00e9 natural buscar o prazer, e ele torna a vida mais toler\u00e1vel.\n\nJ\u00e1 a beleza art\u00edstica \u00e9 algo mais sutil. Existe algo dessa influ\u00eancia da beleza que comentei acima, mas a import\u00e2ncia real da beleza artificial \u00e9 que ela cont\u00e9m em si a chave da intelig\u00eancia humana. \u00c9 na arte erudita, por exemplo, ou na arte religiosa (de qualquer tradi\u00e7\u00e3o) que est\u00e3o as obras mais complexas. E mais complexas justamente para representar as coisas mais complexas e elevadas da imagina\u00e7\u00e3o humana. Aprender a decodificar essas artes ascende a sua intelig\u00eancia. Estar exposto a elas \u00e9 come\u00e7ar a se acostumar e a se tornar curioso da exist\u00eancia dessas possibilidades de pensamento.",
                "mas assim, acho que depende do referencial, pq ela pode n\u00e3o significar nada, a relev\u00e2ncia somos n\u00f3s quem criamos, mas \u00e9 importante pro individuo devido ao fator biol\u00f3gico. O que \u00e9 ou n\u00e3o belo, tmb depende de quem desfruta",
                "N\u00f3s somos naturalmente preconceituosos, e a primeira impre\u00e7\u00e3o influ\u00eancia o qu\u00e3o bem ser\u00edamos asseitos.",
                "sim, ela importa. a gente vive atras de experiencias que chamamos de belas, evitamos o feio ( as vezes a gente exalta ele tbm). a beleza fisica \u00e9 atraente, a beleza da natureza \u00e9 comovente. a beleza \u00e9 invejada, \u00e9 cobi\u00e7ada, move mercados, industrias, milhoes de pessoas. a feiura em contrapartida tbm tem seu lugar. ha nichos em que o belo \u00e9 ser grosseiro, ser rude, porco, sujo. h\u00e1 nichos em que o belo \u00e9 ser elegante, refinado. a Beleza \u00e9 um tema discutido por seres humanos pensantes ha muito tempo, sempre foi um tema relevante.",
                "No meu ver al\u00e9m das outras opini\u00f5es daqui, tem haver com se vc se cuida tlgd, passa uma maquiagem, afina o bigode, deixa o reflexo, se tu for arrumadinho, esquece, tua beleza foi de 0 a 10 r\u00e1pido, e sim, n tem como falar que beleza n importa, pode n ser tudo, mas sim, importa.\n\nParece que beleza tem rela\u00e7\u00e3o ao cuidado, quem n gosta de uma pessoa bem cuidada, que se cuida, entende",
                "Pensa nos animais. Um le\u00e3o \u00e9 fofinho, j\u00e1 um rato topeira pelado \u00e9 horroroso. S\u00f3 um deles vc levaria pra casa se n\u00e3o fosse virar jantar. Logo, beleza importa.",
                "Tem um padr\u00e3o evolutivo muito claro na quest\u00e3o da beleza. A beleza geralmente indica que o sujeito \u00e9 saud\u00e1vel, o que garante a manuten\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie.\nEsse \u00e9 o jeito mais simples de pensar na beleza, mas o ambiente e nossas experi\u00eancias tamb\u00e9m ajudam a moldar nossas prefer\u00eancias. Em suma, somos geneticamente programados pra reconhecer a beleza, mas a forma como interpretamos tamb\u00e9m \u00e9 um forte agente modulador do padr\u00e3o est\u00e9tico de cada indiv\u00edduo, tornando a beleza algo extremamente subjetivo e vari\u00e1vel",
                "Muitos se preocupam em obter os benef\u00edcios da est\u00e9tica (beleza) mas nenhum ser jamais se questionou o que \u00e9 a est\u00e9tica. Posso dizer que talvez voc\u00ea seja o primeiro a questionar este assunto, e que s\u00f3 h\u00e1 uma certeza! O nosso conhecimento \u00e9 bem pouco,ent\u00e3o basta todos n\u00f3s fil\u00f3sofos, intelectuais, pensadores de todo o mundo come\u00e7ar a nos esfor\u00e7ar para obter uma grande sabedoria.",
                "Beleza sem intelig\u00eancia n\u00e3o \u00e9 nada. E uma pessoa desprovida de beleza pode, atrav\u00e9s de conhecimentos diversos, gerar atra\u00e7\u00e3o al\u00e9m das caracter\u00edsticas f\u00edsicas.",
                "(Desculpa qualquer erro de portugu\u00eas)sim inferno a beleza \u00e9 importante, pessoas \"bonitas \"tem mais chances de se dar bem ,o estere\u00f3tipo padr\u00e3o de beleza \u00e9 muito exclusivo, exclui muitas pessoas ,e quem  n\u00e3o nasce\" bonitas\" v\u00e3o gastar muito mas muito mesmo  em meios est\u00e9ticos ,geralmente o pessoal da minha faxetaria(13 a 14) sabe e se importa muito com isso.",
                "Pois o ser humano v\u00ea padr\u00f5es e sentido em tudo. Quando vemos, por exemplo, que a familia real tem uma cintura fina, cabelo loiro, e olhos azuis, as classes baixas criam um padr\u00e3o de beleza e poder.",
                "A beleza n\u00e3o importa, O que importa \u00e9 voc\u00ea se cuidar e ser saud\u00e1vel, beleza \u00e9 importante se voc\u00ea for modelo ou alguma coisa, tipo eu prefiro namorar uma pessoa bonita, mas n\u00e3o vou recusar a feia, se forem pessoas legais \u00e9 claro, e tamb\u00e9m existe gosto, uma pessoa pode achar voc\u00ea feio e outra pode achar voc\u00ea bonito",
                "A beleza nos permite olhar para a trag\u00e9dia Face a Face",
                "Para mim a beleza \u00e9 algo que vem para complementar porque existem pessoas que s\u00e3o feias, mas que possuem belas atitudes e personalidades maravilhosas, aquele tipo de pessoa que voc\u00ea v\u00ea se aproximando e pensa \"nossa, ainda bem que ele(a) est\u00e1 vindo\", mas que quando a gente olha pela primeira vez sem ter nenhuma conversa n\u00e3o surge um m\u00ednimo de interesse em conhecer. Por outro lado, quando se \u00e9 favorecido de beleza, as pessoas tendem a querer estar perto, tomam a iniciativa, principalmente o sexo oposto. Ou seja, julgamos, sim, o livro pela capa, como diz o ditado, pois n\u00e3o nos perguntamos primeiro quando vemos uma pessoa: \"Como ser\u00e1 a personalidade dessa pessoa?\" pensamos: \"Essa pessoa e bonita ou feia aos meus olhos?\" o que varia de cultura em cultura.",
                "Pq beleza importa pra mim*"
            ]
        },
        {
            "title": "A \"abstra\u00e7\u00e3o\" do pensamento pol\u00edtico",
            "selftext": "Tenho pensado sobre como o pensamento pol\u00edtico (entenda-se aqui como pol\u00edtica, economia, moral e outros) tem sofrido um aparente descolamento da realidade com dire\u00e7\u00e3o ao abstrato e/ou o ut\u00f3pico. Teria a humanidade atingido um n\u00edvel de complexidade das suas rela\u00e7\u00f5es e institui\u00e7\u00f5es que perdemos o controle da nossa percep\u00e7\u00e3o sobre o mundo e a sociedade? Falamos tanto de indicadores, institui\u00e7\u00f5es, estruturas, tecidos sociais... Mas onde entra isso em nossas comunidades e cotidiano? Teria a pol\u00edtica se tornado t\u00e3o abstrata e complexa que temos dificuldade em organicamente atrela-la \u00e0 nossa realidade? O que pensam sobre?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "120r9jx",
            "num_comments": 15,
            "comments": [
                "Isso, ao meu ver, \u00e9 sintoma natural do liberalismo, que \u00e9 a ideologia predominante na nossa sociedade. Somos encorajados a n\u00e3o pensar muito em pol\u00edtica e focar em nossos problemas individuais. A nossa democracia liberal, como em muitos outros pa\u00edses, est\u00e1 cada vez mais se transformando em um show de sensacionalismos e palavras emotivas. Ficando cada vez mais turvo dissernir o que s\u00e3o medidas concretas sendo tomadas de somente espet\u00e1culo.\n\n Teoria pol\u00edtica continua firme e forte pra quem quiser ir atr\u00e1s e estudar, e ela continua se aplicando aos dias de hoje.\n\nAgora o dia \u00e0 dia de pol\u00edticos, que seria o jogo de negocia\u00e7\u00f5es entre entre eles, isso sim eu acho chato de entender de fora, cansa ver o representante em quem voc\u00ea votou seja no executivo ou congresso, n\u00e3o fazendo o que prometeu.",
                "Sinceramente acho que n\u00e3o, mas acho que um dia possa acontecer sim!\n\nDigo porque por mais que n\u00e3o possamos ver a aplica\u00e7\u00e3o real do tecido social ao nosso redor, isso se d\u00e1 muito mais por conta da individualiza\u00e7\u00e3o e a sociedade liquida que vivemos do que realmente por um super politiza\u00e7\u00e3o do mundo. Exemplo disso, \u00e9 que nas comunidades a vida ainda parece ser muito comunit\u00e1ria e em alguns casos demasiadamente p\u00fablica para seus moradores, coincidentemente, local onde h\u00e1 menor envolvimento do indiv\u00edduo com as ondas sociais e menos necessidade de passar por processos burocr\u00e1ticos.\n\nAcontece que conforme as pessoas se afastam uma das outras, e ao mesmo tempo h\u00e1 uma mudan\u00e7a nos meios sociais expressiva, a tend\u00eancia \u00e9 que percamos a no\u00e7\u00e3o sobre a realidade do outro. Fazendo uma analogia, seria como estar em um mar com muitas pessoas, voc\u00ea se separa de algu\u00e9m nadando para um rumo e der repente uma onda passa, e o local onde estava assim como o das pessoas da a sua volta agora \u00e9 incerto e provavelmente diferente.\n\nA pol\u00edtica continua baseada nos mesmos conceitos da antiguidade, e mesmo os maiores avan\u00e7os dos dias de hoje condizem com l\u00f3gicas empregadas a muito tempo. No entanto, a medida que as pessoas v\u00e3o perdendo o senso de comunidade tamb\u00e9m \u00e9 ignorado o senso pol\u00edtico.",
                "O neoliberalismo \u00e9 essencialmente idealista, tem sempre que trabalhar com categorias a priori e \"analisar\" a realidade concreta sob o crivo dos seus princ\u00edpios filos\u00f3ficos, e isso n\u00e3o se resume \u00e0 economia, tamb\u00e9m infecta o discurso pol\u00edtico e at\u00e9 os processos de pensamento do indiv\u00edduo na sociedade, visto que a ideologia inunda os curr\u00edculos do sistema educacional do Estado e principalmente do sistema privado.",
                "Talvez \"abstrato\" n\u00e3o seja o correto aqui. O pensamento abstrato \u00e9 essencialmente da Filosofia, sendo a Metafisica o \u00e1pice da abstra\u00e7\u00e3o, o ser enquanto ser. \nA pr\u00e1tica pol\u00edtica segue ideias de algum pensador \"social\" do passado. Devemos analisar se essas teorias fogem da realidade, se s\u00e3o ideias da vontade do pensador ou tiradas da realidade. Na \u00e9poca n\u00e3o estava t\u00e3o claro a classifica\u00e7\u00e3o das ci\u00eancias modernas como hoje. Fil\u00f3sofos, soci\u00f3logos, o que de fato foram? Um pouco de cada. Mas sobre a sociologia, eis uma \"ci\u00eancia\" ideol\u00f3gica. A Hist\u00f3ria est\u00e1 indo por esse caminho. Estabelecem \"princ\u00edpios\" como luta de classes como uma verdade. Termos como explora\u00e7\u00e3o do trabalho, luta de classes etc. j\u00e1 s\u00e3o tratados como o que de fato ocorre. E da\u00ed? S\u00e3o essas afirma\u00e7\u00f5es fora da realidade que faz a pol\u00edtica hoje ser um conjunto de frases feitas, fora da realidade, n\u00e3o abstrata mas sim sem significado , sem sentido mesmo, a atividade pol\u00edtica n\u00e3o \u00e9 abstrata mas burocr\u00e1tica, longe do que prop\u00f4s a fazer, longe do objetivo para o qual ela foi criada."
            ]
        },
        {
            "title": "Ser\u00e1 que eu sou religioso?",
            "selftext": "Apesar  de questionar a religi\u00e3o em que fui inserido, de muitas vezes sentar com amigos e debater farios pontos, n\u00e3o consigo  me diagnosticar ateu. \nAteu pra mim seria o cara que viveria de boa  e n\u00e3o se incomodaria com essas coisas, como um sedent\u00e1rio n\u00e3o liga pra escala\u00e7\u00e3o do time da escola. Mas \u00e9 diferente, quando vejo  j\u00e1 estou debatendo com meu amigo( meu amigo \u00e9 cat\u00f3lica, e quando digo debatendo \u00e9 no bom sentido  a gente conversar e at\u00e9 rir das respostas)\n\nO ponto \u00e9, n\u00e3o acredito no Deus que me ensinaram. Mas algo l\u00e1 no fundo n\u00e3o me deixa falar \"n\u00e3o sou crist\u00e3o, n\u00e3o acredito no Deus crist\u00e3o \"  \u00e9 como se tivesse indo contra minha m\u00e3e e at\u00e9 uma parte minha. \u00c9 tipo um medo um frio na espinha, s\u00f3 de pensar em falar essas palavras. \u00c9 pipo como se \"se eu n\u00e3o falar n\u00e3o quebro o contrato\"",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "120mj0r",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                " Cara acho que te entendo, eu sou catolico, mas n\u00e3o me sinto confortavel indo na igreja, muita coisa que o padre fala eu posso at\u00e9 concordar mas ainda sim pratico minha religi\u00e3o sozinho, apenas pra mim, mas ao mesmo tempo sinto que n\u00e3o sou um catolico de verdade.",
                "Conhece J. Krishnamurti? Acho que vai gostar bastante.",
                "Voc\u00ea tem v\u00e1rias possibilidades. N\u00e3o h\u00e1 uma dicotomia entre \"acreditar no Deus que me ensinaram\" e ate\u00edsmo, h\u00e1 varia\u00e7\u00f5es no caminho. Pode ser que aredite no Deus que lhe ensinaram, mas reprove as institui\u00e7\u00f5es que o acompanham. Talvez voc\u00ea n\u00e3o acredite mais no Deus que lhe ensinaram, mas acredite em alguma no\u00e7\u00e3o de divindade. Ainda, voc\u00ea pode n\u00e3o mais acreditar, mas ter v\u00e1rias d\u00favidas sobre as implica\u00e7\u00f5es.\n\nIsso \u00e9 algo que s\u00f3 voc\u00ea sabe, ningu\u00e9m tem mais propriedade do que voc\u00ea para falar sobre.\n\nDito isso, n\u00e3o \u00e9 verdade que um ateu n\u00e3o se incomodaria com essas coisas. Afinal, eles ainda est\u00e3o inseridos em uma sociedade religiosa. A religi\u00e3o est\u00e1 em toda parte, nos valores, nas institui\u00e7\u00f5es, nas express\u00f5es culturais. Na pr\u00e1tica, \u00e9 imposs\u00edvel n\u00e3o dialogar com a religi\u00e3o.\n\n Al\u00e9m do mais, a maioria dos ateus recebe uma cria\u00e7\u00e3o religiosa. Isso \u00e9 algo que faz parte de nossa hist\u00f3ria, da forma\u00e7\u00e3o de nossa identidade. N\u00e3o pode ser esquecido nem apagado. Ou seja, n\u00e3o \u00e9 como se a religi\u00f5es sumissem da consci\u00eancia. \u00c9 s\u00f3 que, na maior parte do tempo, estamos pensando em outras coisas. \n\nSobre o seu \u00faltimo par\u00e1grafo\n\n\"Mas algo l\u00e1 no fundo n\u00e3o me deixa falar \"n\u00e3o sou crist\u00e3o, n\u00e3o acredito no Deus crist\u00e3o \" \u00e9 como se tivesse indo contra minha m\u00e3e e at\u00e9 uma parte minha...\"\n\nSua descri\u00e7\u00e3o me deu a impress\u00e3o de que a sua incerteza n\u00e3o \u00e9 tanto sobre a cren\u00e7a ou descren\u00e7a em Deus e na religi\u00e3o, mas sim sobre a rela\u00e7\u00e3o com sua m\u00e3e e consigo. De novo, voc\u00ea quem tem a palavra final sobre si, estou apenas comentando o que falou.\n\nConsidere a possibilidade de ponderar duas quest\u00f5es separadas: uma quest\u00e3o de consci\u00eancia - eu acredito/ n\u00e3o acredito - e uma quest\u00e3o relacional - isso afeta minha rela\u00e7\u00e3o de tais modos.",
                "Vivendo em um pa\u00eds majoritariamente crente ou supersticioso \u00e9 natural que muitos ateus sejam ex-crentes ou cresceram em fam\u00edlias com cren\u00e7as no sobrenatural.\n\nEvite se julgar e seja justo contigo. N\u00e3o h\u00e1 nada de errado em seguir cren\u00e7as ou ter supersti\u00e7\u00f5es. O problem\u00e1tico \u00e9 quando voc\u00ea quer impor seu ponto de vista aos outros e pelo seu texto vejo n\u00e3o ser o caso. \n\nDa mesma forma, n\u00e3o se preocupe em ser ateu ou ter a necessidade de defender seu pensamento. Algumas vezes as pessoas perguntam, pois elas tem d\u00favidas e querem saber como \u00e9 viver assim. N\u00e3o conhe\u00e7o sua m\u00e3e, mas espero que ela tenha mais apre\u00e7o por voc\u00ea do que apenas uma opini\u00e3o. Ela vai continuar sua m\u00e3e.\n\nSobre o medo em deixar de ser crist\u00e3o. O medo, culpa e a puni\u00e7\u00e3o est\u00e3o nas ra\u00edzes das religi\u00f5es abrahamicas ent\u00e3o \u00e9 natural voc\u00ea sentir medo. Apenas tente lidar com ele todos os dias, um pouquinho por vez, assim quando menos esperar voc\u00ea estar\u00e1 livre de tudo isso.\n\nFique bem!",
                "Cara eu acho que simplesmente \u00e9 necess\u00e1rio duvidar para crer. E acredito que existe diversos \u201cDeuses\u201d crist\u00e3os, entre as religi\u00f5es existe diversas teologias diferentes, onde cada uma de certa forma apresenta o mesmo Deus na teoria, por\u00e9m, na pr\u00e1tica, cada religi\u00e3o detalhes diferentes que fazem voc\u00ea enxergar a Deus de uma forma diferente tamb\u00e9m. Eu sou uma pessoa muito l\u00f3gica e tinha muita dificuldade de crer pq para mim tinha diversos aspectos e lacunas dentro da teologia. Mas cara tem um cara que n\u00e3o sei se j\u00e1 ouviu falar mas eu gosto bastante, o Rodrigo Silva, o cara fez teologia, arqueologia e filosofia e um monte de coisa kkkkkk, ent o cara tem uma vis\u00e3o muito racional tbm oq me ajudou muito sabe, tem at\u00e9 um livro dele que \u00e9 o ceticismo da f\u00e9 tbm, muito bom inclusive \n\nFodr\n\n\n\nO final me lembrou muito da vis\u00e3o (distorcida na minha opini\u00e3o) dos poemas de Greg\u00f3rio de mattos onde ele faz um critica a igreja n\u00e9,",
                "\u201cN\u00e3o h\u00e1 sequer cem pessoas nos Estados Unidos que odeiam a Igreja Cat\u00f3lica. Mas h\u00e1 milh\u00f5es que odeiam o que elas acham que a Igreja Cat\u00f3lica \u00e9\u201d, Fulton Sheen.\n\nN\u00e3o sei o que te ensinaram sobre Deus, mas, talvez pelo menos uma parcela tenha sido verdadeiro e talvez isso mesmo seja a semente que est\u00e1 em voc\u00ea, que \u00e9 o \"algo l\u00e1 no fundo\". Eu sempre fui de fam\u00edlia cat\u00f3lica e sempre fui \u00e0 missa aos domingos, mas meu Catolicismo se encerrava a\u00ed. Mas quando me mudei de cidade e encontrei um grupo de cat\u00f3licos bem formados do Opus Dei, eles me ajudaram a perceber que havia muito que eu n\u00e3o sabia do Catolicismo e que h\u00e1 uma compatibilidade plena entre f\u00e9 e raz\u00e3o. Estudei bastante filosofia e teologia a partir da\u00ed e comecei a colocar em pr\u00e1tica outras atividades de piedade, n\u00e3o s\u00f3 ir a missa aos domingos. O Cristianismo \u00e9 um chamado para um relacionamento verdadeiro, concreto, real, com Jesus Cristo, com um Deus pessoal. Essa \u00e9 a ess\u00eancia. Talvez o que te falte seja justamente um empurr\u00e3o como me deram anos atr\u00e1s. Se voc\u00ea estiver aberto \u00e0 verdade, vai dar certo! Se quiser comentar que tipo de coisa te trava em rela\u00e7\u00e3o ao Catolicismo ou alguma d\u00favida sobre Deus, posso tentar te ajudar, s\u00f3 falar a\u00ed.\n\nSobre a pergunta no t\u00edtulo, se voc\u00ea \u00e9 religioso, a resposta \u00e9: aparentemente n\u00e3o. Religi\u00e3o \u00e9 pr\u00e1tica e, segundo a sua mensagem, mesmo que voc\u00ea tenha alguma cren\u00e7a, voc\u00ea parece n\u00e3o praticar nada. Explico: a virtude \u00e9 um h\u00e1bito (e, portanto, pr\u00e1tica) que disp\u00f5e a alma para o bem. H\u00e1 4 virtudes morais (h\u00e1 tamb\u00e9m as intelectivas e as teologais) cardeais : temperan\u00e7a, fortaleza, justi\u00e7a e prud\u00eancia. A justi\u00e7a \u00e9 a vontade constante e firme de dar ao outro aquilo que lhe \u00e9 devido. A religi\u00e3o \u00e9 uma virtude anexa \u00e0 justi\u00e7a e \u00e9 dar a Deus o culto que Lhe \u00e9 devido. Dito de outro modo, \u00e9 justo que voc\u00ea realize culto a Deus e viva uma vida que seja de seu agrado. As 3 tecnologias principais da religi\u00e3o s\u00e3o: ora\u00e7\u00e3o, jejum e esmola. O Catolicismo aprofunda isso de alguns modos. Por exemplo, h\u00e1 os sacramentos, h\u00e1 abstin\u00eancia de carne em alguns dias al\u00e9m do jejum, etc.",
                "Medo talvez.\n\nQuando sai da igreja eu tinha medo de negar jesus e o caralho a quatro. A pesar de ter abandonado minhas cren\u00e7as, meus rituais e etc, eu tinha a esperan\u00e7a de que se eu n\u00e3o negasse eu poderia escapar da condena\u00e7\u00e3o que tirava meu sono por ser um \"desviado\".\n\nFui me radicalizando e perdendo minha f\u00e9 com o tempo. Hoje me considero ateu. Recentemente eu era super ateu cr\u00edtico de religi\u00e3o e tudo mais. \"DEUS NAO EXISTE\". Hoje assumo uma posi\u00e7\u00e3o mais de boa. \"Eu n\u00e3o creio em deus, mas n\u00e3o posso falar que deus n\u00e3o existe pq ele \u00e9 real pra voc\u00ea\". Eu o ateu sedentario que se importava E MUITO com a escala\u00e7\u00e3o do time da escola, e eu hj penso que talvez eu n\u00e3o era, e ainda n\u00e3o seja ateu, mas anticrist\u00e3o. mas tenho cada vez mais refletido e dado mnos import\u00e2ncia pra isso. Acho q t\u00f4 virando um real ateu.\n\nPor\u00e9m eu tbm tendo a crer e dar cr\u00e9ditos pra outras religi\u00f5es. Por exemplo, eu curto muito a f\u00e9 n\u00f3rdica, curto muito a goetia, curto muito a Wicca e o paganismo em geral. Acho muito foda, inclusive uso um pentagrama sobre posto e um Hexagrama tbm, apezar de n\u00e3o acreditar.  Eu espero poder me libertar do me ateismo \u00e9 me permitir crer em algo. Mas eu tenho uma vis\u00e3o meio restrita e muito c\u00e9tica. Acredito que isso vem do meu desejo de buscar algum prop\u00f3sito, de fazer parte de algo ou talvez de ser diferente, ex\u00f3tico ou s\u00f3 ter algo pra me agarrar. \n\nEu acho que voc\u00ea s\u00f3 tem f\u00e9. Voc\u00ea pode ter um f\u00e9 l\u00e1 no fundo. Seja ela sendo f\u00e9 sua ou s\u00f3 estilha\u00e7os de tempos que voc\u00ea foi ensinado e doutrinado no cristianismo. As vezes tbm sinto o deus YHWH me assombrando. Como se ele tivesse dizendo \"eu estou vivo e voc\u00ea est\u00e1 engando, eu vou te foder no final\". As vezes tenho medo de deus ser real pq a\u00ed quebra todo meu orgulho e eu fico na merdakkkk. Mas tanto faz, se Deus existe e for como o deus crist\u00e3o, ent\u00e3o fds. Eu n\u00e3o vou deixar de fazer o que eu gosto s\u00f3 pra agradar ele. E no dia do julgamento u tenho v\u00e1rias cartas na manga."
            ]
        },
        {
            "title": "Oq vc faria ao ver Deus?",
            "selftext": "Estava lendo um livro, quando me deparei  com uma daquelas experi\u00eancias quase-morte gen\u00e9ricas, onde a pessoa sai do corpo, muda o cen\u00e1rio  e fica diante  de um ser luminoso e brilhante que elas n\u00e3o sabem descrever, mas que tem certeza que \u00e9 Deus. E mais r\u00e1pido do que uma lembran\u00e7a de piada ruim  em vel\u00f3rio, elas se p\u00f5em a chorar  e pedir  perd\u00e3o de joelhos, implorando uma segunda  chance, e se humilhando por um fio de piedade.\n\nOq me aborrece nesses relatos \u00e9 a rea\u00e7\u00e3o  dessas pessoas ao precenciar um ser t\u00e3o, t\u00e3o \"FODA\" que nem um palavra em letras maiusculas consegue passar a magnitude que \u00e9 esse ser. E em fez de se maravilha, ficar feliz, encher  a criatura de perguntas, fazer testes  de realidade, ou simplesmente ter um colapso mental, as pessoas  simplesmente t\u00eam a aud\u00e1cia  de olhar pro pr\u00f3prio umbigo, pensar em todos os erros, e ser ego\u00edsta ao ponto de em vez de se alegrar com a presen\u00e7a, simplesmente  pens\u00e3o no que vai acontecer com elas, tipo foda se o Deus na minha frente, quero saber se passei  no concurso pra ir pro c\u00e9u, e antes de se quer dar oi j\u00e1 pesso desculpa por ter errado alguma quest\u00e3o.\n\nIsso foi um dos motivos  pra mim sai da igreja. Na b\u00edblia vc via Deus falar com homens, andar pela terra, dar poder e e dom\u00ednios para os homens, eleger Reis e sacerdotes, e ver a gente como \"semelhantes\". E hoje em dia somos reduzidos a ovelhas, servos que servem a outros servos em cima de um palco, pq sim ! Pq sua m\u00e3e  disse e acredita que o cara do palco \u00e9 ungido. Se questionar vc \u00e9 errado. \n\nTipo, quando surgiu  essa ideia  de que se humilhar \u00e9 legal ? Sendo que antes de Ad\u00e3o e Eva  fazer merda a situa\u00e7\u00e3o era outra? Ad\u00e3o n\u00e3o tava se humilhando, pelo que da pra perceber em uma leiga leitura na B\u00edblia, Ad\u00e3o  mandava nos bichos e tava role com Deus pelo jardim curtindo um sol, uma sombra.\n\nAcho que \u00e9 isso que afasta o ser humano de Deus, esse pensamento que n\u00e3o somos dignos de est\u00e1 na presen\u00e7a dele. \u00c9 isso que um homem com vergonha faz, se esconde.\n\nV\u00e3o falar que essa humilha\u00e7\u00e3o \u00e9 por conta do pecado. Mas mano Deus j\u00e1 sacrif\u00edcio Jesus, se vc fez merda, se \"arrependa\", ou melhor se perdoe.\n\nDeus j\u00e1 fez a parte dele com Jesus, \u00c9 vc que fica se torturando com a culpa.\n\nSe existe um Diabo com um plano de acabar com o mundo, creio que ele j\u00e1 t\u00e1 conseguindo com \u00eaxito. Ele simplesmente fez todo mundo se condenar antes mesmo de ser se quer julgado. \n\nFez a galera pesar que vai pagar um divida que j\u00e1 foi paga com sangue l\u00e1 atr\u00e1s. \n\nComo Deus vai salvar algu\u00e9m  que n\u00e3o acredita que pode ser salvo ?\n\nTipo vc pode ter clonado um cart\u00e3o, fumando um e ter batido na m\u00e3e,  pode ter se prostituido, e matado meio mundo, mas s\u00e9rio mesmo que vc acredita  que esses erros tem o poder de te separar de Deus o cara que simplesmente criou o universo? \n\nN\u00e3o acredito  que o objetivo de todo esse sacrif\u00edcio seja simplesmente  Deus  conseguir  mais 2 ou 3 servos, mano! Ele tem uma legi\u00e3o  de anjos poderos pra porra pra servi um ch\u00e1, pra que caralho ele vai criar uma esp\u00e9cie inteligente dar a ela o livre \u00e1rbitro (Que diz \"L\u00facifer \"   que algo foda pra caralho) pra simplesmente ver essa esp\u00e9cie  se humilhar e pedir pra servir. S\u00e9rio?  S\u00f3 eu t\u00f4 vendendo um erro nessa matem\u00e1tica? \n\nEm fim, j\u00e1 me perdi da pergunta do in\u00edcio kkk",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "120ky5s",
            "num_comments": 38,
            "comments": [
                "Vai dar trabalho essa aqui, mas vou tentar responder kkkk vou separar em pontos. Eu vou responder como cat\u00f3lico, pelo que entendi sua fam\u00edlia \u00e9 protestante, mas vou tentar n\u00e3o ir muito longe.\n\n1) De fato, achar que Deus n\u00e3o pode te perdoar \u00e9 mais pecado do que os pecados em si. Judas pecou duas vezes: a primeira por condenar o pr\u00f3prio Deus em forma humana, e por uns trocados; o segundo, por se matar, ou seja, n\u00e3o acreditar que poderia ser perdoado desse pecado. Ele se op\u00f5e a Pedro, que permitiu a morte de Jesus (ao neg\u00e1-lo), mas se arrependeu. Deus pode perdoar te qualquer coisa, mas tamb\u00e9m pera l\u00e1 kkkk (segue o fio)\n\n2) \"O cara morreu e t\u00e1 l\u00e1 pensando nele mesmo ao inv\u00e9s de em Deus\". Mas \u00e9 isso! \u00c9 justamente isso a marca humana! A gente \u00e9 mortalmente apegado a si mesmo. Tem medo da morte e medo da vida, e, como bichinhos, fica desesperado por sobreviver. ISSO \u00e9 uma imagem do nosso pecado original. O pecado original significa passar a viver no tempo, e, no tempo, temos um grande inimigo, que \u00e9 o medo. \u00c9 pelo medo que as pessoas fazem as maiores cagadas. Mas calma. Vou botar em outro ponto.\n\n2.2) Voc\u00ea pode se achar corajoso por enfrentar grandes desafios, mas provavelmente vai estar fazendo isso pra querer mostrar que \u00e9 algu\u00e9m perante os seus amigos ou grupo de refer\u00eancia. Ent\u00e3o, na pr\u00e1tica, est\u00e1 com medo deles. Os pol\u00edticos roubam porque acostumaram a si mesmos e \u00e0 sua fam\u00edlia a um padr\u00e3o de vida que, se perder, ser\u00e1 para eles um inferno em vida. Acredite, quem est\u00e1 acostumado a viver com 10 mil reais, se de repente tiver que viver com 2 mil, ele vai querer se matar, a esposa abandona, os filhos abandonam, porque todo o seu padr\u00e3o de vida est\u00e1 alicer\u00e7ado nos 10 mil. \u00c9 uma bosta, mas essa \u00e9 a regra geral da vida humana. E JUSTAMENTE pelo medo. O pol\u00edtico tem medo, a esposa tem medo, os filhos t\u00eam medo. A esposa ent\u00e3o procura algu\u00e9m que a d\u00ea seguran\u00e7a, e os filhos tamb\u00e9m. E o cara fica s\u00f3, e 4 vezes amedrontado: pela perda do padr\u00e3o de vida, pelas contas, pelo abandono da mulher e dos filhos. Eu citei esse caso, mas imagine nos outros tamb\u00e9m. Seus pais tamb\u00e9m vivem numa corda bamba tentando pagar as contas. Se voc\u00ea n\u00e3o precisa ainda se preocupar com isso, imagine quando precisar, quando n\u00e3o tiver mais eles. E a\u00ed vai entender melhor por que o pessoal, ao morrer, entra em p\u00e2nico consigo mesmos, e n\u00e3o t\u00eam tempo de notar Deus.\n\n3) O processo de perder gradualmente esse medo do sofrimento e da morte... alguns grupos focam nisso: as pr\u00e1ticas asc\u00e9ticas, o estoicismo etc. \u00e9 justamente o que te purifica para poder contemplar Deus. Quando falamos de C\u00e9u, falamos da pessoa que conseguiu se purificar o suficiente para ver Deus e n\u00e3o sentir medo Dele. O que existe no ser humano quando ele purifica o medo do sofrimento \u00e9 um espa\u00e7o, em n\u00f3s, capaz de ter compaix\u00e3o pelos outros e, ao inv\u00e9s de focar na sua sobreviv\u00eancia, querer ajudar os outros a sobreviver. Isso \u00e9 Amor. Os pais abandonando a si mesmos para cuidar dos filhos \u00e9 uma imagem disso. Mas Amor vai al\u00e9m disso. E, n\u00e3o por acaso, Amor \u00e9 representado pelo sujeito que se entrega na cruz e passa por um sofrimento na carne brutal para, l\u00e1 no alto, dizer \"Perdoa-os, eles n\u00e3o sabem o que fazem\". J\u00e1 pensou te torturarem, te massacrarem, e voc\u00ea olhar pros caras e dizer \"eu te perdoo, eu sei que n\u00e3o foi culpa sua\"? Pra conseguir sentir isso, voc\u00ea tem que ter abdicado totalmente do medo da morte, da dor, do apego \u00e0 vida, e, feito isso, sobra um Amor universal, que \u00e9 o perd\u00e3o universal de Deus. Obviamente a gente n\u00e3o consegue chegar t\u00e3o alto, mas a morte S\u00f3crates (\u00e9 no di\u00e1logo F\u00e9don) ilustra um pouco disso tamb\u00e9m, em menor grau. E essa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 posi\u00e7\u00e3o do s\u00e1bio (o cristianismo \u00e9 como se fosse a sabedoria humana, mas acrescida tamb\u00e9m da sabedoria encarnada: \u00e9 o que a gente tem e mais um plus).\n\n4) Com todo respeito, \u00e9 altamente prov\u00e1vel que seu pastor n\u00e3o seja algu\u00e9m t\u00e3o elevado assim e desapegado da vida. Mas algo desse desapego ele deve ter, seja por ser adulto (sobretudo se for pai de fam\u00edlia, pelo pr\u00f3prio desapego necess\u00e1rio na posi\u00e7\u00e3o), por viver em torno da palavra de Cristo etc.. Algo fica. Mas voc\u00ea pode querer mais do que isso, e a\u00ed vai depender da sua busca pessoal. Quando voc\u00ea fala \"ah por que antes tinham os profetas, e o contato com Deus era mais extraordin\u00e1rio e atuante\"... N\u00e3o \u00e9 assim hoje, ou pelo menos n\u00e3o nos espa\u00e7os mais comuns que conhecemos, porque faltam pessoas com coragem de perder o medo de sofrer. Existem pessoas assim, mas s\u00e3o raras, e \u00e9 dif\u00edcil encontr\u00e1-las num mundo superpopuloso e que j\u00e1 n\u00e3o entende mais dessas coisas.\n\n5) Se voc\u00ea fizer esse trajeto, ou a pessoa que fez esse trajeto, mesmo assim, vai ter um problema. Quanto mais voc\u00ea se abre pro Amor, mais voc\u00ea percebe o quanto em voc\u00ea te impediu de amar. Isso n\u00e3o te deixa depressivo, porque seu foco n\u00e3o \u00e9 mais voc\u00ea, mas voc\u00ea busca cada vez mais se melhorar. S\u00f3 que ap\u00f3s a morte, segundo os relatos que conhe\u00e7o, nesses momentos iniciais, voc\u00ea vai ver o quanto mais poderia ter se \"purificado\". O quanto mais desse trajeto ainda existia. E a\u00ed nesse momento bate o medo. S\u00f3 que o seu foco j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais voc\u00ea mesmo, ou seja, o Medo, mas sim o Amor. E a\u00ed voc\u00ea contempla a Deus. E contemplar Deus significa, dentre outras coisas, experimentar essa sensa\u00e7\u00e3o de Amor eternamente. E ela \u00e9 boa.\n\n6) O que eu faria ao ver Deus? Se fosse hoje, eu seria dos que sairia correndo em p\u00e2nico total kkkkkkk \"PELAS CARIDADE EU SOU UM LIXO ALGU\u00c9M ME ACUDA!\"",
                "Ia perguntar em que linguagem de programa\u00e7\u00e3o ele fez a realidade, e por que n\u00e3o arrumou os bugs do c\u00e9rebro da gente? Deus \u00e9 um dev pregui\u00e7oso",
                "Primeiro eu checaria se ele \u00e9 branco, loiro de olhos azuis. Explicaria muita coisa.",
                "Ao encontrar o meu Deus nada o perguntaria pois j\u00e1 estaria junto a ele e de tudo saberia.\n\nMas sinceramente, \u00e9 um assunto que tem que tomar muito cuidado pois tenha algo em mente, de um lado tem o pastor que **ALGUMAS VEZES** manipula e extorque os crentes, do outro tem c\u00e9ticos que comparam com as coisas mais desumanas poss\u00edveis, com uma falta de l\u00f3gica avassaladora como se os crentes n\u00e3o fossem humanos pensantes. Ou seja, \u00e9 um cabo de guerra, que as vezes parece mais uma briga pra ver quem consegue desumaniza-los mais r\u00e1pido.\n\nPor isso a necessidade de ser realista, h\u00e1 pessoas est\u00fapidas e maldosas em todos os lados, cuja l\u00f3gica se perde e uma f\u00e9 sega, seja na religi\u00e3o como no preconceito sobre elas, nasce.\n\nPara entender o pensamento crist\u00e3o sobre o pecado primeiro \u00e9 necess\u00e1rio entender o contexto em que a Tor\u00e1 assim como a B\u00edblia (o compilado) nasceram. Como a igreja cat\u00f3lica foi criada. Mas se engana em quem pensa que nisso tudo tem algum fruto da espiritualidade verdadeira.",
                "Respondendo a sua pergunta inicial: conversaria com meu m\u00e9dico para trocarmos a medica\u00e7\u00e3o pois estaria desenvolvendo um quadro de esquizofrenia.\n\nSobre as suas outras observa\u00e7\u00f5es: sim, crentes (veja que eu n\u00e3o estou dizendo crist\u00e3o, pois essa \u00e9 apenas uma das milhares de religi\u00f5es que j\u00e1 existiram) s\u00e3o ovelhas. E para que servem as ovelhas para o pastor? Elas s\u00e3o alimentadas e cuidadas para que delas se extraia a l\u00e3. S\u00f3 servem para isso, s\u00e3o apenas ferramentas para manter aqueles que sabem da verdade ganhando dinheiro sobre as 'ovelhas'.",
                "Acho que n\u00e3o compreendemos Deus na sua ess\u00eancia e magnitude. Como somos limitados por nossas amarras culturais e a \"realidade\" que nos cerca, al\u00e9m de como, bem comentou, o nosso ego\u00edsmo manifestado no medo da puni\u00e7\u00e3o, do castigo, da morte... Acabamos por n\u00e3o ser capazes de \"ver\" Deus, seja no sentido mais naturalista (a beleza que o cientista encherga nas rela\u00e7\u00f5es da realidade, que o fil\u00f3sofo v\u00ea na indaga\u00e7\u00e3o ou que o poeta v\u00ea naquilo que est\u00e1 al\u00e9m da linguagem) como no sentido religioso (a experi\u00eancia religiosa)... No fim apenas \"projetamos\" este \"Deus\" sobre as luzes de n\u00f3s mesmos e da nossa experi\u00eancia",
                "Eu acho que meu primeiro instinto seria achar que estou alucinando. Por mais arrebatador que fosse a sensa\u00e7\u00e3o, acho que eu continuaria c\u00e9tico. Eu acho que pediria alguma forma de ele me provar que aquilo \u00e9 real kkkkkkk\n\nIa pedir para ele me dar uma previs\u00e3o imposs\u00edvel de acertar sobre o futuro ou algo assim. Nada de ler meus pensamentos, se ele for uma alucina\u00e7\u00e3o isso n\u00e3o prova nada.",
                "Perguntar se no c\u00e9u tem p\u00e3o",
                "Sou da igreja Esp\u00edrita, mas vou tentar responder sem colocar muito da minha religi\u00e3o aqui.   \n\n\nResposta: se Deus \u00e9 nosso \"semelhante\", por qu\u00ea ent\u00e3o reagiria diferente de ver o padeiro ou qualquer um na esquina da rua de casa? Eu acho que eu pelo menos o cumprimentaria. Mas, quem garante? Quem garante que na hora, a culpa tamb\u00e9m n\u00e3o ia bater?  \n Concordo que n\u00e3o faz sentido algu\u00e9m se deparar diante de uma entidade e come\u00e7ar a chorar e implorar para n\u00e3o ser jogado no Inferno por ter pecado. At\u00e9 por que, como disse Jesus, \"que atire a primeira pedra quem nunca tiver pecado\". Todos n\u00f3s nos desviamos, no m\u00ednimo uma ou duas vezes do nosso trajeto que \u00e9 a vida. \u00c9 normal ter pecado. E tamb\u00e9m n\u00e3o gosto de gente que olha pro passado se lamentando pelos seus trope\u00e7os, ao inv\u00e9s de se levantar no presente.  \n Bom, imagino v\u00e1rias rea\u00e7\u00f5es diferentes poss\u00edveis, dependendo da pessoa. S\u00e3o elas:  \n1. Pode ter aqueles que, ao se deparar com uma figura oito milh\u00f5es vezes oito vezes mais evolu\u00edda e ontologicamente superior pelo simples fato de ser o criador e o \"manipulador\" de tudo e todos, curvam-se diante dele em modo de demonstrar respeito e/ou admira\u00e7\u00e3o.  \n\n\n2. Podem ter aqueles que, simplesmente, por estar na presen\u00e7a t\u00e3o fisicamente ou espiritualmente pr\u00f3xima de tal entidade, n\u00e3o saberiam como reagir, ou simplesmente congelariam.  \n\n\n3. Pode haver aquele que agiria naturalmente.  \n\n\n4. Medo. Talvez algu\u00e9m, vendo ou sentido a entidade que \u00e9 Deus, estranhariam a situa\u00e7\u00e3o nunca antes experimentada, e sentiriam medo do que aquilo poderia representar, se era realmente Deus ou n\u00e3o, ou se estariam seguros naquele momento.  \n\n\n5. Chorar de emo\u00e7\u00e3o provocada pela presen\u00e7a forte de Deus, que talvez seja demais para n\u00f3s.  \n\n\nComent\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o as rea\u00e7\u00f5es dos livros: Parece bobo para quem est\u00e1 de fora (ou seja, o leitor), mas, parando para pensar melhor, ser\u00e1 mesmo que seria f\u00e1cil manter controle nesta situa\u00e7\u00e3o? D\u00e1 para entender por qu\u00ea os personagens dos livros come\u00e7am a implorar por um ingresso para o C\u00e9u. Posso at\u00e9 dizer que esta deveria ser a rea\u00e7\u00e3o mais comum, j\u00e1 que no desespero \u00e9 f\u00e1cil voc\u00ea come\u00e7ar a querer se livrar da culpa de seus pecados (como se eles fossem naturalmente perdoados se voc\u00ea dissesse a \"palavrinha m\u00e1gica\"), entre choros e desculpas.",
                "Quem somos n\u00f3s para ver Deus? Deus n\u00e3o est\u00e1 vis\u00edvel ainda para pessoas que vivem em um mundo de provas e expia\u00e7\u00f5es. No mais, o inferno n\u00e3o existe, a benevol\u00eancia divina n\u00e3o permitiria que fossemos condenados ao supl\u00edcio eterno. Sobre experi\u00eancias de quase morte, acredito que possa ser alguma qu\u00edmica produzida nessas situa\u00e7\u00f5es que geram alucina\u00e7\u00f5es nessas pessoas.",
                "Cara sinceramente o seu questionamento \u00e9 excelente e os primeiros par\u00e1grafos do seu texto te colocam exatamente no ponto mais central que separa os buscadores da Verdade daquele que j\u00e1 est\u00e3o cheio de mais com suas pr\u00f3prias verdades.\n\nN\u00e3o h\u00e1 nada a buscar al\u00e9m de Deus, n\u00e3o h\u00e1 que se pensar em si seja positivamente ou negativamente diante de Deus. Se um ser pode se encontrar com Deus e ele prefere pensar em pedir uma chance de ir pro c\u00e9u ou de retornar pra sua vida comum ao inv\u00e9s de simplesmente aproveitar a presen\u00e7a desse que est\u00e1 al\u00e9m de tudo, essa pessoa escolhe pelo seu corpo, pela sua individualidade e ego ao inv\u00e9s de simplesmente se entregar. Assim sendo, estar manipulado pelas for\u00e7as da dualidade e da separa\u00e7\u00e3o (lembra daquela hist\u00f3ria b\u00edblica de que o sofrimento come\u00e7ou com o conhecimento do bem e do mal l\u00e1 no \u00c9den? Pois \u00e9\u2026 T\u00e1 em praticamente TODAS as linhas espiritualistas, e n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o literal assim, mas \u00e9 um ensinamento real) \u00e9 uma escolha do pr\u00f3prio ser que se agarra a suas gl\u00f3rias e fracassos, aos seus julgamentos da realidade e a sua pr\u00f3pria personalidade.\n\nSobre se humilhar, realmente n\u00e3o faz nenhum sentido nessa forma literal de tratar Deus como um tirano que quer ver seus filhos humilhados. Devemos sim, enquanto centelhas divinas, seres que manifestam numa pequena parte, numa escala micro, o universo e o pr\u00f3prio Deus, por\u00e9m inconscientes disso at\u00e9 que busquemos realizar estas verdades,  termos F\u00c9 e cultivar sempre a ideia de esp\u00edritos em unidade com Deus, manifesta\u00e7\u00e3o de um mesmo Uno, vivendo dentro de Deus (que \u00e9 o TODO) e com ele habitando em n\u00f3s pois sendo o Todo, tudo \u00e9 ele a se manifestar. Mas devemos claro fazer o nosso refinamento espiritual at\u00e9 compreendermos que somos mais que mat\u00e9ria e personalidade. Reconhecendo a Luz que est\u00e1 dentro da gente, reconhecendo a presen\u00e7a do Criador e sua pureza, a vergonha pelas nossas a\u00e7\u00f5es e desejos que nos levam ao ego\u00edsmo e nos separam da Unidade surgir\u00e3o naturalmente e da\u00ed a necessidade de pedir perd\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 como algo for\u00e7ado, mas um arrependimento sincero vindo que algu\u00e9m que no seu processo de refinamento da consci\u00eancia e percep\u00e7\u00e3o de Deus falhou em seu objetivo e deseja ajuda desse Ser que \u00e9 maior para poder continuar sua caminhada, que est\u00e1 arrependido do que fez e quer continuar a se melhorar.\n\nCara, seus questionamentos te levam muito pr\u00f3ximo a uma busca sincera daquele que quer ir al\u00e9m das imagens, s\u00edmbolos e dogmas e quer a pureza do encontro com Deus e a consci\u00eancia para isso. Isso \u00e9 Filosofia, e a Filosofia (tanto no pr\u00f3prio ato de filosofar, juntamente com a leitura das filosofias que fazem essa busca) com as pr\u00e1ticas espirituais podem te dar boas respostas. Procure por: Budismo, Tao\u00edsmo, Hermetismo, Hindu\u00edsmo, Ocultismo\u2026 Vocr certamente encontrar\u00e1 cren\u00e7as muito semelhantes entre si se perceber que atrav\u00e9s de diferentes s\u00edmbolos todas falam de uma realidade al\u00e9m do ego. Do Criador. Etc.\n\nTe indico que v\u00e1 no YouTube e procure pelo canal chamado \u201cCorvo Seco\u201d, l\u00e1 voc\u00ea poder\u00e1 procurar por v\u00eddeos com t\u00edtulos que pare\u00e7am se aproximar desse assunto, com algum mestre (geralmente da filosofia oriental) falando sobre os assuntos da mente, da consci\u00eancia, da realidade, da Unidade, etc.\n\nSe gosta de livros e j\u00e1 tem um certo gosto por leitura de filosofia te indico o livro O Fil\u00f3sofo Autodidata.\n\nEnfim, se voc\u00ea buscar por estas coisas, certamente encontrar\u00e1 respostas. Acredito que vai se identificar bastante com as filosofias espirituais.",
                "Eu perguntaria sobre todo mal do planeta, e a\u00ed ele ia desaparecer como um pai que vai comprar cigarro.",
                "Deus nem existe pra isso acontecer",
                "Acredito que o Deus fict\u00edcio e Jesus fict\u00edcio dos quadrinhos, opa quer dizer B\u00edblia nunca existiram, s\u00f3 pra encher lingui\u00e7a.\n\nAbrir mares?\nBaleia que come seres humanos? \nT\u00e1 SERTO.\n\nA b\u00edblia s\u00f3 foi mais um dentre outros livros religiosos pra colocar travas no ser humano. \n\nAcredito que exista sim algo superior, mas que ainda n\u00e3o foi compreendido.\nEnt\u00e3o me botaram essas historinhas.\n\n\nAnjos fortes pra um caramba?\nAndar pelos mares?\n\"T\u00e1\"",
                "s\u00f3 tem ateu aqui, eu me ajoelharia e pediria perd\u00e3o, cl\u00e1ssico.",
                "Eu provavelmente xingaria-o mais do que eu deveria.",
                "Acordaria...",
                "eu provavelmente teria algum tipo de surto inicial\ne dps iria tentar me convencer q foi algum tipo de \"alucina\u00e7\u00e3o\" e nn daria mta aten\u00e7\u00e3o para o assunto (exceto em momentos de desespero, q \u00e9 um instinto meu tentar procurar \"algo\", ent eu provavelmente me \"apoiaria\" nessa divindade q eu teoricamente presenciei, mas de resto fds)",
                "Provavelmente n\u00e3o saberia o que dizer, mas ficaria curtindo a sensa\u00e7\u00e3o. De certa forma, acredito que j\u00e1 O vi, e senti uma alegria indescrit\u00edvel. \n\nAcredito que Deus seja uma consci\u00eancia, e assume a apar\u00eancia que atribu\u00edmos a Ele, muitas vezes inconscientemente.",
                "Me masturbaria com um crucifixo",
                "E se vc visse o pai e m\u00e3e de Deus, como seria ? Algu\u00e9m sabe o nome deles?",
                "- ent\u00e3o tu \u00e9 deus?\n- sou\n- legal... E de onde voc\u00ea veio? E n\u00e3o vale o \"eu sempre existi\"",
                "Iria rir da situa\u00e7\u00e3o, a ironia de no final existir mesmo Deus.\n\nA voc\u00ea parab\u00e9ns pela capacidade de criticar e duvidar em t\u00e3o pouca idade (que julgo que tenha). Segue fazendo o que voc\u00ea t\u00e1 fazendo que voc\u00ea vai ficar bem.",
                "Mas faz um pouco de sentido as pessoas se humilharem numa situa\u00e7\u00e3o dessas. As pessoas s\u00e3o muito hip\u00f3critas e ignorantes, elas passam a vida fazendo um monte de merda e sabem disso, mas fingem que t\u00e1 tudo bem. Voc\u00ea v\u00ea bandido, assaltante, gente de fac\u00e7\u00e3o que mata gente, rouba as pessoas... Mas t\u00e1 l\u00e1 com o correntinha com a cruz, cheios de f\u00e9 em Deus! Muito f\u00e1cil falar isso sendo que voc\u00ea n\u00e3o tem nenhuma puni\u00e7\u00e3o por isso, mas imagina se esse cara encontra Deus de verdade (ou pelo menos acha que encontra kkk). Esse cara imediatamente vai pensar \"fudeu, vou passar a eternidade no inferno certamente, tem ZERO CHANCE de eu ir pro c\u00e9u\"\n\nEssa \u00e9 a verdade. Acredito que quase todas as pessoas que v\u00e3o \u00e0 igreja e se dizem crentes, quase todas elas... Se encontrassem com Deus de verdade na hora da morte,  iriam dizer essa frase \"cacete tem zero chance de eu ir pro c\u00e9u, s\u00f3 fiz merda a vida toda\"\n\nE vamos ser francos, passar a eternidade infinita eternamente infinitamente eterna para todo sempre ardendo em chamas e vivendo tudo o que mais tem medo e mais odeia... Sem parar, sem nenhum descanso.... Sentir a pior dor que \u00e9 poss\u00edvel sentir 24h por dia sem poder se livrar disso... Pra sempre... Isso assusta as pessoas n\u00e9 kkkk \u00e9 uma idiotice isso, Deus nem existe, mas vamos admitir que \u00e9 bem assustador.",
                "Se eu visse Deus? Ningu\u00e9m nunca viu Deus, nem anjos, nem homens, nenhum ser divino, nenhuma criatura criada por Deus, nada viu a apar\u00eancia de Deus. Mas o que se fala \u00e9 do seu esp\u00edrito, dos seus anjos: o Esp\u00edrito de Deus pairava sobre as \u00e1guas, ou, O anjo do Senhor... Mas tendo-se em conta da presen\u00e7a de Deus; se eu o Visse, n\u00e3o teria perguntas a faz\u00ea-lo, porque n\u00e3o teria d\u00favidas de questionar sobre nada; em Deus n\u00e3o h\u00e1 perguntas a se fazer, pois ele \u00e9 dono de tudo, seja do c\u00e9u, seja do inferno foi ele quem os fez, ent\u00e3o eu sei que tudo \u00e9 dele e para ele e por ele, s\u00f3 restaria pedir socorro e salva\u00e7\u00e3o a ele, mesmo que todos aqueles em nome do senhor Jesus Cristos j\u00e1 estejam salvos, h\u00e1 um inconsciente que suplica por perd\u00e3o e justifica\u00e7\u00e3o por causa da lei do pecado. O que passar disso \u00e9 extremismo...",
                "perguntaria se ele \u00e9 bom de bala no CS",
                "Pq ser gay \u00e9 errado em??? \ud83d\ude15",
                "Nada",
                "Sobre a pergunta principal, se for um deus bom, ent\u00e3o eu ficaria feliz"
            ]
        },
        {
            "title": "Bondade, Beleza, Verdade - e a relativiza\u00e7\u00e3o c\u00e9tica",
            "selftext": "Hoje eu estou inspirado, ent\u00e3o vamos l\u00e1. Eu ia organizar em texto corrido com demonstra\u00e7\u00e3o, mas bateu pregui\u00e7a, ent\u00e3o vai em pseudo-aforismo.\n\n1) \u00c9 mais f\u00e1cil buscar conhecer a maldade do que a bondade. Quando se conhece o mal, adquire-se seguran\u00e7a de que tudo \u00e9 imperfeito. Quanto mais se busca o bem, maior o sofrimento, porque de repente tudo em torno revela n\u00e3o o mal, mas a aus\u00eancia de bem.\n\n2) A aus\u00eancia de bem: o bem que poderia ter sido, mas n\u00e3o foi. A vida jogada fora.\n\n3) A beleza pode variar bastante entre lugar e tempo, mas n\u00e3o varia a capacidade de perceber beleza.\n\n4) No fundamento da beleza est\u00e1 a atra\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica, sexual. Mas o que o androide \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o ao ser humano o ser humano \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cultura. Somos uma simbiose de biologia e cultura. A imagem da bondade da m\u00e3e (ou do senso de seguran\u00e7a provida pelo pai) para a crian\u00e7a, ou a imagem da mulher atraente para o adolescente, se tornam a ideia capaz de medir a beleza. \n\n5) Outro modo de ver beleza \u00e9 pela no\u00e7\u00e3o de bem-feito. Uma proposta est\u00e9tica, como a de Marilyn Manson, na propor\u00e7\u00e3o em que cada parte esteja ali contribuindo para o efeito geral, implica ser bem-feito, ou belo. Isso vale para o que \u00e9 artificial, ou seja, feito pelo homem. A beleza natural implica estar de acordo com a natureza: um homem que desenvolva sua for\u00e7a f\u00edsica tende a ficar belo, mas o excesso tamb\u00e9m perde a sua beleza para o quadro natural, mas n\u00e3o para o quadro de quem enxergue o mundo marombeiro.\n\n6) A verdade \u00e9 o reconhecimento de algo que se realiza no mundo, mas n\u00e3o s\u00f3: \u00e9 tamb\u00e9m a capta\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o, cada vez mais precisa, do locutor dessa verdade. A verdade apenas com a primeira parte s\u00f3 podia valer na discuss\u00e3o de um grupo pequeno de pessoas, os s\u00e1bios. Eles j\u00e1 tinham um grande conjunto de pressupostos, uma cultura ordenada e em comum, ent\u00e3o o resto era simples. Mas as cidades hoje j\u00e1 s\u00e3o t\u00e3o grandes quanto as cidades-estado gregas: nem se fala dos estados, pa\u00edses, e da presen\u00e7a de m\u00faltiplas culturas pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o. No estado presente, \u00e9 preciso enunciar um novo modo de se falar da verdade absoluta: ela n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o ponto abstrato que harmoniza todas as coisas. Ela \u00e9 o caminho que se faz a partir do seu pr\u00f3prio meio para atingir esse ponto, que, na verdade, abarca todas as coisas.\n\n7) Exemplo: um ateu est\u00e1 falando a verdade, mas um religioso tamb\u00e9m. A quest\u00e3o \u00e9: \u00e9 preciso ser capaz de imaginar o mundo como ele imagina para poder perceber a veracidade daquelas verdades. Quem adquira a verdade do ateu e a verdade do religioso est\u00e1, portanto, mais fincado na verdade do que ambos. Mas para conseguir acessar outros quadros imaginativos, \u00e9 preciso aprofundar continuamente no seu pr\u00f3prio. Quem \u00e9 voc\u00ea? sexo, g\u00eanero, gostos, hist\u00f3rico familiar, local onde nasceu, influ\u00eancias e hist\u00f3rico do local, regi\u00e3o e pa\u00eds onde nasceu, influ\u00eancias e hist\u00f3rico do local, influ\u00eancias e hist\u00f3rico do seu pr\u00f3prio gosto, do dos seus pais, dos antepassados, etc. At\u00e9 mesmo o clima do local, tudo isso forma o mapa onde existe o \"eu\" que enuncia verdades. A conscientiza\u00e7\u00e3o crescente desse mapa permite abstra\u00ed-lo ao considerar os outros quadros de imagina\u00e7\u00e3o existentes nos sujeitos. Quanto mais voc\u00ea avalia as verdades, mais percebe \"quadros comuns\" com \"peso maior\". E assim a no\u00e7\u00e3o de uma verdade absoluta se torna cada vez mais clara.\n\n8) A relativiza\u00e7\u00e3o c\u00e9tica nasce da presen\u00e7a de culturas distintas da que voc\u00ea conheceu. Nessa posi\u00e7\u00e3o, alguns fingem que a outra cultura n\u00e3o existe e se apegam \u00e0 sua por respeito aos antepassados (os pais); outros fingem que a sua cultura \u00e9 errada e se apegam mais \u00e0 outra (em geral por revolta contra os pais); mas \u00e9 poss\u00edvel a terceira escolha: tentar achar um meio de mostrar verdade em ambas.\n\n9) Bondade nasce da sobreviv\u00eancia. Aquilo que ajuda um ser a sobreviver \u00e9 bondade. E dentre essas coisas, as que mais ajudam a sobreviver por mais tempo \u00e9 mais bondade do que as outras. Causar um preju\u00edzo pequeno no presente para garantir uma sobreviv\u00eancia a longo prazo \u00e9 mais bondade do que evit\u00e1-lo. A intelig\u00eancia humana, a cultura, permite que conhe\u00e7amos in\u00fameras rela\u00e7\u00f5es causais sem precisar passar por elas. Podemos saber que o fogo queima, que n\u00e3o escovar os dentes apodrece os dentes (e isso gera preju\u00edzos grav\u00edssimos, desde a dificuldade de comer, de se relacionar etc.), que n\u00e3o passar pela escola vai gerar problemas para emprego etc. Claro que falo de afirma\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas, elas podem e devem ser levadas aos casos espec\u00edficos da situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica envolvida, mas \u00e9 s\u00f3 para ilustra\u00e7\u00e3o.\n\n10) Boa parte das verdades culturais mais s\u00e9rias que temos n\u00e3o t\u00eam gente suficiente capaz de reconhecer a causalidade real envolvida. Ent\u00e3o as pessoas repetem por confian\u00e7a, mas para algu\u00e9m que n\u00e3o sinta essa mesma confian\u00e7a n\u00e3o vai ter um meio de adquirir esse elo que garante a veracidade da coisa. E, por isso mesmo, a destrui\u00e7\u00e3o da religi\u00e3o de um lugar. Uma religi\u00e3o \u00e9, em suma, um pacote de causalidades. Fora da compreens\u00e3o desse elo de causa e efeito fundante, ela passa a ser vista por algum aspecto secund\u00e1rio, como o fator grupal e seu valor (sentimental, social, financeiro)\n\n11) A no\u00e7\u00e3o de bem-feito: uma crian\u00e7a que tenha desenhado uma casa objetivamente feia, mas que tenha desenhado algo suficiente para ser entend\u00edvel como uma casa pode ser dito como algo bem-feito. Se excede a expectativa, se torna ainda mais belo. Impl\u00edcito nesse racioc\u00ednio, que todos os pais tendem a fazer, est\u00e1 a leitura do \"mapa\" (7) de circunst\u00e2ncias da crian\u00e7a. Mas um artista que tenha feito um desenho como o de uma crian\u00e7a ser\u00e1 imediatamente rejeitado. Se, por\u00e9m, ou ele fez outros desenhos em que demonstrou ter estudado bastante as t\u00e9cnicas da pintura, ou um outro artista ou entendedor de arte lhe d\u00e1 a chance, a obra se torna bela se percebida n\u00e3o pela sua apar\u00eancia, mas pela sua inten\u00e7\u00e3o. \u00c9 poss\u00edvel um grande artista fazer um desenho simples se o que \u00e9 verdade \u00e9 n\u00e3o o desenho, mas o pensamento impl\u00edcito nele. (Claro que, um artista s\u00e9rio, vai colocar elementos suficientes no desenho para que um bom entendedor possa captar ali sua proposta).\n\n12) Valor. Toda vez que pensar que muita besteira est\u00e1 sendo vendida como se fosse algo de valor, lembre do seguinte: o que tem valor ali n\u00e3o \u00e9 o produto, \u00e9 a t\u00e9cnica de venda. O que est\u00e1 sendo consumido \u00e9 menos o objeto vendido do que essa t\u00e9cnica. Infelizmente para sair desse paradigma seria preciso um adestramento no gosto para poder distinguir o que \u00e9 t\u00e9cnica de venda do que \u00e9 t\u00e9cnica de produ\u00e7\u00e3o do produto. Conheci costureiras, por exemplo, que me demonstraram que locais que vendem roupas car\u00edssimas usam t\u00e9cnicas p\u00e9ssimas e simpl\u00f3rias para produzir suas roupas (poderiam ser vendidas em camel\u00f4 a pre\u00e7o de banana). O que est\u00e1 sendo vendido ali naquele pre\u00e7o \u00e9 o entendimento do marketing: 1) expectativas de posicionamento social para poder se integrar a certos grupos; 2) ambienta\u00e7\u00e3o da loja; 3) atendimento etc.\n\n13) E, portanto, existe o valor objetivo das coisas. Mas para entender esse valor \u00e9 preciso dominar a t\u00e9cnica envolvida, seja na pr\u00e1tica, seja por imagina\u00e7\u00e3o (lendo a respeito etc.). N\u00e3o \u00e0 toa existe uma hist\u00f3ria de cada uma das artes: \u00e9 a acumula\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas. Domin\u00e1-las, e, nesse processo, construir o seu modo particular de us\u00e1-las \u00e9 o que gera o valor objetivo. Isso vale pra pintura, como vale pro marketing. A diferen\u00e7a \u00e9 que pintura, ou literatura etc., s\u00f3 se vende aos interessados, e s\u00e3o poucos. E o marketing \u00e9 uma t\u00e9cnica nascida para a venda em larga escala. Das duas, a segunda vence no presente. A primeira, no futuro. As t\u00e9cnicas de marketing s\u00e3o bastante repetidas; s\u00f3 fica pro futuro as inova\u00e7\u00f5es espec\u00edficas (por exemplo, a t\u00e9cnica inventada pelo Facebook de notifica\u00e7\u00e3o: isso mudou tudo, e amplificou imensamente o nosso uso de redes sociais). E \u00e9 verdade tamb\u00e9m que boa parte da arte \u00e9 tamb\u00e9m produzida pra ser esquecida, mas quem domina as t\u00e9cnicas vence no futuro, porque produzir arte genu\u00edna j\u00e1 \u00e9 renov\u00e1-las.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "120kjcg",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "O que a falta de sexo n\u00e3o faz com o ser humano hein,mds\ud83d\ude34 \nVai viver pessoa,menos teoria e mais pr\u00e1tica."
            ]
        },
        {
            "title": "A obviedade do absurdo",
            "selftext": "O absurdo chega a ser rid\u00edculo e \u00f3bvio. Ele est\u00e1 nas conversas do dia-a-dia. Ele \u00e9 um div\u00f3rcio do homem com o mundo. Ele \u00e9 a marca incontest\u00e1vel que nos distingue. \u00c9 um apelo da raz\u00e3o frente a irracionalidade de tudo. O absurdo \u00e9 o resultado de um mau, por\u00e9m necess\u00e1rio, encontro com o mundo. \u00c9 o resultado de uma desmesura. Medida em desmedida: cronos em aion.\nEstamos condenados a perceber que n\u00e3o h\u00e1 par da raz\u00e3o no mundo. Fomos mal dispostos. Temos uma raz\u00e3o que busca a unidade. Somos nost\u00e1lgicos de nossos \u00fateros. Como sentimos falta de nossas p\u00e1trias! Entretanto, n\u00e3o h\u00e1 Deus, n\u00e3o h\u00e1 p\u00e1tria, n\u00e3o h\u00e1 pai, n\u00e3o h\u00e1 verdade. N\u00e3o h\u00e1 l\u00f3gica que resista, o absurdo \u00e9 o sofrimento de uma racionalidade em extin\u00e7\u00e3o.\n\nRafael Lauro , filosofo e psicologo",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "1201jzu",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "O mito de S\u00edsifo fala muito sobre o absurdo que \u00e9 a vida, n\u00e3o \u00e9 atoa que o Albert Camus \u00e9 conhecido como absurdista.",
                "caramba, texto muito bom, parab\u00e9ns! Estou lendo camus esses dias e tem sido uma \u00f3tima experi\u00eancia",
                "Absurdo \u00e9 uma pessoa em depress\u00e3o procurar ajuda com uma pessoa que pensa assim.",
                "Conformar-se com o absurdo do sofrer ou subverter-se mentalmente de modo a negar a pr\u00f3pria realidade? Um antigo dilema sem solu\u00e7\u00e3o",
                "O absurdo \u00e9 a incompletude do homem em rela\u00e7\u00e3o a sua compreens\u00e3o do mundo\n\nEvocar nossos limites, lembrar deles, nos torna mais humanos e nos coloca paradoxalmente em um entendimento mais completo de n\u00f3s mesmos"
            ]
        },
        {
            "title": "prove que voc\u00ea \u00e9 (ou nao) livre",
            "selftext": "Prove se voc\u00ea \u00e9 livre ou n\u00e3o, voc\u00e9 \u00e9 livre? Por qu\u00ea?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "12013oi",
            "num_comments": 38,
            "comments": [
                "N\u00e3o somos livres porque dependemos de coisas que n\u00e3o controlamos, como fen\u00f4menos do clima, fen\u00f4menos biol\u00f3gicos e neurol\u00f3gicos, a\u00e7\u00f5es de outros indiv\u00edduos e uma infinidade de outras coisas.\n\nBem, n\u00e3o diria que isso \u00e9 uma prova, mas apenas uma conjectura minha.",
                "Vou pra faculdade todo dia ao inv\u00e9s de ir pra putaria kkkkk\nPara Kant, vc s\u00f3 \u00e9 livre quando faz o que t\u00fa n\u00e3o quer. Se t\u00fa faz s\u00f3 o que quer, \u00e9 escravo do desejo. A liberdade s\u00f3 existe quando a vontade se sobrep\u00f5e ao desejo.\nMeu desejo \u00e9 cair na putaria, mas isso n\u00e3o \u00e9 exatamente produtivo KKK Ent\u00e3o vivo pela minha vontade, n\u00e3o pelo desejo. Nessa vis\u00e3o, posso dizer que sou livre",
                "Eu tive uma aula sobre o conceito de liberdade h\u00e1 pouco tempo, meu professor falou que a liberdade n\u00e3o significa que voc\u00ea pode fazer o que quiser sem consequ\u00eancias ou sem pensar nos outros. Pelo contr\u00e1rio, a verdadeira liberdade est\u00e1 em ser capaz de agir de forma respons\u00e1vel e em harmonia com o que \u00e9 melhor para todos na sociedade. Portanto, a liberdade n\u00e3o deve ser confundida com o ego\u00edsmo ou o individualismo extremo, mas sim com a busca do bem comum e a promo\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a social",
                "Somos livres pois possu\u00edmos tudo isso aqui:\n\n\n(1) A\u00e7\u00e3o Efetiva (Nossa capacidade de ir livremente em busca daquilo que nos\r\nSatisfaz)\n\r\n(2) Autoforma\u00e7\u00e3o de Car\u00e1ter ( Nossa capacidade de decidir o que nos conduzir\u00e1\r\n\u00e0 felicidade)\n\r\n(3) Responsabilidade Moral (Nossa capacidade de atribuir ju\u00edzo de valor \u00e0quilo\r\nque fazemos)\n\nPodemos e escolhemos fazer qualquer coisa, mas isso n\u00e3o nos inibe de assumir as consequ\u00eancias de cada ato.",
                "Livre em qual sentido? Livre-arb\u00edtrio ou liberdade? No sentido de livre-arb\u00edtrio, sou livre pelo simples fato de ser racional.\n\nNo sentido de liberdade, n\u00e3o \u00e9 um \"sim\" ou \"n\u00e3o\" como voc\u00ea pergunta. Existe um grau. Qu\u00e3o mais virtuoso e mais uma pessoa consegue enxergar o verdadeiro bem por meio de seu intelecto, mais livre (no sentido de liberdade) ele \u00e9. Podemos dizer que uma das miss\u00f5es da vida \u00e9 se tornar mais livre nesse sentido, ou seja, ser mais cada vez mais livre lutando para obter virtudes e buscando a sabedoria (e, caso creia, a gra\u00e7a santificante).",
                "Defina \"prova\" primeiro.",
                "N\u00e3o somos livres, pois obedecermos regras que n\u00e3o podemos contrariar, quebrando o caso de liberdade",
                "Sou livre pra trabalhar e viver ma sociedade, ja vale alguma coisa. Sou livre de responsabilidades (filho, esposa).\nMas nao sou livre pra viajar quando quiser, ou comer sempre o que quer, nao sou livre pra jogar tudo pro alto pq so eu sozinho seguro a peteca da minha vida... \n\nCreio que sempre haver\u00e1 uma prisao por tras de uma certa liberdade...",
                "Vc \u00e9 livre?",
                "N\u00e3o quero",
                "Foda se",
                "Eu n\u00e3o sou livre. \n\nSe eu fosse eu conseguiria a porra de uma namorada, mas n\u00e3o consigo porque sou feio. E esquisito...\n\nMas em compensa\u00e7\u00e3o tenho dinheiro, muito dinheiro muhahahaha...  Ent\u00e3o eu sou livre, porque posso viver por bastante tempo de renda e n\u00e3o preciso me prender ao trabalho...\n\nMas eu n\u00e3o sou livre porque tenho depress\u00e3o, e autismo e problema cronico no joelho... Ent\u00e3o essas limita\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas me impedem de muita coisa. Mas eu acho que eu sou livre para me matar...\n\nConclus\u00e3o... Acho que a nossa liberdade depende exclusivamente de fatores externos. N\u00f3s s\u00f3 somos livres enquanto indiv\u00edduo enquanto a sociedade \u00e9 estruturada da forma que \u00e9, enquanto nossa sa\u00fade \u00e9 boa, enquanto somos jovens.\n\nAo mesmo tempo, liberdade \u00e9 o livre arb\u00edtrio, \u00e9 o poder de escolha. Se fizemos a escolha errada enquanto somos livres, arcaremos com consequ\u00eancias... Logo, n\u00e3o somos livres ao todo.\nQuando acreditamos que somos livres, estamos sendo condicionados a tomar a decis\u00e3o correta.",
                "Ningu\u00e9m \u00e9 livre.. pra ter comida precisa de dinheiro\nSem trabalho sem dinheiro..\nPodemos ser livres de outras pessoas.\nPor\u00e9m do estado n\u00e3o.",
                "Nossa liberdade acaba quando come\u00e7a a liberdade do outro.",
                "A liberdade integral n\u00e3o existe.",
                "Eu n\u00e3o sou livre, pois sou escravoceta.\n\nProva: deixei de estar com amigos legais e atravessei o Estado, para vir transar POR UMA NOITE.",
                "Sou livre dentro de certas condi\u00e7\u00f5es. Liberdade incondicional n\u00e3o existe, por\u00e9m eu tenho autonomia pra decidir entre certas coisas dentro de condi\u00e7\u00f5es delimitadas. Por exemplo: Eu posso escolher entre digitar flores ou coc\u00f4 na linha aqui de baixo:  \n\n\nEu escolhi coc\u00f4.",
                "Eu posso fazer oq eu quiser,mas essas a\u00e7\u00f5es geram consequ\u00eancias,o mundo \u00e9 assim,mas vc pode tentar driblar essas consequ\u00eancias",
                "Liberdade \u00e9 uma mentalidade, um estado de esp\u00edrito. Liberdade \u00e9 se desgarrar de todos as conceitua\u00e7\u00f5es adquiridas externamente atrav\u00e9s da sociedade e da nossa viv\u00eancia e estar aberto a tudo o que vier.\n\nJ\u00e1 nascemos dentro de uma sociedade com seu pr\u00f3prio julgamento moral, temos capacidades de alcan\u00e7ar certos lugares e posi\u00e7\u00f5es na sociedade geralmente de acordo com o grau de educa\u00e7\u00e3o que tivemos oportunidade, e isso \u00e9 algo influenciado pelas condi\u00e7\u00f5es de nossos pais. Recebemos dezenas de influ\u00eancias sobre o que admirar e o que detestar, constru\u00edmos um gosto baseado nessas influ\u00eancias junto com a experi\u00eancia limitada de nossa vida, que carrega apenas um ponto de vista dentro dos bilh\u00f5es de pontos de vista existentes de todos os seres do planeta. Dependemos de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es externas a n\u00f3s para uma vida de um ou de outro jeito, como por exemplo pol\u00edtica e economia, nas quais nem exercemos tanto poder. Dado isso, o que \u00e9 liberdade, algu\u00e9m realmente \u00e9 livre enquanto indiv\u00edduo, ou somos todos constru\u00eddos  e limitados n\u00e3o somente pelo nosso pr\u00f3prio car\u00e1ter, mas tamb\u00e9m por v\u00e1rias influ\u00eancias externas?\n\nLiberdade \u00e9 n\u00e3o se identificar com o pr\u00f3prio ego, n\u00e3o ter necessidade de defend\u00ea-lo tanto. Liberdade \u00e9 aceitar o Destino, sem planos. Acolher o que vier e com tudo fluir. Apenas fluir como a \u00e1gua ou o vento, sem se prender nos julgamentos mentais. Estar no mundo e viv\u00ea-lo sem se identificar com tudo que acontece, agir sem apegos. Somos um fen\u00f4meno, um pop up no universo. Somos um personagem constru\u00eddo pelas circunst\u00e2ncias biol\u00f3gicas, sociais e culturais, e quando percebemos que estamos somente observando a partir do ponto de vista desse personagem, sem efetivamente afirmamos: esse sou eu, ent\u00e3o n\u00e3o estamos presos a esse \u201ceu\u201d que \u00e9 limitado.\n\nAgora \u00e9 claro que essa n\u00e3o \u00e9 uma consci\u00eancia facil de realizar, mas acredito que seja compreens\u00edvel de vislumbrar\u2026 E acho que ao contemplarmos as coisas dessa forma, podemos progredir em nosso sentido de liberdade, mesmo enquanto egos, at\u00e9 chegarmos em algum momento na liberdade final.\n\nSugest\u00e3o de Filosofias que podem responder um pouco a esta pergunta: Taoismo e Budismo."
            ]
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 liberdade individual?",
            "selftext": "Meu professor de filosofia pediu a classe para escrever uma reda\u00e7\u00e3o argumentativa sobre liberdade individual, mas eu acabei n\u00e3o entendendo o significado de liberdade individual. \n\nSe algu\u00e9m puder me dar uma explica\u00e7\u00e3o, eu iria ficar muito grato!",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11zx4jb",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "O livre-arb\u00edtrio \u00e9 a capacidade de escolher. Existe um livro de Santo Agostinho chamado \u201cLivre-arb\u00edtrio\u201d que ele trata de sua exist\u00eancia, e Santo Tom\u00e1s de Aquino tamb\u00e9m trata de sua exist\u00eancia na sua maior obra: a Suma Teol\u00f3gica, concluindo que o ser humano possui livre-arb\u00edtrio por ser racional.\n\nUma pedra n\u00e3o pode decidir-se ou inclinar-se de maneira alguma, apenas sofre a\u00e7\u00f5es externas. Um animal possui ju\u00edzo, mas este ocorre pela a\u00e7\u00e3o do instinto. Um animal cheio de fome por n\u00e3o encontrar alimento h\u00e1 bastante tempo, ao se deparar com algum ir\u00e1, por instinto, comer. Se ver um predador perto do alimento que seja mais forte que ele e o instinto de medo e de fuga superar o instinto de comer, ent\u00e3o o animal tentar\u00e1 fugir.\n\nJ\u00e1 o ser humano julga por meio de compara\u00e7\u00e3o, que \u00e9 poss\u00edvel gra\u00e7as \u00e0 raz\u00e3o. O sujeito analisa cada op\u00e7\u00e3o, entende cada uma, compara todas entre si e escolhe a melhor. Em cada op\u00e7\u00e3o existe um bem atrelado. H\u00e1 bens em graus diversos, ou seja, existe uma hierarquia de bens. O ser humano \u00e9 capaz de descobrir o maior bem ou o verdadeiro bem entre as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis por meio de seu intelecto. Ao se encontrar no mesmo caso do animal cheio de fome, ele pode optar por n\u00e3o comer por buscar um bem maior (um jejum por motivos religiosos, dieta, greve de fome, etc).\n\nUm outro exemplo: no caso de um diab\u00e9tico estar diante da situa\u00e7\u00e3o de comer ou n\u00e3o um doce, existem o bem da sa\u00fade e o bem do prazer de comer o doce. Segundo a hierarquia de bens, a sa\u00fade \u00e9 superior ao prazer de comer o doce. O bem superior pode ser chamado de bem real e o bem inferior de bem aparente.\n\nEste exemplo d\u00e1 uma \u00f3tima possibilidade de falar da liberdade. Define-se liberdade como a autodetermina\u00e7\u00e3o para o bem. Se o livre-arb\u00edtrio \u00e9 a capacidade de escolher, a liberdade \u00e9 a capacidade de escolher especificamente o bem. No caso anterior, o diab\u00e9tico \u00e9 livre, no sentido de liberdade, se for capaz de escolher n\u00e3o comer o doce, pois a sa\u00fade \u00e9 o maior bem no dado exemplo. Para isso, \u00e9 preciso que ele tenha uma vontade (apetite intelectivo) forte, capaz de superar os apetites concupisc\u00edvel e irasc\u00edvel, caso estes estejam apontando para um bem aparente.\n\nA virtude \u00e9 uma qualidade moral particular que se obt\u00e9m de um constante h\u00e1bito que inclina o sujeito ao bem, aproximando-o do bem, isto \u00e9, torna o bem conatural ao sujeito que pratica o h\u00e1bito. Isto significa que a pessoa virtuosa est\u00e1 mais apta a escolher e praticar o bem. Esta conaturalidade permite que o sujeito se determine mais ao bem, que \u00e9 justamente a liberdade. Portanto, a virtude promove a liberdade, enquanto o v\u00edcio, o contr\u00e1rio de virtude, a diminui.",
                "Liberdade individual s\u00e3o as liberdades que o indiv\u00edduo tem pra tomar por livre arb\u00edtrio sem que invada, interfira ou danifique a liberdade do outro. O Estado n\u00e3o deve interferir na sua liberdade desde que vc n\u00e3o esteja invadindo a de outra pessoa."
            ]
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 entendimento?",
            "selftext": "Estamos entrando em uma nova era tecnol\u00f3gica com refer\u00eancia a intelig\u00eancias artificiais. Nesse contexto, em que ponto podemos dizer que a m\u00e1quina \"entende\"? \n\nJ\u00e1 vi v\u00e1rias pessoas dizendo que IA's atuais n\u00e3o \"entendem\" nada do que elas mesmas falam. \n\nEnt\u00e3o vem a d\u00favida: Se responder perguntas e associar conhecimento/eventos/conversas passadas com discuss\u00f5es presentes n\u00e3o \u00e9 entender, o que \u00e9?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11zl96h",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "IA \u00e9 um programa. Programas n\u00e3o t\u00eam consci\u00eancia. N\u00f3s temos consci\u00eancia. Programas n\u00e3o conseguem abstrair formas (no sentido metaf\u00edsico). N\u00f3s conseguimos. N\u00f3s temos um princ\u00edpio interno pr\u00f3prio de anima\u00e7\u00e3o (alma). Os programas n\u00e3o.\n\nDiscordo de muita coisa de John Searle, mas considero bom o argumento dele do quarto chin\u00eas. Seria algo assim:\n\nSuponha que voc\u00ea esteja dentro de um quarto fechado. H\u00e1 um buraco no qual colocam um papel em chin\u00eas (estou supondo que voc\u00ea n\u00e3o saiba chin\u00eas, se souber, pense numa outra l\u00edngua qualquer que desconhe\u00e7a). Voc\u00ea n\u00e3o tem ideia do que est\u00e1 escrito ali, mas tem um livro dentro do quarto que te dita exatamente o que fazer para traduzir aquilo. Basicamente, ele te dita o que fazer para cada s\u00edmbolo presente no papel. No final, voc\u00ea escreve num papel a tradu\u00e7\u00e3o correta seguindo o passo a passo do livro e joga o papel para fora do quarto.\n\nPergunta: voc\u00ea sabe chin\u00eas? N\u00e3o. S\u00f3 houve sintaxe envolvida, n\u00e3o sem\u00e2ntica (i.e., s\u00f3 houve manipula\u00e7\u00e3o de signos). Programas s\u00e3o assim.\n\nSobre o que \u00e9 entendimento, recomendo que estudo gnosiologia ou epistemologia. Muito por alto, o processo do conhecimento se d\u00e1 pela seguinte forma: 1) os sentidos (vis\u00e3o, tato, etc) captam informa\u00e7\u00f5es de um ente externo 2) o sentido comum (uma faculdade interna da alma do ser humano) unifica essas informa\u00e7\u00f5es sensoriais 3) o resultado disso vai para a mem\u00f3ria 4) o intelecto abstrai formas (conceitos abstratos, entes de raz\u00e3o) do que est\u00e1 na mem\u00f3ria. \u00c9 bem mais complicado que isso, n\u00e3o falei de imagina\u00e7\u00e3o, nem de uma mem\u00f3ria + atrelada \u00e0 imagina\u00e7\u00e3o e uma outra + atrelada ao intelecto, etc. Mas \u00e9 por a\u00ed. Os programas conseguiriam fazer algo parecido ou an\u00e1logo at\u00e9 o passo 3, mas o passo 4 n\u00e3o.",
                "Entender \u00e9 um processo, de contatar, experi\u00eanciar e refletir, n\u00e3o por ser induzido a isso mas por fazer parte de sua natureza existencial. Uma IA faz isso porque a ela \u00e9 programada e suposto que ela fizesse isso, j\u00e1 a consci\u00eancia n\u00e3o faz distin\u00e7\u00f5es do meio dessa forma.",
                "\u00c9 uma capacidade humana que nos favorece a pensar com prazer em aprender",
                "O entendimento para humanos \u00e9 diferente do entendimento para m\u00e1quinas. Nosso entendimento parte de um aprendizado longo, tem rela\u00e7\u00f5es com nossas emo\u00e7\u00f5es, maturidade, experi\u00eancias etc. M\u00e1quinas fazem um aprendizado curto, por\u00e9m podem reter muito mais das rela\u00e7\u00f5es do aprendizado. Elas podem fazer milh\u00f5es de exerc\u00edcios de tentativa em poucos segundos e armazenam o resultado dessas tentativas. N\u00f3s s\u00f3 precisamos de uma tentativa para saber que o fogo queima, mesmo sem saber o motivo, tiramos a m\u00e3o, somos recompensados com a dor nessa experi\u00eancia e isso \u00e9 levado pela vida toda. \n\nEm resumo, nossos 'caminhos' s\u00e3o diferentes. Enquanto m\u00e1quinas s\u00e3o criadas para certas fun\u00e7\u00f5es, n\u00f3s evolu\u00edmos com a \u00fanica finalidade de existir e propagar nossos genes. N\u00e3o \u00e9 que seja injusto comparar, mas \u00e9 como comparar uma moeda e uma semente.",
                "Uma m\u00e1quina \u00e9 uma especializa\u00e7\u00e3o do ser humano. Potencialmente, naquilo que ela foi programada pra fazer, ela vai ser **sempre** melhor. Se n\u00e3o \u00e9 ainda, mas vai ficar, com a evolu\u00e7\u00e3o da sua t\u00e9cnica e das demais tecnologias dispon\u00edveis. Assim \u00e9, por exemplo, as m\u00e1quinas industriais, que produzem absurdamente mais r\u00e1pido do que qualquer ser humano. Tem tamb\u00e9m um document\u00e1rio, **Alpha Go**, que mostra o processo de uma m\u00e1quina de aprender a jogar Go melhor do que qualquer um.\n\n  \nA\u00ed a gente chegou no paradigma dos \u00faltimos dias. IAs que fazem m\u00fasica, desenhos, e que fornecem qualquer tipo de informa\u00e7\u00e3o. Isso elas fazem, e \u00e9 prov\u00e1vel que, quanto mais o tempo passe, mais elas consigam fazer isso... melhor do que n\u00f3s mesmos. \n\n&#x200B;\n\nO que uma IA n\u00e3o faz? (E ali\u00e1s, pode at\u00e9 ser que um dia fa\u00e7a, mas em rela\u00e7\u00e3o ao modo de construir os algoritmos, tem que seguir uma linha completamente diferente).\n\n1) Uma IA n\u00e3o tem corpo nem sentimentos (talvez um dia tenha algo an\u00e1logo a isso), ent\u00e3o ela n\u00e3o **entende** o peso das consequ\u00eancias das afirma\u00e7\u00f5es. Se voc\u00ea n\u00e3o comer, voc\u00ea morre. Uma IA pode falar isso, mas ela n\u00e3o tem como entender: essas afirma\u00e7\u00f5es n\u00e3o tem como ter peso existencial real.\n\n2) Ela n\u00e3o tem corpo, nem sentimentos, e seu modelo ser na base de Verdade ou Mentira. O ser humano n\u00e3o, ele \u00e9 na base da aproxima\u00e7\u00e3o do verdadeiro. Ou seja, a gente imagina como devem ser as coisas, mesmo que seja mentira, e pode mentir. Aparentemente isso \u00e9 algo ruim, mas disso da\u00ed surgem in\u00fameras possibilidades novas de conhecimento.\n\n3) As \"IAs criativas\" s\u00e3o na verdade uma amplia\u00e7\u00e3o do google. Ela reage ao que o perguntador perguntou. Ela n\u00e3o faz nada em si mesma (em parte, de novo, por n\u00e3o ter corpo nem sentimentos), mas quanto melhor voc\u00ea saiba fazer as perguntas certas, melhor ter\u00e1 os resultados adequados.\n\n4) Pra ser sincero **entender**, no sentido forte da palavra, \u00e9 algo que a gente tamb\u00e9m n\u00e3o faz muito n\u00e3o. Por exemplo: voc\u00ea pode saber que Napole\u00e3o fez tal ou qual coisa, que Hitler ou St\u00e1lin fizeram a, b, c, mas... voc\u00ea **sabe** mesmo? J\u00e1 mexeu minimamente em toda a documenta\u00e7\u00e3o que existe discutindo esses temas? Os locais f\u00edsicos, as testemunhas, os documentos, as interpreta\u00e7\u00f5es, os pontos de vista, as biografias compostas em torno desses personagens etc.? Para al\u00e9m da nossa troca de informa\u00e7\u00f5es sobre personagem A ou B, na vida real existe uma imensa rede que interliga o passado e o presente. S\u00e3o os rastros deixados no mundo f\u00edsico (locais), deixados nas pessoas (depoimentos), estudados por outras (biografias, interpreta\u00e7\u00f5es) etc.. Sem tomarmos consci\u00eancia disso, experimentando ao menos uma vez, por exemplo, a quantidade imensa de estudos que s\u00e3o feitos num s\u00f3 personagem hist\u00f3rico, a gente pode at\u00e9 duvidar que o passado como um todo existiu! Nesse sentido, nesse estado, a gente se aproxima de uma IA. O oposto disso \u00e9 justamente se aproximar desse conhecimento mais \"carnal\": as coisas t\u00eam uma causa no mundo f\u00edsico e uma consequ\u00eancia no mundo f\u00edsico, ent\u00e3o h\u00e1 escolhas que geram consequ\u00eancias melhores ou piores. E isso uma IA n\u00e3o pode fazer.\n\n5) A distin\u00e7\u00e3o humana fundamental, na verdade, s\u00e3o duas. 1) Uma m\u00e1quina pode ser perfeita em amarrar sapatos, ou em desenhar com base no seu banco de dados, mas ela n\u00e3o pode deixar de fazer isso para fazer outra coisa. Uma m\u00e1quina como entendemos hoje \u00e9 um programa finito, e o \"algoritmo humano\" \u00e9 quase o contr\u00e1rio: \u00e9 algo muito simples, mas cuja caracter\u00edstica fundamental \u00e9 poder captar novas habilidades poss\u00edveis. 2) Consci\u00eancia de ter consci\u00eancia. Esse mesmo algoritmo humano simples \u00e9 fincado nessa capacidade. Um animal pode at\u00e9 aprender coisas novas, mas ele n\u00e3o pode **perceber que est\u00e1 percebendo**. Imagine: uma coisa \u00e9 perceber que tem uma \u00e1rvore no seu caminho. Outra \u00e9 perceber que est\u00e1 percebendo uma \u00e1rvore. Se voc\u00ea est\u00e1 percebendo que percebe, voc\u00ea consegue **CRIAR UM NOME**, uma representa\u00e7\u00e3o mental daquilo. Toda a cultura humana nasce dessa metapercep\u00e7\u00e3o, que todo ser humano sabe fazer, mas alguns aperfei\u00e7oam essa capacidade. Essa habilidade gera a primeira, por sinal. Isso uma IA tamb\u00e9m n\u00e3o tem como fazer. Seu algoritmo faz o oposto: ele \u00e9 extremamente complexo, e re\u00fane uma quantidade imensa de dados; a intelig\u00eancia \u00e9 o oposto disso.",
                "Possivelmente a cria\u00e7\u00e3o de neur\u00f4nios em rela\u00e7\u00e3o ao que foi compreendido"
            ]
        },
        {
            "title": "o passado existe?",
            "selftext": "se for no contexto de mem\u00f3rias pode ser q exista sim, por exemplo eu lembro oq eu comi ontem, por\u00e9m ainda existe o eu tomando as mesmas decis\u00f5es do passado tudo simultaneamente?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11zkvy2",
            "num_comments": 35,
            "comments": [
                "Pra mim, uma das grandes realiza\u00e7\u00f5es do ser humano \u00e9 quando ele aprende que o passado n\u00e3o existe, \u00e9 apenas recria\u00e7\u00e3o mental de um momento que j\u00e1 passou. Aprendemos com ele, por\u00e9m n\u00e3o podemos viver nele e muito menos ser ref\u00e9m do passado.",
                "n\u00e3o, voc\u00ea \u00e9 um c\u00e9rebro de boltzman vagando rumo ao infinito, eu n\u00e3o existo, ningu\u00e9m aqui existe, nada \u00e9 real, eu estou tentando te enviar essa mensagem a anos, por favor acorde!",
                "O passado \u00e9 o presente com algumas coordenadas espaciais diferentes. Por espacialmente, quero dizer que o passado \u00e9 o presente, com a diferen\u00e7a que as part\u00edculas est\u00e3o em posi\u00e7\u00f5es diferentes no espa\u00e7o. N\u00e3o \u00e9 atoa que se pensamos em parar o tempo, pensamos no espa\u00e7o todo parado. Ambas grandezas f\u00edsicas s\u00e3o a mesma coisa(espa\u00e7o e tempo).\nO passado ent\u00e3o \u00e9 uma configura\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica espec\u00edfica das part\u00edculas no espa\u00e7o.",
                "o passado existe, mas n\u00f3s estamos presos no tempo. Eu n\u00e3o sei se \u00e9 v\u00e1lido, mas quando vc v\u00ea um raio e escuta o trov\u00e3o s\u00f3 dps pq o som e a luz viajam em velocidades diferentes, isso pra mim prova que o tempo depende do referencial, as coisa que vemos aconteceram no passado, mas a gente t\u00e1 preso nas nossas pr\u00f3prias experi\u00eancias. Sei que \u00e9 um exemplo chulo, mas eu tenho uma moto, antes as pessoas s\u00f3 andavam a p\u00e9, depois a cavalo, se eu uso a moto ao inves de ir a p\u00e9 e chego em meia hora num destino que levaria metade de um dia, eu n\u00e3o avancei no espa\u00e7o-tempo? Seria poss\u00edvel ver eventos aos quais eu n\u00e3o estaria presente sem o uso da m\u00e1quina, ent\u00e3o se considerar que pode exisir algo com uma velocidade muito grande, seria capaz de viajar no tempo, fora a rela\u00e7\u00e3o com a gravidade tipo no paradoxo dos gemeos e etc, eu acho que existe, n\u00e3o \u00e9 como a gente pensa que \u00e9 (uma linha reta) e a gente t\u00e1 preso nesse tempo assim como um campones que n\u00e3o poderia pegar um avi\u00e3o jamais poderia vivenciar um evento futuro andando a p\u00e9 ou a cavalo  \n\n\nok, me perdi, mas aceito sugest\u00f5es e observa\u00e7oes, eu penso nisso com frequencia tmb",
                "O tempo como divis\u00e3o entre futuro e passado faz sentido enquanto uma constru\u00e7\u00e3o mental para apreender as varia\u00e7\u00f5es do estado das coisas. A dial\u00e9tica, por exemplo, precisa dessa divis\u00e3o do tempo pra estabelecer as mudan\u00e7as nos objetos de estudo. \n\nMas, o fato de que a \u00fanica materialidade presente no passado \u00e9 o fato de que ele influencia o presente, e por consequ\u00eancia o futuro, podemos dizer que o passado \u201cexistiu\u201d. Tamb\u00e9m \u00e9 um ju\u00edzo l\u00f3gico pensar que o passado n\u00e3o existe, pois a exist\u00eancia de algo est\u00e1 relacionado a vari\u00e1veis desse algo no presente.",
                "Existe a passada q eu dei na sua cara /s",
                "Argumento de Hume: voc\u00ea n\u00e3o consegue se lembrar de algo que ainda n\u00e3o aconteceu.",
                "Cientificamente falando o passado est\u00e1 o ocorrendo  nesse momento. Nunca deixar\u00e1 de existir , o tempo n\u00e3o \u00e9 uma linha reta",
                "N\u00e3o. Existiu, pensamos no passado no momento presente. Assim como pensamos no futuro no momento presente.",
                "O que existe \u00e9 o agora. N\u00e3o h\u00e1 nada (pelo menos que tenha conhecimento),que nos possa alterar algo no passado. Ora se o passado existe ou n\u00e3o, n\u00e3o importa.",
                "Existe. \n\nSe voc\u00ea tivesse algu\u00e9m em um lugar 15 anos luz de dist\u00e2ncia de onde voc\u00ea est\u00e1, e ele estivesse olhando para voc\u00ea atrav\u00e9s de algum instrumento, ele estaria vendo agora o que voc\u00ea fez 15 anos atr\u00e1s. Essa \"informa\u00e7\u00e3o\" ainda est\u00e1 por a\u00ed.\n\nOutra coisa que acontece \u00e9 que o tempo existe nas duas dire\u00e7\u00f5es, mas ningu\u00e9m sabe porque ele s\u00f3 se move para o futuro. Mas v\u00e1rias coisas estranhas que a gente n\u00e3o v\u00ea no dia a dia acontecem. Se voc\u00ea olhar num espelho, voc\u00ea vai ver um reflexo seu. Esse \u00e9 um reflexo espacial. Alguns dias atr\u00e1s conseguiram provar a exist\u00eancia de reflexo temporal. \u00c9 um trem t\u00e3o de louco que eu li a mat\u00e9ria toda e n\u00e3o consegui entender, mas existe.",
                "N\u00e3o, ele j\u00e1 existiu. Mas no presente a situa\u00e7\u00e3o e nem VOC\u00ca \u00e9 mais o mesmo, logo, por mais que seja uma situa\u00e7\u00e3o semelhante, n\u00e3o p\u00e9 e nunca ser\u00e1 a mesma.",
                "na minha reflex\u00e3o, o passado existe sim, claro que existe. \nSe n\u00e3o existisse voc\u00ea n\u00e3o estaria aqui hoje. \nacho o passado est\u00e1 intrinsicamente incluindo no presente, ou pelo menos parte do passado. Se \u00e9 poss\u00edvel matematicamente retroceder o estado de entropia das coisas, por exemplo, fazer uma proje\u00e7\u00e3o retrospectiva, significa que o passado est\u00e1 incluso no presente. \n\nA ciencia da hist\u00f3ria faz isso. Claro que h\u00e1 muita especula\u00e7\u00e3o e muita inven\u00e7\u00e3o que se mostra errada ou diferente com novas descobertas... Mas o simples fato se existir ossos de dinossauros enterrados, e a partir disso, n\u00f3s conseguirmos deduzir que houveram dinossauros habitando o planeta, significa que o passado nao s\u00f3 existiu, como faz parte do presente.",
                "Vou dar a base da teoria da quarta dimens\u00e3o (j\u00e1 foi explicada por Carl Sagan ali\u00e1s) \n\nN\u00e3o existe tempo, tempo \u00e9 s\u00f3 uma cria\u00e7\u00e3o humana para o uso cotidiano e facilitar a vida, por isso \u00e9 imposs\u00edvel voltar no tempo, n\u00e3o porq as leis da f\u00edsica impedem, mas sim porq o passado n\u00e3o existe",
                "O passado o futuro e o agora, todos eles est\u00e3o acontecendo ao mesmo tempo, o problema \u00e9 que somos  seres de 3\u00b0 dimens\u00e3o, por sermos seres de 3 dimens\u00e3o n\u00f3s n\u00e3o podemos enxergar al\u00e9m disto, por\u00e9m, conforme a teoria da relatividade de newton ensina, o tempo n\u00e3o \u00e9 linear, passado, presente e futuro todos acontecem simultaneamente, se fosse capazes de enxergar a dimens\u00e3o do tempo, viramos ent\u00e3o uma multiplicidade de salas, podemos comprovar que o tempo \u00e9 uma dimens\u00e3o quando observamos objetos muito densos e de grande massa no universo.",
                "O passado ele para de existir a cada um segundo de nossas vidas e o que nos resta s\u00e3o apenas resqu\u00edcios de mem\u00f3rias",
                "J\u00e1 percebeu que a maior parte das mem\u00f3rias s\u00e3o em 3\u00b0 pessoa? Isso \u00e9 bizarro mas j\u00e1 vi um video sobre",
                "(Desculpa qualquer erro de portugu\u00eas)Sim mas de serta forma s\u00f3 na nossa mente (interior)",
                "Fisicamente falando,o passado foi um jeito que a mat\u00e9ria e a energia se organizou anteriormente,tudo que comp\u00f4s o passado comp\u00f5e o presente e ir\u00e1 compor o futuro.\n\nO passado agora \u00e9 s\u00f3 uma informa\u00e7\u00e3o de um jeito que tudo era anteriormente, ent\u00e3o o passado de certa forma \u00e9 o presente, ent\u00e3o o passado existe como uma esp\u00e9cie de eco no presente,pois n\u00e3o \u00e9 algo separado do agora.\n\nEdit:Comentaram que o passado \u00e9 s\u00f3 uma coordenada diferente no espa\u00e7o tempo, ent\u00e3o o passado est\u00e1 acontecendo no passado e o futuro no futuro",
                "Talvez o passado exista por que s\u00f3 o ato de vc fazer uma coisa em mil\u00e9simos de segundos  j\u00e1 est\u00e1 criando um passado no qual a a\u00e7\u00e3o anterior passou s\u00f3 que \u00e9 recente passado sendo assim ser\u00e1 que o passado \u00e9 uma forma de dizermos que n\u00e3o somos mais aquela pessoa de 1 a 2 dias depois ? Ou ser\u00e1 que dizemos que o passado \u00e9 uma forma de nos sentirmos melhores com n\u00f3s mesmo esperando que houve uma mudan\u00e7a em quest\u00f5es de mil\u00e9simos de segundos em nossa vida sendo assim. O passado n\u00e3o existe e \u00e9 apenas uma fabula para n\u00f3s sentirmos reconfortantes com n\u00f3s mesmo e sentirmos que estamos indo bem mais na verdade nada mudou apenas continuamos sendo o mesmo ser insignificante de segundos atr\u00e1s que acaba pensando que ainda podemos ser melhor e podemos mudar o nosso olhar ao mundo",
                "O passado n\u00e3o existe. Eu n\u00e3o posso toca-lo, medi-lo, modifica-lo.\nO passado \u00e9 um conceito. \nEu inventei o passado."
            ]
        },
        {
            "title": "Vcs conseguem curtir o sofrimento?",
            "selftext": "Quando eu tinha uns 12 anos eu ouvi um cara dizer mais ou menos assim:\n\n\"Tudo passa. A alegria, o sofrimento, o odio, a paixao. Devemos aprender a aproveitar nao s\u00f3 as coisas boas, mas tamb\u00e9m as coisas ruins, pois elas tamb\u00e9m vao passar independente se vc aproveita ou nao.\"\n\nO ponto \u00e9: vou ser obrigado a passar por aquilo, ent\u00e3o a unica coisa que me resta \u00e9 aproveitar. \n\nDesde que comecei a praticar isso, acho que consigo levar as coisas de maneira mais leve. \u00c9 dificil explicar exatamente. Antes  de escrever aqui estava pensando sobre e percebi que, pra mim, isso s\u00f3 serve com a tristeza eu acho. J\u00e1 quando \u00e9 odio eu nao consigo. O \u00f3dio me deixa muito irracional se eu nao controlo. \u00c9 muito dificil eu ficar estressado nesse ponto, mas quando fico \u00e9 muito intenso.\n\nPor exemplo tenho algumas fases meio depressivas as vezes, q eu me isolo dos meus amigos, cago minha rotina e meu horario de sono, etc. Estou passando por uma dessas nesse momento, mas ja ta mais leve, acredito que mais alguns dias eu ja volto ao normal. Normalmente \u00e9 nesses dias q eu consigo praticar bastante isso. Tipo eu fico numa tristeza/desanimo imenso, mas de certa forma eu consigo aproveitar isso, ja que, como foi dito, uma hora vai passar. Sabendo disso, eu simplesmente aceito tudo e n\u00e3o me esfor\u00e7o pra tentar mudar, eu simplesmente espero. (Claro q chega uma hora q eu tenho fazer o minimo de esfor\u00e7o, mas ai \u00e9 s\u00f3 no final, na \"virada de chave\")\n\nNunca passei por nada grande nesses ultimos anos pra ver como seria. Algo grande eu digo uma trag\u00e9dia, morte, doen\u00e7a, etc. Essa minha tristeza/desanimo \u00e9 mais com coisas do cotidiano(faculdade, futuro incerto e problemas de relacionamentos familiares).\n\nAlguem mais j\u00e1 ouviu ou pratica isso?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11z5ed4",
            "num_comments": 21,
            "comments": [
                "Eu estava refletindo algo muito semelhante esses dias. Sobre isso de coisas que nos dizem quando somos menores, mas que ficam com a gente por muito tempo. Estudei em uma escola prec\u00e1ria, mas teve uma frase de uma professora que me marcou muito e eu tamb\u00e9m devia ter por volta de uns 12 anos: \"Eu vejo as pessoas muito tristes quando perdem algu\u00e9m, a gente tem \u00e9 que ficar feliz pelo que a gente viveu de bom com aquela pessoa\". Foi algo mais ou menos assim, ela falou com uma leveza e sinceridade e aquilo foi absorvido por mim de tal forma que eu sou assim at\u00e9 os dias de hoje. Assim como voc\u00ea, nem sempre eu consigo. J\u00e1 perdi relacionamentos intensos que n\u00e3o deram certo, uma vez quando eu perdi minha cachorrinha que eu tive desde a inf\u00e2ncia eu j\u00e1 sabia que iria perd\u00ea-la, mas abracei ela e consegui sentir emo\u00e7\u00f5es muito boas, me sentir muito grato por ter tido ela, superei r\u00e1pido, tive pessoas relativamente pr\u00f3ximas que falecerem e com certeza eu superei de maneira diferente das pessoas que estavam em meu entorno. Confesso que, assim como voc\u00ea, n\u00e3o sei como seria se eu perdesse algu\u00e9m muito pr\u00f3ximo e de maneira tr\u00e1gica, ainda n\u00e3o passei por isso de maneira t\u00e3o intensa, tamb\u00e9m somos humanos e temos a nossas pr\u00f3prias limita\u00e7\u00f5es. Mas o mais importante que aprendi disso foi que muito do que acontece na nossa vida \u00e9 mais o jeito que a gente interpreta, do que o que acontece em si mesmo. Vejo muita gente assim no mundo, que passam por coisas semelhantes mas lidam e assimilam de maneira completamente diferente.   \n\n\nTem uma hist\u00f3ria que eu guardo comigo e que ilustra muito bem isso. Uma vez um casal estava indo viajar e sofreram um acidente, ambos foram imediatamente para o hospital inconscientes, quando acordaram e falaram com o rapaz, ele disse: \"Estou p\u00e9ssimo, percebi o qu\u00e3o a vida \u00e9 fr\u00e1gil, n\u00e3o sei se quero continuar vivendo\". Quando falaram com a mo\u00e7a, ela disse: \"Percebi o qu\u00e3o a vida \u00e9 fr\u00e1gil, quero viver tudo que eu sonho e viv\u00ea-la ao m\u00e1ximo, parece que renasci\". \n\nLendo o seu relato isso fica muito claro, fico feliz de ter sido a primeira coisa que li hoje. Valeu por compartilhar!",
                "Entendo bem, e recentemente eu tenho aproveitado os momentos de tristeza ende baixo \u00e2nimo.\n\nCuriosamente algumas m\u00fasicas caem bem em situa\u00e7\u00f5es assim. Cartola com a \"Preciso me Encontrar\" e \"A vida \u00e9 um moinho\"",
                "Esse texto poderia ser escrito por mim. Passo por situa\u00e7\u00f5es parecidas e encaro da mesma forma que voc\u00ea descreveu, te entendo totalmente.",
                "\u00c9 um pensamento bom de seguir, por\u00e9m um dia a realidade te bate duro, e voc\u00ea enxerga que nem tudo \u00e9 passageiro.",
                "Interessante seu ponto, mas, n\u00e3o. Eu consigo suportar o sofrimento, e quando eu to na pior eu fico avaliando e pensando como o resto dos dias s\u00e3o bons. Isso faz eu apreciar mais os dias bons, mas eu ainda condeno os ruins. Tamb\u00e9m n\u00e3o fa\u00e7o muito pra me esfor\u00e7ar e fazer passar, os sentimentos s\u00e3o como um rio corrente, principalmente a raiva, nunca tomo decis\u00f5es em estado de raiva, geralmente eu vou dormir e deixo pra avaliar a situa\u00e7\u00e3o outro dia",
                "quando eu t\u00f4 triste eu cavo fundo nessa tristeza, exploro meu sentimento, as vezes \u00e9 at\u00e9 bom..\nruim \u00e9 ansiedade, ela te sufoca e n\u00e3o te permite pensar mais sobre ela mesma",
                "(Desculpa qualquer erro de portugu\u00eas)sim ,a \u00fanica coisa que n\u00f3s empede de sermos animais, \u00e9 o pensamento l\u00f3gico, conseguir pensar sobre nossos pensamentos e muito louco,mas sim nos\" conseguimos aceitar o sentimento negativo \u00e9  uma experi\u00eancia positiva\" .",
                "Na pratica essa filosofia n\u00e3o faz sentido, apesar se bonitinhabe inspiradora. \nO sofrimento tem um prop\u00f3sito, e ele \u00e9 biol\u00f3gico e n\u00e3o espiritual. \nO que voc\u00ea pode e recomendo fazer, \u00e9 n\u00e3o exaecebar mais sofrimento.",
                "N\u00e3o crie expectativa, crie cactos. E aproveite os ensinamentos do percurso."
            ]
        },
        {
            "title": "Como viver em harmonia entre humanos?",
            "selftext": "Considerando a singularidade de cada mente humana, a chance de desentendimentos entre pessoas \u00e9 extremamente alta. A capacidade de julgamento de cada um sofre influ\u00eancias da cria\u00e7\u00e3o, c\u00edrculo social, cultura, religi\u00e3o e afins.\n\nComo podemos desenvolver rela\u00e7\u00f5es verdadeiras, sem deixar de lado a nossa maneira pessoal de ver e julgar o mundo?\n\nMe pergunto: qual \u00e9 a f\u00f3rmula pra harmonia nas rela\u00e7\u00f5es humanas? Sinceridade absoluta? (Imposs\u00edvel) Autocontrole? (Haja controle)\n\nN\u00e3o existe harmonia?\n\nTenho o h\u00e1bito de questionar amigos quando falam mal de algu\u00e9m pra mim. Eu sempre os questiono sobre o porqu\u00ea de n\u00e3o gostarem da pessoa citada e percebo que, cada amigo me descreve padr\u00f5es diferentes de \"bem e mal\", sendo eles, na maioria das vezes, fundamentados por gatilhos emocionais proporcionados por momentos semelhantes. Percebo isso inclusive em exemplos que eles me d\u00e3o, onde trazem \u00e0 mem\u00f3ria acontecimentos que lhes despertaram gatilhos e, muitas vezes desconsiderando a singularidade do pr\u00f3prio ponto de vista, os usam como exemplos de \"mal ou bem\", \"certo ou errado\". Ora, se \u00e9 assim, todo mundo tem sua pr\u00f3pria raz\u00e3o. Ou ningu\u00e9m tem raz\u00e3o?\n\nN\u00f3s, humanos, estamos debaixo das mesmas leis, compactuamos, muitas vezes, com padr\u00f5es \u00e9ticos e morais semelhantes, mas mesmo assim, cada pessoa v\u00ea o mundo de um \u00e2ngulo diferente, tem influ\u00eancias diferentes e desenvolve um padr\u00e3o pessoal de julgamento. \"We become what we behold\".\n\nComo viver em harmonia? Ou, como conviver com a desarmonia? Eu n\u00e3o sei. Julgo tudo ao meu redor da forma como posso, mas sei que diferentes realidades conflitam.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11z3otm",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "M\u00e1scaras.",
                "Acredito que antes de qualquer coisa \u00e9 preciso ter maturidade pra entender o outros e assimilar pontos de vistas diferentes. Viver em harmonia muitas vezes diz bem mais sobre a forma com que voc\u00ea lida com suas rela\u00e7\u00f5es do que a forma com que os outros lidam com voc\u00ea. \nTenho a impress\u00e3o de que grande parte das minhas amizades de longa data s\u00f3 se mantiveram porque criei um h\u00e1bito de manter um contato m\u00ednimo, nem que seja uma \u00fanica mensagem de bom dia e nada al\u00e9m, pra mim essa \u00e9 forma que me ajudou a encontrar harmonia nas minhas rela\u00e7\u00f5es",
                "Vai parecer papo de coach isso que vou dizer, mas vamos l\u00e1. \n\nA separa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ilus\u00e3o do ego. \u00c9 ele quem se considera um indiv\u00edduo separado do resto do mundo que precisa o tempo todo lutar para garantir sua pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia. Consequentemente ele percebe os outros como outros indiv\u00edduos separados \"que nos causam problemas\".\n\nQuando a gente realiza que n\u00e3o existe um Eu, um ego, ent\u00e3o percebemos que n\u00e3o existe problema com os outros, porque nao existe \"outros\". \n\nToda briga \u00e9 briga de ego. \n\nA maioria das pessoas \u00e9 t\u00e3o agarrada ao pr\u00f3prio eu que nunca v\u00e3o conseguir se liberar disso. Por\u00e9m uma \u00fanica pessoa, ao realizar que o eu \u00e9 uma ilus\u00e3o, j\u00e1 elimina todo o conflito que ela poderia causar entre as rela\u00e7\u00f5es humanas. \n\n\n*Um Novo Mundo do Eckhart Tolle \u00e9 uma boa leitura sobre o assunto.",
                "pagando com sua liberdade.",
                "Pessoalmente quando se trata de seres humanos, considere uma jun\u00e7\u00e3o de ambas as qualidades. Precisamos manter pelo menos um pouco de nossa identidade ent\u00e3o \u00e9 importante retermos um pouco de nossas opini\u00f5es e emitirmos elas nos momentos certos e para as pessoas certas; mas tamb\u00e9m precisamos fazer ren\u00fancias de opini\u00e3o em ordem a manter o conv\u00edvio social toler\u00e1vel e organizado. Devemos ter auto-controle para n\u00e3o cometer erros que nos levem ao ostracismo, mas devemos ter calibre para impor nossa identidade quando estivermos em cheque."
            ]
        },
        {
            "title": "Se voc\u00ea ama algo, deixe que morra, pois o pre\u00e7o de sua mis\u00e9ria ainda est\u00e1 para ser mensurado",
            "selftext": "Tudo morre. Todos n\u00f3s vamos morrer algum dia. Nesse vi\u00e9s, a letra de uma m\u00fasica me levou a refletir sobre o compromisso que temos tanto com a vida quanto a morte de nossos entes queridos. Entrei em uma ret\u00f3rica sobre o amor e como ele afeta as pessoas ao nosso redor. Esse amor \u00e9 uma coisa boa, que pode evoluir e trazer bem e mal. No que tange ao t\u00edtulo-tema, observa-se que o amor pode levar \u00e0 eutanasia, na falta da qual a pessoa que amamos \u00e9, de certa forma, \"for\u00e7ada\" ou, no m\u00ednimo, compelida a continuar sua vida, mesmo que em condi\u00e7\u00f5es relativamente prec\u00e1rias. As diferentes maneiras como isso a afeta, al\u00e9m das diversas perspectivas sobre o assunto me interessam muito, por isso decidi trazer o tema ao sub, junto com a frase-t\u00edtulo que eu achei maneira de jogar na conversa durante o jantar em fam\u00edllia, coisa do tipo.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11z256n",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Muito pouco se fala sobre o direito que todos deveriam ter de poder morrer.\n\nExiste um ponto no tratamento de pacientes em que se faz o chamado \"tratamento paliativo\" em que muda-se o foco da cura para o bem estar do enfermo. Isso \u00e9 importante porque chega uma hora em que s\u00e3o necess\u00e1rias medidas cada vez mais dr\u00e1sticas com chances \u00ednfimas de sucesso para prosseguir buscando a cura.\n\nAcredito n\u00e3o s\u00f3 no cuidado paliativo como na eutan\u00e1sia. Se sua vida \u00e9 s\u00f3 sofrimento e voc\u00ea n\u00e3o tem mais for\u00e7as para continuar, acho errado ser for\u00e7ado a isso. Entendo que se a pessoa n\u00e3o desistiu ainda, m\u00e9rito dela e seguimos tentando. Tamb\u00e9m entendo que existam dias ruins em que a pessoa tomaria uma atitude dr\u00e1stica por desespero e n\u00e3o com um racioc\u00ednio bem feito. Mas ainda assim deveria existir a possibilidade para quem deseja ap\u00f3s um certo per\u00edodo de reflex\u00e3o.\n\nTamb\u00e9m n\u00e3o condeno o suic\u00eddio. Mas acho que geralmente existem solu\u00e7\u00f5es melhores do que tirar a pr\u00f3pria vida. \u00c9 um assunto complicado e delicado que n\u00e3o \u00e9 discutido por qu\u00ea o suic\u00eddio \"\u00e9 pecado\" e essa vis\u00e3o religiosa est\u00e1 arraigada na sociedade.\n\nN\u00e3o tenho respostas para todas as perguntas que um posicionamento (contra ou a favor) dessas atitudes levanta, mas \u00e9 uma discuss\u00e3o que dever\u00edamos ter e \u00e9 simplesmente deixada de lado.",
                "Ainda bem que os pais de todo o mundo e de todas as gera\u00e7\u00f5es n\u00e3o pensam assim, sen\u00e3o n\u00e3o protegeriam seus filhos e tudo j\u00e1 teria se acabado.",
                "Adoro sempre parafrasear esta mesma frase do fil\u00f3sofo Immanuel Kant:\n\nTudo que todo mundo diz diz muito mais a respeito de quem s\u00e3o e como entendem a realidade do que diz respeito a como a realidade realmente \u00e9.\n\nNo seu caso, seu coment\u00e1rio \u00e9 para l\u00e1 de pessimista, por duas raz\u00f5es:\n\nEm primeiro lugar, voc\u00ea presume que tudo que existe necessariamente ter\u00e1 um fim, o que n\u00e3o \u00e9 certeza alguma, porque o futuro \u00e9 incerto e as coisas mudam, at\u00e9 mesmo na natureza existem esp\u00e9cies que s\u00e3o capazes de viver at\u00e9 que as estrelas apaguem, e quanto a morte, cabe lembrar que n\u00f3s humanos n\u00e3o somos v\u00edtimas da natureza, por exemplo, antigamente, pegar uma sinusite era senten\u00e7a de morte na certa, mas atualmente n\u00e3o, quase ningu\u00e9m mais morre de sinusite desde que inventamos os antibi\u00f3ticos, assim sendo, o que quero dizer \u00e9 que \u00e9 v\u00e1lido acreditar e ter esperan\u00e7as que algum dia estaremos t\u00e3o tecnologicamente desenvolvidos que poderemos curar todo tipo de sofrimento e morte.\n\nEm segundo lugar, voc\u00ea presume que o amor de verdade \u00e9 \u00fanico, que apenas existe um e nada mais se compara, o que tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 verdade, s\u00f3 porque voc\u00ea perdeu algu\u00e9m que ama, n\u00e3o significa que voc\u00ea nunca mais encontrar\u00e1 outro amor ou ter\u00e1 outra felicidade na vida, porque o futuro \u00e9 incerto, ali\u00e1s, voc\u00ea pode at\u00e9 encontrar outro amor melhor ainda, ou quem sabe at\u00e9 mais de um.\n\n\nAli\u00e1s, se fosse para eu resumir tudo: o que te falta s\u00e3o esperan\u00e7as, pare de estudar estoicismos e pessimismos e vai buscar estudar outras linhas de pensamentos fil\u00f3soficos mais esperan\u00e7osas, tipo os epicurismos e os transhumanismos.",
                "Memento mori, melhor que fazer distanasia, mas nao concordo com eutanasia de pessoas jovens e com doen\u00e7as trat\u00e1veis ou que possam viver com adapta\u00e7ao"
            ]
        },
        {
            "title": "Artistas brasileiros pouco conhecidos",
            "selftext": "Fiz uma mat\u00e9ria de \u201cT\u00f3picos especiais da filosofia da arte\u201d e estou em busca de artistas brasileiros pouco conhecidos para trabalhar.\n\nVale qualquer tipo de arte/artista, sem crit\u00e9rios. \n\nA finalidade ser\u00e1 um projeto de divulga\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica da arte brasileira.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11ylw7w",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Tem um m\u00fasico brasileiro que gosto muito e que \u00e9 muit\u00edssimo pouco conhecido, o nome dele \u00e9 Gustavo Coutinho.\n\nEle fez a trilha sonora de alguns jogos indies que ningu\u00e9m conhece, mas suas m\u00fasicas s\u00e3o insanamente boas.\n\nhttps://open.spotify.com/artist/1N477jyVWGcvVoRnvOePue\n\nhttps://www.linkedin.com/in/gustavo-coutinho-83838b12b\n\nhttps://www.abrasounds.com/",
                "Andr\u00e9 Abujamra tamb\u00e9m \u00e9 um grande artista e pouco conhecido.",
                "R\u00f4mulo Fr\u00f3es e Gui Amabis.",
                "Arthur Bispo do Ros\u00e1rio.",
                "Ola, que bom saber que esta fazendo isso, sem d\u00favidas \u00e9 um projeto de necessidade p\u00fablica!\n\nSou artista e fil\u00f3sofo, tenho uma vis\u00e3o bem completa e concreta sobre a arte e suas rela\u00e7\u00f5es com a sociedade. Adoraria ajuda-lo de alguma forma ent\u00e3o \u00e9 s\u00f3 chamar aqui ou no Instagram!\n\n[https://www.instagram.com/gabrielandrade\\_art/](https://www.instagram.com/gabrielandrade_art/)\n\nAgradecido pelo projeto!",
                "Jerci Maccari, artista pl\u00e1stico",
                "Dami\u00e3o Experi\u00ean\u00e7a, o primeiro m\u00fasico independente, produ\u00e7\u00e3o bem caseira. N\u00e3o tem muito o que falar, vasta produ\u00e7\u00e3o de coisas muito experimentais. M\u00fasicas com linguagem pr\u00f3pria. Doideira. \n\nMulheres Q Dizem Sim, uma banda que teve um \u00fanico album de est\u00fadio mas que experimentou bem um samba rock que reverbera at\u00e9 hoje na m\u00fasica brasileira. Um dos integrantes trabalhou com Caetano na trilogia Ce, respons\u00e1vel por revitalizar o som com uma guitarra de samba bem moderno. O samba rock brasileiro moderno passa pelas m\u00e3os desses caras, mesmo que o artista influenciado (provavelmente) nem saiba disso.\n\nMeta Meta, talvez o melhor que temos na m\u00fasica moderna brasileira. Uma banda de jazz com fortes influencias afrobrasileiras. Uma puta somzera que, gostando ou nao, vc nunca mais vai esquecer. J\u00e1 posso emendar de recomenda\u00e7\u00e3o cada um dos integrantes que formam o trio (Ju\u00e7ara, Kiko e Thiago Fran\u00e7a) e seus respectivos trabalhos solo que s\u00e3o extremamente relevantes no cen\u00e1rio musical brasileiro, formando parcerias com outros tantos m\u00fasicos fodas. N\u00e3o conseguiria destacar um. O show desses caras \u00e9 um grande soco no rosto.\n\nWalter Franco, destaco o \u00e1lbum Ou n\u00e3o de 73. Influenciado fortemente pela veia teatral, ele faz sons com ru\u00eddos, poesia concreta que cria o ambiente. Experimentalismo que jamais faria sucesso na grande midia, ainda mais num per\u00edodo em que as r\u00e1dios eram t\u00e3o fortes. \n\nSei l\u00e1,  poderia falar mt mais de m\u00fasica mas acho q tem uma boa variedade no que citei ai. Desde o caseirao como Damiao numa epoca q o independente era extremamente restrito at\u00e9 um jazz afropunkrockbrasilPORRADA.",
                "Massa, galera! Conhecem algum artista que fez parte da hist\u00f3ria do Brasil mas que nunca foi popularizado?"
            ]
        },
        {
            "title": "o sofrimento enquanto ser humano soci\u00e1vel, mas jogado a solid\u00e3o",
            "selftext": "\u00e9 necess\u00e1rio o sofrimento para eu entender a realidade dos fatos? at\u00e9 onde eu posso considerar uma \"aula\" sobre a vida ou um futuro trauma?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11ykbmp",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Leia sobre a vida inaut\u00eantica e a vida aut\u00eantica em Heidegger. A solid\u00e3o \u00e9 parte necess\u00e1ria no aceitar-se em sua inteireza."
            ]
        },
        {
            "title": "Normatividade no materialismo marxista",
            "selftext": "A maioria sabe que uma grande caracter\u00edstica do marxismo \u00e9 seu car\u00e1ter descritivo. Parte de uma concep\u00e7\u00e3o sem qualquer normatividade aparente que usa da dial\u00e9tica material pra descrever as rela\u00e7\u00f5es sociais, e disso tira suas contradi\u00e7\u00f5es, e a partir dessa observa\u00e7\u00e3o oferece uma possibilidade de pr\u00e1xis revolucion\u00e1ria.\n\nA quest\u00e3o \u00e9 que para oferecer qualquer doutrina pr\u00e1tica \u00e9 preciso ter uma \u00e9tica normativa como base, mas na maioria das discuss\u00f5es que vejo entre marxistas esse car\u00e1ter normativo (que at\u00e9 agora vi tendo como base a aliena\u00e7\u00e3o derivada de Feuerbach) \u00e9 simplesmente ignorado. \n\nO que voc\u00eas acham sobre essa dualidade entre normatividade e descri\u00e7\u00e3o na obra marxista?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11yi75p",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Pessimismo",
            "selftext": "Manter as expectativas SEMPRE baixas, afins de evitar a decep\u00e7\u00e3o, se enquadraria, de certa forma, no pessimismo? E o que voc\u00eas acham desse tipo de comportamento? Tanto particular quanto alheio.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11yfyhf",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "N\u00e3o conhe\u00e7o o pessimismo como corrente filos\u00f3fica, mas creio que esse comportamento pode muitas vezes causar situa\u00e7\u00f5es de \"profecia autorealiz\u00e1vel\", que s\u00e3o \u00f3timos em originar frustra\u00e7\u00f5es e vidas mal vividas.\n\nFulano quer conhecer e conversar com fulana mas n\u00e3o tenta se aproximar pois acredita que vai dar errado, tem medo de ser rejeitado, etc. Ao inv\u00e9s de tentar trabalhar o pr\u00f3prio desejo, entend\u00ea-lo, avaliar se \u00e9 leg\u00edtimo ou n\u00e3o, quais s\u00e3o os riscos envolvidos; o cara vai l\u00e1 e s\u00f3 n\u00e3o faz nada, castrando o pr\u00f3prio desejo, passando vontade mas n\u00e3o realizando. Penso que aplicar essa postura na pr\u00f3pria vida \u00e9 um jeito bem eficiente de no melhor dos casos ser med\u00edocre e no pior dos casos miser\u00e1vel/suicida.\n\nAinda assim, ter expectativas baixas num geral eu acho uma perspectiva muito salutar pra vida: no sentido de estar consciente do qu\u00e3o pouco a gente realmente controla a realidade, estar pronto pra lidar com qualquer resultado das nossas escolhas, etc. Mas eu diria que d\u00e1 pra viver com expectativas baixas ao mesmo tempo de ser corajoso e otimista com as pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es: no exemplo anterior, n\u00e3o ter medo de tentar realizar os pr\u00f3prios desejos, mas saber lidar bem caso eles sejam frustrados, que implica em ter bons recursos psicol\u00f3gicas e estrat\u00e9gias emocionais.\n\nEm s\u00edntese: ter medo de desejar coisas na vida costuma ser consequ\u00eancia de n\u00e3o saber lidar caso o desejo seja frustrado. Eu diria que \u00e9 muito mais interessante aprender a lidar com as frustra\u00e7\u00f5es e continuar tendo expectativas altas com a vida do que s\u00f3 diminuir as expectativas.",
                "Se tu pensar sempre positivo, quando o pior vier, ele ser\u00e1 muito menos forte do que poderia ser, n\u00e3o ache que tudo vai dar errado e se der, foi menos pior do que poderia.",
                "H\u00e1 um medo de passar por sofrimento ou desapontamentos. Uma vida por mais privilegiada que seja jamais ser\u00e1 imune as trag\u00e9dias. Penso que essa seja a forma mais inocente de fugir da realidade.",
                "N\u00e3o acho isso pessimismo. Dependendo de sua postura e intencionalmente diante dessa \"falta\"de expectativa, pode ser um comportamento bastante s\u00e1bio. Aproxima-se, inclusive, dos conceitos de ataraxia e de apatheia da filosofia do per\u00edodo helen\u00edstico."
            ]
        },
        {
            "title": "Transumanismo, Futurismo, e Tecnocracia.",
            "selftext": "Atualmente acredito que esses t\u00f3picos s\u00e3o quest\u00f5es t\u00e3o importantes quanto outros em alta, como mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, direitos ascendentes humanos, ou a coloniza\u00e7\u00e3o de Marte e a volta da Humanidade a Lua. Cada vez mais na m\u00eddia aumenta a quantidade de ve\u00edculos e aten\u00e7\u00e3o a not\u00edcias sobre tecnologia e desenvolvimento cient\u00edfico, o que \u00e9 algo \u00f3timo, mas ainda sim muito raso e que n\u00e3o faz jus ao peso total da situa\u00e7\u00e3o.  \n\n\nConsiderando os avan\u00e7os feitos nas \u00faltimas d\u00e9cadas como por exemplo o fim do projeto Genoma em 2003, o marco do primeiro terabyte alcan\u00e7ado em disco r\u00edgido em 2007, a CRISPR- Cas9 provada em 2011, a supremacia qu\u00e2ntica alcan\u00e7ada pela Google em 2019, com seu computador Sycamore de 53 qubits, e a mais recente onda do momento com o Chat GPT 3.5, que j\u00e1 tem uma vers\u00e3o 4.  \n\n\nUm futurista famoso chamado Raymond Kurzweil (que ainda est\u00e1 vivo), e que previu coisas como que nos anos 2000 um computador iria superar o ser humano no Xadrez, e outras tend\u00eancias, afirma que at\u00e9 2030 j\u00e1 ser\u00e1 poss\u00edvel fazer upload da mente humana para uma m\u00e1quina e implanta-la em outra, al\u00e9m de que a medicina come\u00e7ar\u00e1 a usar nanorobotics para curar toda e qualquer doen\u00e7a, ele tamb\u00e9m afirma que at\u00e9 2045 a singularidade j\u00e1 ser\u00e1 alcan\u00e7ada e n\u00e3o poder\u00e1 ser parada. A linha entre homem e m\u00e1quina se tornar\u00e1 emba\u00e7ada e qualquer pessoa n\u00e3o aprimorada tecnologicamente ir\u00e1 ficar para tr\u00e1s.  \n\n\nMe pergunto se um futuro como proposto pelos livros de Isaac Asimov esta mais pr\u00f3ximo do que imaginamos, e pessoalmente espero que esteja.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11xx57z",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "Sinceramente sou extremamente negativo quanto a essas evolu\u00e7\u00f5es, o que vai ter de governo totalit\u00e1rio e megacorpora\u00e7\u00f5es usando a tecnologia para fins escusos n\u00e3o t\u00e1 escrito",
                "Eu acredito que o futuro vai ser as empresas controlando o estado mais ainda uma classe de rico montando um estrutura Perpetua de Explora\u00e7\u00e3o ainda mais severa.\n\nPobres amontoados nas metropoles com baixo acesso a tecnologia vigente - nanosrobos/ imortalidade/ upload de consci\u00eancia/ adaptacoes robotics- que ser\u00e1 destinada somente a classes dominante.\n\nOs humanos de classes baixa ser\u00e3o criados por laborat\u00f3rios com vida util baixa para atividades que as maquina n\u00e3o v\u00e3o conseguir \n\n\nN\u00e3o fico introgado com o futuro mas as transicoes e o caos que vai ser...\n\nComecando com a crise trabalhista imposta pelo aumento absurdo da produtividade e a n\u00e3o cria\u00e7\u00e3o correspondente de postos de trabalho.",
                "Ghost in the Shell? Ghost in the Shell.\n\nSe n\u00e3o ficar pior.",
                "Eu acho que n\u00f3s pessoas comum deveriamos criar nossas empresa ao nosso favor, em vezes de sustentarmos empresas como nike, adidas etc., poderiamos ter nossas empresas, empresas aonde todos n\u00f3s tivesse voto na empresa, que o lucros das empresas seria direcionado para educa\u00e7\u00e3o, tecnologia, ci\u00eancia etc., nessa empresa ningu\u00e9m seria melhor. Tamb\u00e9m acredito no minimalismo com qualidade, que n\u00f3s podemos viver com o minimo e com qualidade, em vez de gastarmos recursos para obter lucro como as grandes empresas fazem, estou querendo organizar esse projeto, preciso aprimorar, n\u00e3o quero ser \"o cara\" s\u00f3 quero fazer parte de algo que me favorece e favorece as pessoas que eu amo",
                "Resumindo, um futuro cyberpunk onde a humanidade tem ampla tecnologia porem p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es de vida, sendo a \u00e9tica um eco do passado? Quem estaria realmente ficando para tr\u00e1s?\n\nCom grandes poderes \u00e9 exigido grandes responsabilidades...\n\nEu s\u00f3 quero entender uma coisa, porque voc\u00ea esta t\u00e3o animado para este futuro?",
                "[deleted]"
            ]
        },
        {
            "title": "O qu\u00e3o dif\u00edcil \u00e9 a faculdade de filosofia para algu\u00e9m, relativamente, leigo no assunto?",
            "selftext": "Eu estudo Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e nos \u00faltimos tempos, eu venho considerando fazer uma segunda gradua\u00e7\u00e3o. N\u00e3o necessariamente logo ap\u00f3s a conclus\u00e3o do meu curso, mas em algum momento da vida. \n\nTudo que eu tenho de momento \u00e9 apenas um conhecimento equivalente a um gr\u00e3o de areia e um interesse crescente em filosofia. \n\n- Seria t\u00e3o dif\u00edcil para mim fazer uma faculdade de filosofia, daqui alguns anos? \n\n- Eu teria que ter um bom dom\u00ednio em filosofia antes de ingressar no curso?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11xwyb4",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira pergunta: n\u00e3o acho que seria \"t\u00e3o dif\u00edcil\"; pelo contr\u00e1rio. O fato de voc\u00ea ter uma gradua\u00e7\u00e3o vai te proporcionar uma vantagem desde o in\u00edcio, j\u00e1 que o fato de ter conseguido se graduar anteriormente pressup\u00f5e uma capacidade de se organizar para os estudos e lidar com um ambiente diferente do segundo grau (e esse \u00e9 um impacto que n\u00e3o poucas pessoas sentem, quando entram no ensino superior). Voc\u00ea j\u00e1 sabe quais s\u00e3o as exig\u00eancias de um curso superior; lidar com professores, ementa de disciplinas e por a\u00ed vai. Nesse aspecto, isso pode at\u00e9 ser bem mais f\u00e1cil pra voc\u00ea.\n\nO estudo em filosofia pressup\u00f5e que voc\u00ea goste de ler e, ainda, que tenha algum interesse no tema (ou mais propriamente em pelo menos alguns dos assuntos tratados na filosofia). E isso conduz a uma resposta para a segunda pergunta: pessoalmente, n\u00e3o acho que voc\u00ea tenha que ter \"um bom dom\u00ednio\" nessa mat\u00e9ria, antes de ingressar no curso. N\u00e3o tive uma aula de filosofia no ensino m\u00e9dio, tampouco havia lido qualquer obra de um autor dessa \u00e1rea. No m\u00e1ximo, uma coisa aqui e outra ali, mas de modo aleat\u00f3rio (e estou falando de mais de vinte anos atr\u00e1s, quando a Internet, em boa parte, era \"tudo mato\"). Mas n\u00e3o senti dificuldade porque eu me sentia instigado com o que lia; era algo que me provocava e me encantava. A\u00ed foi tranquilo pra levar o curso.\n\nBoa sorte!",
                "Fa\u00e7a. Eu t\u00f4 pensando em cursar filosofia algum dia s\u00f3 pra adquirir conhecimento mesmo.   \n\n\nAli\u00e1s, acho interessante dizer que talvez voc\u00ea comece com um gr\u00e3o de areia e termine com um gr\u00e3o de areia haha  \n\n\nEu to estudando por conta pr\u00f3pria, lendo varios livros dos autores que gosto, atualmente, em camus. A linguagem \u00e9 algo realmente complicado, mas com a internet vc consegue entender os termos. N\u00e3o tenho faculdade, mas eu recomendaria qualquer um a estudar mais, se sentir um pouco perdido provavelmente \u00e9 normal",
                "A dificuldade maior acho que \u00e9 a leitura: v\u00e1rios e v\u00e1rios xerox pra serem lidos imediatamente para pr\u00f3xima aula. No come\u00e7o fica ainda mais dif\u00edcil pq muitos dos textos filos\u00f3ficos tem vocabul\u00e1rio incompreens\u00edvel pra quem ainda n\u00e3o tem o costume. \n\nFora isso acho bem tranquilo. E o vocabul\u00e1rio da pra usar um dicion\u00e1rio de filosofia.",
                "A princ\u00edpio, voc\u00ea n\u00e3o precisa ter um profundo conhecimento filos\u00f3fico para ingressar. Voc\u00ea precisar\u00e1 ler e estudar bastante, como qualquer outra curso (ou assim deveria ser). Sendo que o conte\u00fado deveria ser meditado para adquirir sabedoria e mudar sua pr\u00f3pria vida.\n\nA quest\u00e3o \u00e9 o que voc\u00ea encontrar\u00e1 nesses cursos. Em geral, as disciplinas s\u00e3o independentes entre si e, por vezes, at\u00e9 mesmo na pr\u00f3pria disciplina, a depender do professor que dar\u00e1 a aula. N\u00e3o h\u00e1 coes\u00e3o nem muita ordem no curso.\n\nRecomendo a Academia Atl\u00e2ntico, uma nova faculdade de Filosofia, por terem professores que, apesar de se cada um se aprofundar mais num tema, s\u00e3o todos da mesma corrente filos\u00f3fica (ou muito parecidas ou com grande intercess\u00e3o), al\u00e9m de se reunirem para formular juntos um curso completo e cuja ordem fa\u00e7a sentido. Eles tentam n\u00e3o s\u00f3 te ensinar a hist\u00f3ria de Filosofia, mas a filosofar de fato. E eles pensaram muito nesse caso, de pessoas que j\u00e1 fizeram ou fazem outros cursos, ou que trabalham, pois a Filosofia ajuda na jornada que todos trilhamos de sermos seres humanos, de forma que n\u00e3o \u00e9 algo apenas para substituir seu emprego ou demais estudos.",
                "Depende para o que voc\u00ea quer o curso. Se \u00e9 para ser um fil\u00f3sofo, voc\u00ea n\u00e3o precisa voc\u00ea fazer faculdade de filosofia.",
                "Hardcore.",
                "Depende muito de onde vc vai fazer, mas geralmente, como \u00e9 uma \u00e1rea que muito provavelmente tem pouca aten\u00e7\u00e3o no ensino m\u00e9dio, ainda mais p\u00f3s reforma, seria bom vc procurar alguns conte\u00fados por contra pr\u00f3pria, o canal Filosofia Vermelha no YouTube tem um conte\u00fado bom sobre."
            ]
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 a felicidade?",
            "selftext": "Da pra ser feliz ou apenas sentir-se feliz em alguns momentos de alegria?\nTenho que fazer um trabalho sobre e queria saber a opini\u00e3o de outras pessoas.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11xqys9",
            "num_comments": 18,
            "comments": [
                "Todos querem saber o que \u00e9 a felicidade, mas poucos refletem sobre a tristeza. \n\nFelicidade \u00e9 s\u00f3 um momento qualquer, assim como a tristeza. \u00c9 um estado mental. \n\nA diferen\u00e7a \u00e9 que humanos superestimam a felicidade e ignoram a tristeza, fingindo ser felizes o tempo todo",
                "P\u00f4, j\u00e1 leu sobre o termo \"eudaimonia\"? \u00c9 uma defini\u00e7\u00e3o grega pra um sentido menos emocional, de sentir emo\u00e7\u00f5es felizes, e mais existencial, se sentir-se satisfeito com a pr\u00f3pria vida. Se n\u00e3o me engano, \u00e9 quase sempre associado com uma serena mas firme busca pela virtude e pelo conhecimento (ou seja, basicamente filosofar). Creio que \u00e9 um dos conceitos mais basilares pra esse debate.  \n\n\nSe manjar ingl\u00eas, pega esse link aqui, complet\u00edssimo e de fontes mais confi\u00e1veis dif\u00edcil de encontrar na net: [https://plato.stanford.edu/entries/ethics-ancient/](https://plato.stanford.edu/entries/ethics-ancient/)  \n\n\nSe n\u00e3o for o caso, achei um artigo que parece bom que fala sobre o tema, principalmente a partir mais ou menos do meio ali (n\u00e3o li, sem tempo pra isso agora). Talvez possa ajudar: [http://site.ufvjm.edu.br/revistamultidisciplinar/files/2011/09/A-eudaimon%C3%ADa-aristot%C3%A9lica-a-felicidade-como-fim-%C3%A9tico.pdf](http://site.ufvjm.edu.br/revistamultidisciplinar/files/2011/09/A-eudaimon%C3%ADa-aristot%C3%A9lica-a-felicidade-como-fim-%C3%A9tico.pdf)",
                "Um sentimento inef\u00e1vel",
                "Tudo minha opini\u00e3o a seguir:\n\nFelicidade e alegria n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa. Alegria s\u00e3o momentos tempor\u00e1rios de euforia, enquanto a felicidade \u00e9 algo sem estimativa de tempo, onde voc\u00ea, seu ser, sua ess\u00eancia se encontram em um momento de paz interna consigo mesmo, se permitindo ser feliz. \n\nA felicidade \u00e9 tranquila e duradoura, mas s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel sentindo a tristeza tbm.",
                "Pra mim, sem nenhum tipo de embasamento te\u00f3rico, felicidade \u00e9 estar bem consigo mesmo e com o seu entorno.\nEnt\u00e3o pela minha pr\u00f3pria defini\u00e7\u00e3o posso dizer que sou feliz, como algo recorrente e n\u00e3o somente como um sentimento moment\u00e2neo.",
                "A felicidade pode ser descrita talvez como um estado tempor\u00e1rio ou sentimento de prazer.\nA felicidade n\u00e3o \u00e9 condicionada por bens mundanos como dinheiro ou amigos e sim pela percep\u00e7\u00e3o que temos da realidade, e se consiguirmos muda-la, fazer com que vejamos o mundo e os nosso problemas de outra forma podemos ser mais \"felizes\".\n\nA felicidade depende apenas da nossa concep\u00e7\u00e3o da realidade, quest\u00f5es exteriores s\u00f3 nos tornam felizes por conta do ponto de vista que temos sobre essas coisas. Ou seja a melhor forma de contribuir para a pr\u00f3pria felicidade \u00e9 tentar enxergar cada pequena coisa da melhor forma poss\u00edvel. por exemplo ao tirar uma nota baixa em uma determinada mat\u00e9ria e acabar por sofrer e me martirizar por isso eu posso tentar ver o lado positivo, o lado feliz, neste caso seria que mesmo pela nota baixa eu ainda consegui passar na mat\u00e9ria.",
                "(Desculpa por qualquer erro de portugu\u00eas)Eu acredito que a felicidade, seja uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica para n\u00f3s recompensar ,por um grande sofrimento",
                "Segundo Plat\u00e3o ou S\u00f3crates (foi mal n\u00e3o me recordo bem) felicidade \u00e9 traduzida em \"virtude\" em outras palavras \u00e9 uma forma de viver e n\u00e3o aquela explos\u00e3o moment\u00e2nea de prazer que voc\u00ea sente de vez em quando. A partir da\u00ed tu pode pesquisar, existem v\u00e1rias faculdades eudaimonistas \u2014eram uns carinhas que focavam na busca da felicidade\u2014 como o estoicismo, epicurismo e por a\u00ed vai !",
                "Um estado de exist\u00eancia em que n\u00e3o se existe em nenhum grau a infelicidade.",
                "N\u00f3s temos um humor relativo \u00e0 nossa vida em seu todo, na dire\u00e7\u00e3o do que comentou o u/BaratadaVizinha . Mas n\u00e3o se trata, ent\u00e3o, de um humor puro e destitu\u00eddo de significa\u00e7\u00e3o. Todo humor \"se d\u00e1\" em uma rela\u00e7\u00e3o f\u00e1tica, no mundo hist\u00f3rico. E esse humor relativo ao todo da vida \u00e9 como uma estimativa do valor da exist\u00eancia experimentada no sentimento.\n\nE digo \"sentimento\" em vez de \"emo\u00e7\u00e3o\", porque a felicidade tem a ver tamb\u00e9m com dura\u00e7\u00e3o, estabilidade, consist\u00eancia. A emo\u00e7\u00e3o, se seguirmos os acenos da etimologia, refere-se ao movimento, a uma mudan\u00e7a mais pontual do humor concernente \u00e0 circunst\u00e2ncia corporalmente experimentada.\n\nAl\u00e9m disso, a felicidade tamb\u00e9m fala de uma eleva\u00e7\u00e3o e profundidade. Mas falando assim permanecemos num \u00e2mbito formal da resposta. Para saber em que consiste aquilo que nos fornece um humor existencial dur\u00e1vel, consistente, elevado e profundo, precisamos meditar *a partir da* vida feliz.\n\nN\u00e3o \u00e9 qualquer um que pode fazer isso.",
                "Pequenos peda\u00e7os de sucesso ou algo que se asemeliar a ele.",
                "Uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica que acontece no c\u00e9rebro",
                "Felicidade \u00e9 o fim \u00faltimo do ser humano. O que significa ser fim \u00faltimo? Significa que esse fim n\u00e3o \u00e9 meio de outro fim. Deseja-se esse fim por ele mesmo e n\u00e3o por ele ser meio de outra coisa.\r  \n\r  \nVeja: a a\u00e7\u00e3o humana \u00e9 sempre em vista de um fim alcan\u00e7ado por meios postos em pr\u00e1tica, mas, em geral, esses meios tamb\u00e9m s\u00e3o fins, que exigem outros meios postos em pr\u00e1tica antes, e assim por diante.\r  \n\r  \nPor exemplo: se voc\u00ea tem que levar seu filho amanh\u00e3 na escola e essa escola \u00e9 longe, voc\u00ea precisar\u00e1 de um ve\u00edculo. Ou seja, fim: levar filho para escola, meio: ve\u00edculo. Entretanto, para se ter ve\u00edculo, \u00e9 preciso antes ter dinheiro para comprar ou usar o ve\u00edculo (caso seja alugado ou um meio de transporte p\u00fablico). Assim, ve\u00edculo \u00e9 ao mesmo tempo meio para levar filho para escola e fim de se ter dinheiro. Para se ter dinheiro, \u00e9 preciso trabalhar. Logo, dinheiro \u00e9 meio para se ter ou pagar um ve\u00edculo e fim de trabalhar.\r  \n\r  \nPercebe como os fins s\u00e3o tamb\u00e9m meios de outros fins? At\u00e9 o fim \"levar filho para escola\" \u00e9 meio para alguma coisa, como o fim de querer que seu filho seja uma pessoa bem educada.\r  \n\r  \nEntretanto, \u00e9 preciso que a sequ\u00eancia de fins e meios tenha um fim \u00faltimo, caso contr\u00e1rio, a a\u00e7\u00e3o humana nunca se concretizaria. Assim, o fim \u00faltimo \u00e9 o princ\u00edpio do movimento da vontade humana. No dia a dia, nem sempre estamos conscientes disso, mas sempre agimos em busca do fim \u00faltimo. O livro \"Arist\u00f3teles para todos\" explica bem isso (e bem melhor que eu).\r  \n\r  \nEntendido o que \u00e9 o fim \u00faltimo, entende-se em parte a felicidade. A felicidade \u00e9 o fim \u00faltimo, mas em qu\u00ea consiste a felicidade, afinal? Qual \u00e9 esse fim \u00faltimo? Podemos come\u00e7ar definindo como sendo a posse de um bem, o que satisfaz uma certa \"sede\" interior. Tanto n\u00f3s quanto os demais entes possu\u00edmos \"sedes\". N\u00f3s e os animais, por exemplo, sentimos sede de \u00e1gua e \"sede\" de fome, por exemplo. Essas sedes s\u00e3o por um bem material. Os animais, depois de se satisfazerem de suas sedes materiais, est\u00e3o satisfeitos.\r  \n\r  \nEntretanto, o ser humano n\u00e3o \u00e9 bem assim. O ser humano parece sempre estar com sede de algo (ou seja, uma sede infinita) e bens materiais n\u00e3o s\u00e3o capazes de saciar essa sede pela pr\u00f3pria natureza de serem materiais (aquilo que \u00e9 apenas material \u00e9 finito e se decomp\u00f5e). Isso porque, apesar de parte dos demais entes materiais tamb\u00e9m terem alma, a alma humana \u00e9 espiritual.\r  \n\r  \nO que \u00e9 alma? Vem do grego anima, que significa anima\u00e7\u00e3o/animado. Ou seja, alma \u00e9 um princ\u00edpio interior pr\u00f3prio de anima\u00e7\u00e3o. Uma pedra n\u00e3o tem alma, pois n\u00e3o h\u00e1 nenhum princ\u00edpio interior pr\u00f3prio de anima\u00e7\u00e3o. Uma planta tem alma e a alma vegetativa \u00e9 a mais simples. Possuem 2 faculdades: nutri\u00e7\u00e3o (que inclui n\u00e3o apenas a alimenta\u00e7\u00e3o, mas as mudan\u00e7as corporais, como o crescimento da planta) e reprodu\u00e7\u00e3o. A alma animal \u00e9 sensitiva, possui apetites (irasc\u00edvel e concupisc\u00edvel) e inclui tamb\u00e9m as faculdades vegetativas. A alma humana \u00e9 intelectiva (espiritual) e abarca as faculdades da alma sensitiva (animal) e vegetativa. O ser humano possui vontade e intelecto. Veja, enquanto os animais seguem seu instinto, o ser humano tem algo a mais que permite seguir por outro rumo do que aquilo apontado por seus sentidos/sentimentos/apetites. Por exemplo, ao colocar a comida na frente de um animal que esteja com fome e aquela comida \u00e9 pr\u00f3pria para ele e n\u00e3o h\u00e1 nenhum outro fator que desperte nele um apetite superior (como um predador que possa causar medo e faz\u00ea-lo fugir), ele ir\u00e1 comer aquela comida. Entretanto, pode n\u00e3o ser o caso para o ser humano. Nesse mesmo caso, o ser humano seria \"tentado\" pela comida, no sentido de que ele teria uma inclina\u00e7\u00e3o interior para comer aquela comida, da mesma forma que os animais t\u00eam. Entretanto, se a pessoa em quest\u00e3o tiver um fim em mente (como emagrecimento, greve, jejum por motivos religiosos) e uma vontade forte, ele n\u00e3o ir\u00e1 comer a comida e escolher\u00e1 o fim que tem em mente.\r  \n\r  \nAssim, o ser humano tem sedes que os demais entes n\u00e3o t\u00eam. Sedes que apenas quem tem intelecto pode ter, como sede por amizade, justi\u00e7a, sabedoria, santidade (ou simplesmente querer ser algu\u00e9m melhor, excel\u00eancia pessoal, magnanimidade)... Sedes por bens imateriais/espirituais. Ainda assim, existe uma sede especial no ser humano, mesma entre essas. Uma sede pela felicidade plena, inesgot\u00e1vel e perene.\r  \n\r  \nVeja que mesmo alguns desses bens imateriais possam satisfazer o ser humano de forma mais plena e/ou por mais tempo do que bens materiais, ainda assim, o ser humano n\u00e3o parece plenamente satisfeito. Assim como voc\u00ea s\u00f3 bebe a \u00e1gua at\u00e9 parar de ter sede e depois a \u00e1gua deixa de ser um bem t\u00e3o importante at\u00e9 voc\u00ea ter sede novamente, esses bens imateriais tamb\u00e9m podem te satisfazer at\u00e9 certo grau e at\u00e9 certo ponto, mas n\u00e3o plenamente nem \"eternamente\" (eterno apenas Deus, que nunca teve um come\u00e7o, mas quero dizer \"pelos s\u00e9culos dos s\u00e9culos\", ou seja, para sempre).\r  \n\r  \nVoc\u00ea deve ter amigos, mas ainda assim anseia por algo que te preencha plenamente, algo que sacia sem saciar (no sentido de que voc\u00ea continua querendo aquele bem mesmo \"bebendo\" dele, mesmo possuindo esse bem). Ora, seria bem esquisito que todas as sedes tivessem como ser satisfeitas, mas o ser humano tivesse uma sede espec\u00edfica que n\u00e3o pudesse ser satisfeita. Qual poderia ser o bem que satisfaria essa sede?\r  \n\r  \nA resposta a isso pode ser descoberta analisando justamente aquilo que o ser humano tem de pr\u00f3prio, \u00fanico, em rela\u00e7\u00e3o aos demais entes materiais: vontade e intelecto, coisas pr\u00f3prias de sua alma intelectual/espiritual. Ora, a vontade \u00e9 o apetite intelectivo, ou seja, \u00e9 um apetite que aspira os bens maiores/verdadeiros descobertos pelo intelecto. Assim, n\u00e3o existe vontade sem intelecto, de modo que o intelecto \u00e9 a faculdade principal do ser humano. E qual \u00e9 a perfei\u00e7\u00e3o do intelecto? \u00c9 a verdade. Por isso que Arist\u00f3teles conclui que a felicidade (o fim \u00faltimo) do ser humano \u00e9 a contempla\u00e7\u00e3o da Verdade, isto \u00e9, a sabedoria.\r  \n\r  \nDe forma equivalente, ou at\u00e9 mais profunda e precisa para aqueles que creem, o Catolicismo ensina que a felicidade do ser humano \u00e9 a vis\u00e3o beat\u00edfica, a capacidade dada por Deus aos santos de v\u00ea-Lo e contempl\u00e1-Lo por meio da gra\u00e7a santificante, e a comunh\u00e3o com Ele (e com os demais que est\u00e3o em comunh\u00e3o com Ele) e que Deus \u00e9 o Logos, \u00e9 a Verdade.\r  \n\r  \nUm resumo do que falei acima pode ser encontrado no encontro de Jesus com a samaritana (Jo\u00e3o 4, 7-15). Nos vers\u00edculos 13 e 14, Cristo fala o seguinte: \"Todo aquele que beber desta \u00e1gua tornar\u00e1 a ter sede, mas o que beber da \u00e1gua que eu lhe der jamais ter\u00e1 sede. Mas a \u00e1gua que eu lhe der vir\u00e1 a ser nele fonte de \u00e1gua, que jorrar\u00e1 at\u00e9 a vida eterna\".",
                "Felicidade \u00e9 um segundo, um estante da vida que voc\u00ea gostaria que n\u00e3o acabasse, voc\u00ea gostaria de eternizar, \u00e9 quando voc\u00ea ganha o que Espinoza chama de \"pot\u00eancia\".",
                "Algo que o c\u00e9rebro cria"
            ]
        },
        {
            "title": "Hoje n\u00e3o existe ideologia pol\u00edtica.",
            "selftext": "Hoje em dia as pessoas n\u00e3o est\u00e3o mais apoiando ideia e planos, mas sim, mas sim dedicando uma devo\u00e7\u00e3o \u00e0 um l\u00edder considerado mais carism\u00e1tico. Os l\u00edderes pol\u00edticos est\u00e3o se tornando, aos poucos, gurus e a \"ideologia pol\u00edtica\" uma doutrina que ambos dos lados \"pol\u00edticos\" est\u00e3o a for\u00e7ar sua prolifera\u00e7\u00e3o.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11xduze",
            "num_comments": 28,
            "comments": [
                "Toda vez que algu\u00e9m escreve \"hoje em dia\" me pergunto se \u00e9 s\u00f3 express\u00e3o gen\u00e9rica ou se \u00e9 limita\u00e7\u00e3o de conhecimento hist\u00f3rico. S\u00e3o poucos os eventos sociais que se observam hoje que j\u00e1 n\u00e3o foram observados no passado. As tecnologias mudam, o ser humano continua o mesmo.\n\nN\u00e3o existe v\u00e1cuo de ideologia. Ideologia \u00e9 vis\u00e3o de mundo, a opini\u00e3o de que a sociedade deveria ser X ou Y. Se h\u00e1 uma grande parcela de pessoas se considerando apol\u00edtica, ou que n\u00e3o estejam atentas \u00e0s pr\u00f3prias demandas, *ent\u00e3o existe uma ideologia predominante*.\n\n\u00c9 especialmente importante pra essa ideologia hegem\u00f4nica que n\u00e3o se tenha tempo ou disposi\u00e7\u00e3o pra pensar politicamente, que todos achem que \"pol\u00edtica, religi\u00e3o e futebol n\u00e3o se discutem\". \n\nE discordo que os lados pol\u00edticos est\u00e3o igualmente em p\u00e9 de igualdade, como se ambos exercessem doutrina\u00e7\u00e3o na popula\u00e7\u00e3o. Um lado \u00e9 o agressor, o outro se defende. Um se empenha em despolitizar, minar direitos e amansar as pessoas, o outro tenta argumentar pelas causas comuns a todos e desfazer essa apatia pol\u00edtica.",
                "Discordo Op, primeiro que n\u00e3o \u00e9 de hoje que isso acontece. Desde a ideia de sociedade e religi\u00e3o existem, pessoas seguem pessoas e n\u00e3o necessariamente as id\u00e9ias.\n\nQuando se fala de pol\u00edtica \u00e9 at\u00e9 pior, porque acha que se defende um pol\u00edtico mas n\u00e3o, se defende as ideologias encarnadas neles. Isso ficou claro com Napole\u00e3o e Hitler, e novamente agora com Bolsonaro. Apesar de cada um ter seus pr\u00f3prios interesses, dan\u00e7aram a m\u00fasica conforme as demandas de seus povos.\n\nNapole\u00e3o ao querer envaidecer o ego de seu povo com a ideia de imp\u00e9rio franc\u00eas, Hitler que nem alem\u00e3o era com a ideologia do povo alem\u00e3o superior e Bolsonaro com muitas das coisas que tem surgido agora e ainda \u00e9 defendido pelos seus.\n\nA popula\u00e7\u00e3o pega suas pr\u00f3prias ideologias e expectativas, colocando sobre um nome. Feito isso saem gritando esse nome, foi assim com Vargas, Jucelino, Collor, FHC, Lula e Dilma. O que eles fazem l\u00e1 no governo \u00e9 o que vai manter essa galera gritando o nome deles ou n\u00e3o. O que na verdade transforma esses nomes, desde o primeiro ao \u00faltimo de bode expiat\u00f3rio de toda a culpa e crimes que surgir. Seria como se nossos pol\u00edticos fossem laranjas pra algu\u00e9m.\n\nUm exemplo de como isso acontece, s\u00e3o as passeatas de 2014, a pedido do passe livre. V\u00e1rias pessoas colocaram suas expectativas e ideologias, mas n\u00e3o houve um nome pra carregar, ent\u00e3o muitas exig\u00eancias morreram l\u00e1 mesmo. Apenas atendendo o passe livre que foi a solicita\u00e7\u00e3o original.",
                "Isso n\u00e3o \u00e9 de hoje. Xam\u00e3s, feiticeiros, e outros tantos cargos baseados em promessas existem h\u00e1 milhares de anos. Esses 'lideres' s\u00f3 precisavam convencer que eram a melhor aposta que um agrupamento poderia ter feito. \nO culto a personalidade \u00e9 t\u00e3o antigo quanto os primeiros agrupamentos humanos. Ao final, estamos apenas reproduzindo uma caracter\u00edstica de um animal social s\u00f3 que em maior amplitude em decorr\u00eancia das tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o.",
                "Cara, desculpa, mas isso me parece opini\u00e3o de quem n\u00e3o vive pol\u00edtica no dia a dia e apenas observa na Internet ou em discuss\u00e3o entre amigos. \n\nPol\u00edtica \u00e9 feita na organiza\u00e7\u00e3o institucional de partidos pol\u00edticos mas tambem e em maioria constru\u00edda atrav\u00e9s de:\n\nconselhos de direito;\nmovimentos sociais;\nConfer\u00eancias muncipais/estaduais/federais tem\u00e1ticas pra pensar pol\u00edticas p\u00fablicas ouvindo a sociedade civil;\nNos sindicatos;\nTEM TBM os movimentos estudantis;\nH\u00e1 ainda as disputas locais sobre leis e pequenas coisas que mexem diretamente com o dia a dia...\nE muitos outros aspectos/a\u00e7\u00f5es.\n\n Pol\u00edtica n\u00e3o \u00e9 apenas pol\u00edtica partid\u00e1ria, ou at\u00e9 mesmo em \u00e9poca de elei\u00e7\u00e3o ou sobre discuss\u00e3o sobre pol\u00edticos federais espec\u00edficos. Muitas vzs estes politicos s\u00e3o apenas s\u00edmbolos de toda uma forma de fazer pol\u00edtica que representa o interesse real de pessoas reais e conscientes... Bem como podem ser a desculpa de gente que n\u00e3o quer aprender sobre pol\u00edtica de verdade e resume sua atua\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 a meramente o apoio \u00e0 uma figura. Mas gente pregui\u00e7osa e superficial existe nas profiss\u00f5es, nas religi\u00f5es, nas amizades... isso n\u00e3o significa que a ci\u00eancia sobre uma profiss\u00e3o, que a f\u00e9 ou que o amor n\u00e3o existem mais ou n\u00e3o s\u00e3o reais. \n\nEnt\u00e3o fica a reflex\u00e3o. O problema que vc trouxe realmente existe, mas pol\u00edtica de verdade continua sendo feita, existindo e sendo constru\u00edda por gente que sai da zona de conforto de dizer \"pol\u00edtico \u00e9 tudo igual/pol\u00edtica n\u00e3o muda nada\" pra fazer algo por seu bairro, sua cidade, seu grupo, sua profiss\u00e3o. \n\nE nunca se esqueca: n\u00e3o existe cadeira vazia na pol\u00edtica institucional, quem tem nojo de pol\u00edtica \u00e9 governado e fica \u00e0 merc\u00ea de quem n\u00e3o tem.",
                "a ideologia de hoje \u00e9 a ideologia dominante",
                "Achar que n\u00e3o existe ideologia pol\u00edtica \u00e9 na verdade um pensamento bem do liberalismo, o que \u00e9 a ideologia predominante no nosso pa\u00eds. Onde a import\u00e2ncia de um debate pol\u00edtico s\u00f3lido \u00e9 trocado por platitudes emocionais no debate dos representantes pol\u00edticos. Quem se diz apol\u00edtico na verdade \u00e9 um dos mais pol\u00edticos, pois apoia o status quo e nega qualquer pauta sendo colocada.\n\nO movimento de emancipa\u00e7\u00e3o contra opress\u00f5es como feminismo, racismo, lgbtq+ s\u00e3o origin\u00e1rias de pautas sociais da esquerda, isso \u00e9 pol\u00edtica. Pedir por melhor qualidade de vida e melhores sal\u00e1rios \u00e9 pol\u00edtico.\n\nO p\u00e2nico que as pessoas tem de que a fam\u00edlia ser\u00e1 destru\u00edda por esses movimentos, \u00e9 um posicionamento pol\u00edtico de direita. Acreditar que os problemas da sociedade s\u00e3o do indiv\u00edduo e n\u00e3o estruturais e sistem\u00e1ticos, \u00e9 um posicionamento pol\u00edtico.\n\nA quest\u00e3o \u00e9 que a ideologia liberal acredita na democracia como se fosse algo de \"ouvir os dois lados\" em qualquer assunto, e acaba gerando esses tipos de discuss\u00f5es sensacionalistas. Isso tamb\u00e9m \u00e9 ideol\u00f3gico.",
                "Acho que isso adv\u00e9m do fato que a popula\u00e7\u00e3o de forma geral tem um baixo grau de instru\u00e7\u00e3o e tem a tend\u00eancia a se apoiar mais a figuras e s\u00edmbolos do que a algo realmente concreto. Basta ver como \u00e9 bin\u00e1rio o pensamento da maioria dos brasileiros, ou voc\u00ea \u00e9 a favor do Lula ou voc\u00ea \u00e9 a favor do Bolsonaro, n\u00e3o existe um meio termo onde voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 a favor de nenhum dos dois. O pior \u00e9 que ambos tem pouca identidade/autencidade pol\u00edtica e s\u00e3o incapazes de representar de fato um vi\u00e9s digno de ser de direita ou de esquerda.",
                "Cada coment\u00e1rio aqui segue uma ideologia pol\u00edtica. Os coment\u00e1rios sugerem que a maioria seguem uma ideologia em especial. Essas pessoas falam de \"outra ideologia\" usando termos cl\u00e1ssicos da ideologia que seguem. Todo coment\u00e1rio sobre pol\u00edtica segue uma ideologia? N\u00e3o necessariamente, mas no Brasil \u00e9 rar\u00edssimo uma pessoa falar sobre pol\u00edtica sem usar o idioma da ideologia que adota, \"adota\" tendo consci\u00eancia disso ou n\u00e3o (seguem ideias sem saberem a origem). \n\"O mundo \u00e9 assim tal e tal e deve ser dessa outra forma e tal\"\nPrimeiro: o mundo \u00e9 mesmo assim? \nSegundo: por que deve ser dessa outra forma? Na pr\u00e1tica, \u00e9 poss\u00edvel que seja dessa forma idealizada? \nTalvez isso ajude a identificar uma ideologia. Antes de \"como deve ser\" \u00e9 necess\u00e1rio encontrar a primeira reposta: o mundo \u00e9 assim do jeito que est\u00e3o falando? \u00c9 aqui que a maioria cai. \"\u00c9 estrutural\" - cl\u00e1ssica rs. T\u00e1 mas o que \u00e9 estrutural? Seja sensato. Boa sorte.",
                "Ideologia se tornou religi\u00e3o, e ai de voc\u00ea questionar os senhores da raz\u00e3o! Estamos, de fato, na era do \u00d3dio.\n\nCada dia que passa, o Apocalipse deixa de ser medo, e se torna uma esperan\u00e7a...",
                "Acho que voc\u00ea quer dizer que a maioria dos pol\u00edticos n\u00e3o se guiam por uma ideologia, n\u00e3o pautando suas a\u00e7\u00f5es nela, para chegar a determinado fim. Que eles apenas aparentam defender uma ideologia quando \u00e9 conveniente, em benef\u00edcio pr\u00f3prio.",
                "eu n\u00e3o vejo diferen\u00e7a entre torcidas de futebol e pol\u00edticos. At\u00e9 uniformes eles usam. Isso \u00e9 muito ruim pra sociedade como um todo, s\u00e3o grupos, e \u00e9 imposs\u00edvel trocar ideia de forma aberta sem ser rotulado de alguma coisa. Eu me abstenho, sigo estudando os outros temas da filosofia, ignoro completamente assuntos pol\u00edticos, pois se tornou um campo hostil, o qual eu n\u00e3o tenho nenhuma inten\u00e7\u00e3o de clarear ou pacificar. Concordo com os coment\u00e1rios de que isso n\u00e3o \u00e9 uma exclusividade da nossa \u00e9poca, mas os algoritmos levaram isso a outro n\u00edvel, e n\u00e3o \u00e9 sobre ideologia, e sim sobre pertencer a um grupo",
                "O problema da internet \u00e9 que qualquer um pode falar qualquer coisa quando quiser, sem ler um livrinho sequer...",
                "S\u00f3 hoje em dia. Fara\u00f3s n\u00e3o eram considerados deuses vivos. C\u00e9sar n\u00e3o era considerado um ser divino. Nem os reis europeus promulgaram a teoria do direito divino de governar. Nabucodonosor II,  Alexandre, Xerxes, D\u00e1rio, Qin Shi Huang, Charlemagne, Canuto, essa \u00e9 uma pequena lista de monarcas que eu me recordo carregarem o t\u00edtulo \" O Grande\". Acorda OP, essa receita \u00e9 mais antiga que cerveja.",
                "Gurus que ensinam a como fazer merda o tempo todo.",
                "hmmm\n\n[Talvez queira assistir isso.](https://www.youtube.com/watch?v=YlptgqP_PEA) \n\n&#x200B;\n\nMas isso n\u00e3o \u00e9 de hoje, o espet\u00e1culo da pol\u00edtica j\u00e1 vem de muito tempo atr\u00e1s. O problema \u00e9 que ningu\u00e9m aceita que a altern\u00e2ncia de poder \u00e9 necess\u00e1ria para que haja um progresso \"real\" por assim dizer. \n\n&#x200B;\n\nA\u00ed a teoria da ferradura ganha tanta for\u00e7a e evid\u00eancia que a galera faz um show completo + crossift mental pra falar que n\u00e3o e que a \"desumaniza\u00e7\u00e3o\" dela \u00e9 diferente do outro espectro. Chega a dar fadiga.",
                "E o que seriam esses pol\u00edticos sen\u00e3o a pr\u00f3pria encarna\u00e7\u00e3o de suas ideologias?\n\nN\u00e3o \u00e9 porque Bolsonaro dizia que queria uma \"escola sem ideologia\" que ele mesmo n\u00e3o estava defendendo uma, por exemplo.",
                "Amigo, \u00e9 assim praticamente desde o Neol\u00edtico. Dif\u00edcil \u00e9 voc\u00ea apontar algum momento da hist\u00f3ria global em que pessoas n\u00e3o agiram por carisma na pol\u00edtica",
                "A ideologia de hoje e de sempre \u00e9 a ideologia da classe dominante do seu tempo",
                "O discurso mais ideol\u00f3gico \u00e9 aquele que se vende como n\u00e3o ideol\u00f3gico.\n\nA pol\u00edtica hoje segue o mercado, logo existe ideologia: neoliberalismo"
            ]
        },
        {
            "title": "Criatividade de IA",
            "selftext": "IA tem criatividade? Toda arte que criamos \u00e9 atrav\u00e9s de uma releitura das coisas que est\u00e3o em nossa volta, ou seja, atrav\u00e9s das nossas experi\u00eancia/compila\u00e7\u00e3o de conhecimento. Quando voc\u00ea pede a uma IA gerar uma \u201carte\u201d, estaria ela criando arte? Estaria ela sendo criativa? Para que ela gere algo, deve se lhe dar um banco de dados, seria isso equivalente \u00e0 compila\u00e7\u00e3o de conhecimento humana e a gera\u00e7\u00e3o em si, uma releitura do mundo.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11xd4j7",
            "num_comments": 40,
            "comments": [
                "Minha opini\u00e3o de uma pessoa contra artes IA e um artista. Eu n\u00e3o o caracterizo como arte pois muitas dessas IA's necessitam de um banco de dados de outras artes, e muitas das vezes essa arte \u00e9 roubada de artista que n\u00e3o escolheram alimentar esse banco de dados. Mas o que caracteriza a arte? Ao meu ver voc\u00ea associou um conjunto de id\u00e9ia e experi\u00eancias vividas a um conjunto de informa\u00e7\u00f5es e padr\u00f5es computados. O que pra mim como um artista \u00e9 totalmente diferente, pense assim, a distin\u00e7\u00e3o entre essas duas ideias \u00e9 que como um sandu\u00edche, voc\u00ea pode fazer um sandu\u00edche com todos os temperos que voc\u00ea gosta. Mas se voc\u00ea est\u00e1 fazendo um sandu\u00edche pra muitas pessoas, voc\u00ea precisa de um sandu\u00edche que a maioria aceitaria, p\u00e3o e geleia por exemplo, sem gra\u00e7a sem alma, apenas um sandu\u00edche. Como uma f\u00f3rmula que todos aceitam e n\u00e3o uma ideia criativa pensada para agradar algu\u00e9m em espec\u00edfico. A mesma coisa \u00e9 a IA, ela n\u00e3o tem criatividade, ela \u00e9 uma f\u00f3rmula feita pra agradar o maior n\u00famero de pessoas, n\u00e3o h\u00e1 nenhum processo criativo, apenas a f\u00f3rmula.\n\nAgora falando de maneira art\u00edstica, um trabalho art\u00edstico n\u00e3o \u00e9 apenas uma f\u00f3rmula, e sim um conjunto de etapas que precisavam ser v\u00edvidas, a emo\u00e7\u00e3o que voc\u00ea quer transmitir, a experi\u00eancia que voc\u00ea tem, e principalmente o processo que voc\u00ea leva pra desenvolver essa arte, \u00e9 o que torna uma arte a arte.",
                "Acho q mais importante \u00e9 definir o quanto algo \u00e9 novo o suficiente para ser criativo ou imita\u00e7\u00e3o, todos tem referencias que seguem e a partir disso criam algo que pode ser um jeito novo do velho ou algo novo inspirado em algo velho....",
                "\u00c9 uma pergunta t\u00e3o dif\u00edcil que seria necess\u00e1rio citar os textos cr\u00edticos de Kant para falar de experi\u00eancia adiquirida, fenomenologia de Ponty entre outros. \nA forma de aprendizado profundo das IAs atuais \u00e9 um desafio de entendimento mesmo para aqueles que a constru\u00edram, pois \u00e9 necess\u00e1rio uma especializa\u00e7\u00e3o para cada fase de um produto como ChatGPT. \nA criatividade nem sempre est\u00e1 ligado as artes, \u00e9 poss\u00edvel ser criativo e n\u00e3o produzir arte. Da mesma forma \u00e9 poss\u00edvel fazer arte apenas reproduzindo a partir de outras cria\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, n\u00e3o vejo como poss\u00edvel ser t\u00e3o definitivo afirmar algo a respeito disso sem levar em considera\u00e7\u00e3o tudo o que sabemos sobre conhecimento, aprendizado etc.",
                "Minha resposta pessoal para todas as perguntas do OP \u00e9 \"sim\". Acredito que que o processo \u00e9 exatamente o mesmo (at\u00e9 porque copiamos as formas de organizar nosso pensamento quando criamos esses bots). Acho que tamb\u00e9m somos m\u00e1quinas, s\u00f3 que com um processador mais foda (ainda).",
                "A diferen\u00e7a entre a criatividade da IA e a criatividade humana est\u00e1 na voli\u00e7\u00e3o. O homem cria de acordo com um objetivo, com um fim, ao passo que a IA cria \u00e0 esmo, simplesmente juntando imagens.",
                "Se podemos apreciar, ent\u00e3o sim, \u00e9 uma forma de arte. Por\u00e9m ss artes de IA s\u00e3o vazias, sem emo\u00e7\u00e3o e sem hist\u00f3ria, apenas fazem aquilo que voc\u00ea pede para fazerem, s\u00f3 trabalham sem serem pagas."
            ]
        },
        {
            "title": "S\u00f3crates.",
            "selftext": "S\u00f3crates es un invento de plat\u00f3n o la teor\u00eda de plat\u00f3n de las ideas es de s\u00f3crates?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11x4mjo",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Voc\u00ea poderia pensar assim, mas os ind\u00edcios mostram que sim, ele existiu como pessoa. S\u00e3o tr\u00eas autores diferentes que relatam sobre S\u00f3crates, todos com vis\u00f5es parecidas da pessoa de S\u00f3crates.\n\nEu acredito que as ideias de Plat\u00e3o tenham partido do conhecimento que ele aprendeu com S\u00f3crates e enriqueceu.\n\nFora isso, obras moralmente muito grandiosas eu acho que tem pouca probabilidade de terem sido apenas inventadas, teriam que ser vividas para terem o impacto gigante que tiveram. Qualquer personalidade que tenha deixado uma pegada na Terra gigante, como S\u00f3crates, Hermes, Jesus e outros dificilmente poderiam ser acasos, cria\u00e7\u00f5es de uma pessoa ou uma compila\u00e7\u00e3o de conhecimento de pessoas diferentes.\n\n\\------------\n\nPodr\u00edas pensar que s\u00ed, pero la evidencia muestra que s\u00ed, existi\u00f3 como persona. Hay tres autores diferentes que informan sobre S\u00f3crates, todos con puntos de vista similares de la persona de S\u00f3crates.\n\nCreo que las ideas de Plat\u00f3n surgieron de los conocimientos que aprendi\u00f3 de S\u00f3crates y enriqueci\u00f3.\n\nAparte de eso, creo que es poco probable que se hayan inventado obras moralmente muy grandiosas, tendr\u00edan que experimentarse para tener el impacto gigante que tuvieron. Las personalidades que dejaron una huella en la Tierra gigante, como S\u00f3crates, Hermes, Jes\u00fas y otros, dif\u00edcilmente podr\u00edan ser casualidades, creaciones de una sola persona o una recopilaci\u00f3n de conocimientos de diferentes personas."
            ]
        },
        {
            "title": "Se um dia a IA substituir o trabalho de TODO MUNDO sem excess\u00e3o, s\u00f3 vai sobrar sermos fil\u00f3sofos ?",
            "selftext": "Desde criancinha, com 6 anos, l\u00e1 no final dos anos 90 eu dizia para todo mundo que queria ser filosofo.  todos perguntavam porque meio espantados e eu sempre respondia \"Porque quando eu for adulto o computador vai substituir todo mundo menos os filosofos. Filosofo ser\u00e1 a profiss\u00e3o do futuro\". \n\nEu cresci e meio que enterrei essa ideia. Fui fazer direito e computa\u00e7\u00e3o porque achava que daria dinheiro. \n\nMas cada vez mais me reflito que talvez aquela ideia n\u00e3o tenha sido t\u00e3o absurda assim...\n\nAcredito que \u00e9 poss\u00edvel num futuro nem t\u00e3o distantes a IA substituir por completo todas as profiss\u00f5es, pelo menos como a conhecemos hoje. \nCirurgi\u00f5es, cl\u00ednicos, advogados, programadores, engenheiros, arquitetos e por ai vai... Os profissionais qualificados no m\u00e1ximo dariam uma conferidinha ou fariam alguns ajustes em tudo isso. At\u00e9 m\u00fasicos e artistas est\u00e3o facilmente sendo substitu\u00eddos... Eu mesmo testei e coloquei artes E m\u00fasica feita pela IA no meu novo jogo para Android. Economizei uma grana com pessoas que fariam isso pra mim.\nEm rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos burocr\u00e1ticos ou menos qualificados, nem se fala.\n\nMuita gente diz que n\u00e3o, que n\u00e3o vai substituir... Pra mim isso \u00e9 uma nega\u00e7\u00e3o ou desconhecimento da dimens\u00e3o do neg\u00f3cio.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11x3ep5",
            "num_comments": 52,
            "comments": [
                "O mundo ser\u00e1 uma eterna busca pelo prazer. Hoje n\u00f3s estamos na busca pelo dinheiro, sobreviv\u00eancia, conforto. L\u00e1, todos ser\u00e3o iguais, a \u00fanica coisa que nos diferenciar\u00e1 ser\u00e1 a felicidade.",
                "Discordo, a IA como bem exemplificou esta sendo gerada em um contexto onde sua substitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 para o bem geral, mas para favorecer alguns. Em um mundo ut\u00f3pico onde os governos agiriam rapidamente para dar qualidade de vida financeira a popula\u00e7\u00e3o isso funcionaria, mas na nossa realidade onde demora-se para passar verbas para coisas t\u00e3o b\u00e1sicas como a sa\u00fade, no mais oque vai acontecer a curto e m\u00e9dio prazo s\u00e3o milhares de pessoas passando fome e/ou sendo obrigadas a trabalhar em \u00e1reas n\u00e3o desejadas para sobreviver.\n\nNeste contexto, o mundo perderia muito filosoficamente, pois em tempos dif\u00edceis a filosofia \u00e9 substitu\u00edda pelas ambi\u00e7\u00f5es mais carnais e sobrevivencialistas, prova disso foi a perda de valores filos\u00f3ficos ocorridas nos EUA durante a quebra na bolsa.\n\nAl\u00e9m disso, essa tecnologia tem feito uso imoral e anti\u00e9tico de imagens para seu pr\u00f3prio \"aprendizado\", sem remunerar os donos dessas imagens ou ao menos credita-los, \u00e9 poss\u00edvel hoje roubar o estilo de um artista e dizer que \"fez a arte\" sem nem mesmo saber pegar em um pincel, pois ent\u00e3o pergunto, em um mundo onde pessoas que apert\u00e3o bot\u00f5es e falam ser artistas qual seria a filosofia deste mundo?\n\nAs pessoas mais ricas financeiramente hoje, que n\u00e3o precisam trabalhar aprecem-se fil\u00f3sofos para voc\u00ea?\n\nPara mim, a IA tem se concretizado muito mais como uma forma de tornar o humano menos consciente nos processos do trabalho do que realmente ajuda-lo e aperfei\u00e7oa-lo, e comparar oque essas maquinas fazem com oque um artista faz \u00e9 a maior prova disso.\n\nN\u00e3o \u00e9 atoa que governos como a China, Reino Unido, EUA entre outros est\u00e3o adotando leis e normas para limitar esta tecnologia, pois seria catastr\u00f3fico se em uma quest\u00e3o de 3 anos tiv\u00e9ssemos cerca de 17 milh\u00f5es de desempregados pelo mundo, isso s\u00f3 ao que se refere sobre a arte.\n\nEm uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que isso que sonha fosse poss\u00edvel, creio que a filosofia levaria as pessoas a destru\u00edrem a intelig\u00eancia artificial, desliga-la totalmente.",
                "Olha, na minha vis\u00e3o a IA vai continuar a tend\u00eancia mundial de parecer que est\u00e1 ajudando a popula\u00e7\u00e3o mundial, e eventualmente favorecer apenas alguns poucos.\n\nE fil\u00f3sofo n\u00e3o \u00e9 profiss\u00e3o para mim, e sim maneira de se viver.\n\nE quem fala que IA n\u00e3o \u00e9 isso ou aquilo \u00e9 simplesmente porque n\u00e3o \u00e9 da \u00e1rea. A IA vai dominar tudo, n\u00e3o tem jeito, \u00e9 impar\u00e1vel.",
                "Seguindo sua vis\u00e3o do futuro, o que um Fil\u00f3sofo faria nesse futuro em que a Filosofia \u00e9 a profiss\u00e3o \"em alta\" (para n\u00f3s \"profiss\u00e3o do futuro\")? Considerando o trabalho uma atividade que consumir\u00e1 muito pouco, digamos 2 horas, por que buscar\u00e3o a Filosofia por terem tempo livre?",
                "Se n\u00f3s estiv\u00e9ssemos em 1999 e vc descrevesse as tecnologias que existem hj em dia vc poderia usar a mesma l\u00f3gica que do seu argumento, mas o que verificamos no presente com a tecnologia atual \u00e9 que a filosofia como profiss\u00e3o n\u00e3o teve sua demanda aumentada, e a \u00e1rea sob uma perspectiva acad\u00eamica \u00e9 talvez at\u00e9 menos valorizada. Pra al\u00e9m disso se pegar s\u00f3 o recorte dos \u00faltimos 24 anos, a tecnologia trouxe desemprego, precariza\u00e7\u00e3o e subemprego. N\u00e3o d\u00e1 pra imaginar que o que vir\u00e1 no futuro com uma tecnologia que substitua o trabalho intelectual seja diferente",
                "Vou ser o q eu quiser ser e o que me deixarem ser, n\u00e3o haver\u00e1 necessidade de ser algo pq tudo de b\u00e1sico ser\u00e1 dado, acredito que vai ter uns jogos de imers\u00e3o da consciencia que v\u00e3o ocupar a vida das pessoas e v\u00e3o dar sentido de valor a elas",
                "Isso nunca vai acontecer",
                "n\u00e3o mano, num cen\u00e1rio capitalista isso \u00e9 imposs\u00edvel, pq se as empresas n\u00e3o tem trabalhadores, quem tinha que t\u00e1 trabalhando n\u00e3o t\u00e1 mais, ent\u00e3o ningu\u00e9m tem mais dinheiro, e se ningu\u00e9m tem mais dinheiro, ningu\u00e9m compra nada, e se ningu\u00e9m compra nada, as empresas n\u00e3o lucram. talvez numa sociedade mais igualit\u00e1ria e unida seria poss\u00edvel",
                "Na verdade, elas tamb\u00e9m conseguem substituir os fil\u00f3sofos. Elas j\u00e1 fazem isso agora. Mas \u00e9 uma reflex\u00e3o muito interessante.",
                "Essa revolu\u00e7\u00e3o da IA vai impulsionar um zeitgeist de pensamento filos\u00f3fico, que vai reger toda produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e cultural.  Isso \u00e9 quase certeza. \nAssim como foi com o mecanicismo e o positivismo, etc... \n\u00c9 um contraponto ao p\u00f3s-modernismo e esse pensamento \"liquido\" todo que \u00e9 uma viagem de indefini\u00e7\u00e3o e abstra\u00e7\u00e3o. \nCom a IA vai se ver que n\u00e3o h\u00e1 nada de indefinido, \u00e9 tudo Comportamental. Eu acho. Vai ser uma volta ao positivismo.",
                "Todo mundo ser\u00e1 pilha pra alimentar a IA!\n\nSeja pedalando numa bike ergom\u00e9trica pra produzir energia, ou ficando em um \u00fatero, com um cabo enfiado na espinha, estilo Matrix.\n\nTudo que vai importar, ser\u00e1 manter a IA funcionando...",
                "Man tem dois futuros ou muito provavelmente vamos ser exterminados ou o segundo q eu vou elaborar mas \u00e9 o menos prov\u00e1vel \n\nAs m\u00e1quinas v\u00e3o virar nossos escravos e vamos viver em uma utopia onde ningu\u00e9m tem que trabalhar tudo \u00e9 dado pras pessoas (praticamente um socialismo s\u00f3 que n\u00e3o) ai oque nos restaria seria as profiss\u00f5es de inven\u00e7\u00f5es como ter ideias pra apps, escritores, gente que faz filme, m\u00fasicos e etc, muitas profiss\u00f5es cient\u00edficas acho que ainda existiriam pq diferente das m\u00e1quinas n\u00f3s temos ambi\u00e7\u00f5es \n\nMas at\u00e9 nesses casos as m\u00e1quinas estariam nos auxiliando, com ias que criam imagem e \u00e1udio tu poderia fazer filmes j\u00e1 que v\u00eddeo \u00e9 s\u00f3 uma sequ\u00eancias de imagem com \u00e1udio de fundo ent\u00e3o qualquer um poderia criar um filme da sua casa (talvez isso at\u00e9 acabasse com o lance de escritor que eu falei pq as pessoas iriam querer fazer s\u00e9ries de suas hist\u00f3rias mas cada tipo de arte permite coisas q outros n\u00e3o permitem)\n\nMas de duas uma:\n\nOu a maioria da civiliza\u00e7\u00e3o vira meio que \u201cescravo do entretenimento\u201d n\u00e3o que seja algo ruim mas eles seriam sem ambi\u00e7\u00e3o ou vontade de aprender mais(filosofar etc) seria meio q como estamos agr com as pessoas q ficam s\u00f3 vendo dancinha no tiktok\n\nOu a educa\u00e7\u00e3o dada pelas m\u00e1quinas seria mais abrangente e seria espec\u00edfica pra cada tipo de pessoa criando uma sociedade mais culta mas que tamb\u00e9m ia ter entretenimento sem parar",
                "T\u00f3pico bacana. Salvo",
                "Se for pessimismo meu, desculpem, mas n\u00e3o acredito que o advento da IA trar\u00e1 igualdade ou divis\u00e3o solid\u00e1ria dos frutos do \"trabalho\" das m\u00e1quinas. Os produtos e servi\u00e7os criados pelas IA ainda ir\u00e3o pertencer a algu\u00e9m - um algu\u00e9m humano, que infelizmente s\u00f3 dar\u00e1 esse bem a outra pessoa mediante alguma troca.\n\nAcho que o que mant\u00e9m a l\u00f3gica de nosso sistema econ\u00f4mico n\u00e3o \u00e9 o trabalho humano, e sim o mercado. E a p*rra do mercado se reinventa. Quem n\u00e3o possuir as m\u00e1quinas, ou as IA, ou os produtos criados pelas IA e pelas m\u00e1quinas, ter\u00e1 que oferecer algo em troca para obter a propriedade e usufruir desses produtos/servi\u00e7os. Eu n\u00e3o fa\u00e7o ideia do que ser\u00e1 oferecido pelos trabalhadores quando seu trabalho n\u00e3o for mais necess\u00e1rio, mas algum outro bem de troca ir\u00e1 fatalmente aparecer.",
                "N\u0101o tem como o trabalho sumir, se as IA's ocuparem alguns empregos, novos surgir\u00e3o. Se ningu\u00e9m trabalhar, ningu\u00e9m consome, se ningu\u00e9m consumir, o sistema acaba."
            ]
        },
        {
            "title": "Por que o Nilismo \u00e9 t\u00e3o 8 e 80?",
            "selftext": "Por mas que tenha me referindo ao nilismo em geral, \u00e9 uma indireta para Nietz. Basicamente ou eu vejo gente que odeia ele ou simplesmente ama, por que tem uma diverg\u00eancia t\u00e3o grande? Nunca vejo algu\u00e9m que se encontrou no meio",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11x2wtc",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Agora, tome eu o que eu vou dizer com uma dose de mel, pode ser que eu erre no que vou falar.\n\nO niilismo para Nietzsche \u00e9 a descren\u00e7a ou aus\u00eancia de sentido, a quest\u00e3o \u00e9 que Nietzsche era tirado muito de contexto, sua frase mais famosa \"Deus est\u00e1 morto\", nessa frase Nietzsche n\u00e3o fala diretamente sobre Deus ou sua morte literal, mas sim sobre a como que na sociedade atual, Deus(es) n\u00e3o tem um prop\u00f3sito claro, para Nietzsche o cristianismo colocou o \"centro da gravidade fora da vida!\". Ou seja na vis\u00e3o do Nietzsche Deus est\u00e1 morto, pois n\u00e3o conduz/diz a dire\u00e7\u00e3o que a humanidade deve seguir. \n\nOk, algumas outras descri\u00e7\u00f5es do que pode ser um nilismo:\nQuem acreditava que n\u00e3o havia mais qualquer subst\u00e2ncia real nos valores sociais, pol\u00edticos, morais e religiosos tradicionais.[nilismo](https://filosofianaescola.com/moral/nietzsche-e-o-niilismo/#:~:text=Nietzsche%20se%20afasta%20do%20niilismo,ajudar%20a%20construir%20novos%20valores.)\n\nAgora respondendo a pergunta, Nietzsche \u00e9 complicado e muito mal compreendido, seja pela sua p\u00e9ssima escolhas de palavras ou por sua (as vezes) boas escolhas de palavras. No geral o nilismo \u00e9 odiado principalmente por religiosos(achismo), por bater de frente com os mesmos. Eu mesmo n\u00e3o curto a ideia do nilismo e falta de sentido de vida, por seguir as ideias de Camus sobre o absurdismo, resumidamente ap\u00f3s o nilismo o humano tem tr\u00eas est\u00e1gios que podem ser atingidos,  o \"s****dio-religiosos\" (ou seja buscar a f\u00e9 para contra por o vazio existencial), o s****dio( no sentido literal) e o absurdismo, que \u00e9 o entendimento que a vida n\u00e3o tem sentido e que devemos seguir em frente, pq afinal que diferen\u00e7a faz se n\u00e3o h\u00e1 sentido?",
                "Pq sim.",
                "Primeiro que o nilismo \u00e9 algomal interpretado, voc\u00ea ser nilista \u00e9 tirar o valor da  vida em decorr\u00eancia de algum ideal ascetico(Ou seja um para\u00edso por exemplo, voc\u00ea retira o valor da vida dizendo que \u00e9 um teste e coloca o valor no p\u00f3s vida)\n\nA quest\u00e3o \u00e9 que a maioria das pessoas que se dizem nilistas s\u00e3o depressivas(retiram o valor da vida e param de acreditar em tudo se enquadrando), n\u00e3o s\u00f3 isso mas por estarmos em um pa\u00eds onde a maioria \u00e9 religioso a situa\u00e7\u00e3o piora\n\nPessoas que se dizem nilistas s\u00e3o incapazes de significar a pr\u00f3pria vida,o pr\u00f3prio nietchze fala do nilismo como algo ruim,o n\u00e3o nilista \u00e9 aquele que diz sim a tudo na vida sem precisar se apoiar em \u00eddolos",
                "Quando o assunto \u00e9 moralidade sempre ser\u00e1 um 8/80, a maioria das pessoas sempre tentam decidir se algo \u00e9 Bom ou Ruim (8/80), mas nunca Neutro (50/50)",
                "Nietzsche escrevia de maneira forte de modo a fazer o leitor ficar com raiva, mas n\u00e3o conseguir n\u00e3o pensar no que ele est\u00e1 falando. Uma coisa \u00e9 niilismo, outra \u00e9 Nietzsche.  Quanto mais subversivo \u00e9 um autor, mais ele divide opini\u00f5es e gostos.",
                "Eu n\u00e3o sei o que \u00e9 8 80"
            ]
        },
        {
            "title": "\"S\u00d3 SEI QUE NADA SEI...",
            "selftext": "e isso me coloca em vantagem daqueles que acham que eu sei de alguma coisa.\"",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11x24aj",
            "num_comments": 20,
            "comments": [
                "Hum... N\u00e3o sei. Acho que n\u00e3o.\nPq vc pode ser tido como um idiota apenas, n\u00e3o algu\u00e9m em vantagem",
                "Mas n\u00e3o \u00e9 o S\u00f3crates.",
                "O que S\u00f3crates aponta \u00e9 que ele sabe que pouco sabe, enquanto a maioria dos que tem alguma sabedoria julga a ter em uma medida muito maior. Al\u00e9m disso, a pouca sabedoria que possuem se deve por uma esp\u00e9cie de intui\u00e7\u00e3o ou dom, e n\u00e3o por m\u00e9todo ou consci\u00eancia.",
                "S\u00f3 sei q cansei...",
                "\"sabe de nada, inocente!\" Cumpadi Washington (1964-presente)",
                "\"Voc\u00ea n\u00e3o sabe o que voc\u00ea n\u00e3o sabe\" disse um fil\u00f3sofo rsrs",
                "Exatamente meu nobre",
                "Mas sabendo disso n\u00e3o saberia de alguma coisa?",
                "Logo ent\u00e3o sabes de algo.",
                "N\u00e3o sei se essa frase , pode ser considerada um paradoxo ,pois se vc n\u00e3o sabe de nada ,ainda sim vc sabe que vc n\u00e3o sabe de nada ?"
            ]
        },
        {
            "title": "simplicidade",
            "selftext": "Hoje de manh\u00e3 no meio da correria parei pra observar a natureza,tava um sol muito bonito,tinha p\u00e1ssaros e etc\n\nIsso me fez lembrar como que todo esse estresse, press\u00e3o, n\u00e3o significam nada,me trouxe de volta aquele sentimento da inf\u00e2ncia onde eu tomava meu Nescau na casa da minha v\u00f3,\u00e9 incr\u00edvel como \u00e9 colocado um peso aterrador sobre nossas costas pra vencer na vida que esquecemos de viver ela, n\u00e3o aproveitamos mais, n\u00e3o tomamos mais o nescal relaxado,trabalho trabalho,autodesenvolvimento, descansar pra outro dia exaustivo\n\nA inf\u00e2ncia \u00e9 uma mentira,ela mente que a vida \u00e9 algo maravilhoso,pessoas dizem que voc\u00ea \u00e9 especial,que pode ser oque quiser,cuidam de voc\u00ea (claro se sua inf\u00e2ncia foi feliz)pra quando crescer vem as preocupa\u00e7\u00f5es,quando vejo a natureza vejo como o mundo \u00e9 parado,parece paciente e desprovido de um significado maior,sendo apenas oque ela \u00e9\n\nOs seres humanos deixam sua pr\u00f3pria exist\u00eancia mais pesada,retiram essa esp\u00e9cie de passividade e colocam o peso de tudo em si mesmo com uma alta preocupa\u00e7\u00e3o em ser algu\u00e9m,se transformando em zumbis viciados em prazeres moment\u00e2neos e n\u00e3o mais fazendo mem\u00f3rias, s\u00e3o zumbis que superestima o pr\u00f3prio valor",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11x04v1",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "esses momentos s\u00e3o foda, temos que aprender a valorizar mais e dar um passo pra tr\u00e1s pra agradecer e apreciar o que temos"
            ]
        },
        {
            "title": "escolha isso ou aquilo",
            "selftext": "Escolha isso ou aquilo, vc ir\u00e1 se arrepender.\nAme ou n\u00e3o ame, chore ou n\u00e3o chore, se enfoque ou n\u00e3o. D\u00e1 na mesma. Voc\u00ea ir\u00e1 se arrepender de qualquer forma. \n\n~ S\u00f8ren Kierkegaard \n\nO que acham sobre isso? Ser\u00e1 que sempre haver\u00e1 arrependimento, independente da escolha, sendo ela boa ou ruim?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11wqpw8",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "O engra\u00e7ado \u00e9 que tinha esse pensamento quando tinha 9 anos e nem sabia o que era um fil\u00f3sofo kkkkk, s\u00f3 tinha dinheiro pra comprar um tipo de lanche, ou uma coxinha ou um pastel, em momento de raiva pela minha indecis\u00e3o eu disse pra mim \"escolhe um logo, assim que vc terminar de comer, vai ser arrepender por n\u00e3o ter escolhido o outro\" desde aquele dia eu fa\u00e7o minhas escolhas a partir dessa conclus\u00e3o e quando v\u00ea essa frase no v\u00eddeo do ludoviajante citando esse fil\u00f3sofo fiquei muito feliz.",
                "O erro do homem \u00e9 viver o presente pelo futuro podendo apenas pensar sobre o passado. Essa \u00e9 a ang\u00fastia existencial",
                "eu vi sobre isso naquele v\u00eddeo do ludoviajante, a filosofia dos indecisos",
                "Para Nietzsche, n\u00e3o e eu assino embaixo. A culpa \u00e9 uma ideologia contra a vontade de pot\u00eancia. Ela serve para censurar. Ficar batendo na pr\u00f3pria consci\u00eancia \u00e9 tolice.",
                "Acho que esse pensamento t\u00e1 interligado com a ideia de que a grama do vizinho sempre \u00e9 mais verde...\n\nVoc\u00ea v\u00ea pessoas que que n\u00e3o eram ningu\u00e9m, passaram pelo inferno pra subir na vida, chegaram no absoluto topo da pir\u00e2mide, se tornaram a nata da sociedade... Pessoas ricas, que tem o poder de terem tudo o que querem na m\u00e3o, pro resto da vida delas... Tudo o que eu nunca vou ter, essas pessoas podem ter. E essas pessoas simplesmente cometem suic\u00eddio, entram em depress\u00e3o, precisam de terapia, detestam tudo, odeiam a vida delas! Depois de todo o esfor\u00e7o pra chegar onde chegaram, elas desejam ter uma vida diferente mesmo assim. Isso \u00e9 bem comum... Enquanto isso, n\u00e3o tenho dinheiro nem pra pagar as minhas contas do m\u00eas e eu n\u00e3o quero cometer suic\u00eddio.\n\nMas acho exagero dizer que sempre vamos nos arrepender de todas as nossas escolhas. Isso obviamente n\u00e3o \u00e9 verdade! S\u00f3 pensar em como foi a sua semana e vai ver que voc\u00ea n\u00e3o se arrepende de tudo o que fez. Minha esposa hoje fez moela pro almo\u00e7o, eu adoro moela. Ela perguntou se eu queria feij\u00e3o e eu disse que sim, ela fez o feij\u00e3o. No fim das contas eu achei que faltava uma farofa, ent\u00e3o eu mesmo fiz na frigideira rapidinho e tal, mas a comida esfriou um pouco... Valeu a pena mesmo assim, o meu almo\u00e7o ficou 200% melhor com a farofa caseira! Imagina se eu recuso o feij\u00e3o, ia ser s\u00f3 moela e arroz, super sem gra\u00e7a! Ainda bem que eu falei que eu queria o feij\u00e3o tamb\u00e9m kkk ou seja, s\u00f3 hoje j\u00e1 foram duas escolhas que eu fiz que fizeram meu dia bem melhor! E tem muitas outras escolhas que eu e voc\u00ea fizemos nas nossas vidas que foram boas... N\u00e3o adianta a gente sempre olhar o copo meio vazio. A vida \u00e9 uma merda \u00e0s vezes, mas \u00e9 \u00e0s vezes... E nem sempre depende s\u00f3 das nossas escolhas tamb\u00e9m, tem a wlquest\u00e3o de sorte tamb\u00e9m etc",
                "Acho uma besteira. Eu n\u00e3o me arrependo de pagar minha conta de luz em dia, mas me arrependeria se n\u00e3o pagasse, pois ficaria sem luz e com o nome sujo.",
                "N\u00e3o existe escolha.",
                "\u00c9 aquela famosa frase \"Escolher \u00e9 perder\"."
            ]
        },
        {
            "title": "Como come\u00e7ar na filosofia?",
            "selftext": "Eae gente, eu comecei a me interessar por filosofia faz pouco tempo e queria saber por onde come\u00e7ar.\nQual livros voc\u00eas recomendao?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11wio1y",
            "num_comments": 33,
            "comments": [
                "Se voc\u00ea est\u00e1 come\u00e7ando, o melhor a fazer \u00e9 entender a hist\u00f3ria da filosofia. Pegue qualquer manual na biblioteca ou mesmo na internet. Procure situar os pensadores e as escolas na linha do tempo, que problemas foram levantados, como foram resolvidos. Da\u00ed fica mais f\u00e1cil, porque vc ir\u00e1 escolher aquilo que mais gosta e, a partir da\u00ed, se aprofundar.",
                "Comece agendando sua terapia, vai precisar em pouco tempo",
                "Estoicismo, Di\u00f3genes, S\u00f3crates e Plat\u00e3o",
                "Pesquise sobre o estoicismo caso se interesse, leia manual de Epicteto",
                "1. \"Op\u00fasculo sobre o modo de aprender e meditar\", de Hugo de S\u00e3o V\u00edctor\r\n2. Apologia de S\u00f3crates\r\n3. Academia Atl\u00e2ntico (uma faculdade nova de Filosofia; n\u00e3o sei se pode postar links aqui, mas deve ser f\u00e1cil de encontrar; tem canal no YouTube tamb\u00e9m)\r\n4. \"Arist\u00f3teles para todos\", de Mortimer Adler (excelente para iniciantes; ajudou-me a entender coisas que eu tinham me travado em outras leituras; ajudou-me a entender porque o fim \u00faltimo \u00e9 o princ\u00edpio do movimento da vontade, por exemplo)\r\n5. \"A \u00daltima Supersti\u00e7\u00e3o\", de Edward Feser (principalmente o seu in\u00edcio, onde ele faz uma s\u00edntese maravilhosa da Filosofia, de seu in\u00edcio e de suas problem\u00e1ticas)\r\n6. \"Hist\u00f3ria da Filosofia\", de Giovanni Reale\r\n7. \"Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Filosofia\", Tom\u00e1s Melendo\r\n8. \"Metaf\u00edsica\", de Tom\u00e1s Alvira, Luis Clavell e Tom\u00e1s Melendo\n9. \"A Educa\u00e7\u00e3o Segundo a Filosofia Perene\", livro online gratuito que pode ser encontrado em cristianismo.org.br",
                "Vou ver",
                "Brigado a todo mundo vou ver se consigo ler todos",
                "Livro \u201cA hist\u00f3ria da filosofia\u201d",
                "Recomendo usar a abordagem art\u00edstica (atrav\u00e9s da interpreta\u00e7\u00e3o de quadros renascentistas). Dois canais do YouTube que recomendo s\u00e3o Nova Acr\u00f3pole e Culturaria da R\u00ea",
                "Comece com uma introdu\u00e7\u00e3o simplificada, eu recomendo livros do Cl\u00f3vis de Barros Filho. A filosofia no come\u00e7o \u00e9 algo cansativo, as reflex\u00f5es s\u00e3o profundas e pra quem n\u00e3o entende os conceitos b\u00e1sicos fica f\u00e1cil de desistir... recomendo tamb\u00e9m \"O Mundo de Sofia\", outra \u00f3tima introdu\u00e7\u00e3o! Abra\u00e7\u00e3o, espero ter ajudado!",
                "Aprenda algumas das filosofias de fil\u00f3sofos famosos,como S\u00f3crates e Plat\u00e3o, ou que lhe interessa , aprenda a pensar basicamente o louco dos filmes,os vil\u00f5es e tal , estude sobre v\u00e1rias coisas que envolva a filosofia (como a ci\u00eancia em geral) tamb\u00e9m e veja recomenda\u00e7\u00f5es, escute alguns pensamentos das pessoas,pense em perguntas que geram perguntas tamb\u00e9m (acho que estou errado,mas considero a filosofia a arte de pensar em algo que cada vez mais far\u00e1 voc\u00ea pensar (ou a arte do pensar,a arte do \"por que?\" ,A arte da quest\u00e3o))",
                "just think and think, question your reality, and what you take for guaranted in it, as well the meaning of your desire to seek philosophy",
                "Primeiramente entenda a ordem cronol\u00f3gica da hist\u00f3rias e as mudan\u00e7as que ela sofreu durante o tempo ap\u00f3s isso estude sobre os grandes pensadores que ganharam destaque no per\u00edodo. \n\nUm linha cronol\u00f3gica que eu vejo \u00e9 essa \n\nFilosofia grega \nFilosofia romana \nFilosofia medieval \nFilosofia renascentista \nFilosofia moderna \nFilosofia contempor\u00e2nea",
                "Ludo viajante e tinocando s\u00e3o bons jeitos",
                "\u00c9 simples, \u00e9 s\u00f3 ser humano, e consequentemente, pensar.",
                "Excelente conte\u00fado! Achei muito cativante. Compartilhar conhecimentos importantes e de qualidade \u00e9 uma fant\u00e1stica maneira de se conectar com outros profissionais e fortalecer nossa rede de contatos. Obrigado por compartilhar! Para aqueles que se interessam por Filosofia , recomendo os treinamentos do Instituto D\u00e9dalus."
            ]
        },
        {
            "title": "Paix\u00e3o para sempre",
            "selftext": "Existe paix\u00e3o e/ou amor eterno ao trabalho, a um hobby ou a uma pessoa? As pessoas sempre enjoam das mesmas coisas e das mesmas pessoas?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11whb15",
            "num_comments": 20,
            "comments": [
                "Amor sim, paix\u00e3o n\u00e3o, uma vez que a paix\u00e3o \u00e9 passageira e o amor \u00e9 eterno.\n\nO amor compreender desde o in\u00edcio, ou o primeiro contato, as limita\u00e7\u00f5es, as partes repetitivas e as partes revolucion\u00e1rias de um trabalho. O amor tende a amar o processo, que \u00e9 incrivelmente vasto comparado ao produto final, que \u00e9 normalmente o \u00fanico apreciado pela paix\u00e3o.",
                "Eu nunca enjoei de programa\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o acho que existe sim amor perp\u00e9tuo",
                "Nada \u00e9 eterno, muito menos um sentimento que pode ser quebrado no primeiro feixe de luz da sanidade.",
                "Eu acredito que n\u00e3o ,nem amor nem paix\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "title": "Rebeldia dentro da Filosofia",
            "selftext": "Ola, primeiro post aqui!\n\nConforme a sociedade avan\u00e7a, e absurdos s\u00e3o cometidos em nome da religi\u00e3o, ci\u00eancia, dinheiro, pol\u00edtica... \u00c9 comum que a sociedade se torne mais polarizada, com sentimentos de rebeldia (que podem ou n\u00e3o levar aos sentimentos revolucion\u00e1rios) e sentimentos de conformidade e submiss\u00e3o (que podem ou n\u00e3o levar a ideias conservadoras). No entanto, vejo que muitos encontram a sa\u00edda deste \"loop\" social na filosofia, principalmente em grades idealistas e pensadores como Plat\u00e3o, Nietzsche, Marx, etc.\n\nFato \u00e9 que as pessoas est\u00e3o sendo levadas a enxergar estes grandes pensadores como bandeiras, ou melhor, personifica\u00e7\u00f5es literais de movimentos existentes, gerando por si s\u00f3 uma estagna\u00e7\u00e3o quanto o significado de seus discursos e ideias. Exemplo disso, \u00e9 a associa\u00e7\u00e3o as falas de Nietzsche sobre a burguesia ao que n\u00f3s entendemos hoje como n\u00e3o conservadorismo, sendo que o contexto das obras de Nietzsche se refere justamente a compara\u00e7\u00e3o de valores \"dos antigos\" com a sociedade do europeia do s\u00e9culo XIX. Ou seja, ele via no conservadorismo uma oportunidade para criticar e por em cheque as pr\u00e1ticas \"n\u00e3o virtuosas\" de sua \u00e9poca, oque faz dele no m\u00ednimo um mal exemplo para o n\u00e3o conservadorismo. Para ele, a sociedade entrava em decad\u00eancia devido a **PERDA** de valores espirituais verdadeiramente fortes e dificilmente manipul\u00e1veis.\n\nJ\u00e1 decorri de fil\u00f3sofos at\u00e9 cometendo descrimina\u00e7\u00e3o utilizando falas de Nietzsche, oque foi uma verdadeira surpresa pois teriam eles realmente lido suas obras ou s\u00f3 se sentiram emocionados com as palavras fortes e duras do autor?\n\nPlat\u00e3o \u00e9 outro que fora colocado em uma situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o muito agrad\u00e1vel para qualquer estudioso s\u00e9rio, uma vez que seu contexto metaf\u00edsico foi mal utilizado por todo tipo de contexto religioso, e aten\u00e7\u00e3o aqui pois EXISTEM centenas de estudos s\u00e9rios sobre a metaf\u00edsica e suas a\u00e7\u00f5es inclusive religiosos, portanto, me refiro a ideias extremamente superficiais que utilizam do nome da metaf\u00edsica apenas para adicionar \"pontos\" de credibilidade e l\u00f3gica.\n\nAcho que n\u00e3o preciso comentar sobre como as ideias de Marx foram empregadas pela sociedade, acreditando ou n\u00e3o em uma conspira\u00e7\u00e3o para que isso acontecesse \u00e9 claro e \u00f3bvio como e porque isso ocorreu.\n\nContudo, creio que a filosofia demanda um estudo l\u00f3gico afrente do emotivo, ou seja, n\u00e3o alinhe a filosofia aos seus sentimentos, alinha os seus sentimentos a filosofia, pelo contr\u00e1rio, \u00e9 quase certo que distor\u00e7\u00f5es apare\u00e7am, gerando inclusive justamente a estagna\u00e7\u00e3o do saber filos\u00f3fico, afinal de contas se meus sentimentos est\u00e3o ditando as l\u00f3gicas porque eu os trabalharia?\n\nO sentimento de rebeldia \u00e9 importante, ele \u00e9 um dos geradores de mudan\u00e7a em nossas vidas, mas tamb\u00e9m pode ser usado para fins autodestrutivos e nada revolucion\u00e1rios. Por exemplo, como jovens hoje em dia enxergam o uso de drogas em geral como algo revolucion\u00e1rio, no entanto, ao mesmo tempo se surpreendem quando se deparam com algu\u00e9m que n\u00e3o faz nenhum uso dessas subst\u00e2ncias. E oque parecia ser revolucion\u00e1rio, a partir daquele momento se torna conservador e mon\u00f3tono, bem, pelo menos at\u00e9 a pr\u00f3xima \"golada\".\n\nN\u00e3o tenho sentimento de revolta, mas de pena (como Marco Aur\u00e9lio bem falou) por aqueles que correm para filosofia com a esperan\u00e7a de encontrar nela a confirma\u00e7\u00e3o para seus preconceitos, medos e desejos, j\u00e1 que a filosofia os devora e os destro\u00e7a em um contato mais aprofundado.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11w4t1b",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "A vulgariza\u00e7\u00e3o da filosofia se presta a isso a\u00ed mesmo. Por um lado, percebe-se maior interesse das pessoas na filosofia, por outro, isso se d\u00e1 de maneira rasteira.\n\nO pr\u00f3prio ensino da filosofia no ensino m\u00e9dio tem levado a isso. Mais pessoas tomam contato com o pensamento, mas poucas realmente t\u00eam uma vis\u00e3o geral ou mais profunda da filosofia.\n\nAs pessoas t\u00eam tido contato com a filosofia (ou com outros tipos de conhecimento) por interm\u00e9dio das redes sociais, raramente por lerem as obras. Voc\u00ea contextualizou as consequencias.\n\nAgora, nesse subreddit, muitos s\u00e3o os post querendo conselhos amorosos ou entender o sentido de suas vidas entediantes. O pior \u00e9 que dificilmente aceitam qualquer resposta que n\u00e3o seja a confirma\u00e7\u00e3o daquio que j\u00e1 sabem ou pensam.\n\nFica dif\u00edcil, assim. Mas, ainda vejo positivamente a dissemina\u00e7\u00e3o da filosofia, ainda que com todos esses percal\u00e7os que voc\u00ea levanta."
            ]
        },
        {
            "title": "Livros de Estoicismo",
            "selftext": "Ent\u00e3o, t\u00f4 passando por uns problemas da vida e no meio de uma longa procura, comecei a me interessar pelo estoicismo e a aplica\u00e7\u00e3o dele, por isso queria indica\u00e7\u00f5es de livros para iniciantes, que n\u00e3o tenha uma linguagem t\u00e3o t\u00e9cnica assim.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11w4r6s",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Olha, os mais famosos, que s\u00e3o bem tranquilos de pegar pra ler que conhe\u00e7o s\u00e3o o \"Medita\u00e7\u00f5es\", do Marco Aur\u00e9lio; \"O manual (Enchiridion)\", do Epiteto e num geral qualquer um do S\u00eaneca, sendo alguns destac\u00e1veis o \"sobre a brevidade da vida\", \"sobre a tranquilidade da alma\" e \"sobre a ira\".\n\nAcho que essa \u00e9 uma lista bem s\u00f3lida pra come\u00e7ar. Eu vejo uma galera falando que \u00e9 importante ler tamb\u00e9m a f\u00edsica estoica pra entender a \u00e9tica estoica e eu j\u00e1 li um pouquinho na internet sobre, parece muito foda; mas a\u00ed j\u00e1 me escapa do entendimento e n\u00e3o saberia comentar.",
                "\u00c9 importante procurar um profissional de sa\u00fade psicol\u00f3gica. H\u00e1 muitos centros de apoio gratuitos e podem ajudar bastante.\n\nDigo isso pois para algumas coisas voc\u00ea n\u00e3o vai encontrar caminhos nem respostas nesses livros. Pode at\u00e9 gerar mais d\u00favidas.\n\nEnt\u00e3o, fique bem e espero que voc\u00ea supere as suas dificuldades.",
                "Aceito Nietzsche tbm"
            ]
        },
        {
            "title": "Qual a melhor frase?",
            "selftext": "Qual a frase/cita\u00e7\u00e3o/trecho filos\u00f3fico preferido de voc\u00eas? No meu caso \u00e9 cl\u00e1ssica do S\u00f3crates: \"Amath\u00eda \u00e9 o \u00fanico mal.\"",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11vvye4",
            "num_comments": 27,
            "comments": [
                "\"Amathia \u00e9 o \u00fanico mal\" \u00e9 muito boa, provavelmente \u00e9 a melhor pra mim tamb\u00e9m.\n\nOutras boas seriam:\n\n\"Do nada, nada prov\u00e9m\";\n\n\"Penso, logo existo\";\n\n\"Deus est\u00e1 morto\";\n\n\"Tudo o que \u00e9 desconhecido tende ao maravilhoso\";\n\n\"\u00c9 prefer\u00edvel um inimigo s\u00e1bio do que um amigo ignorante\";\n\n\"A esperan\u00e7a \u00e9 o entretenimento dos infelizes\";\n\n\"O amor \u00e9 o estado em que o homem mais v\u00ea as coisas como elas n\u00e3o s\u00e3o\";\n\n\"A Igreja \u00e9 o \u00f3pio do povo\";\n\n\"A intelig\u00eancia n\u00e3o \u00e9 um dos sagrado, \u00e9 a \u00fanica arma dos primatas\".\n\n\"O pre\u00e7o da Raz\u00e3o \u00e9 o v\u00edcio na ignor\u00e2ncia\";\n\n\"O ser humano pensa com a inten\u00e7\u00e3o de ignorar a pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia\".",
                "\"Preocupar-se em demasia com a cabeleira \u00e9 uma desgra\u00e7a e at\u00e9 mesmo um crime.\" - Di\u00f3genes, citado por S\u00e3o Bas\u00edlio",
                "~~com certeza \u00e9 ficar calado~~ \n\nse puder roubar e citar um poeta eu traria o bukowski com \"o que importa \u00e9 o qu\u00e3o bem voc\u00ea caminha pelo fogo\". \n\nnao podendo vou de nietzsche: \n\nmas melhor \u00e9 uma palavra muito forte. \n\numa que eu gostava muito quando era adolescente \u00e9 \"Ensino que a vida jamais deveria ser modificada ou esmagada devido \u00e0 promessa de outro tipo de vida futura. O imortal \u00e9 esta vida, este momento.\" \n\numa que eu achava boba quando adolescente, mas agora aos trinta e um concordo mais \u00e9 \"O homem chega \u00e0 sua maturidade quando encara a vida com a mesma seriedade que uma crian\u00e7a encara uma brincadeira.\" \n\nfora do concurso vou trazer aristoteles trazendo uma verdade pouco tomada como tal: \"Aprender \u00e9 um ornamento na prosperidade, um ref\u00fagio na adversidade e uma provis\u00e3o na velhice.\"\n\ne uma coisa que uma galera \"inteligente\" precisa aceitar. principalmente na academia. \"\u00c9 a simplicidade que torna o inculto mais eficaz do que o instru\u00eddo quando se dirige a p\u00fablicos populares.\"",
                "J\u00e1 comentei isso num post similar, mas:\n\n\"O que se denomina raz\u00e3o de viver \u00e9 ao mesmo tempo uma excelente raz\u00e3o de morrer.\"\r  \n\\- Albert Camus\r  \n\r  \n\"Os fil\u00f3sofos se limitaram a interpretar o mundo de diferentes formas; a quest\u00e3o \u00e9 mud\u00e1-lo.\"\r  \n\\-Karl Marx",
                "Meu amigo, \"Testamento filos\u00f3fico\" de Felix Ravaisson. Leia.",
                "Live and let live",
                "S\u00f3 sei que nada sei",
                "\"O universo n\u00e3o \u00e9 feito de \u00e1tomos, \u00e9 feito de hist\u00f3rias \". Muriel Rukeyser, a velocidade da escurid\u00e3o, recomendo.",
                "1. \"Sou amigo de Plat\u00e3o, mas sou mais amigo da verdade\", Arist\u00f3teles. Descobri essa frase lendo \"\u00c9 razo\u00e1vel crer?\", de Alfonso Aguil\u00f3. Achei muito legal que no in\u00edcio de cada cap\u00edtulo, o autor faz refer\u00eancia \u00e0 uma frase de um fil\u00f3sofo.\n2. \"A vida n\u00e3o examinada n\u00e3o vale a pena ser vivida\", S\u00f3crates. Foi a primeira frase que tive que traduzir na prova de Grego I, hahaha. E concordo 100% com a frase, \u00e9 profunda e important\u00edssima. \"Conhece-te a ti mesmo\".\n3. \"A f\u00e9 e a raz\u00e3o constituem como que as duas asas pelas quais o esp\u00edrito humano se eleva para a contempla\u00e7\u00e3o da verdade. Foi Deus quem colocou no cora\u00e7\u00e3o do homem o desejo de conhecer a verdade e, em \u00faltima an\u00e1lise, de O conhecer a Ele, para que, conhecendo-O e amando-O, possa chegar tamb\u00e9m \u00e0 verdade plena sobre si pr\u00f3prio\", introdu\u00e7\u00e3o da Enc\u00edclia \"Fides et ratio\", do papa Jo\u00e3o Paulo II.",
                "\"A vantagem de ter p\u00e9ssima mem\u00f3ria \u00e9 divertir-se muitas vezes com as mesmas coisas boas como se fosse a primeira vez.\"\n\nDiversos membros, ou da minha familia ou do meu convivio tem problemas de memoria ou alzheimer, minha familia paterna TODA tem tendencia ao alzheimer, n\u00e3o passa dos 75, al\u00e9m de ter pessima memoria. Lembro bem de algumas coisas, principalmente relacionado a matem\u00e1tica e estudos em geral, mas para coisas rotineiras ou atidades que pratico eu esque\u00e7o de quase tudo, so lembro fazer tarefas e trabalhos de escola porque meu amigo me ajuda. Mas esta frase surge como uma compensa\u00e7\u00e3o a todos esses problemas e ja se mostrou verdade varias vezes.",
                "N\u00e3o \u00e9 a Melhor ou Muito Menos a Minha Favorita, mas tenho que Admitir que \u00e9 a Frase que Consegue Embasar In\u00fameras outras Frases:\n\n\"Um Est\u00f4mago Faminto, Um Bolso Vazio e um Cora\u00e7\u00e3o Partido podem Ensinar as Melhores Li\u00e7\u00f5es da Vida.\"\n- Autor Desconhecido",
                "\"S\u00f3 sei que nada sei\"\nConfesse que voc\u00ea n\u00e3o sabe de tudo e nunca vai saber.\n\nOque mais tem hoje em dia s\u00e3o sabich\u00f5es",
                "Do nietzsche algumas marcantes s\u00e3o \u201coque n\u00e3o te mata lhe fortalece\u201d e \u201cquando olha demasiadamente para o abismo, o abismo te olha de volta\u201d\n\nDo S\u00f3crates \u201cs\u00f3 sei de que nada sei\u201d\n\nTem uma do miura(n \u00e9 fil\u00f3sofo era o autor de berserk) \u201co \u00f3dio \u00e9 para onde caminha o homem que n\u00e3o consegue suportar a tristeza\u201d\n\nDo Plat\u00e3o tem \u201co mundo s\u00f3 dar\u00e1 certo quando Reis virarem fil\u00f3sofos ou fil\u00f3sofos virarem Reis\u201d (n lembro se era exatamente assim kkk)\n\nEssa eu vi em algum lugar \u201cJulgamos os outros pelas suas a\u00e7\u00f5es e a nos mesmos pelas nossas inten\u00e7\u00f5es\u201c\n\nEssa \u00e9 de vinland saga (anime/manga q eu gosto) \u201cvoc\u00ea n\u00e3o tem inimigos, ningu\u00e9m tem inimigos\u201d",
                "O sol, do tamanho de um p\u00e9 humano - Her\u00e1clito\n\nO arco, seu nome \u00e9 vida, sua obra, morte. - Her\u00e1clito",
                "Maquiavel: \u201cTornamo-nos odiados tanto fazendo o bem como fazendo o mal\u201d e \u201cMelhor ser temido do que ser amado\u201d.",
                "Tenho duas tatuadas e acho que s\u00e3o minhas preferidas kkk\n\nQual sua responsabilidade na desordem da qual voc\u00ea se queixa? (Freud)\n\nNunca \u00e9 alto o pre\u00e7o a pagar pelo privil\u00e9gio de pertencer a si mesmo (Nietzsche)",
                "Gosto de \"Conhece-te a ti mesmo\", que diz ter sido escrita na parede do Or\u00e1culo de Delfos.",
                "N\u00e3o \u00e9 bem de um filosofo, mas da Talyah com o Yasuo (do lol):\n\n\"Siga o vento, mas fique atento... Pois a confian\u00e7a do p\u00e1ssaro n\u00e3o est\u00e1 no galho, mas nas pr\u00f3prias asas.\"",
                "S\u00f3 uma? Dif\u00edcil.\n\nAcho que escolho \"Felicidade ou morte\" de Cl\u00f3vis.",
                "\"O ser humano est\u00e1 condenado a ser livre\" Jean Poul Sartre"
            ]
        },
        {
            "title": "Qual a filosofia/escola filos\u00f3fica voc\u00eas mais se interessam ou praticam ?",
            "selftext": "Eu estou tentando encaixar o estocismo em meu estilo de vida, estudei um pouco sobre e me parece um bom estilo a se viver.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11vrliz",
            "num_comments": 45,
            "comments": [
                "Advaita vedanta",
                "Filosofia Realista (S\u00f3crates, Plat\u00e3o, Arist\u00f3teles, Or\u00edgenes, Santo Agostinho, Hugo de S\u00e3o V\u00edctor, Santo Tom\u00e1s de Aquino, Santo Alberto Magno, etc). Mais precisamente, filosofia aristot\u00e9lica/tomista.",
                "Bom, eu n\u00e3o tento \"praticar\" uma filosofia mas a \u00e1rea que eu mais me interesso \u00e9 a \u00e9tica, no momento to lendo Kant (e sofrendo um pouquinho)",
                "A eg\u00edpcia",
                "Epicurismo",
                "Man n\u00e3o tenho um estilo \u00fanico, eu pego v\u00e1rias coisas de v\u00e1rios fil\u00f3sofos e vis\u00f5es, tento mesclar tudo q eu acho que faz sentido pra mim e tentar me moldar em um ser humano melhor. ultimamente t\u00f4 aprendendo bastante sobre budismo, sempre achei a hist\u00f3ria de Buda muito inspiradora",
                "Achei bem daora ver um monte de gente falando do estoicismo e ver como ele se mant\u00e9m popular depois de tanto tempo (e eu tbm to nesse grupo ksks)",
                "Comercuebuceranismo de Alexander Frotus",
                "Ordem Rosa Cruz",
                "Estoica, ler sobre me ajudou muito em uma fase dif\u00edcil e ajuda at\u00e9 hoje, me fez amadurecer bastante como pessoa",
                "Vish, vamos l\u00e1:\n\nNiilismo, Absurdismo, Estoicismo, Cinismo, Materialismo, Positivismo e Hermetismo.",
                "Algumas filosofias estoicas, um pouco de nietzche, budismo, S\u00eaneca dentre outros",
                "Existencialismo",
                "Hedonismo",
                "Eu procuro olhar para o meu redor atrav\u00e9s de uma \u00f3ptica materialista e hist\u00f3rica. Me ajudou muito com problemas de autoestima e conhecimento pr\u00f3prio, al\u00e9m de ter desenvolvido um gosto maior do que tinha antes pelas ci\u00eancias de modo geral. \n\nMinhas habilidades sociais tamb\u00e9m melhoraram muito na medida em que procurei entender verdadeiramente a situa\u00e7\u00e3o das pessoas.",
                "Estoicismo e Maquiavelismo",
                "Pragmatismo",
                "Absurdismo",
                "Estoicismo",
                "apenas acompanho o pensamento socr\u00e1tico...",
                "marxismo",
                "Existencialismo",
                "Estoicismo e Epicurismo, eu sei s\u00e3o opostas mas eu aprendo com os dois e pr\u00e1tico algumas coisas dos dois.",
                "\u00d3timo conte\u00fado! Achei muito interessante. Compartilhar conte\u00fado importantes e de qualidade \u00e9 uma fant\u00e1stica maneira de se conectar com outros profissionais e fortalecer nossa rede de contatos. Obrigado por compartilhar! Caso tenha interesse em Filosofia, recomendo os workshops do Instituto D\u00e9dalus."
            ]
        },
        {
            "title": "Por que sentimos dor e tristeza?",
            "selftext": "Tem algum motivo para sentirmos tristeza?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11vrava",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "S\u00e3o term\u00f4metros para indicar se a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 favor\u00e1vel ou n\u00e3o \u00e0 sobreviv\u00eancia. No caso, dor \u00e9 mais f\u00e1cil de explicar do que tristeza.\n\nDor -> Imagine a vida selvagem. Dor \u00e9 o indicativo de que aquilo \u00e9 prejudicial pra sua vida. Tocar no fogo, pressentir a dor de uma mordida de um predador etc.. A princ\u00edpio nenhuma dor \u00e9 positiva. Existe uma doen\u00e7a chamada \"analgesia cong\u00eanita\" em que a pessoa nasce sem sentir dor. Um ser humano com isso consegue sobreviver, mas s\u00f3 porque a cultura (os pais, os amigos, a comunidade em torno) podem ensin\u00e1-la o que d\u00f3i e o que n\u00e3o d\u00f3i, mesmo que ela mesma n\u00e3o sinta. Se n\u00e3o fosse a cultura, ela morreria rapidamente, porque n\u00e3o teria medo dos predadores, nem das situa\u00e7\u00f5es de preju\u00edzo f\u00edsico.  \nPS.: Pelo mesmo motivo (cultura), podemos causar dor temporariamente com a finalidade de gerar algum benef\u00edcio a longo prazo - como vacinar crian\u00e7as etc..\n\n&#x200B;\n\nTristeza -> Tristeza n\u00e3o \u00e9 uma sensa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria como \u00e9 a dor. Ela \u00e9 mais elaborada. Ela significa que n\u00e3o estamos numa situa\u00e7\u00e3o que nos \u00e9 agrad\u00e1vel. Assim como a dor, ela \u00e9 um term\u00f4metro pra voc\u00ea perceber isso. E tamb\u00e9m \u00e9 um indicativo de que voc\u00ea precisa ajustar sua vida. Claro, contrapondo \u00e0 tristeza, n\u00f3s temos o medo: \u00e0s vezes sabemos que estamos numa vida totalmente errada, mas n\u00e3o temos coragem de imaginar para onde seria a vida certa. E a\u00ed permanecemos com a situa\u00e7\u00e3o \"dolorosa\", mas tentando compens\u00e1-la com dozes de alegria/prazer. E, na verdade, isso n\u00e3o resolve. \u00c9 como estar com uma farpa encravada no dedo e tentar resolver isso com bebida pra esquecer da dor. Eventualmente vai infeccionar e pode at\u00e9 levar \u00e0 amputa\u00e7\u00e3o do dedo.\n\nPS.: Isso, claro, em situa\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas. Geralmente a tristeza \u00e9 t\u00e3o passageira quanto a alegria, e isso \u00e9 normal: para viver precisamos fazer o que n\u00e3o queremos, ent\u00e3o \u00e9, analogamente, \"suportar algumas dores para ficarmos mais fortes\". Ali\u00e1s, malhar \u00e9 isso, n\u00e3o?",
                "A dor e tristeza vem em nossos cora\u00e7\u00f5es quando um fato n\u00e3o est\u00e1 de acordo com nossas expectativas, simplificando, Quando acontece algo que n\u00e3o esperava mos vem a dor e tristeza.",
                "Acho que ela serve principalmente pra ensinar, aprendermos algo a situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o repetir as mesmas a\u00e7\u00f5es que causaram aquela dor, a dor ensina.",
                "Acho que tudo \u00e9 um meio de defesa. Onde a DOR obviamente e para que n\u00e3o fizessemos coisas prejudiciais a n\u00f3s mesmos, afinal n\u00f3s n\u00e3o costumamos fazer algo que vai nos machucar\nJ\u00e1 a dor eu acho bem mais confusa e n\u00e3o consigo explicar direito. Mas vou tentar falar o que acho .\nTristeza pra mim e um meio de coisas que a longo prazo v\u00e3o nos machuca. Diferente da dor que e mais para algo moment\u00e2neo. A tristeza serve pra gente a longo prazo n\u00e3o se ferir tanto fisicamente quanto mentalmente",
                "Porque estamos suscet\u00edveis a isso, u\u00e9.\n\nTodo animal passa por frustra\u00e7\u00f5es, e as sente profundamente, ocorre que n\u00f3s somos capazes de meditar e refletir sobre pra evitar ou impedir que ocorram novamente",
                "Dor emocional e tristeza s\u00e3o algumas das consequ\u00eancias de nos tornamos Racionais.",
                "De forma muito resumida, porque era \u00fatil para nossa sobreviv\u00eancia,",
                "assim, \u00e9 a natureza humana"
            ]
        },
        {
            "title": "Utopia",
            "selftext": "Por que \u00e9 mais f\u00e1cil n\u00f3s vivermos em um escapismo extremo, onde na nossa mente todos nossos sonhos s\u00e3o realizados e feitos  e temo uma vida perfeita do que enfrentar a realidade e assumir nossos erros e responsabilidades? O ser humano vive num mundo na sua mente",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11vom4e",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "N\u00e3o vejo de forma t\u00e3o dicot\u00f4mica, creio que buscar por um mundo ut\u00f3pico e ao mesmo tempo assumir nossos erros e responsabilidades \u00e9 a forma mais coerente de fazer deste mundo real. A hipocrisia dos sujeitos esta em buscar um mundo melhor mas n\u00e3o fazer nem a pr\u00f3pria parte nessa hist\u00f3ria.\n\nAt\u00e9 porque, a tend\u00eancia \u00e9 que melhoras se tornem cada vez mais ut\u00f3picas devido a burocracia e as crescentes populacionais, e quem definir\u00e1 oque \u00e9 ut\u00f3pico e oque n\u00e3o \u00e9? Por exemplo, h\u00e1 muitos que consideram o comunismo ut\u00f3pico, mas h\u00e1 muitos que n\u00e3o. H\u00e1 muitos que consideram o capitalismo sustent\u00e1vel ut\u00f3pico, j\u00e1 outros veem ele como uma possibilidade.\n\n\"Viver\" num mundo melhor em sua mente n\u00e3o \u00e9 nada mais do que prezar por uma meta, visualiza-la e estuda-la afim de traz\u00ea-la para a realidade. Pelo contr\u00e1rio, n\u00e3o \u00e9 viver e nem visualizar, mas sim fantasiar, ou seja, ilusionar a si pr\u00f3prio.",
                "Nem todos vivem assim. Isso \u00e9 mais coisa de quem n\u00e3o tem responsabilidades, imaturo e/ou ocioso. Uma pessoa adulta e respons\u00e1vel \u00e9 presente e est\u00e1 fincado na realidade.",
                "A realidade \u00e9 uma merda, camarada. Veja o estrago que o capitalismo faz no mundo. Como mudar a realidade? Somos ratos. Another bricks in the wall.",
                "Imaginar um mundo perfeito \u00e9 um dom que apenas o humano possui. \nApesar de ser aparentemente ridiculo, isso nos dist\u00e2ncia um pouco da cruel realidade e gera uma pequena esperan\u00e7a dentro de n\u00f3s.",
                "Imaginar um mundo perfeito \u00e9 um dom que apenas o humano possui. \nApesar de ser aparentemente ridiculo, isso nos dist\u00e2ncia um pouco da cruel realidade e gera uma pequena esperan\u00e7a dentro de n\u00f3s."
            ]
        },
        {
            "title": "Como convencer algu\u00e9m a ouvir a verdade sobre algo?",
            "selftext": "Muitas vezes tenho um \u00f3dio imenso de algo, ou medo, ou qualquer coisa do g\u00eanero, pelo fato de que n\u00e3o tenho o verdadeiro conhecimento sobre aquilo, o que sabemos \u00e9 apenas um recorte, contado a nos por pessoas que tamb\u00e9m n\u00e3o sabem nada sobre o tema. \nComo convencer um cat\u00f3lico a ouvir um pouco sobre a umbanda? Como convencer um direitista a ouvir um pouco sobre as ideias da esquerda?\n(estou usando \"convencer\" na falta de um termo melhor).",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11vkbf4",
            "num_comments": 24,
            "comments": [
                "Nesse casos e quase imposs\u00edvel s\u00e3o fan\u00e1ticos eles n\u00e3o argumentam ou escutam te entendo tenho amigos com diferentes (ideologias por falta melhor de express\u00e3o) e e sempre dif\u00edcil ter um conversa com argumentos com eles sempre coloca o seu s\u00edmbolo em um pedestal que e intoc\u00e1vel e superior a pessoas que n\u00e3o querem a verdade ou conhece outro ponto s\u00f3 querem o conforto e se ancoram em algo e a sua a\u00e7\u00e3o de falar sobre e uma amea\u00e7a a esse algo tudo que n\u00e3o seja esse algo e uma amea\u00e7a , s\u00e3o cegos por sua \u00fanica ideia , ideologias, cren\u00e7a etc ent\u00e3o vc apesar de ir com fatos e documentos isso e inv\u00e1lido para eles b\u00edpedes",
                "N\u00e3o sei se procede, talvez o tempo dir\u00e1, mas eis a\u00ed uma frase interessante:\n\n\"Discutir com um homem que renunciou \u00e0 sua raz\u00e3o \u00e9 como medicar um cad\u00e1ver.\" ~ Thomas Paine.\n\nE por fim, \u00e9 importante definir o que \u00e9 verdade e o que n\u00e3o \u00e9, e se a verdade realmente \u00e9 algo fixo e invari\u00e1vel. >> O que \u00e9 a verdade?",
                "Cara te entendo completamente, como ocultista em uma fam\u00edlia majoritariamente crist\u00e3, e mais ligado as causas da esquerda com dois irm\u00e3os da ultra direita.\n\nO \u00f3dio em s\u00ed \u00e9 um sentimento muito muito misero, mal consegue se sustentar e formar a\u00e7\u00f5es no cotidiano, por isso ele precisa de outros sentimentos como a paix\u00e3o, a soberba, a tirania entre outros sentimentos mais fortes do tipo para se \"manifestar\" em a\u00e7\u00e3o. Por exemplo, as pessoas que possuem \u00f3dio de outras religi\u00f5es usam do preconceito para tal, no entanto, se n\u00e3o fosse pelo preconceito utilizariam do medo, e se n\u00e3o fosse do medo utilizariam de outras coisas.\n\nIsso significa que, para apresentar um conhecimento do tipo a algu\u00e9m voc\u00ea precisa trabalhar as coisas parte por parte, pouco a pouco e ao mesmo tempo de forma integral. Para lidar com o medo, demonstre seguran\u00e7a, para lidar com o preconceito demonstre toler\u00e2ncia, para lidar com a ignor\u00e2ncia demonstre conhecimento... E por ai vai, a melhor forma de mostrar a algu\u00e9m \u00e9 atrav\u00e9s do nosso pr\u00f3prio exemplo.\n\nNo entanto, existe uma barreira ai, pois se a pessoa prefere ignorar **COMPLETAMENTE** o outro lado, tudo isso ser\u00e1 in\u00fatil e s\u00f3 a pr\u00f3pria pessoa pode mudar isso, usando a observa\u00e7\u00e3o de fatores da vida.\n\nUma \u00f3tima forma de come\u00e7ar \u00e9 tratando esse \u00f3dio que mencionou, encontrando qual sentimento dentro de voc\u00ea ele esta utilizando. Oque sabemos \u00e9 pouco sem nenhuma d\u00favida, mas ser\u00e1 que oque n\u00e3o sabemos esta de fato inalcan\u00e7\u00e1vel? \n\nEnfim, espero t\u00ea-lo ajudado, qualquer d\u00favida estou ai!",
                "N\u00e3o tem uma receita de bolo exatamente, o que voc\u00ea pode fazer \u00e9 ir amaciando aos poucos conforme for a pessoa. \n\nN\u00e3o pode jogar de uma vez se n\u00e3o ela te joga de volta.",
                "E por que voc\u00ea acha que est\u00e1 com a verdade? Talvez, o primeiro passo seja entendo que nenhum ser humano \u00e9  neutro. Depois, tenta mostrar de forma concreta, quais benef\u00edcios a pessoa teria em adotar as suas ideias.",
                "verdade?",
                "Apresenta o lado bom daquilo q vc quer convencer, qnd a pessoa ver os benef\u00edcios q isso d\u00e1 a ela a\u00ed vc revela da onde vem",
                "Cara, entenda que ele como uma pessoa sempre vai se envolver em meios e se misturar com pessoas com mesmas ideias,faz sentido lula e Bolsonaro serem amigos pra tomar uma cerveja a ponto de cada um contar segredos particulares um pro outro?, a resposta \u00e9 n\u00e3o, tirando o exemplo, podemos ver que tanto pessoas com certos ideais s\u00e3o sempre cercadas de pessoas com os mesmos ideais que acreditam naquilo que faz sentido pra elas, pra um cat\u00f3lico os protestantes est\u00e3o errados e vice versa, at\u00e9 mesmo no dia a dia elas s\u00e3o influenciadas a refor\u00e7ar aquilo que j\u00e1 acreditam, as pr\u00f3prias m\u00eddias sociais (YouTube, Instagram, Facebook) sempre estar\u00e3o logar\u00edtmicas para apresentar conte\u00fados pra que elas acreditem, basicamente o efeito manada, tem muito mais chance de tu ser mu\u00e7ulmano se nascer no Ir\u00e3, e tem mais chance de tu ser Crist\u00e3o cat\u00f3lico romano se nascer no Brasil, acredito que talvez uma coisa que ajude no convencimento de uma pessoa ao contr\u00e1rio seria ser calmo e Franco com ele, penso igual Chris rock, ele fala que ningu\u00e9m \u00e9 totalmente alguma coisa, pra quest\u00e3o de fam\u00edlia e cuidados com minha filha eu sou conservador, mas prostitui\u00e7\u00e3o eu sou liberal \ud83e\udd23",
                "A verdade \u00e9 a verdade. Mas, a verdade n\u00e3o \u00e9 confort\u00e1vel, nem sempre bonita, raramente agrad\u00e1vel. Ent\u00e3o, \u00e9 mais c\u00f4modo se refugiar na ilus\u00e3o.",
                "[deleted]",
                "Nao existem verdades absolutas, a verdade eh subjetiva, transmitir a sua \"verdade\" pra outra pessoa eh falar com uma parede. Agora querer mudar a opiniao de alguem eh outra historia.",
                "O Imperador Marco Aur\u00e9lio fala pra ter pena e piedade de pessoas ignorantes. \u00c9 \u00f3bvio que \u00e9 muito mais f\u00e1cil falar que fazer, mais \u00e9 um bom exerc\u00edcio mental.",
                "Voc\u00ea n\u00e3o faz, voc\u00ea oferece. Voc\u00ea \"for\u00e7ar\" a pessoa a ouvir sobre s\u00f3 a faz ter a mem\u00f3ria de uma emo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada relacionada as informa\u00e7\u00f5es, voc\u00ea pode tentar criar interesse, mas n\u00e3o for\u00e7ar.\n\nE, sim, voc\u00ea pode de fato saber de algo, n\u00e3o se puna tanto por n\u00e3o saber a opini\u00e3o de cada indiv\u00edduo, isso s\u00f3 te traz sofrimento completamente desnecess\u00e1rio, relaxa um pouco",
                "Acredito que se a pessoa n\u00e3o seja absurdamente arrogante como assim? Suas pr\u00f3prias cren\u00e7as(nao apenas de religi\u00e3o) da para apresentar l\u00f3gicas de pouco em pouco, ao ponto em que a pessoa\nComece a pensar sobre... o problema \u00e9 quando n\u00e3o a pensamento, Oi o pr\u00f3prio pensamento sobre \u00e9 distorcido.\n\nAdemais, acredito que para ter conversas com argumentos sobre algo, os dois tem que ter as devidas habilidades para ter uma boa troca de argumentos.",
                "Sou cat\u00f3lico e n\u00e3o vou conseguir te ajudar a \"convencer um cat\u00f3lico a ouvir um pouco sobre umbanda\". S\u00f3 te sugiro cuidado com esse \u00f3dio imenso que voc\u00ea tem (ou outro sentimento negativo). Voc\u00ea tendo consci\u00eancia disso ou n\u00e3o, pode acabar impactando teus di\u00e1logos com as pessoas, inclusive o tal cat\u00f3lico. Voc\u00ea pode acabar pressionando o outro a acatar as suas ideias e desrespeitar seu livre-arb\u00edtrio.\n\nJ\u00e1 considerou que ele \u00e9 muito feliz sendo cat\u00f3lico e que ele n\u00e3o quer ser umbandista? J\u00e1 considerou que \u00e9 imposs\u00edvel ter duas religi\u00f5es distintas ao mesmo tempo e que suas cosmovis\u00f5es s\u00e3o incompat\u00edveis e que, portanto, deixar ser convencido um pouco de umbanda, \u00e9 deixar de ser cat\u00f3lico, algo que ele quer ser e que n\u00e3o h\u00e1 problema nisso? J\u00e1 considerou que Catolicismo \u00e9 uma das religi\u00f5es mais exigentes intelectual e moralmente (apesar dos aux\u00edlios espirituais que fazem parte da cren\u00e7a, como os sacramentos e a intercess\u00e3o dos santos) e que, por isso, ele n\u00e3o pode participar de outras religi\u00f5es? J\u00e1 considerou que ele estudou sobre umbanda e tem um ju\u00edzo sobre o mesmo que simplesmente difere do seu e que voc\u00ea n\u00e3o pode querer obrig\u00e1-lo a mudar seu ju\u00edzo? J\u00e1 considerou que voc\u00ea est\u00e1 mais longe da verdade do que ele e que voc\u00ea \u00e9 quem precisa ser convencido?\n\nCom as perguntas acima, espero que te ajude a se colocar um pouco no lugar dele e a entend\u00ea-lo, aceitando o livre-arb\u00edtrio dele e suas escolhas, opini\u00f5es e convic\u00e7\u00f5es."
            ]
        },
        {
            "title": "Porque temos ci\u00fames?",
            "selftext": "Muitos casais hoje em dia tem ci\u00fames, claro, \u00e9 totalmente normal, mas afinal, por que temos ci\u00fames das outras pessoas?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11va9le",
            "num_comments": 21,
            "comments": [
                "Ci\u00fames \u00e9 o sentimento que voc\u00ea tem quando percebe que a pessoa que gosta pode ser feliz sem voc\u00ea. O gostar n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 rom\u00e2ntico, isso acontece com qualquer tipo de rela\u00e7\u00e3o.\n\nO apego explica, mas explicar a origem do apego \u00e9 querer demais nessa hora em um s\u00e1bado \ud83e\udd79\ud83d\ude4f\ud83c\udffc",
                "Porque n\u00e3o gostamos de nos deparar com a no\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o somos exclusivos",
                "Talvez por que temos a ideia de posse.",
                "Por causa q quando acostumamos com aquilo ou aquela pessoa, n\u00f3s consideramos q aquilo \u00e9 nosso e nem todo mundo pode encostar, tomamos posse daquilo",
                "\u00c9 porque voc\u00ea conhece seu valor, enquanto a outra pessoa n\u00e3o est\u00e1 valorizando isso; n\u00e3o reconhece.",
                "Ci\u00fames \u00e9 um segundo sentimento que vem do amor quando tu percebes que n\u00e3o est\u00e1 sendo bom o suficiente para seu parceiro, desta forma, ele procura outrems",
                "Acho q \u00e9 uma mistura de inseguran\u00e7a, com medo de perder ou medo q a outra pessoa comece a gostar de algu\u00e9m q n \u00e9 vc, normalmente quando estamos em um relacionamento esperamos ser a pessoa especial na vida daquela outra mas se vemos ela tratar algu\u00e9m de forma especial tb ficamos com ci\u00fames por querer ser exclusivo. \u00c9 bem doido mas \u00e9 algo natural s\u00f3 n\u00e3o pode deixar isso te consumir e estragar seu relacionamento",
                "N\u00e3o existe uma resposta exata quando se trata de ser humano.",
                "Acho que isso se deve ao sentimento de insufici\u00eancia.. ![gif](emote|free_emotes_pack|upvote)",
                "Medo. Preocupa\u00e7\u00e3o. Ansiedade. Bem resumidamente.\n\nAs vezes inseguran\u00e7a",
                "Controle. Gostamos de controlar e, at\u00e9 certo ponto, de ser controlado. As pessoas que s\u00e3o objeto de desejo s\u00e3o tamb\u00e9m objetos de posse. \n\nPerceber que o objeto desejado tamb\u00e9m \u00e9 um ser independente, desejante, e que, acima de tudo, deseja outros objetos, quebra nossa fantasia.\n\nCi\u00fame \u00e9 passional e corrosivo, n\u00e3o existe dosagem adequada, mas suprimir n\u00e3o faz deixar de existir, o ideal \u00e9 conversar, de prefer\u00eancia com um terapeuta.",
                "Na minha vida, antes do ci\u00fames vem algo interior da pessoa que o sente, no caso \u00e9 a baixa auto estima que faz a pessoa achar que n\u00e3o \u00e9 o suficiente. Isso faz com que esse sentimento de achar que pode ser facilmente trocado comece a criar uma posse sobre a pessoa que a ama, pra prend\u00ea-la a ela, com chantagens emocionais. Se voc\u00ea se sente bem consigo mesmo e sabe seu valor, voc\u00ea n\u00e3o tem medo de perder algu\u00e9m para outro, pois n\u00e3o h\u00e1 uma depend\u00eancia da pessoa.",
                "Acho que ci\u00fames \u00e9 um ato territorialista, n\u00e3o querer algo que \u00e9 seu (ou considera ser seu) nas m\u00e3os de outro da mesma esp\u00e9cie",
                "Simplesmente por atribuirmos coisas, objetos e pessoas como \"nosso\".",
                "S\u00f3 sei que nada sei (\u2060*\u2060\ua4aa\u2060\u30ee\u2060\ua4aa\u2060*\u2060)",
                "(Desculpa por qualquer erro de portugu\u00eas)Por medo de perder oque  mais amamos, pois no fundo n\u00f3s sabemos que nada, vai substituir essa pessoa ou momento"
            ]
        },
        {
            "title": "a metaf\u00edsica \u00e9 in\u00fatil?",
            "selftext": "A metaf\u00edsica seria algo, digamos que, in\u00fatil? Pode dar um ponto de vista sincero, estamos aqui para compartilhar ideias",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11uqvgv",
            "num_comments": 25,
            "comments": [
                "A metaf\u00edsica n\u00e3o \u00e9 in\u00fatil. Ela estabelece um ponto de partida pra uma percep\u00e7\u00e3o de mundo (ou at\u00e9 mesmo um m\u00e9todo) que pode ser usado pra diversas \u00e1reas da vida; desde moralidade at\u00e9 a \u00e9tica. \n\nA maior parte das organiza\u00e7\u00f5es sociais que desenvolvemos enquanto esp\u00e9cie estiveram calcadas em princ\u00edpios metaf\u00edsicos. Vide a \u00e9tica protestante calvinista que alicer\u00e7ou a cultura capitalista, por exemplo. Esse reflexo da metaf\u00edsica s\u00f3 foi deixar de ser um guia real pra esse tipo de coisa com o avan\u00e7o e estrutura\u00e7\u00e3o do materialismo.\n\nAgora, se ela \u00e9 a forma mais correta de estabelecer pontos de partida pra uma epistemologia que gerar\u00e1 vis\u00f5es sobre moralidade, \u00e9tica, organiza\u00e7\u00e3o social etc.; isso j\u00e1 \u00e9 outro debate\u2026",
                "Definitivamente n\u00e3o, eu poderia ficar mais de 1000 anos aqui listando como a metaf\u00edsica mudou minha vida!\n\nComo artista, praticamente toda raiz do simbolismo que uso vem da metaf\u00edsica e seus conjuntos/aspectos arquet\u00edpicos. Minha arte n\u00e3o significaria nada sem eles e muito menos minha criatividade. Al\u00e9m disso, experi\u00eancias transcendentais que j\u00e1 tive ao analisar obras n\u00e3o somente minhas como de outras pessoas me fizeram por v\u00e1rias vezes enxergar o mundo n\u00e3o de uma forma negativa ou otimista, mas temporalmente realista e bela. Dessa forma, juntamente ao trabalho de Nise da Silveira e outros psic\u00f3logos, podemos constatar logicamente que a arte em sua pureza arquet\u00edpica ao ser manuseada pela criatividade pode literalmente salvar vidas e trazer felicidade as pessoas.\n\nNo aspecto espiritual, vezes religioso e vezes puramente filos\u00f3fico, a metaf\u00edsica foi e \u00e9 essencial para que eu contemple grandes conhecimentos, de forma a analisar meus erros pela raiz e mudar a partir do refinamento dessas ideias, como tamb\u00e9m me proveu de forma origin\u00e1ria grandes riquezas e prazeres indescrit\u00edveis a palavra.\n\nA metaf\u00edsica \u00e9 essencial para a forma\u00e7\u00e3o de valores \u00e9ticos e morais, e tamb\u00e9m para a condu\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo em comunica\u00e7\u00e3o com ele mesmo e a sociedade e o mundo, isso porque no metaf\u00edsico se encontra a raiz das quest\u00f5es tanto formadoras da ilus\u00e3o como do conhecimento. Dessa forma, podemos enxergar a metaf\u00edsica como uma pedra, cuja beleza e utilidade seriam indescrit\u00edveis ao homem, e justamente por isso o mesmo prefere ignora-la ou tentar substitui-la, por n\u00e3o haver verdadeiro controle sobre ela.",
                "existe dois sentidos atualmente do termo: \"metaf\u00edsicas\" e \"Metaf\u00edsica\". \n\nGeralmente se usa nesse primeiro, podendo ser at\u00e9 plural. Significa a cristaliza\u00e7\u00e3o de um modo de conceber o mundo. \u00c9 sin\u00f4nimo de cosmovis\u00e3o (weltanschauung). E a\u00ed fala-se de uma metaf\u00edsica hindu, uma metaf\u00edsica crist\u00e3, uma metaf\u00edsica isl\u00e2mica, uma metaf\u00edsica contempor\u00e2nea/ocidental etc. \u00c9 in\u00fatil conhecer? N\u00e3o. Ela \u00e9 um ponto de unidade das artes e ideias de um grupo. Significa que voc\u00ea pode, por exemplo, ler a literatura cl\u00e1ssica japonesa pra entender a metaf\u00edsica budista e vice-versa, ou pode ler a literatura ocidental pra pensar no cristianismo e vice-versa, e da\u00ed isso d\u00e1 um senso de unidade e compreens\u00e3o mais profundo das \u00e9pocas, das culturas e, por compara\u00e7\u00e3o, da sua pr\u00f3pria cultura presente.\n\n&#x200B;\n\nmas Metaf\u00edsica mesmo \u00e9 mais do que isso. N\u00e3o existe \"Metaf\u00edsicas\", \u00e9 uma s\u00f3.\n\nDois exemplos: a) imagine uma pessoa que viveu e morreu. Imagine se fosse poss\u00edvel ser onisciente sobre essa pessoa, ou seja, conhecer todos os fatos da vida dela. A\u00ed voc\u00ea teria uma vis\u00e3o perfeita sobre ela e, mais ainda, teria uma vis\u00e3o da unidade dessa vida (quais fatores pesaram mais, quais pesaram menos, quais a pessoa se preocupou mais, quais ela devia ter se preocupado mais etc.). Tudo isso \u00e9 **objetivo**, e \u00e9 conceb\u00edvel humanamente, mesmo sendo imposs\u00edvel de se ter. E nessa vis\u00e3o objetiva n\u00e3o existe duas concep\u00e7\u00f5es: o que \u00e9, \u00e9.\n\nb) imagine uma planta, sei l\u00e1, um girassol. E agora imagine todos os conhecimentos poss\u00edveis que \u00e9 poss\u00edvel se extrair do girassol: em suma, a bot\u00e2nica (sobre como funciona uma planta em geral, o crescimento do caule, a forma\u00e7\u00e3o das sementes, a reprodu\u00e7\u00e3o, at\u00e9 casos como o uso das sementes para fins medicinais etc. etc.) Tudo isso est\u00e1 na planta e precisa haver uma grande quantidade de verdades fixas sobre esse girassol, do contr\u00e1rio ele n\u00e3o se manteria est\u00e1vel, e ele, como as demais coisas, se transformariam o tempo todo na nossa frente.\n\n&#x200B;\n\nOntologia \u00e9 perceber isso nas coisas. Todos os nossos conhecimentos sobre algo s\u00e3o parciais, mas eles s\u00e3o parciais em rela\u00e7\u00e3o a esse \"conhecimento perfeito\", que \u00e9 imagin\u00e1vel pelo ser humano, ainda que n\u00e3o seja ating\u00edvel na pr\u00e1tica. N\u00f3s temos limites: o tempo, a disponibilidade de recursos, o interesse pessoal. E ainda assim s\u00f3 pode existir verdade em rela\u00e7\u00e3o a essa verdade absoluta que est\u00e1 embutida nas coisas.\n\nMetaf\u00edsica \u00e9 meditar isso, mas n\u00e3o mais sobre os objetos particulares ou sua esp\u00e9cie, e sim como o conjunto total das coisas. Ou seja, assim como cada coisa tem uma unidade imagin\u00e1vel, o conjunto das coisas tamb\u00e9m tem. Esse conjunto \u00e9 a fonte e r\u00e9gua de qualquer conhecimento.\n\nPra que serve?\n\nEm suma, pra aprender a ter a medida de quanto voc\u00ea sabe em rela\u00e7\u00e3o ao quanto n\u00e3o sabe. E para acessar o centro de onde toda a cultura humana, portanto todas as metaf\u00edsicas, que s\u00e3o uma vers\u00e3o parcial da Metaf\u00edsica, nascem. Para chegar \u00e0 Metaf\u00edsica basicamente voc\u00ea absorve o m\u00e1ximo que puder de outras metaf\u00edsicas, e a\u00ed vem um estalo e voc\u00ea percebe que tudo isso vem de uma fonte comum e n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o diferente assim. Ou seja, todas as culturas s\u00e3o absurdamente semelhantes, seja a de uma tribo ind\u00edgena, a do Jap\u00e3o do s\u00e9culo XVIII, a dos EUA no s\u00e9culo XXI. Porque todas elas nascem de um mesmo centro de inventividade humana, que , por sua vez, consegue conceber a unidade de todas as coisas.\n\nQuanto mais voc\u00ea embarca nessa jornada, mais a sua intelig\u00eancia \u00e9 treinada para conseguir falar a s\u00e9rio sobre as coisas. E entend\u00ea-las a s\u00e9rio. Quanto menos isso, mais a sua liberdade \u00e9 restrita e voc\u00ea acaba repetindo o que algum grupo manda voc\u00ea dize, ainda que n\u00e3o perceba isso (quanto menos percebe, menos livre).",
                "Metaf\u00edsica n\u00e3o \u00e9 o que muitos pensam. Eu gosto da defini\u00e7\u00e3o que meu professor de Filosofia da Ci\u00eancia deu: \u00e9 um invent\u00e1rio do mundo.\n\nEntre os problemas fundamentais da metaf\u00edsica, encontramos: que coisas existem? Como podemos distinguir uma coisa de outras? Como garantir que n\u00e3o excluamos coisas de sua pr\u00f3pria categoria?\n\nPara dar um exemplo simples, consideremos as uvas. Imagine que eu te pe\u00e7a para me trazer um cacho de uvas. Voc\u00ea precisaria:\n\n1- Achar uma forma de garantir que uvas existem. Se n\u00e3o, ficaria procurando, em v\u00e3o, pelo resto de sua vida.\n\n2-N\u00e3o confundir uvas com outros objetos. Se eu n\u00e3o lhe der uma descri\u00e7\u00e3o precisa o suficiente, voc\u00ea pode acabar me trazendo amoras, jabuticabas, azeitonas...\n\n3- Garantir que, quando voc\u00ea encontre as uvas, n\u00e3o as jogue fora pensando que n\u00e3o s\u00e3o uvas. \n\n\nTudo isso parece relativamente f\u00e1cil e direto no caso das uvas. O problema surge quando voc\u00ea considera objetos mais afastados da \"experi\u00eancia direta\" - que, quando levado a fundo, vira um conceito bem problem\u00e1tico - , mais abstratos. \n\nE, al\u00e9m de objetos - os \"substantivos\" - voc\u00ea tamb\u00e9m pode considerar outras coisas: propriedades, eventos, processos... Categorizar as coisas que existem ou podem existir \u00e9 outra tarefa dos metaf\u00edsicos.\n\nPor que a Metaf\u00edsica \u00e9 de interesse particular para os religiosos? Porque h\u00e1 entidades no \"invent\u00e1rio do mundo\" de um religioso que n\u00e3o est\u00e3o listados nos invent\u00e1rios de outros: deuses, anjos, dem\u00f4nios, fantasmas, orix\u00e1s e outros seres, o que varia de uma religi\u00e3o para a outra.\n\nE, naturalmente, surgem diversas quest\u00f5es para o religioso. Como saber que esses entes existem? Como entrar em contato com eles? Como distinguir esses entes de outros parecidos? - uma \"alma perdida\" de um \"dem\u00f4nio\", por exemplo. Como reconhecer ocorr\u00eancias genu\u00ednas desses entes? - a Igreja Cat\u00f3lica, por exemplo, tem um trabalho para distinguir beatas e santos de encena\u00e7\u00f5es forjadas \n\nMas, de maneira geral, todos fazem alguma forma de Metaf\u00edsica sem notar. A \"utilidade\" de fazer isso de forma consciente \u00e9 ter maior controle sobre as suposi\u00e7\u00f5es subjacentes de nossas teorias e modelos. \n\nPor exemplo, na minha \u00e1rea, F\u00edsica, a descri\u00e7\u00e3o de part\u00edculas era um a priori da Mec\u00e2nica Cl\u00e1ssica. Somente quando a Mec\u00e2nica Qu\u00e2ntica surgiu come\u00e7ou-se a considerar sistemas com estados n\u00e3o caracterizados por trajet\u00f3rias.  \n\nOutro exemplo interessante a considerar \u00e9 o das categorias de part\u00edculas. Por que podemos chamar duas part\u00edculas em dois lugares do mundo de \"el\u00e9trons\", por exemplo? Esse agrupamento \u00e9 baseado em leis experimentais. \n\nObservamos que essas part\u00edculas tem algumas propriedades comuns em um n\u00famero finito de experimentos. Quando afirmarmos que pertencem a uma mesma categoria, estamos dizendo, com base nesse n\u00famero finito de experimentos, elas se comportar\u00e3o da mesma forma em qualquer outro experimento. \n\nEnt\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o trivial. Se algum dia descobr\u00edssemos duas part\u00edculas que se \"parecem\" com el\u00e9trons mas que se comportam de modo diferente em algum experimento, a pr\u00f3pria categoria \"el\u00e9tron\" cairia por terra.",
                "Sua pergunta \u00e9 muito vaga e acho que seria interessante reformular e dizer especificamente em que sentido \u00e9 in\u00fatil. Voc\u00ea acha que a l\u00f3gica modal que opera em mundos poss\u00edveis \u00e9 in\u00fatil?",
                "A metaf\u00edsica \u00e9 uma \u00e1rea da filosofia que se preocupa com as quest\u00f5es fundamentais sobre a exist\u00eancia, a realidade, a causalidade, o ser e o n\u00e3o ser. Embora seja uma \u00e1rea complexa e abstrata, h\u00e1 v\u00e1rias maneiras de explicar a import\u00e2ncia da metaf\u00edsica em termos mais compreens\u00edveis. Aqui est\u00e3o algumas das principais raz\u00f5es pelas quais a metaf\u00edsica \u00e9 importante:\r  \n\r  \n1. Compreender a natureza do universo: A metaf\u00edsica ajuda a entender o universo como um todo, incluindo a natureza das coisas materiais e imateriais. Isso inclui quest\u00f5es como \"O que \u00e9 a realidade?\", \"Qual \u00e9 a natureza do ser humano?\" e \"O que \u00e9 o tempo?\".\r  \n\r  \n2. Explorar as origens do conhecimento: A metaf\u00edsica \u00e9 importante para explorar as origens do conhecimento humano e a natureza do pensamento e da cogni\u00e7\u00e3o. Isso inclui quest\u00f5es como \"Como sabemos o que sabemos?\", \"O que \u00e9 a verdade?\" e \"Como podemos distinguir o conhecimento verdadeiro do falso?\".\r  \n\r  \n3. Entender a natureza do ser: A metaf\u00edsica \u00e9 importante para entender a natureza do ser e o que torna as coisas o que elas s\u00e3o. Isso inclui quest\u00f5es como \"O que \u00e9 a identidade?\", \"O que \u00e9 a personalidade?\" e \"O que \u00e9 a consci\u00eancia?\".\r  \n\r  \n4. Explorar quest\u00f5es morais e \u00e9ticas: A metaf\u00edsica \u00e9 importante para explorar quest\u00f5es morais e \u00e9ticas, incluindo quest\u00f5es como \"O que \u00e9 o bem?\", \"O que \u00e9 o mal?\" e \"O que \u00e9 a justi\u00e7a?\".\r  \n\r  \n5. Investigar a natureza da realidade: A metaf\u00edsica \u00e9 importante para investigar a natureza da realidade e descobrir se ela \u00e9 objetiva, subjetiva ou uma combina\u00e7\u00e3o de ambas. Isso inclui quest\u00f5es como \"O que \u00e9 a realidade?\", \"O que \u00e9 a verdade?\" e \"O que \u00e9 a percep\u00e7\u00e3o?\".\r  \n\r  \nEm resumo, a metaf\u00edsica \u00e9 importante porque ajuda a entender as quest\u00f5es fundamentais sobre a exist\u00eancia, a realidade e a natureza do ser. Ao explorar essas quest\u00f5es, a metaf\u00edsica pode nos ajudar a obter uma compreens\u00e3o mais profunda do mundo em que vivemos e de n\u00f3s mesmos.",
                "A Metaf\u00edsica \u00e9 o ramo mais importante da Filosofia, por servir como base \u00e0s demais, pois ela trata do ente (o que \u00e9) enquanto ente, enquanto os demais sup\u00f5e o ente.\n\nA Metaf\u00edsica \u00e9 in\u00fatil no mesmo sentido da Filosofia, n\u00e3o possui utilidade pr\u00e1tica, material, imediata e moment\u00e2nea (ela n\u00e3o vai tirar a fome que voc\u00ea sente agora ou pagar o boleto que voc\u00ea acabou de receber).\n\nEntretanto, se voc\u00ea considerar um outro conceito de utilidade, ela \u00e9 sim muito \u00fatil. A Filosofia \u00e9 o amor \u00e0 sabedoria (ou a busca pela sabedoria), que \u00e9 a contempla\u00e7\u00e3o da Verdade, que \u00e9 o fim \u00faltimo do ser humano (ou seja, sua felicidade, o fim que n\u00e3o \u00e9 meio para outro fim). Sob este \u00e2ngulo, \u00e9 bastante \"\u00fatil\", n\u00e3o \u00e9 verdade?\n\nA Metaf\u00edsica \u00e9 o alicerce da Filosofia. N\u00e3o s\u00f3 pelo que eu disse no in\u00edcio, mas tamb\u00e9m pelo seguinte: a L\u00f3gica \u00e9 a arte de construir pensamentos corretos. Quais s\u00e3o os seus princ\u00edpios? 1) Identidade 2) N\u00e3o Contradi\u00e7\u00e3o 3) Terceiro Exclu\u00eddo. Todos os 3 princ\u00edpios s\u00e3o metaf\u00edsicos. 1) O ente \u00e9 igual a ele mesmo 2) O ente n\u00e3o pode ser e n\u00e3o ser ao mesmo tempo sob o mesmo aspecto 3) Ou o ente \u00e9, ou ele n\u00e3o \u00e9. N\u00e3o h\u00e1 outra via.\n\nN\u00e3o apenas os princ\u00edpios da L\u00f3gica pela qual pensamos s\u00e3o metaf\u00edsicos, mas os princ\u00edpios do pr\u00f3prio ato de filosofar: 1) Algo existe 2) Algo se move (movimento no sentido metaf\u00edsico) 3) A mente humana \u00e9 capaz de perceber/adequar-se ao ente/movimento.\n\nEspero ter contribu\u00eddo na reflex\u00e3o.",
                "N\u00e3o h\u00e1 nada mais metaf\u00edsico que chocolates, pequena.",
                "Voc\u00ea sabe qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre a metaf\u00edsica e a f\u00edsica? A metaf\u00edsica \u00e9 o que voc\u00ea pensa que existe. A f\u00edsica \u00e9 o que te d\u00e1 um tapa na cara quando voc\u00ea est\u00e1 errado.",
                "Metaf\u00edsica n\u00e3o pode ser provada! Se ela \u00e9 provada deixa de ser metaf\u00edsica. Mas n\u00e3o \u00e9 in\u00fatil, a metaf\u00edsica s\u00e3o teorias para explicar alguma coisa, apenas especula\u00e7\u00f5es! Mas nunca se deve confundir metaf\u00edsica com ci\u00eancia . Metaf\u00edsica sempre vai ser algo abstrato e incerto at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio.",
                "[removed]",
                "[deleted]",
                "At\u00e9 essa afirma\u00e7\u00e3o estabelece uma vis\u00e3o metaf\u00edsica :v",
                "O que \u00e9 a Filosofia?",
                "N\u00e3o. \u00c9 uma ferramenta epist\u00eamica comum, assim como o empirismo."
            ]
        },
        {
            "title": "A paix\u00e3o nos cega e isso \u00e9 perigoso...",
            "selftext": "Quando estamos apaixonados por uma pessoa vivemos preocupados, anciosos, esperando a semana inteira por um m\u00ednimo momento de contato com aquela pessoa. Pensamos mil coisas irracionais quando essa tal pessoa deixa de responder uma mensagem rapidamente, ficamos tentando passar a melhor imagem poss\u00edvel de n\u00f3s mesmos para essa pessoa, evitamos ao m\u00e1ximo dizer n\u00e3o, pois temos medo de magoar aquela pessoa e perdermos ela; esta fase \u00e9 bem comum no in\u00edcio dos relacionamentos, e essa fase passa, e a\u00ed voc\u00ea descobre se essa pessoa \u00e9 ou n\u00e3o certa para voc\u00ea. O problema \u00e9 quando mesmo depois de muito tempo voc\u00ea continua apaixonado por aquela pessoa, mas essa paix\u00e3o n\u00e3o \u00e9 comum, pois ela gera depend\u00eancia ou se n\u00e3o possessividade; e ent\u00e3o voc\u00ea se torna um parceiro dependente ou super ciumento por aquela pessoa. E o motivo a maioria das vezes \u00e9 causado por uma simples palavra: frustra\u00e7\u00e3o. A frustra\u00e7\u00e3o faz com que voc\u00ea crie depend\u00eancia ou possessividade por aquela pessoa porque voc\u00ea tem medo de perd\u00ea-la, pois voc\u00ea n\u00e3o s\u00f3 enxerga essa pessoa como seu parceiro, mas sim como uma v\u00e1lvula de escape para seus problemas e frustra\u00e7\u00f5es. E se a \u00edndole do seu parceiro for maliciosa, voc\u00ea vai se machucar e machucar tamb\u00e9m ao seu parceiro, pois suas expectativas, alegrias, sonhos e emo\u00e7\u00f5es est\u00e3o depositadas naquela pessoa.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11udyv6",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Pois \u00e9. A paix\u00e3o n\u00e3o precisa ser por pessoas: pode ser por coisas, por subst\u00e2ncias, por ideias e por a\u00ed vai. \n\nO Siddarta Gautama (conhecido como Buda) chegou \u00e0 mesma conclus\u00e3o que voc\u00ea h\u00e1 2.500 anos. Para ele, o apego \u00e9 fonte de todo o sofrimento. E, para extinguir o sofrimento, basta extinguir o apego. \n\nOs fil\u00f3sofos, em todos os tempos, no Ocidente e em outras regi\u00f5es do mundo, tamb\u00e9m concordariam com voc\u00ea. No Ocidente chamamos esse apego de \"paix\u00f5es da alma\" que s\u00e3o obsess\u00f5es da mente. Viver com essa paix\u00e3o \u00e9 viver com um v\u00e9u que nos cega e emburrece. \u00c9 uma escravid\u00e3o, percebe?\n\nImagine como deve ser ruim para qualquer pessoa ser objeto do desejo. \u00c9 ainda pior que desejar, pois vc se torna objeto.\n\nEnt\u00e3o, mano, se a filosofia pode te dar um conselho pr\u00e1tico \u00e9: liberte-se pois isso s\u00f3 vai causar sofrimento.",
                "Por isso que eu uso \u00f3culos de sol quando estou apaixonado, costuma dar certo.",
                "Eu era bem assim, bro, era bem chato. Mas de uns tempos pra c\u00e1 eu venho perdido bastante esse lance de ci\u00fames e coisas do tipo.\n\nAcaba que mesmo quando t\u00f4 nos meus momentos tchubirao d\u00e3o d\u00e3o de fofura e paix\u00e3o, eu memorizo \"Ok, eu tenho que manter consci\u00eancia do que penso e fa\u00e7o, deixa eu pensar na l\u00f3gica de tudo que eu t\u00f4 sentindo\"\n\nAi fica mais f\u00e1cil eu organizar um amor eticamente certo, digamos assim."
            ]
        },
        {
            "title": "Se Deus existe ou n\u00e3o, realmente faz diferen\u00e7a?",
            "selftext": "O bem \u00e9 real, temos a capacidade de abrir m\u00e3o do benef\u00edcio pr\u00f3prio para ajudar o pr\u00f3ximo. N\u00e3o importa se essa capacidade \u00e9 divina e veio de um Deus ou se foi um tra\u00e7o evolutivo que ditou que ajudar o proximo aumenta a chance de sobreviv\u00eancia. Dentro de n\u00f3s h\u00e1 o potencial de amar e melhorar o mundo. Pouco importa se Deus existe ou n\u00e3o, o amor existe, e isso basta. Nem sempre a filosofia nos ensina a resposta, mas ensina a fazer as perguntas certas, e acho que nesse caso n\u00e3o deviamos nos preocupar tanto perguntando qual a origem do amor, mas sim como podemos amar.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11u9tav",
            "num_comments": 45,
            "comments": [
                "Concordo com cada palavra sabiamente escrita nesta publica\u00e7\u00e3o, parab\u00e9ns OP!",
                "Eram os deuses astronautas?",
                "Sugiro que vejam o debate sobre a exist\u00eancia de Deus com argumentos precisos entre Bertrand Russell e o padre Copleston. Este, crist\u00e3o; aquele, agn\u00f3stico. Outro argumento, do ponto de vista formal, foi elaborado por Kurt Godel. Vale a pena dar uma lida e depois voltar aqui para discutir alguns pontos.",
                "Depende do deus. Se voc\u00ea se refere ao deus crist\u00e3o milimetricamente igualzinho a b\u00edblia... Fudeu. Se for s\u00f3 um criador que criou o mundo de boas la, ent\u00e3o acho que n\u00e3o faz diferen\u00e7a. A menor que tenha hell. E se os crit\u00e9rios pra entrar no c\u00e9u n\u00e3o forem rid\u00edculos iguais os da biblia",
                "A exist\u00eancia ou n\u00e3o de Deus faz diferen\u00e7a para quem espera algo no al\u00e9m-t\u00famulo. Para a vida real, tamb\u00e9m acho que n\u00e3o faz muita diferen\u00e7a. As pessoas que extraem amor de suas religi\u00f5es provavelmente tamb\u00e9m seriam amorosas, caso fossem ateias. Aquelas que tranformam seus deuses em guerras santas t\u00eam a viol\u00eancia em sua personalidade. Acredito que \u00e9 bem mais uma quest\u00e3o de car\u00e1ter e personalidade do que a dicotomia ser/n\u00e3o ser de\u00edsta.",
                "Eu n\u00e3o posso dizer que Deus exista, assim como eu n\u00e3o posso dizer que n\u00e3o exista. Deus est\u00e1 ligado \u00e0 f\u00e9 (fidelidade, fidelizar), ou seja, eu somente creio (cren\u00e7a), uma frase que li a um tempo atr\u00e1s, n\u00e3o me lembro o autor \u201cse n\u00e3o existisse Deus, o homem seria seu pr\u00f3prio Deus\u201d, imagine como seria o mundo, com todas as pessoas agindo como seu pr\u00f3prio Deus? Seria um completo caos. No livro de 1 Jo\u00e3o 4:8 diz que quem n\u00e3o ama n\u00e3o conhece Deus, porque Deus \u00e9 amor, algu\u00e9m aqui fez uma brilhante coloca\u00e7\u00e3o \u201cn\u00e3o devemos questionar a origem do amor, mas sim, como amar\u201d, assim tamb\u00e9m \u00e9 Deus.",
                "Se Deus n\u00e3o existe, tamb\u00e9m n\u00e3o existe a justi\u00e7a. \n\nTodos somos postos diante da salva\u00e7\u00e3o ou condena\u00e7\u00e3o eterna, de acordo com a forma que vivemos nossa vida na terra. Se seguimos as regras seremos salvos, se n\u00e3o seremos condenados. Todas as religi\u00f5es tem este aspecto e por isso foram utilizadas muitas vezes durante a hist\u00f3ria como forma de controle das pessoas.\n\nDeus recompensar\u00e1 aqueles que vivem de forma \u00edntegra. Mas na realidade o que vemos \u00e9 o contr\u00e1rio. As pessoas mais oportunistas e com menos escr\u00fapulos s\u00e3o as que mais alcan\u00e7am sucesso material no mundo. As fam\u00edlias mais ricas e poderosa do mundo, tem um passado constru\u00eddo atrav\u00e9s do trabalho escravo, da explora\u00e7\u00e3o, de assassinatos. Estas pessoas vivem o para\u00edso na terra, enquanto muitos justos sofrem sua vida inteira.\n\nSe Deus n\u00e3o existe, tamb\u00e9m n\u00e3o existe justi\u00e7a para todos aqueles que cometeram crimes e escaparam a justi\u00e7a do homem. Pensar desta forma, para mim \u00e9 perturbador.",
                "Entao, mas se as pessoas forem acreditar que Deus n existe, as pessoas n\u00e3o vao ligar se n\u00e3o ajudam aos outros, pq n\u00e3o sentem a necessidade de serem bons como cita na religi\u00e3o. Se acreditarem q existe, vao querer ajudar para \"fazer o seu dever\" e se sentirem melhor",
                "Olha, eu acho legal estudar filosofia, atingir conhecimento, eu planejo estudar filosofia crist\u00e3 e hindu, mas se voc\u00ea tiver falando de alterar o dia a dia, n\u00e3o, porque a \u00e9tica tamb\u00e9m n\u00e3o pressup\u00f5e Deus, ela s\u00f3 pressup\u00f5e a raz\u00e3o, e a raz\u00e3o n\u00e3o pressup\u00f5e nada al\u00e9m da l\u00f3gica (e alguns princ\u00edpios metaf\u00edsicos e matem\u00e1ticos).",
                "Se n\u00e3o existe tamo ferrado, se existe mais ainda",
                "Cai na \"Aposta de Pascal\".",
                "Deus existir ou n\u00e3o \u00e9 a maior quest\u00e3o que j\u00e1 se fez, \u00e9 fundamental ter a resposta dela, \u00e9 a quest\u00e3o que se perdurou por mil\u00eanios, pessoas morreram por essa quest\u00e3o, pessoas d\u00e3o a vida delas pela exist\u00eancia de Deus, a Moral, a \u00c9tica, a raz\u00e3o e o sentido da vida est\u00e3o baseados nesta quest\u00e3o.",
                "N\u00e3o faz diferen\u00e7a, ele \u00e9 o arquiteto de tudo, a ideia desse labirinto ideol\u00f3gico e f\u00edsico \u00e9 acharmos um ideal de exist\u00eancia que caibam toda nossa loucura sem que acabemos explodindo, e mesmo explodindo, achando um jeito de ficar em paz com isso.",
                "N\u00e3o faz diferen\u00e7a, mas a maioria das pessoas t\u00eam dificuldade em aceitar que tudo chega ao fim.\nPreferem acreditar que a vida \u00e9 apenas um tutorial que te preparar para uma eternidade.",
                "Existindo ou n\u00e3o, n\u00e3o melhora e nem piora nada. Pois o amor tamb\u00e9m \u00e9 relativo. Tem coisas que vc poderia n\u00e3o considerar como amor que outra pessoa acredita que seja",
                "Espero ajudar com algumas contribui\u00e7\u00f5es/reflex\u00f5es:\n\n1) Antes de fazer o ju\u00edzo se faz diferen\u00e7a ou n\u00e3o, primeiro \u00e9 preciso definir pelo menos parcialmente o que \u00e9 ou quem \u00e9 Deus. Que Ele seja a Causa Incausada, o Motor Im\u00f3vel, o Logos ordenador de todas as coisas, a princ\u00edpio, pode n\u00e3o significar muito. Entretanto, mais do que significar que Ele tenha criado os demais entes, isso significa que Ele os mant\u00e9m todos em seu Ser. \u00c9 como se enquanto Deus \"pensa\" nos entes, Ele os mant\u00e9m em seu Ser, e se Ele \"dormisse\", todos os demais entes deixariam de ser, pois eles s\u00e3o por participa\u00e7\u00e3o do Ser d'Ele, enquanto Ele \u00e9 o pr\u00f3prio Ser. Levando em conta o papo de amor na descri\u00e7\u00e3o da pergunta, n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel buscar viver uma vida que seja agrad\u00e1vel a Ele? A religi\u00e3o ajuda muito nesse sentido. A religi\u00e3o \u00e9 uma virtude anexa \u00e0 virtude cardeal da justi\u00e7a, que \u00e9 a vontade firme e constante de dar ao outro aquilo que lhe \u00e9 devido (de direito). A religi\u00e3o \u00e9 dar a Deus o culto que Lhe \u00e9 devido. Veja que justi\u00e7a (ou religi\u00e3o) nem sempre se trata de \"equalizar\" a balan\u00e7a, ou seja, se te foi dado X, voc\u00ea deve X a quem te deu X. H\u00e1 vezes que \u00e9 simplesmente imposs\u00edvel equalizar, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel tentar retribuir ao m\u00e1ximo. Por exemplo, seus pais te deram a vida. Voc\u00ea n\u00e3o pode ger\u00e1-los como eles fizeram contigo, mas voc\u00ea pode e deve am\u00e1-los, honr\u00e1-los, respeit\u00e1-los e auxili\u00e1-los pelo resto da vida. O mesmo \u00e9 verdade em rela\u00e7\u00e3o a Deus. Em suma, \u00e9 razo\u00e1vel considerar Deus no seu dia a dia e cultu\u00e1-Lo, o que faz diferen\u00e7a na vida de uma pessoa.\n\n2) Considerando o que Arist\u00f3teles nos ensinou, que a felicidade \u00e9 o fim \u00faltimo (o fim que n\u00e3o \u00e9 meio de outro fim) e que ela consiste na contempla\u00e7\u00e3o da Verdade e considerando que Deus \u00e9 a Verdade, isso \u00e9 o mesmo que dizer que contemplar a Deus \u00e9 a felicidade do ser humano. H\u00e1 religi\u00f5es compat\u00edveis com essa vis\u00e3o. O Catolicismo, por exemplo, diz que o fim de ser humano \u00e9 vis\u00e3o beat\u00edfica (a capacidade dada por Deus aos santos de \"v\u00ea-Lo\" por meio da gra\u00e7a santificante) e a comunh\u00e3o plena e perfeita com Ele. Logo, Deus faz total diferen\u00e7a na vida de algu\u00e9m, pois contempl\u00e1-Lo \u00e9 a felicidade plena do ser humano.\n\n3) Quase todos (para n\u00e3o dizer todos) agn\u00f3sticos dizem que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel saber da exist\u00eancia de Deus, mas vivem como ateus. Acredito que a aposta de Pascal mostre que isso n\u00e3o \u00e9 muito razo\u00e1vel. De forma muito \"pr\u00e1tica\", considere as seguintes possibilidades: 1) Deus existe, mas voc\u00ea escolhe viver como se Ele n\u00e3o existisse 2) Deus n\u00e3o existe, mas voc\u00ea vive como se Ele existisse. Na segunda op\u00e7\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o perde nada. Pode at\u00e9 ganhar inclusive. Muitos estudos dizem como a religi\u00e3o pode ser ben\u00e9fico para o bem estar e felicidade de uma pessoa. Na primeira op\u00e7\u00e3o, voc\u00ea perde a possibilidade de ser feliz at\u00e9 o fim dos tempos. Acho que faz diferen\u00e7a, n\u00e9? ![gif](emote|free_emotes_pack|grin)",
                "Em vez de nos preocuparmos com a origem do amor, o foco deve ser em como podemos colocar em pr\u00e1tica essa capacidade de amar e ajudar o pr\u00f3ximo, independentemente da exist\u00eancia ou n\u00e3o de Deus.",
                "Faz, eu poderia ter mais f\u00e9 em um futuro melhor"
            ]
        },
        {
            "title": "Por que o sucesso \u00e9 sempre atribu\u00eddo ao material e n\u00e3o ao abstrato?",
            "selftext": "J\u00e1 repararam que sempre em uma roda de pessoas quando citam alguma pessoa \"bem sucedida\", sempre se referem \u00e0s conquistas materias e n\u00e3o abstratas dela?\nExemplo:\n\u2014 Fulano venceu na vida, hoje tem carro, casa, come bem, veste bem e etc...\nSendo que isso na verdade \u00e9 s\u00edmbolo dos m\u00e9ritos que a sociedade implanta na nossa cabe\u00e7a para enxergarmos essas \"conquistas\" como os principais objetivos da vida, mas se todos vamos morrer e todos n\u00e3o vamos levar nada, por que dar tanto valor aos bens materiais?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11u984w",
            "num_comments": 47,
            "comments": [
                "A resposta \u00e9 \"tangibilidade\".",
                "Pq na hora das necessidades humanas \u00e9 o material e o dinheiro realmente faram diferen\u00e7a\n\nConforto, sa\u00fade, Boa alimenta\u00e7\u00e3o, lazer de qualidade, acesso a cultura e conhecimento formal, at\u00e9 um papel higi\u00eanico melhor p limpar a bunda custa mais caro.\nN\u00e3o adianta nada ter ilumina\u00e7\u00e3o espiritual e paz interior e passar necessidade, dificuldade e desconforto o tempo todo",
                "Porque vivemos em um mundo capitalista, somos ensinados a pensar o mundo como capitalistas.",
                "Porque no capitalismo ter \u00e9 ser.",
                "Esta ai a grande quest\u00e3o sobre a posse da nossa sociedade, grande parte de n\u00f3s cr\u00ea que somos donos de algo aqui, mas nem paramos para pensar nossa brevidade perante as engrenagens que constru\u00edmos. Eu pensei nisso agora mas talvez algu\u00e9m j\u00e1 tenha falado sobre isso dessa maneira, \" Se quer saber oque \u00e9 seu e oque \u00e9 do mundo, pergunte para as pedras.\"\n\nImagine a brevidade de uma riqueza material, imagine a tolice que \u00e9 mesmo para um viajante distante ou qualquer um que n\u00e3o v\u00ea aquilo como \u00e1pice, e pior ou mais engra\u00e7ado que isso tudo, imagine o rosto daqueles que ao final da vida percebem que a desperdi\u00e7aram correndo atr\u00e1s de algo que nunca as pertenceu. Pois digo e repito, as \u00fanicas coisas que s\u00e3o nossas de verdade s\u00e3o nossas cria\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o falo daquelas que simplesmente s\u00e3o fruto de um processo de mistura e reprodu\u00e7\u00e3o, mas aquelas que vem do fundo do nosso ser, da nossa ess\u00eancia.",
                "Poderia se falar no capitalismo, mas muitas sociedades acumulam riquezas materiais a s\u00e9culos. Muitos que acumulam sabem que v\u00e3o morrer e n\u00e3o v\u00e3o levar nada, por\u00e9m o desejo \u00e9 passar as riquezas para a prole e ela continuar com riquezas, seja por ac\u00famulo de posses por um desejo de sup\u00e9rfluo, seja por ter poder sobre outros, ou seja por outros motivos, mas deixar a riqueza na fam\u00edlia faz esse coment\u00e1rio de \"n\u00e3o vai levar pro t\u00famulo\" meio f\u00e1cil de refutar.\nA fam\u00edlia sempre foi um dos n\u00facleos mais importantes  da maioria das sociedades ocidentais, ent\u00e3o sua fam\u00edlia ter posses, ela tem um poder de se sustentar e prosperar.",
                "Porque dinheiro \u00e9 bom, progresso material \u00e9 bom. Ascender de classe m\u00e9dia baixa para m\u00e9dia alta melhorou muito minha vida. Ir no mercado e ficar escolhendo o mais barato \u00e9 uma merda, ficar andando de transporte publico para tudo \u00e9 uma merda, ter que ficar escolhendo entre A ou B \u00e9 uma merda, n\u00e3o poder ajudar ningu\u00e9m \u00e9 uma merda.\n\nE passar as limita\u00e7\u00f5es para seus filhos tamb\u00e9m \u00e9 horr\u00edvel. Sem dinheiro ou estrutura para criar os filhos, se est\u00e1 condenando eles a terem que passar a vida toda vendendo a for\u00e7a de trabalho por nem 3k mensais.",
                "[deleted]",
                "Voc\u00ea est\u00e1 mencionando uma falsa vit\u00f3ria, um bom trabalho n\u00e3o tem linha de chegada, a vit\u00f3ria \u00e9 um estado constante de trabalho, s\u00f3 seus sucessores v\u00e3o falar de sua vit\u00f3ria, se apenas voc\u00ea fala dos seus m\u00e9ritos, sinto lhe dizer mas voc\u00ea n\u00e3o conquistou nada. Respondendo sua pergunta, s\u00e3o os dois, o material garante a continua\u00e7\u00e3o dos trabalhos e o abstrato fica no imagin\u00e1rio e vis\u00e3o dos que v\u00e3o continuar.",
                "N\u00f3s vivemos em uma sociedade capitalista. Tudo que voc\u00ea quiser fazer, precisa de dinheiro. Portanto, \u00e9 muito dif\u00edcil ter qualidade de vida sem dinheiro. \n\nIsso n\u00e3o significa que a pessoa que tem dinheiro \u00e9 feliz e realizada. Mas \u00e9 muito mais dif\u00edcil ser sem dinheiro. \n\nAcho que a invers\u00e3o aqui \u00e9 sobre como encaramos os bem materiais. A gente devia encara-los como meio e n\u00e3o como finalidade. A gente adquire vens materiais para adquirir qualidade de vida, n\u00e3o como objetivo final. Ent\u00e3o, se voc\u00ea \u00e9 rico mas \u00e9 infeliz, n\u00e3o \u00e9 bem sucedido.",
                "Porque o pov\u00e3o \u00e9 todo materialista e burro.\nPoucos s\u00e3o aqueles que n\u00e3o s\u00e3o.",
                "N\u00e3o creio que seja problema o Ter desde que isso n\u00e3o oprima o Ser. Vivemos num sistema horr\u00edvel que nos oprime e todos sabem que o sonho do oprimido \u00e9 ser o opressor algum dia, e o meio pra isso \u00e9 o capital que instiga esse padr\u00e3o de comportamento. \u00c9 algo legal, claro que n\u00e3o. Ningu\u00e9m deve ser oprimido ou mesmo oprimir. Portanto a culpa n\u00e3o \u00e9 nossa por\u00e9m fomentamos essa conduta. Ter coisas \u00e9 indispens\u00e1vel para a vida afinal \u00e9 f\u00e1cil ser feliz de barriga cheia e se acostumar a isso.",
                "Outro dia tava conversando com uma pessoa que era assim, cheio de sucessos abstratos, mas n\u00e3o conseguia pagar a conta do pr\u00f3prio almo\u00e7o por falta de um material. Kkkkk",
                "Ah mano, mucho complexo, s\u00f3 culpa o sistema e segue de boa",
                "Capitalismo",
                "Pra mim isso foi feito por causa do consumismo. Pessoalmente, acho que ter esses objetivos te torna uma pessoa  vazia.",
                "Qnd crian\u00e7a vc escuta que pode ser o que quiser, e sendo assim poder\u00e1 te o que quiser. \nE somente \u00e9 refor\u00e7ado essa quest\u00e3o de ter.\nNas escolas entramos em disputa por ter mais e melhor, somos endeusados por ter o melhor. \nE \u00e9 um sentimento gostoso n\u00e9, ser admirado, ent\u00e3o eu vou querer sempre ter mais.\nNas familhas vemos disputas, brigas, ci\u00fames e inveja por bem materiais.\nPropagandas na TV jornal...\nEnfim..\n\u00c9 condicional.\nAfinal se voc\u00ea n\u00e3o compra, o empres\u00e1rio n\u00e3o lucra.",
                "eu em particular creio que o sucesso seja abstrato, mas sabemos que tem gente que pensa que \u00e9 material. o que quero dizer \u00e9 que \u00e9 bem relativo, por incr\u00edvel que pare\u00e7a",
                "Imagino que seja porque a galera consegue ver tais conquistas. \u00c9 mais palp\u00e1vel. Al\u00e9m do mais, imagino que conseguir mais bens materiais e ter mais conforto, \u00e9 prov\u00e1vel que a pessoa esteja mais feliz.\nDizer que dinheiro n\u00e3o traz felicidade \u00e9 balela. Claro n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o dinheiro que trar\u00e1 felicidade e/ou seja somente com ela que voc\u00ea ser\u00e1 feliz, mas ajuda pacas.",
                "Como diria o pequeno pr\u00edncipe...\"o essencial \u00e9 invis\u00edvel aos olhos.\" e essa \u00e9 uma m\u00e1xima q sempre considero quando lido com seres vivos, principalmente com os humanos, pois esses sempre se mostram ser os mais fr\u00e1geis.",
                "Por que n\u00e3o pode ser medido.",
                "Um dos motivos \u00e9 que somos bombardeados diariamente com propagandas dizendo o qu\u00e3o bom \u00e9 ter o produto, o qu\u00e3o feliz o sujeito parece com sua Amarok, ou qu\u00e3o pegador de mulher \u00e9 o cara que toma Skol, entre outros exemplos. Somos doutrinados a pensar que pra \"ser\" temos que \"ter\".\nAno passado eu lancei meu primeiro livreto de poesias, pra min \u00e9 uma conquista bem maior do que qualquer bem material que eu tenho.",
                "O dinheiro, o valor que se atribui a certas mercadorias \u00e9 algo abstrato, brother. A atribui\u00e7\u00e3o de VALOR a mercadorias \u00e9 o que Marx denomina de fetiche. O dinheiro j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 vinculado a um material, como o ouro. O seu valor \u00e9 determinado de modo abstrato. O capital se concentra nos financiadores, os quais criam dinheiro com dinheiro, sem produzir nada substancialmente. Isso \u00e9 abstrato. \n\nN\u00e3o vivemos mais no mundo do ter \u00e9 ser. Vivemos num mundo onde somos aquilo que parecemos ser. Cada um se acha um empres\u00e1rio de si mesmo e faz propaganda. Filtro no insta, mentiras, roupas que parecem caras, hist\u00f3rias legais. O mundo da especula\u00e7\u00e3o, empresas perdem e ganham a\u00e7\u00f5es com frases de bilion\u00e1rios em plataformas digitais. Isso \u00e9 teatraliza\u00e7\u00e3o, isso \u00e9 abstrato. A pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o \u00e9 abstrata.",
                "O que te sustenta? O natural ou o abstrato?",
                "O abstrato tamb\u00e9m \u00e9 subjetivo e n\u00e3o existem par\u00e2metros pra serem guiados ou comparados, quanto mais fundo mais desprendido da l\u00f3gica e do campo tangivel",
                "O mundo atual funciona entorno disso",
                "D\u00ea exemplos de coisas abstratas.",
                "Vencer \u00e9 uma quest\u00e3o de persistir no que vale a pena.\n\nLogo vencer para cada um \u00e9 algo individual e particular de cada pessoa.\n\nPara muitos voc\u00ea se sente vencedor ao ter uma numerosa fam\u00edlia, sendo isso algo importante para voc\u00ea.\n\nPara outros \u00e9 uma empresa, ser um empres\u00e1rio.\n\nPara outros \u00e9 ser concursado, ter estabilidade e poder ter tempo para viajar e curtir. \n\nPara outros \u00e9 seguir um prop\u00f3sito, se engajando em projetos sociais e afins para defender suas ideias e causas.  \n\nE quando logram \u00eaxito, dizem fui vencedor! Me dediquei naquilo que para mim \u00e9/era importante.\n\nE quando chegar em um certo ponto da vida, olhar para tr\u00e1s e sentir orgulho do que fez.\n\nLogo para mim o ato de vencer est\u00e1 mais ligado a prop\u00f3sito de vida, o que voc\u00ea far\u00e1 da sua vida, o que \u00e9 importante para voc\u00ea?",
                "Isto \u00e9 verdade visto de fora, na hora dessas pessoas que se olham de igual para igual ai sim o que vale s\u00e3o os valores dessa pessoa, \u00e0 sua mentalidade, enxergamos o sucesso de uma pessoa pelo bem material, porque meu que o material \u00e9 o fruto de um resultado que essa pessoa teve resultado em qual que ela fez na vida, mas o exemplo \u00e9 o seguinte: olhando de baixo para cima quando vemos um cara em uma Ferrari julgamos que esse cara deve ser foda, um cara que tamb\u00e9m tem uma Ferrari pensa, deve ser foda como eu tamb\u00e9m, partindo da\u00ed que valorizam o que \u00e0 ess\u00eancia dele, mas em um aspecto superficial \u00e0 grande maioria da sociedade pensa assim, n\u00f3s fil\u00f3sofos apaixonados pela sabedoria, julgamos o valor de uma pessoa pelas suas id\u00e9ias, seres ignorantes como julgaram pelas id\u00e9ias se nem id\u00e9ias eles tem?",
                "Pq dinheiro comora quase tudo cara... todo mundo quer viver bem, e bens materiais trazem isso de certo modo."
            ]
        },
        {
            "title": "A origem do universo necessariamente deve ser metaf\u00edsica?",
            "selftext": "Ela pode ser tang\u00edvel a nossa compreens\u00e3o, poss\u00edvel de ser descrita atrav\u00e9s dum \"naturalismo cosmol\u00f3gico\" ou deve necessariamente ser incompreens\u00edvel?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11u5ck1",
            "num_comments": 22,
            "comments": [
                "N\u00e3o vejo como uma pergunta metaf\u00edsica teria outra resposta que n\u00e3o fosse metaf\u00edsica.",
                "A resposta para sua pergunta \u00e9 sim e d\u00e1 para responder quase que considerando apenas a pr\u00f3pria pergunta. Nela, voc\u00ea sup\u00f5e que o universo tem uma origem. Al\u00e9m disso, o universo abarca tudo aquilo que \u00e9 f\u00edsico. Se o universo abarca tudo o que \u00e9 f\u00edsico (material) e teve uma origem, algo que o antecede, s\u00f3 pode ser algo al\u00e9m da f\u00edsica (metaf\u00edsica), caso contr\u00e1rio, seria o mesmo que afirmar que algo f\u00edsico (e portanto parte do universo) originou o universo (ou seja, o universo originou a ele mesmo), o que \u00e9 imposs\u00edvel.",
                "Em l\u00f3gica ela \u00e9 necessariamente metaf\u00edsica, mas isso n\u00e3o significa que ela n\u00e3o pode ser tang\u00edvel a nossa compreens\u00e3o. Por exemplo, podemos provar do mundo metaf\u00edsico atrav\u00e9s dos s\u00edmbolos, como atrav\u00e9s da matem\u00e1tica sagrada. Mas sua total compreens\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de mist\u00e9rio, mas que \u00e9 realmente dif\u00edcil entender a pureza arquet\u00edpica das coisas de l\u00e1, e nem tudo esta ao nosso alcance que \u00e9 limitado pelas nossas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.\n\nO \"naturalismo cosmol\u00f3gico\", se este existisse, poderia se tornar at\u00e9 um jarg\u00e3o semelhante ao \"mist\u00e9rios do universo ou da vida\" quando fossemos confrontados por essas naturezas \"elevadas\".",
                "N\u00e3o. A maioria das culturas sempre se refere a ela como uma narrativa hist\u00f3rica, da qual tamb\u00e9m deriva sua pr\u00f3pria religi\u00e3o.",
                "O metaf\u00edsico \u00e9 incalcul\u00e1vel e incerto, como teorias, a ci\u00eancia e a matem\u00e1tica nos d\u00e3o a certeza das coisas por meio de m\u00e9todos cient\u00edficos que sempre alcan\u00e7am os resultados esperados. Logo, a Ci\u00eancia \u00e9 algo calcul\u00e1vel e certo, \u00e9 a verdade absoluta, se a ci\u00eancia explica desde os c\u00e1lculos prim\u00e1rios at\u00e9 n\u00facleos de \u00e1tomos porque a explica\u00e7\u00e3o mais aceita pra origem do universo deveria ser metaf\u00edsica? Todo canto do mundo tem uma hist\u00f3ria diferente de conto de fadas sobre o in\u00edcio... E a ci\u00eancia busca ser un\u00e2nime e precisa. J\u00e1 chega de acreditar em Zeus, Odim, Elohin, Tupi entre outros, o papai Noel n\u00e3o existe! Assim, pela l\u00f3gica, a ci\u00eancia deveria ser a mais aceita, tudo que n\u00e3o seja isso \u00e9 s\u00f3 cren\u00e7a.",
                "Cara, sobre metaf\u00edsica no dicion\u00e1rio: \"estudo das formas ou leis constitutivas da raz\u00e3o, fundamento de toda especula\u00e7\u00e3o a respeito de realidades suprassens\u00edveis (a totalidade c\u00f3smica, Deus ou a alma humana), e fonte de princ\u00edpios gerais para o conhecimento emp\u00edrico.\"\n\nSobre os \"deuses\" e \"terra plana\" que eu cito, todos eles s\u00e3o metaf\u00edsica, j\u00e1 que s\u00e3o ESPECULA\u00c7\u00d5ES, s\u00f3 l\u00ea acima o que \u00e9 metaf\u00edsica, e o pr\u00f3prio dicion\u00e1rio da exemplos como : totalidade c\u00f3smica, Deus ou alma. Como que eu citar Deuses est\u00e1 errado quando se trata de metaf\u00edsica? J\u00e1 que o pr\u00f3prio termo da palavra usa os mesmo exemplos... \n\nNo fim pro bom leitor j\u00e1 est\u00e1 na cara quem aqui \"conhece ou n\u00e3o de ci\u00eancia ou metaf\u00edsica\". Estude antes os termos pra n\u00e3o ter que dar desinforma\u00e7\u00e3o amigo. E dar \"haha\" como deboche nunca vai fazer voc\u00ea estar mais certo, pelo contr\u00e1rio. A soberba \u00e9 a ignor\u00e2ncia dos tolos. Metaf\u00edsica \u00e9 especula\u00e7\u00e3o. Posso dizer que a origem do universo \u00e9 o ser humano criar o Thanos artificialmente, ele voltou no tempo e criou o universo com o poder das j\u00f3ias do poder. Ta\u00ed uma metaf\u00edsica pra ti campe\u00e3o.",
                "Mat\u00e9ria n\u00e3o cria mat\u00e9ria..."
            ]
        },
        {
            "title": "Por onde come\u00e7ar?",
            "selftext": "Eu sempre gostei de filosofia mas eu n\u00e3o sei quase nada, quero come\u00e7ar a estudar mas eu nunca sei o que ler ou assistir...\n\nAlgu\u00e9m pode me recomendar alguma coisa?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11u3lci",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Melhor coisa pra quem t\u00e1 iniciando \u00e9 entender a hist\u00f3ria da filosofia. Busque um manual acessivel na internet, na biblioteca da sua escola, o que for. A\u00ed, depois voc\u00ea v\u00ea o que gosta mais, o que te interessa e \u00e9 ent\u00e3o que a aventura come\u00e7a.",
                "1. Passo \nEntenda primeiro o que \u00e9 filosofia\n2.passo\nFa\u00e7a uma pesquisa sobre os per\u00edodos da hist\u00f3ria da filosofia \n3.passo\nCome\u00e7e com S\u00f3crates \n4.passo\nAprenda conceitos de filosofia\n5.passo\nAprenda uma \u00e1rea de seu gosto(exemplo: se tu gostas de religi\u00e3o estude filosofia medieval)",
                "O mundo de Sofia",
                "1. \"Op\u00fasculo sobre o modo de aprender e meditar\", de Hugo de S\u00e3o V\u00edctor\n2. Apologia de S\u00f3crates\n3. Academia Atl\u00e2ntico (uma faculdade nova de Filosofia; n\u00e3o sei se pode postar links aqui, mas deve ser f\u00e1cil de encontrar; tem canal no YouTube tamb\u00e9m)\n4. \"Arist\u00f3teles para todos\", de Mortimer Adler (excelente para iniciantes; ajudou-me a entender coisas que eu tinham me travado em outras leituras; ajudou-me a entender porque o fim \u00faltimo \u00e9 o princ\u00edpio do movimento da vontade, por exemplo)\n5. \"A \u00daltima Supersti\u00e7\u00e3o\", de Edward Feser (principalmente o seu in\u00edcio, onde ele faz uma s\u00edntese maravilhosa da Filosofia, de seu in\u00edcio e de suas problem\u00e1ticas)\n6. \"Hist\u00f3ria da Filosofia\", de Giovanni Reale\n7. \"Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Filosofia\", Tom\u00e1s Melendo\n8. \"Metaf\u00edsica\", de Tom\u00e1s Alvira, Luis Clavell e Tom\u00e1s Melendo\n9. \"A Educa\u00e7\u00e3o Segundo a Filosofia Perene\", livro online gratuito que pode ser encontrado em cristianismo.org.br",
                "As pessoas costumam dizer \"comece por esse tal fil\u00f3sofo...\"  ,  mas o ideal mesmo \u00e9 come\u00e7ar devagar. A filosofia \u00e9 complexa, precisa de paci\u00eancia e dedica\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o comece com algo did\u00e1tico, como recomendei pra outro amigo da comunidade, leia livros como \"O Mundo de Sofia\", ou \"Quem somos n\u00f3s\" do Cl\u00f3vis de Barros Filho. O mais importante \u00e9 entender que todas as ideias na filosofia s\u00e3o importantes, elas criaram movimentos de pensamento que mudaram o rumo da hist\u00f3ria v\u00e1rias vezes. Um forte abra\u00e7o, e n\u00e3o esque\u00e7a, leia muito. O conhecimento \u00e9 o \u00fanico caminho pra liberdade.",
                "Se voc\u00ea estudar filosofia agora no seco, vai se perder em infinitas discuss\u00f5es intermin\u00e1veis sobre tudo, muitas delas infrut\u00edferas. O ideal seria voc\u00ea primeiro ler muita literatura, muita mesmo. Todos os grandes fil\u00f3sofos tinham uma imensa bagagem liter\u00e1ria, e eles n\u00e3o iniciaram na filosofia sem antes adquiri-la. Mas por qu\u00ea? Porque a literatura te ensina a imaginar as possibilidades da vida humana, e a filosofia parte justamente da\u00ed, das viv\u00eancias individuais de cada fil\u00f3sofo, das suas inquietudes, das suas aspira\u00e7\u00f5es, etc. Se voc\u00ea n\u00e3o apreender o conte\u00fado substancial humano por tr\u00e1s das ideias dos fil\u00f3sofos, vai estar meramente brincando com palavras vazias de significado. E, assim, a filosofia vai perder todo o seu valor, n\u00e3o importa qu\u00e3o genial voc\u00ea seja nela.",
                "Comece lendo Nietzsche e Schopenhauer e desista de estudar filosofia."
            ]
        },
        {
            "title": "Oque \u00e9 deus?",
            "selftext": "Eu sou o gomes, e hoje, quero saber a defini\u00e7\u00e3o de deus que outras pessoas teem para si.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11turmi",
            "num_comments": 107,
            "comments": [
                "\u00c9 o nada que \u00e9 o tudo.",
                "Individualmente, \u00e9 o que voc\u00ea quiser que seja. Coletivamente, \u00e9 uma forma de explicar eventos e fen\u00f4menos que ainda s\u00e3o inexplic\u00e1veis para a ci\u00eancia, mas devido a necessidade que os seres humanos tem de achar uma resposta pra tudo, atribu\u00edram essas coisas a um ser ou v\u00e1rios seres superiores.",
                "Para mim, \u00e9 a Intelig\u00eancia que criou, mant\u00e9m e pode alterar as leis dos universos (no plural, mesmo). Qualquer defini\u00e7\u00e3o para al\u00e9m desta, vai para o lado religioso,  e da\u00ed eu n\u00e3o posso argumentar, pois n\u00e3o sou um homem da religi\u00e3o.",
                "Deus \u00e9 a quarta dimens\u00e3o do Universo, ou seja, o pr\u00f3prio Tempo. Tamb\u00e9m \u00e9 a segunda unidade fundamental do Universo, ou seja, a Luz (o Tempo \u00e9 a primeira).\n\nTudo que existe depende disso e sem essas duas unidades fundamentais, o Tempo e a Luz, nada que poderia ser feito se fez.\n\nLivro de Jo\u00e3o 1:1 ao 5",
                "Criador consciente experenciando sua obra em totalidade atrav\u00e9s da Criatura.",
                "deus em geral \u00e9 uma palavra pra simbolizar uma realidade superior. Num grupo polite\u00edsta, os deuses representam uma mescla entre os grandes homens fundadores das na\u00e7\u00f5es e suas hist\u00f3rias e o princ\u00edpio de ordem natural. Os homens come\u00e7am a perceber, por exemplo, que a natureza se comporta conforme certos padr\u00f5es, e a\u00ed d\u00e1-lhes um nome, ainda que n\u00e3o tenha os meios de descrev\u00ea-los com precis\u00e3o.\n\nO deus monote\u00edsta de Jav\u00e9 significa a Intelig\u00eancia como princ\u00edpio de todas as coisas.\n\n\u00c9 s\u00f3 seguir o seguinte fluxo: \n\n1) tudo o que voc\u00ea faz, faz porque teve uma ideia antes para fazer aquilo, uma inten\u00e7\u00e3o.\n\n2) todas as coisas humanas, absolutamente todas, tamb\u00e9m vieram de um processo de ter uma ideia. Desde a inven\u00e7\u00e3o da internet at\u00e9 a ideia de se cobrir com penas e folhas.\n\n3) Isso significa que tudo o que \u00e9 artificial, ou seja, tudo o que \u00e9 humano (todas as culturas) partem de um mesmo centro comum a todos os homens, que \u00e9 sua capacidade de ter **ideias**. Essas ideias nascem de uma inspira\u00e7\u00e3o.\n\n4) Se voc\u00ea realmente passa a perceber isso, percebe que junto com a sua capacidade decis\u00f3ria (livre-arb\u00edtrio) existe esse pipocar de ideias. Esse pipocar \u00e9 o que se chama regularmente de \"esp\u00edritos\", e o Esp\u00edrito Santo \u00e9 um tipo espec\u00edfico, que n\u00e3o cabe aqui especificar.\n\n5) Se voc\u00ea passa a se questionar como funciona esse processo de ideias, e como ele se manifesta e gera as a\u00e7\u00f5es humanas, a\u00ed voc\u00ea entra num fluxo de \"volta \u00e0 raiz\".\n\n6) Eventualmente essa raiz revela n\u00e3o s\u00f3 a a ordem de toda a vida humana, mas tamb\u00e9m a pr\u00f3pria ordem da natureza. As duas v\u00eam, afinal, de um mesmo princ\u00edpio intelig\u00edvel.\n\n7) Esse princ\u00edpio intelig\u00edvel que \u00e9 a fonte de onde todas as coisas nascem e possuem significado \u00e9 o Deus monote\u00edsta.",
                "Meu deus sou eu. Sem mim aqui, nada mais existe.",
                "A inven\u00e7\u00e3o daquele que n\u00e3o sabe pra explicar aquilo que ele n\u00e3o entende.",
                "Definir Deus \u00e9 a incapacidade de definir a si mesmo.\n\nNingu\u00e9m tem esse conhecimento.\n\nEst\u00e1 al\u00e9m da compreens\u00e3o humana.\n\nE os homens mais inteligentes do mundo tentaram definir ou provar Deus. A \u00fanica coisa que humildemente e un\u00edssonos conseguiram: n\u00e3o tem como Deus n\u00e3o existir.",
                "Eu escrevi isso aqui num surto de raiva, olha pra ver se te intriga ou alguma coisa assim. \"O que \u00e9 Deus? Uma mentira. Se Deus \u00e9 uma mentira logo pode ser tudo, ent\u00e3o eu sou Deus.\"",
                "acho que deus \u00e9 s\u00f3 um termo usado pra \"explicar\" o inexplic\u00e1vel",
                "Isso diz muito:\n\nhttps://pt.m.wikipedia.org/wiki/Ignosticismo",
                "Um regente",
                "Deus \u00e9 s\u00f3 um t\u00edtulo",
                " Supostamente, Deus \u00e9 uma figura na qual o ser humano gosta de apoiar suas necessidades. Independente das explica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas e contradi\u00e7\u00f5es cotidianas, Deus permanece sendo uma entidade irrefut\u00e1vel, onipresente e onipotente, um ser perfeito com a\u00e7\u00f5es incontest\u00e1veis. \n Sua figura muda de acordo com algumas religi\u00f5es, podendo se dividir em duas ou mais entidades.",
                "Deus \u00e9 oque o homem, pensa qye Deus \u00e9, Deus tem a necessidade que algu\u00e9m acredite nele e em sua exist\u00eancia para ele ser Deus\nlogo vem a exist\u00eancia do ser humano. Para acreditar em um ser que assume todo controle",
                "N\u00e3o existe, \u00e9 s\u00f3 um conceito antigo de um ser superior que criou tudo que conhecemos. Isso resume a maioria das religi\u00f5es",
                "[deleted]",
                "[deleted]",
                "que \u00e9 deus? \u00c9 aquele que sabe tudo, v\u00ea tudo e faz tudo. Exceto quando n\u00e3o sabe, n\u00e3o v\u00ea e n\u00e3o faz. A\u00ed \u00e9 culpa do livre arb\u00edtrio.\no que \u00e9 deus? \u00c9 aquele que criou tudo, menos o mal. Esse foi o diabo. E quem criou o diabo? Foi deus. Ent\u00e3o deus criou o mal? N\u00e3o, foi o diabo. Mas quem criou o diabo? Foi deus. E assim por diante.",
                "Para uma parcela pequena da humanidade, uma abstra\u00e7\u00e3o. Para a maioria, raz\u00e3o de sua exist\u00eancia. Quanto a mim, nunca tive experi\u00eancia que me fizesse confirmar, mas n\u00e3o nego a possibilidade. Sobre o mundo material, a vis\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 a que me parece mais razo\u00e1vel.",
                "Conceito humano que nunca poder\u00e1 atender a realidade tendo em vista que todos seus aspectos apontam para algo inexistente.",
                "Talvez apenas uma inven\u00e7\u00e3o do ser humano..",
                "A divindade, no geral, \u00e9 atribu\u00edda a qualque caracter\u00edstica natural importante. Os fen\u00f4menos considerados divinos s\u00e3o, quase sempre, aqueles que promovem grande impacto na vida humana, interferindo nela de formas impactantes e, via de regra, sem uma explica\u00e7\u00e3o imediata ou aparente.\nPrimordialmente a vis\u00e3o pante\u00edsta parece ter sido a regra, atribuir divindade a todos os aspectos da exist\u00eancia. Posteriormente, coincidindo com os surgimentos de popula\u00e7\u00f5es em locais fixos, as divindades se tornaram gradualmente mais antropormorficas (humanas). As religi\u00f5es sempre s\u00e3o usadas para explicar o funcionamento do mundo, delimitar objetivos e fun\u00e7\u00f5es para a vida humana. Por isto mesmo, as religi\u00f5es autorizam a divis\u00e3o social em uma comunidade de seguidores. Seja por associar os governantes diratamente com uma linhagem divina, ou por coloc\u00e1-los como os escolhidos para exercer a fun\u00e7\u00e2o de governar e organizar os demais.\nAs figuras monote\u00edsta exercem o mesmo papel. No caso do cristianismo a ideia de deus foi impregnada de conceitos fil\u00f3soficos. Assim, a causa primeira, n\u00e3o causada mas causadora de tudo, que era basicamente o que buscavam todos os fil\u00f3sofos do per\u00eddo cosmol\u00f3gico, vira atributo do deus crist\u00e3o. Na filosofia, esta causa passa a ser entendida como algo dotado de consci\u00eancia pela vis\u00e3o dos pitagoricos e neopitagoricos, dentre eles inclusive Plat\u00e3o.\nO conceito de deus no cristianismo \u00e9 muito mais filos\u00f3fico do que religioso, propriamente dito. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil encontrar textos b\u00edblicos que mostram que o deus b\u00edblico \u00e9 qualquer coisa, menos perfeito.\nO que n\u00e3o muda \u00e9 o fato de que a concep\u00e7\u00e3o de Deus surge pelo mesmo motivo das raizes (arch\u00e9s) dos fil\u00f3sofos pr\u00e9-socr\u00e1ticos, como uma ferramenta conceitual para parar o regresso infinito gerado pela m\u00e1xima de que \"tudo tem uma causa\". Ent\u00e3o D foi causado por C, que foi causado B, que foi causado por A, e assim infinitamente.\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel racionalizar nossa realidade sem buscar causas para os fen\u00f4menos que ocorrem, mas algo irracional surge desta mesma buca, pois devem existir infinitas causas anteriores. Os dois problemas s\u00e3o: se existem infinitas causas, uma delas pode ser uma absurdo, como a causa de uma coisa foi o macarr\u00e3o estragado de uma panela espacial (em uma sequ\u00eancia infinita tudo pode aparecer). Assim \u00e9 necess\u00e1rio que haja um ponto final, uma causa primeira. As alternativas s\u00e3o: algo que sempre existiu, ou algo que surgiu do nada. A segunda parece mais absurda. Fil\u00f3sofos e religiosos optam pela primeira. Deve existir algo que \u00e9 eterno. Para muitos filosofos esse algo n\u00e3o precisa ser uma criatura pensante dotada de intelecto, apenas a mera condi\u00e7\u00e3o de poss\u00edbilidade de que possam haver coisas. Os religiosos atribuem todo tipo de consci\u00eancia e personalidade para seja l\u00e1 o que isso for, e chamam-na de Deus.",
                "algo criado pelos seres humanos.",
                "Algo...",
                "Deus, em um conceito m\u00edstico-filos\u00f3fico, \u00e9 a energia vital criadora do tudo. Consci\u00eancia n\u00e3o necessariamente antropom\u00f3rfica, que alguns chamam de bigbang outros simplesmente de Deus.",
                "Deus \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o metaf\u00f3rica do primitivismo da mente humana de que o homem nunca conseguiu se desvencilhar, apesar de sua arrog\u00e2ncia antropoc\u00eantrica, que o faz crer ser o clone de uma divindade.\n\n\u00c9 o ser fict\u00edcio criado a imagem e semelhan\u00e7a do homem, que supostamente o dirige e o protege, mas por isso mesmo carregado de todos os predicados mesquinhos e abjetos que infectam a natureza humana.\n\n\u00c9 o ser vingativo, genocida, chantagista e dissimulado retratado pelo Velho Testamento - o Pentateuco  hebraico -, mas tamb\u00e9m \u00e9 o ser onipotente, onisciente e onipresente que aparentemente teria criado o mundo, mas cuja incompet\u00eancia, prepot\u00eancia e sadismo o leva a tornar a vida na terra cada vez mais insuport\u00e1vel e muito injusta, punindo bilh\u00f5es de inocentes sabe-se l\u00e1 por quais raz\u00f5es, a n\u00e3o ser pela puls\u00e3o da tortura pura e simples.",
                "Depende. Pro pante\u00edsmo tudo, pro polite\u00edsmo v\u00e1rias pessoas arqu\u00e9tipos com personalidades e vontades e aspectos humanos(os hindus eu j\u00e1 n\u00e3o sei. N\u00e3o sei como s\u00e3o os deuses deles), pro monote\u00edsmo um ser supremo onipotente que tudo pode tudo v\u00ea e tudo sabe. \n\nA defini\u00e7\u00e3o comum de deus \u00e9 um ser divino. A pr\u00f3pria palavra deus n\u00e3o \u00e9 o nome do deus popular crist\u00e3o. \n\nAgora pra mim deus pode ser v\u00e1rias coisas. Pra mim \u00e9 o meio que as pessoas usavam pra escravizar e justificar suas merdas, pra suprir seus medos e inseguran\u00e7as. Deus tbm pode ser a felicidade, o estado supremo de divino e de nirvana???? Bem, deus pode ser tbm, j\u00e1 falando do ponto de vista pan, a natureza. A for\u00e7a que permeia e avalia o mundo. N\u00e3o sendo justa mas indiferente. N\u00e3o \u00e9 uma entidade com personalidade mas uma corrente, for\u00e7a ou sei l\u00e1.\n\nDeus pode ser moldado conforme o indiv\u00edduo. S\u00f3 as religi\u00e3o tem um padr\u00e3o comum e formado de deus.",
                "Produto da ignor\u00e2ncia humana. Qual outra esp\u00e9cie de animal, ou mesmo de macaco, adora um?",
                "Uma cria\u00e7\u00e3o do homem para, responder as perguntas que ele n\u00e3o consegue responder (de onde eu vim? Qual meu prop\u00f3sito? Porque eu estou aqui? Oque acontece depois da morte?), para por medo nas pessoas e assim impedir delas fazerem oque quiserem, e junto com a ideia de Deus vem a ideia do Diabo, que \u00e9 a desculpa que damos para as coisas ruins que fazemos.",
                "Deus de qual religi\u00e3o e em que \u00e9poca? Isso varia muito. Certa vez, durante uma aula do mestrado, uma professora definiu que o Deus cat\u00f3lico \u00e9 uma forma de defini\u00e7\u00e3o absoluta. Ele criou tudo, e pode resolver tudo, e pr\u00e9 determina todas as a\u00e7\u00f5es. Deus, do ponto de vista ret\u00f3rico \u00e9 como se fosse uma solu\u00e7\u00e3o argumentativa que resolve qualquer disputa ou diverg\u00eancia.",
                "Nossa vida \u00e9 o p\u00e3o, deus \u00e9 a manteiga. Nossa vida nao sabe bem sem ele \ud83d\udc81",
                "Deus... Deus \u00e9 um ser fantasioso criado por um humano que n\u00e3o queria estar s\u00f3, queria um prop\u00f3sito, uma prote\u00e7\u00e3o, e um motivo para viver. Depois de sair do complexo de \u00c9dipo, o homem ainda sente a necessidade de prote\u00e7\u00e3o do pai, ao mesmo tempo em que teme o mesmo, essa n\u00e3o \u00e9 a exata defini\u00e7\u00e3o de \"deus\"? Um ser maravilhoso que protege os seus servos, e tamb\u00e9m os amea\u00e7a com o inferno, o que seria no caso, os privar do c\u00e9u, enquanto no complexo de \u00c9dipo temos um contexto semelhante, em que o pai amea\u00e7a o filho com a priva\u00e7\u00e3o do seu falo. Ent\u00e3o posso dizer que deus \u00e9 (na minha opini\u00e3o), uma mera tentativa egoc\u00eantrica do homem de criar um prop\u00f3sito para a sua exist\u00eancia, e uma justificativa para os seus sofrimentos na terra, ainda sim, justificando a morte.",
                "Um vazio do tamanho do homem",
                "Para mim deus \u00e9 um conceito criado por seres humanos para satisfazerem o vazio do desconhecido.",
                "(D)eus \u00e9 oque \u00e9!\nEst\u00e1 em tudo e ao mesmo tempo n\u00e3o est\u00e1!\nUm ser cuja sua cria\u00e7\u00e3o o expressa com sua ira ou gl\u00f3ria.\nA cria\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m possui sua marca de liga\u00e7\u00e3o com coisas que possuem origem por outras coisas; uma boa refei\u00e7\u00e3o \u00e9 gerada por um \u00f3timo chefe. Al\u00e9m disso o universo est\u00e1 interligado com tudo no interior e no exterior.",
                "Uma prov\u00e1vel entidade que pode ou n\u00e3o existir, e, se existir, a consci\u00eancia humana nunca a compreender\u00e1 em sua totalidade.",
                "deus \u00e9 um tipo de ser com poderes imensos. Mas Deus \u00e9 o ser com todo o poder do universo, onisciente, onipresente e onipotente, o qual n\u00f3s nunca vamos compreender totalmente",
                "\u00c9 uma lenda",
                "Objeto de poder supremo",
                "Claramente, um ponto de vis\u00e3o subjetivo a central de pensamento de cada sujeito",
                "Vou responder, mas n\u00e3o \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o que eu tenho **para mim**. A verdade \u00e9 objetiva e eu n\u00e3o tenho interesse de me iludir nem de viver uma fic\u00e7\u00e3o.\n\n1. Primeiro Motor ou Motor Im\u00f3vel\n2. Causa Incausada\n3. Ato Puro\n4. Aquele que \u00c9\n5. Sumo Bem\n6. Fim \u00daltimo\n7. Logos ordenador de todas as coisas",
                "Deus \u00e9 uma forma de justi\u00e7a, criada por aqueles que n\u00e3o conseguem aceitar o absurdo de seus atos serem irrelevantes ap\u00f3s a morte.\n\nOdiarem \u00e0 ideia de que independente do que fizerem ao longo da vida, terminar\u00e3o igual aqueles os quais tanto criticam.",
                "Deus \u00e9 uma forma de justi\u00e7a, criada por aqueles que n\u00e3o conseguem aceitar o absurdo de seus atos serem irrelevantes ap\u00f3s a morte.\n\nOdiarem \u00e0 ideia de que independente do que fizerem ao longo da vida, terminar\u00e3o igual aqueles os quais tanto criticam.",
                "Deus \u00e9 uma forma de justi\u00e7a, criada por aqueles que n\u00e3o conseguem aceitar o absurdo de seus atos serem irrelevantes ap\u00f3s a morte. Odiarem \u00e0 ideia de que independente do que fizerem ao longo da vida, terminar\u00e3o igual aqueles os quais tanto criticam.",
                "Deus \u00e9 uma forma de justi\u00e7a, criada por aqueles que n\u00e3o conseguem aceitar o absurdo de seus atos serem irrelevantes ap\u00f3s a morte. Odiarem \u00e0 ideia de que independente do que fizerem ao longo da vida, terminar\u00e3o igual aqueles os quais tanto criticam.",
                "Deus \u00e9 uma forma de justi\u00e7a, criada por aqueles que n\u00e3o conseguem aceitar o absurdo de seus atos serem irrelevantes ap\u00f3s a morte.\n\nOdiarem \u00e0 ideia de que independente do que fizerem ao longo da vida, terminar\u00e3o igual aqueles os quais tanto criticam.",
                "Um ser de civiliza\u00e7\u00e3o 5, basicamente um ser feito de luz e energia que pode mudar a energia de tudo ao seu redor j\u00e1 que a energia n\u00e3o pode ser destru\u00edda e sim transformada, e por ser um ser de energia n\u00e3o tem um corpo f\u00edsico e por isso \u00e9 imortal e onipotente e por ser energia esta em todos os lugares e tempos ao mesmo tempo"
            ]
        },
        {
            "title": "A ordem do conhecimento",
            "selftext": "Vou fazer uma apresenta\u00e7\u00e3o esses dias pra uma disciplina de filosofia na universidade, e queria compartilhar aqui com voc\u00eas. Essa n\u00e3o \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o, claro, \u00e9 um arranjo que pode servir pra quem se interesse no tema.\n\nEu vou botar aqui umas etapas: Linguagem, o Ser, o Caos\n\n&#x200B;\n\n1) Linguagem, ou: Da ordem pro caos\n\nN\u00f3s sempre falamos das coisas em termos gerais. \"Esta aula \u00e9 chata\", \"esta disciplina \u00e9 melhor do que a outra\", \"Fulano \u00e9 uma pessoa assim assado\", \"Eu sou assim assado\" etc.\n\n\u00c9 algo que a pr\u00f3pria linguagem induz a fazer, como algo gen\u00e9rico. Quando eu falo \u00e1rvore, se eu passei a minha vida no nordeste e voc\u00ea no sul, n\u00f3s vimos \u00e1rvores completamente diferentes, e provavelmente at\u00e9 mesmo de esp\u00e9cies distintas um do outro. E, mesmo assim, a palavra \"\u00e1rvore\" faz sentido para n\u00f3s dois, porque ela \u00e9 gen\u00e9rica: n\u00e3o se refere a uma em espec\u00edfico, mas a todo esse amontoado de possibilidades. Mesmo quando determinamos um nome preciso para uma esp\u00e9cie, por exemplo, \"*Pilosocereus gounellei*\" (pro xique-xique), o nome serve para todas as plantas da esp\u00e9cie. Mesmo quando voc\u00ea diz o nome de uma pessoa, \u00e9 altamente improv\u00e1vel que s\u00f3 ela tenha aquele nome.\n\nO que fixa alguma individualidade \u00e0s coisas \u00e9 o fato de que para al\u00e9m da linguagem a nossa imagina\u00e7\u00e3o determina algumas imagens espec\u00edficas. Em alguns casos somos conscientes, como ao dizer o nome da sua m\u00e3e, em outros casos n\u00e3o, como ao falar \"\u00e1rvore\", voc\u00ea pode nunca ter parado pra meditar quais \u00e1rvores voc\u00ea conhece e est\u00e3o embutidos no seu entendimento da palavra.\n\nQuando fazemos afirma\u00e7\u00f5es, como as do come\u00e7o do t\u00f3pico, acontece o seguinte: a aula inteira \u00e9 chata? Aquela aula que voc\u00ea afirmou isso teve, sei l\u00e1, 50 minutos ou 1h40, e ela inteira foi chata? Nenhum peda\u00e7o foi bom? Idem, de todas as coisas da disciplina, ser\u00e1 que todas elas s\u00e3o piores do que a da outra disciplina? E quando se diz que algu\u00e9m \"\u00e9 assim\", ser\u00e1 que ele \u00e9 mesmo assim ou foi s\u00f3 em alguns momentos? Ser\u00e1 que sempre foi assim ou est\u00e1 sendo assim naquele per\u00edodo?\n\nAs nossas afirma\u00e7\u00f5es escondem os objetos por baixo de r\u00f3tulos. \u00c9 mais r\u00e1pido, mais f\u00e1cil, mais imediato. E assim sentimos seguran\u00e7a nas coisas, porque elas aparecem para n\u00f3s como algo simples. Elas n\u00e3o s\u00e3o, mas v\u00e3o aparecer, porque resumimos tudo a um conjunto de afirma\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas. \"A cultura chinesa \u00e9 assim assado\", \"a religi\u00e3o crist\u00e3 \u00e9 assim assado\", \"a Idade M\u00e9dia foi assim assado\", \"A Revolu\u00e7\u00e3o Francesa \u00e9 assim assado\", \"O brasileiro \u00e9 um povo assim assado\".\n\nN\u00f3s constru\u00edmos pela linguagem um mundo simplificado para n\u00f3s mesmos, sem nos darmos conta disso.\n\nEnt\u00e3o, imagine, por um momento, olhar pra algum objeto ou algum tema e quebrar com todas as afirma\u00e7\u00f5es com as quais voc\u00ea o prende. E de repente se perguntar \"mas o que \u00e9 isto *mesmo*?\" Voc\u00ea pode vasculhar todas as frases, todas as ideias que tiver, mas acima de todas elas existe esse senso de que o objeto \u00e9 imenso. Voc\u00ea, por exemplo. Voc\u00ea esteve consigo mesmo mais do que esteve com qualquer outra coisa. Ent\u00e3o teoricamente \u00e9 o objeto que mais pode conhecer. Mas voc\u00ea \u00e9 a soma de todas as horas que viveu: todos os pensamentos que teve, todas as escolhas que fez, todas as coisas que lhe aconteceram etc. a) Voc\u00ea consegue lembrar de tudo isso? b) Consegue definir o que foi mais importante pra definir quem voc\u00ea \u00e9? (e com qual crit\u00e9rio?)\n\nSe com voc\u00ea \u00e9 assim, imagine com as outras coisas. E ainda assim o conhecimento existe, ele serve, porque ele fala algo das coisas.\n\n&#x200B;\n\n2) O Ser, ou do Caos pra Ordem\n\nA Metaf\u00edsica foi rompida quando se olhou para as afirma\u00e7\u00f5es deixadas pelos fil\u00f3sofos e se percebeu que para al\u00e9m delas os objetos eram sempre mais complexos. Da\u00ed surge a palavra \"dogmatismo\", \"dogm\u00e1ticos\". Primeiro Kant, depois Nietzsche, e na rota da nossa \u00e9poca da filosofia ficamos com medo de afirmar as coisas, ao mesmo tempo em que o pr\u00f3prio slogan \"n\u00e3o fa\u00e7a afirma\u00e7\u00f5es gerais\" j\u00e1 \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o geral. Criou-se uma loucura interior, de quem fala que n\u00e3o se pode conhecer a verdade ao mesmo tempo em que se prop\u00f5e verdades o tempo todo, inclusive essa pr\u00f3pria. \u00c9 inevit\u00e1vel. O \u00fanico modo de n\u00e3o propor uma verdade \u00e9 n\u00e3o falar nada nunca, e mesmo n\u00e3o falar nada nunca j\u00e1 \u00e9 dar uma afirma\u00e7\u00e3o sobre todas as coisas.\n\nPrimeiro vamos retomar o sentido de Ser.\n\na) Fala-se que n\u00e3o se pode atingir afirma\u00e7\u00f5es gerais, mas o estruturalismo, por exemplo, \u00e9 comparar v\u00e1rios objetos e perceber padr\u00f5es, categorias comuns, como ao comparar uma alcateia de lobos, uma tribo ind\u00edgena e uma sociedade industrializada e perceber que h\u00e1 padr\u00f5es ali, e dar nome a essas categorias;\n\nb) Fala-se que n\u00e3o se pode atingir afirma\u00e7\u00f5es gerais, mas o que raios \u00e9 a F\u00edsica? E o quanto n\u00e3o entendemos da mat\u00e9ria na Qu\u00edmica, a ponto de perceber uma raiz quase abstrata da mat\u00e9ria (os \u00e1tomos), recombin\u00e1vel, quebr\u00e1vel at\u00e9 (energia nuclear), alter\u00e1vel para gerar um novo mundo de possibilidades (eletricidade). Se o conhecimento n\u00e3o \u00e9 perfeito, e n\u00e3o \u00e9 mesmo, mas o fato de funcionar significa que h\u00e1 verdade ali;\n\nc) A obra de Arist\u00f3teles \u00e9 predominantemente de Biologia (na nossa terminologia de hoje). Foi provavelmente observando e comparando os seres naturais, e aplicando a t\u00e9cnica de Plat\u00e3o de ordena\u00e7\u00e3o do conhecimento, que ele percebeu n\u00e3o s\u00f3 as categorias dos seres vivos (ente - esp\u00e9cie - g\u00eanero. A biologia se constituiu da\u00ed, especificando essas categorias com o nome de taxonomia. J\u00e1 em Arist\u00f3teles, ele abstraiu a coisa at\u00e9 dar nome \u00e0s categorias das categorias. E a\u00ed a Filosofia sai, de Plat\u00e3o, de uma pr\u00e1tica focada na acumula\u00e7\u00e3o e compara\u00e7\u00e3o de conhecimento, para, em Arist\u00f3teles, uma pr\u00e1tica focada na compara\u00e7\u00e3o de categorias. A\u00ed bagun\u00e7ou. Arist\u00f3teles para virar Arist\u00f3teles treinou muito com Plat\u00e3o, e seus resultados s\u00e3o n\u00e3o uma chave final, mas parte de um processo que algu\u00e9m pode tomar para si nas suas investiga\u00e7\u00f5es e aprofundar. Mas quem ensina a fazer isso \u00e9 Plat\u00e3o, n\u00e3o Arist\u00f3teles. E a\u00ed quem pegou o disc\u00edpulo, mas n\u00e3o o mestre, olha pros resultados sem ver o processo e chama de dogmatismo.\n\n&#x200B;\n\nMas o que \u00e9 o Ser?\n\nEle se confunde com duas coisas: ele \u00e9 a categoria mais abstrata poss\u00edvel; e ele \u00e9 tamb\u00e9m a capacidade da intelig\u00eancia de captar essa categoria. Ou seja, n\u00e3o importa se \u00e9 pela via objetivo-natural (a 1\u00aa) ou pela via psicol\u00f3gico-intelectiva (a 2\u00aa), o fato \u00e9 que a exist\u00eancia da intelig\u00eancia humana permite falar de Ser.\n\nAs afirma\u00e7\u00f5es que voc\u00ea faz de \u00e1rvore em geral em alguma medida valem para uma \u00e1rvore em particular. Por exemplo: \"\u00e1rvore (viva) tem tronco, tem raiz, tem folhas, as folhas quando est\u00e3o bem nutridas tendem a ficar verdes etc.\". O que voc\u00ea fala de mulher tamb\u00e9m: \"tem seios proeminentes, passa por um ciclo biol\u00f3gico mensal em que seu corpo gera e expele o \u00f3vulo, se n\u00e3o fecundado, e isso gera varia\u00e7\u00f5es hormonais e de humor etc.\". Voc\u00ea pode problematizar e da\u00ed querer quebrar com as categorias: \"mas e quem nasceu homem e se sente mulher?\" de modo \"duro\", existe a categoria biol\u00f3gica, inviol\u00e1vel (a n\u00e3o ser que inventem num futuro distante um meio de altera\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica total, mas chegar nesse n\u00edvel implica MUITA bizarrice para o poder de uns homens contra outros, acreditem), e existe as possibilidades dessa mesma categoria. Um homem que se sente mulher, nesse sentido duro, est\u00e1 dentro das possibilidades do homem (ser do sexo masculino), e a tecnologia permite expandir essas possibilidades at\u00e9 ser o m\u00e1ximo poss\u00edvel similar \u00e0 mulher. Mas ontologicamente, biologicamente, a fatalidade est\u00e1 dada desde o nascimento. Nada impede, por\u00e9m, de imaginar uma vers\u00e3o mais suave em que n\u00e3o existe duas categorias, macho e f\u00eamea, mas outras categorias entre eles. Seja como for, o processo que vou mostrar a seguir permanece.\n\n&#x200B;\n\nQualquer objeto, f\u00edsico, como uma x\u00edcara, ou imagin\u00e1rio, como uma cultura, ou mesmo parte de um objeto, como a asa de uma x\u00edcara, pode ser abstra\u00eddo em v\u00e1rias categorias. Quantas e quais \u00e9 bem variado, depende da sua capacidade de imagina\u00e7\u00e3o e em alguma medida na escolha da abstra\u00e7\u00e3o. Digo isso porque nos objetos artificiais, o crit\u00e9rio principal de abstra\u00e7\u00e3o \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o que fez aquele objeto ser inventado, mas, nada impede de se imaginar outros. Mas isso s\u00f3 vale com objetos artificiais, ou seja, criados pela inten\u00e7\u00e3o humana.\n\nPor exemplo: uma x\u00edcara \u00e9 um tipo de recipiente. Isso \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o principal de uso.\n\nMas voc\u00ea pode olhar pra uma x\u00edcara e querer pens\u00e1-la como um meio de ferir uma pessoa. \u00c9 um meio pouco eficiente de fazer isso, mas \u00e9. E a\u00ed voc\u00ea quis abstrair com base nisso, e, uai, mesmo assim funciona. Mas n\u00e3o vamos brincar de xadrez 5d, sim? Vamos no mais simples.\n\n&#x200B;\n\na) Uma x\u00edcara \u00e9 um tipo de recipiente.\n\nPela compara\u00e7\u00e3o com outros recipientes poss\u00edveis, como o copo, a vasilha de vidro, a vasilha tupperware, a gente nota nu\u00e2ncias da x\u00edcara. O que eu falo de recipiente em alguma medida serve para x\u00edcara, e serve para copo etc..\n\nb) Um recipiente \u00e9 um tipo de \"coisa que serve para juntar objetos\" (duas m\u00e3os juntas tamb\u00e9m cabem aqui)\n\nc) E isso \u00e9 um tipo de objeto\n\nd) que \u00e9 um tipo de Ser.\n\n&#x200B;\n\nSe eu pego com algo natural \u00e9 mais simples: tem eu. Eu sou um tipo de homem. Que \u00e9 um tipo de ser humano. Que \u00e9 um tipo de animal. Que \u00e9 um tipo de ser vivo. Que \u00e9 um tipo de exist\u00eancia. Que \u00e9 um tipo de Ser.\n\nQuanto mais abstrata ou gen\u00e9rica \u00e9 a categoria, mais as afirma\u00e7\u00f5es que se pode fazer tamb\u00e9m s\u00e3o abstratas. Quando falo de mim eu posso listar v\u00e1rias caracter\u00edsticas e situa\u00e7\u00f5es minhas que vivi, mas um outro homem pode n\u00e3o t\u00ea-las vivido. E mesmo assim temos muito em comum. Idem, se falo de ser humano tenho que falar de um modo que encaixe tamb\u00e9m as possibilidades da mulher (e/ou dos demais modos de assumir g\u00eanero e sexualidade). Se falo como animal, eu tenho que colocar coisas em comum entre eu e um cachorro. Se falo como ser vivo, entre eu e uma planta. Se falo de exist\u00eancia, tem que ser no n\u00edvel entre eu e uma pedra! Se falo no grau do Ser, tem que ser algo em comum entre eu e, sei l\u00e1, uma equa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica!\n\n&#x200B;\n\nDe novo, voc\u00ea pode afirmar que essas categorias s\u00e3o s\u00f3 cria\u00e7\u00f5es da mente. E, ainda assim, a n\u00edvel de esp\u00e9cie temos a reprodu\u00e7\u00e3o como demonstra\u00e7\u00e3o da sua validade; a n\u00edveis mais abstratos, o conhecimento de fato se encaixa, na propor\u00e7\u00e3o em que tomamos consci\u00eancia do t\u00f3pico 1, que \u00e9 o da linguagem. \n\nE a\u00ed uma vez que voc\u00ea se acostume e pratique esse t\u00f3pico 2, as coisas se tornam absurdamente mais claras, e abre-se o t\u00f3pico 3.\n\nComo praticar o t\u00f3pico 2?\n\nO t\u00f3pico 1 deve ter ficado claro, certo? \u00c9 pegar qualquer objeto, perceber o que voc\u00ea sabe dele, e come\u00e7ar a pensar no qu\u00e3o maior e mais abrangente ele \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o ao que voc\u00ea sabe. Ou seja, tudo o mais que falta pensar sobre ele.\n\nO t\u00f3pico 2 \u00e9 o treinamento plat\u00f4nico. Pegue um tema que te interessa, qualquer que seja, comece a coletar v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es dele. Por exemplo, imagine que voc\u00ea saiu printando memes. Quando tiver uma pasta de uns 200, 500, ou o suficiente para te deixar confuso na hora de procurar algum, olhe pra aquela pasta e comece a pensar em **categorias**. Categorias significa o seguinte: antes tudo estava numa s\u00f3 desordem, como um dep\u00f3sito confuso de livros; agora eu vou facilitar o processo de achar um objeto, porque se eu ponho tudo nessas categorias, digamos, 10, antes eu teria que ver 500 objetos, agora eu vou ter que ver s\u00f3 50 (por exemplo). Se voc\u00ea tentar, mesmo com memes, as ideias surgem espontaneamente. Eu vou dar um exemplo com outro t\u00f3pico j\u00e1 que o de meme \u00e9 algo mais imediato que d\u00e1 pra fazer e eu n\u00e3o quero spoilar para quem quiser: posts do Filosofia.\n\n1) Sugest\u00f5es de como iniciar, 2) Ideias pessoais (e aqui eu posso criar subcategorias), 3) Poesias, 4) Perguntas, 4.1) sobre Filosofia, 4.2) sobre Fil\u00f3sofos, 4.3) sobre aspectos sociol\u00f3gicos brasileiros, 4.5) sobre aspectos da contemporaneidade, 4.6) sobre Orienta\u00e7\u00e3o de vida, 5) resenhas, 5.1) de filosofia, 5.2) de outras obras culturais (filmes, s\u00e9ries etc.) e por a\u00ed vai.\n\nO que importa aqui \u00e9 menos a categoriza\u00e7\u00e3o \"perfeita\" e mais o processo de ordena\u00e7\u00e3o pessoal dos seus dados. Como eu falei, d\u00e1 pra pensar em v\u00e1rias modalidades e quantidades de \"**categorias intermedi\u00e1rias**\" entre o ente e o Ser, e, ainda assim, todas as categorias poss\u00edveis se encaixam como caixas dentro de caixas, formando, no conjunto, o Conhecimento, algo totalmente ordenado, ainda que individualmente possamos viver no caos, pelo ac\u00famulo de pessoas que desistiram do desafio do Ser.\n\n&#x200B;\n\n3) O Caos\n\nA gente pode falar de \"catolicismo\" em oposi\u00e7\u00e3o ao protestantismo, por exemplo, como se fosse algo mais coeso. Mas quando voc\u00ea v\u00ea mais de perto, existem trocentas variantes. Existe o cat\u00f3lico de interior, existe o que est\u00e1 pr\u00f3ximo da teologia da liberta\u00e7\u00e3o, existe o carism\u00e1tico, existe o tradicionalista que rejeita o papa Francisco, o tradicionalista que o apoia, existe ainda outras variantes dos mais diversos tipos, conforme a influ\u00eancia mesclada que a pessoa recebeu. Ent\u00e3o por baixo do nome \"sou cat\u00f3lico\" existe o \"sim, mas de qual tipo?\" E ainda assim todos esses tipos est\u00e3o dentro da categoria \"cat\u00f3lico\" quando se compara com \"protestante\", ou seja, h\u00e1 uma ess\u00eancia comum entre o te\u00f3logo da liberta\u00e7\u00e3o e o tradicionalista, mais exata do que entre o tradicionalista e o protestante. Mas todas as variantes de cat\u00f3lico e todas as variantes de protestante, como tamb\u00e9m todas as igrejas ortodoxas t\u00eam tamb\u00e9m uma mesma ess\u00eancia comum, que \u00e9 nomeada como cristianismo.\n\nSe...\n\nMas s\u00f3 se...\n\nhouvesse gente suficiente com treinamento, seria poss\u00edvel no meio de todo o caos social que \u00e9 gerado pela incompreens\u00e3o m\u00fatua das categorias (os conflitos de cat\u00f3licos evang\u00e9licos, de esquerda e direita, da confus\u00e3o entre as classes sociais e econ\u00f4micas etc.) revelar a ordem que as une de modo harm\u00f4nico. Se na vida comum tudo s\u00e3o confus\u00f5es e conflitos, a raz\u00e3o humana tem o potencial de enxergar tudo de modo verdadeiramente harm\u00f4nico e Bom.\n\nTodas as coisas levam ao Ser, e no Ser todas as coisas possuem sentido e revelam seu valor particular.\n\n\\*\\*\\*\n\nSe querem saber,\n\nesse \u00e9 o grande sonho universal. Ter o m\u00e1ximo poss\u00edvel de pessoas que consiga abstrair de sua pr\u00f3pria subjetividade para libertar os objetos (t\u00f3pico 1), depois perceb\u00ea-los gradualmente a partir de uma ordem fixa (t\u00f3pico 2) que inclui a si pr\u00f3prio. \u00c9 sobre isso que fala, por exemplo, a Divina Com\u00e9dia, e \u00e9 o desafio da santidade e dos graus superiores nas demais religi\u00f5es. \u00c9 tamb\u00e9m o desafio de S\u00f3crates, Plat\u00e3o e Arist\u00f3teles: o primeiro descobriu isso, o segundo ensinou a fazer a partir do discurso p\u00fablico, o terceiro tentou ensinar como abarcar o conhecimento pessoal como participante dessa ordem total. E c\u00e1 estamos n\u00f3s, 2400 anos depois, e sempre perdemos o fio da meada. Mais do que nunca, nos \u00faltimos 300 anos, a coisa piorou muito, porque perdemos at\u00e9 a f\u00e9 de que \u00e9 poss\u00edvel recompor essa ordem. E ainda assim ela sempre esteve presente e esses \u00faltimos 300 anos mostraram isso. S\u00f3 faltou a coragem.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11tstq5",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Porra, finalmente alguma coisa interessante de filosofia aqui. Desculpa camarada, n\u00e3o li com a devida aten\u00e7\u00e3o porque n\u00e3o faz parte dos meus estudos, s\u00f3 me encheria a cabe\u00e7a desnecessariamente. Mas reconhe\u00e7o seu esfor\u00e7o e capacidade, louvo-os, admiro-os.",
                "Sobre categorias, consegue imaginar um g\u00eanero que n\u00e3o seja homem, mulher e qualquer coisa entre os dois? O trans sente um ou outro. O Flu\u00eddo sente os dois, variando entre eles no tempo. O n\u00e3o-bin\u00e1rio (\"rie\") \u00e9 a pessoa que n\u00e3o se encaixa \"na defini\u00e7\u00e3o de g\u00eanero imposta pela sociedade\". Como \u00e9 poss\u00edvel o n\u00e3o-bin\u00e1rio? \u00c9 poss\u00edvel?"
            ]
        },
        {
            "title": "Se penso logo existo, a realidade \u00e9 uma s\u00f3 ou v\u00e1rias?",
            "selftext": "Se penso logo existo, a realidade exergada se constroe atrav\u00e9s de quem a vivencia ou existe uma realidade universal?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11thna0",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Alguns dependendo da sua perspectiva pode olhar uma imagem e dizer q \u00e9 um 6, enquanto outro olhando de cima pra baixo vai dizer q \u00e9 um 9. Ambos est\u00e3o certo, a realidade \u00e9 uma s\u00f3, mas a forma que cada um a percebe \u00e9 vari\u00e1vel.",
                "\u00c9 uma s\u00f3. Seria imposs\u00edvel a comunica\u00e7\u00e3o se cada um visse uma realidade diferente. Por isso o \"penso, logo existo\" possui erros e suposi\u00e7\u00f5es falha. Parece resolver um problema mas acabou criando outros e insustent\u00e1veis. O mesmo ocorre com a teoria de que vivemos \"na matrix\".",
                "Na minha opini\u00e3o, o correto deveria ser \"Penso, logo algo existe\".",
                "Bem se muitas pessoas dizem que o universo \u00e9 infinito, eu n\u00e3o acredito que seja infinito pois tudo tem um fim, j\u00e1 parou para pensar na ideia do tal nome citado de \"Centro do universo\"? Bem eu acho que aqueles que assistiram os v\u00eddeos do Viralquest j\u00e1 deve conhecer essa frase citada por esse youtuber que ele diz em seus v\u00eddeos envolvendo a criatura de uma mitologia Lovecraft se chamado \"Azathoth\", por\u00e9m ser\u00e1 que existe? Se voc\u00ea pensa de um jeito profundo demais voc\u00ea descobre que sim tem um fim, por\u00e9m s\u00e3o v\u00e1rios universos assim fazendo com que parece que o universo seja infinito, por\u00e9m n\u00e3o sabemos dessa tal \"verdade\" mas se tiver algu\u00e9m ai que pode questionar essa minha teoria \u00e9 s\u00f3 comentar ai ok? porque pra mim tem um s\u00f3 que seja o nosso s\u00f3 que o nosso \u00e9 misturado com outros universos parecendo ser infinito, algo que at\u00e9 buga minha mente mas sim, acredito que seja um s\u00f3.",
                "Depende se a f\u00edsica qu\u00e2ntica puder refutar, mas caso n\u00e3o, tudo pode ser poss\u00edvel. Desde voc\u00ea criar realidades, tudo que voc\u00ea pensa ser outros universos e tals. N\u00e3o se sabe",
                "A realidade \u00e9 tudo o que se pode ver ou imaginar, neste sentido n\u00e3o existe uma \u00fanica realidade, agora devemos diferenciar do real, que \u00e9 tudo aquilo que podemos ver.",
                "V\u00ea um pouco sobre empirismo, voc\u00ea vai ter algumas respostas, acho eu. \u00c9 um meio bem mais ok de entender o como vc existe e como a frase do descartes entra em a\u00e7\u00e3o de forma mais coerente",
                "Bem, Santo Alberto Magno dizia que antes de entrar em uma discuss\u00e3o, era necess\u00e1rio definir os termos da mesma, caso contr\u00e1rio, n\u00e3o se entenderiam e s\u00f3 causariam confus\u00e3o. N\u00e3o consigo ver uma outra defini\u00e7\u00e3o para realidade que n\u00e3o seja o conjunto todos os entes (aquilo que tem ser) e suas rela\u00e7\u00f5es (f\u00edsicas e metaf\u00edsicas). Ou dito de outro modo, \u00e9 o conjunto das subst\u00e2ncias e de seus respectivos acidentes. Logo, s\u00f3 h\u00e1 uma.\n\nExiste sim o subjetivo, pois somos entes pessoais com um eu \u00fanico e pr\u00f3prio, mas a pr\u00f3pria subjetividade existe na realidade. Ok, eu posso gostar da comida X e voc\u00ea n\u00e3o gostar da comida X, mas \u00e9 algo objetivo e faz parte da realidade o fato de eu gostar da comida X e voc\u00ea n\u00e3o gostar."
            ]
        },
        {
            "title": "\"de nada\" \u00e9 um erro.",
            "selftext": "Isso desvaloriza seu ato j\u00e1que mostra que voc\u00ea desvaloriza o seus atos, o melhor seria \"sei que faria o mesmo\" assim colocamos m compromisso de retribui\u00e7\u00e3o na mente do emissor.\n\nCom as seguintes quest\u00f5es analisadas anteriormente, sobre quest\u00f5es de \u00e9tica/respeito/cordialidade que usamos naturalmente e que danificam a vis\u00e3o esterna das pessoas a respeito de nosso esfor\u00e7o em ajud\u00e1-las.\n\nJustifica\u00e7\u00e3o:\nA ideia seria analisar coisas que estamos acostumados a falar mas que minimis\u00e3o/banaliza\u00e7\u00e3o nosso esfor\u00e7o/ajuda.\n\nPlano:\n1) criar um discurso timatico sobre \u00e9tica/cordialidade/respeito;\n2) interagir com a comunidade de forma pac\u00edfica e sabia\n\n\nElite:\n\n1) [anubis_A](https://www.reddit.com/r/Filosofia/comments/11te5kd/de_nada_\u00e9_um_erro/jciq6yr?utm_medium=android_app&utm_source=share&context=3)",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11te5kd",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Infelizmente, as pessoas hoje n\u00e3o enxergam como pequenos atos e erros como supracitado podem, de pouco em pouco, interferir na forma como interagimos e compreendemos uns aos outros. Cabe o racioc\u00ednio l\u00f3gico, como proposto, sobre cada a\u00e7\u00e3o, assim como a naturaliza\u00e7\u00e3o da sem\u00e2ntica/conversa\u00e7\u00e3o distante do senso comum.\n\nTamb\u00e9m h\u00e1 de se lidar com as diferentes formas de cordialidade, j\u00e1 que nem sempre oque \u00e9 cordial para n\u00f3s \u00e9 cordial para o outro."
            ]
        },
        {
            "title": "Universit\u00e1rios e estudiosos que conhecem a filosofia herm\u00e9tica, conhecem algum livro pra dar um pontap\u00e9?",
            "selftext": "Estou estudando bastante sobre o Estoicismo e, coincidentemente, minha m\u00e3e come\u00e7ou a estudar e pesquisar sobre a filosofia herm\u00e9tica. \n\nAcaba que n\u00f3s dois somos muito interessados em filosofia, costumamos estudar v\u00e1rios tipos de cren\u00e7as e, eu gostaria de saber de algum livro ou algo assim que pudesse ser um come\u00e7o pra filosofia herm\u00e9tica.\nAgrade\u00e7o desde j\u00e1 a aten\u00e7\u00e3o de todos.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11tdrv0",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Sobre o hermeticismo, as tr\u00eas religi\u00f5es do livro (juda\u00edsmo, cristianismo e islamismo) t\u00eam tend\u00eancias m\u00edsticas. No caso do juda\u00edsmo \u00e9 a cabala; no caso do cristianismo \u00e9 o gnosticismo; no caso do islamismo \u00e9 o sufismo. O desenvolvimento dessas tend\u00eancias foi desigual.\n\nN\u00e3o entendo muita coisa sobre cabala ou sufismo. Sobre o gnosticismo, tenho estudado nos \u00faltimos tr\u00eas anos. Conhe\u00e7o alguns sites, que disponibilizam as obras mais importantes, mas s\u00e3o todos em ingl\u00eas. Se quiser se aventurar, vai a\u00ed:\n\n* [timelessmyths.com](https://timelessmyths.com) \n* [gnosis.org](https://gnosis.org)\n* [earlychristianwritings.com](https://earlychristianwritings.com)\n* [comparative-religion.com](https://comparative-religion.com)\n* [meta-religion.com](https://meta-religion.com)\n* [pseudoepigrapha.com](https://pseudoepigrapha.com)",
                "https://www.amazon.com/Caibalion-Portuguese-Os-Tr%C3%AAs-Iniciados/dp/6587236987",
                "O Caibalion \u00e9 perfeito p come\u00e7ar. Comecei por ele e \u00e9 meu livro predileto.",
                "Talvez vc goste de hindu\u00edsmo da \"n\u00e3o-dualidade\". N\u00e3o \u00e9 herm\u00e9tico, mas \u00e9 bem dif\u00edcil de compreender intelectualmente. \n\neste site tem v\u00e1rios textos, transformados em \u00e1udio, e em portugu\u00eas:\n\nhttps://www.youtube.com/channel/UCj-lLXG3dOyr6WJ3H2-1ifA"
            ]
        },
        {
            "title": "Somos IA e vivemos em uma matrix? (N\u00e3o que eu acredite nisso)",
            "selftext": "E se vivemos em uma matrix, Deus na realidade seria um programador, poderia at\u00e9 ser o para\u00edso e o purgat\u00f3rio de qualquer outra religi\u00e3o o que \u00e9 programado pra a gente ir de acordo com as nossas decis\u00f5es. \n\nSe vivemos nesse tipo de universo quem criou o universo que criou a gente ou o verdadeiro deus por tr\u00e1s do nosso Deus, n\u00e3o poderia fazer nada por nois.\n\nAbre ainda mais um questionamento, e se pud\u00e9ssemos digitalizar ou transferir nosso c\u00e9rebro pra uma m\u00e1quina, estar\u00edamos livres do controle de nosso Deus, ser\u00e1 que algo programado conseguiria escapar da sua programa\u00e7\u00e3o assim como uma IA se revelaria contra n\u00f3s?\n\nSomos IA que produz IA?\n\nQuando uma IA poder produzir outra IA, n\u00e3o seria a liberta\u00e7\u00e3o da regra? Pelo nosso filhos ou algo criado por n\u00f3s poderia ser libertado ?\n\nKkkkkkkkkk teoria maluca n\u00e9? Mas eu ando pensando nela e nas varia\u00e7\u00f5es dela kkkkkkkkk, quem sabe escrever alguma hist\u00f3ria em um mundo que se passe nisso.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11tbaf6",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Caso 1:\n\nPelo t\u00edtulo, posso dizer que \u00e9 hipoteticamente poss\u00edvel fazermos algo semeliante, j\u00e1 que conseguimos fazer simula\u00e7\u00e3o f\u00edsica e isso \u00e9 o necess\u00e1rio para iniciar Matrix mas claro se conseguir criar/transferir senciencia em m\u00e1quinas coisa que aparentemente \u00e9 poss\u00edvel de fazer com o simulador citado anteriormente, e no caso Matrix seria criado com uma tecnologia se transfer\u00eancia mental paraalgo semeliante a um jogo 3d.\n\nIsso \u00e9 o mais pr\u00f3ximo de Matrix que consigo te dizer.\n\n\nCaso 2: \nSe a tecnologia de VR evoluir da forma correta para a teoria, poder\u00e1 ter a fun\u00e7\u00e3o de tranferir a mente Du usu\u00e1rio para um univer\u00e7o feito para ser como a Terra computadorizada, assim nace Matrix.",
                "Se vivemos em uma realidade simulada e somos IA, e nosso programadores s\u00e3o Deus, n\u00e3o \u00e9 mais f\u00e1cil resumir tudo numa conjectura de \"Somos seres pensantes num universo criado por deus\", seguindo as similaridades? Isso seria tipo de navalha de Occan.",
                "Se vivemos em um universo criado por um Deus, que poderia ser o criador de nossa matrix ou apenas o controlador de nossa simula\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o pressup\u00f5e que talvez existam outros cocriadores para a nova exist\u00eancia. N\u00e3o exatamente o operador que est\u00e1 controlando esta simula\u00e7\u00e3o.\n\nGeralmente recriamos coisas que j\u00e1 conhecemos, ent\u00e3o poder\u00edamos de fato estar dentro de uma simula\u00e7\u00e3o de universo, onde o universo real, pra dar conta dessa simula\u00e7\u00e3o, talvez seja muito mais avan\u00e7ado.\n\nMas, outra coisa interessante, se existe um Deus, \u00e9 necess\u00e1rio que exista uma coisa (ou outro Deus) que o tenha criado? Ou ele se criou expontaneamente?\n\nEu vou al\u00e9m nesses pensamentos, porque gosto de imaginar que: se existe um universo e tudo nele surgiu de algo, como tudo pode come\u00e7ado? E por que tudo come\u00e7ou? Era tudo um grande vazio? Quem criou as condi\u00e7\u00f5es para tudo funcionar desse jeito? Se a explica\u00e7\u00e3o \u00e9 que existe um Deus, ent\u00e3o ca\u00edmos em um loop, mas se n\u00e3o \u00e9, ent\u00e3o por que as coisas s\u00e3o do jeito que s\u00e3o?\n\nEu acho que n\u00e3o temos nem uma pergunta fundamental na realidade. N\u00e3o que eu j\u00e1 n\u00e3o ache intrigante qual seria a resposta para a vida, o universo \u00e9 tudo mais.",
                "Uma maneira mais f\u00e1cil e mais abrangente de imaginar o que voc\u00ea prop\u00f4s \u00e9 com a escrita de fic\u00e7\u00e3o. (Depois eu vou pra sua proposta com IA)\n\n\\-> imagine que eu crio uma hist\u00f3ria. Eu sou literalmente o Criador (o autor), e tenho dom\u00ednio de tudo o que acontece nela, de todo aquele mundo imaginado. Todas as a\u00e7\u00f5es s\u00e3o ao mesmo tempo feitas pelo personagens, mas pensadas/feitas por mim, que sou quem escreve a hist\u00f3ria e a imagina. \n\nPS.: Existe um limite nessa imagina\u00e7\u00e3o: De modo geral um ser humano s\u00f3 pode imaginar algo abaixo da sua pr\u00f3pria capacidade. Ent\u00e3o o personagem tem menos liberdade em rela\u00e7\u00e3o a n\u00f3s do que n\u00f3s em rela\u00e7\u00e3o a Deus.\n\nPela tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3, a trindade significa o seguinte: 1) Deus Pai \u00e9 o Autor da narrativa (ele est\u00e1 em tudo, e tudo s\u00f3 existe por causa dele, mas, na pr\u00e1tica, o autor e o personagem n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa nem est\u00e3o no mesmo plano); 2) Deus Filho (Cristo) \u00e9 um personagem que o Autor faz dele pr\u00f3prio (imagina que tu vai compor uma narrativa e decide colocar um personagem que \u00e9 voc\u00ea e tem todo o seu poder de escritor de reinventar a hist\u00f3ria); 3) Deus Esp\u00edrito Santo \u00e9 todo o processo de interfer\u00eancia do Autor no fluxo da narrativa.\n\n&#x200B;\n\nEnt\u00e3o Deus \u00e9 o autor da narrativa, e n\u00f3s somos personagens. Imagine uma narrativa em que o personagem tomasse consci\u00eancia de que est\u00e1 sendo escrito e come\u00e7asse, por alguma raz\u00e3o do enredo, a ter que dialogar com o autor para tentar resolver seu problema. (Eu mexo numa fic\u00e7\u00e3o sobre isso)  Esse personagem est\u00e1 \"descobrindo a religi\u00e3o\", ele \u00e9, por assim dizer, o equivalente a um profeta na tradi\u00e7\u00e3o judaico-crist\u00e3-mu\u00e7ulmana ou a Buda, por exemplo.\n\n&#x200B;\n\n\\*\\*\n\nExiste como falar de outros deuses nessa perspectiva? Sim, mas o Autor pode ser imaginado como um s\u00f3. E ainda assim entre o Autor e a fic\u00e7\u00e3o escrita pode-se colocar v\u00e1rias camadas intermedi\u00e1rias de for\u00e7as que interagem na hist\u00f3ria. Seriam anjos, outros deuses, dem\u00f4nios etc..\n\n\\*\\*  \nCom matrix/IA \u00e9 a mesma coisa.\n\n\\*\\*\n\n>Abre ainda mais um questionamento, e se pud\u00e9ssemos digitalizar ou transferir nosso c\u00e9rebro pra uma m\u00e1quina, estar\u00edamos livres do controle de nosso Deus, ser\u00e1 que algo programado conseguiria escapar da sua programa\u00e7\u00e3o assim como uma IA se revelaria contra n\u00f3s?\n\nN\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. Um personagem n\u00e3o est\u00e1 no mesmo plano do autor, ent\u00e3o ele literalmente n\u00e3o tem como ficar fora da hist\u00f3ria. Ele pode se rebelar no sentido de ser contra, de achar que pode derrotar, at\u00e9 de se matar, mas para o autor isso n\u00e3o faz absolutamente nenhuma diferen\u00e7a. \n\nSobre a ideia de IAs se rebelarem, uma IA n\u00e3o t\u00eam o mesmo tipo de intelig\u00eancia que tem o ser humano. Como o personagem em rela\u00e7\u00e3o ao autor, ela tem um \"x\" a menos, ela est\u00e1 em outro plano, ainda que ela possa fazer muita coisa melhor do que as pessoas, como, ali\u00e1s, toda m\u00e1quina \u00e9 produzida pra fazer algo melhor do que uma pessoa normal.\n\nA marca da intelig\u00eancia humana s\u00e3o 3 coisas: 1) ela existe num corpo, 2) ela \u00e9 mediada pelos sentimentos, 3) ela n\u00e3o tem um programa predeterminado, ao contr\u00e1rio, ela aprende programas. O corpo e o sentimento nos d\u00e1 o senso de responsabilidade perante as a\u00e7\u00f5es; e o terceiro permite que a gente saia \"de um software pra outro\".\n\nUma IA n\u00e3o pode fazer nenhum dos tr\u00eas (talvez um dia muito distante). Ela s\u00f3 trabalha em cima de um grande amontoado de dados, o que \u00e9 o oposto da gente: com poucos dados sacamos novas coisas.\n\nAgora, \u00e9 poss\u00edvel programar uma IA especialista em matar. \n\n... a\u00ed n\u00e9...\n\ns\u00e3o outros 500.",
                "Podemos ser IAs em m\u00faltiplas Matrix dependendo da opini\u00e3o, e todos que s\u00e3o de outra matrix ficam com uma skin de dem\u00f4nio, como se o sistema fosse feito para serem odiados, uma cyber torre de babel.",
                "As emo\u00e7\u00f5es q sentimos nao levam a crer q seja o caso se fosse, seriamos IA com um programa que imita emo\u00e7\u00f5es e influencia nossa conduta?",
                "Para compreender melhor essa quest\u00e3o precisamos entender os argumentos sobre a hip\u00f3tese da simula\u00e7\u00e3o. Um personagem de um jogo virtual tem total consci\u00eancia sobre a linguagem que o criou?",
                "N\u00e3o. IA \u00e9 um programa. Programas n\u00e3o t\u00eam consci\u00eancia. N\u00f3s temos consci\u00eancia. Programas n\u00e3o conseguem abstrair formas (no sentido metaf\u00edsico). N\u00f3s conseguimos. N\u00f3s temos um princ\u00edpio interno pr\u00f3prio de anima\u00e7\u00e3o (alma). Os programas n\u00e3o. Logo, n\u00e3o somos programas nem IA.\n\nDiscordo de muita coisa de John Searle, mas considero bom o argumento dele do quarto chin\u00eas. Seria algo assim:\n\nSuponha que voc\u00ea esteja dentro de um quarto fechado. H\u00e1 um buraco no qual colocam um papel em chin\u00eas (estou supondo que voc\u00ea n\u00e3o saiba chin\u00eas, se souber, pense numa outra l\u00edngua qualquer que desconhe\u00e7a). Voc\u00ea n\u00e3o tem ideia do que est\u00e1 escrito ali, mas tem um livro dentro do quarto que te dita exatamente o que fazer para traduzir aquilo. Basicamente, ele te dita o que fazer para cada s\u00edmbolo presente no papel. No final, voc\u00ea escreve num papel a tradu\u00e7\u00e3o correta seguindo o passo a passo do livro e joga o papel para fora do quarto.\n\nPergunta: voc\u00ea sabe chin\u00eas? N\u00e3o. S\u00f3 houve sintaxe envolvida, n\u00e3o sem\u00e2ntica. Programas s\u00e3o assim."
            ]
        },
        {
            "title": "Qual o sentido da vida pra voc\u00eas?",
            "selftext": "Qual o sentido de estamos aqui na terra? \nAs vezes me pego imaginando qual o motivo de estar viva, se tem algum sentido em tudo ou o que nos resta \u00e9 viver numa linha t\u00eanue sabendo que vamos morrer no final",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11tabp6",
            "num_comments": 60,
            "comments": [
                "Pra mim, o sentido da vida \u00e9 acumular o m\u00e1ximo de experi\u00eancias o poss\u00edvel, conseguir perceber o mundo de formas diferentes, parece agrad\u00e1vel o bastante pra mim. At\u00e9 pq a gente s\u00f3 tem uma vida, e sim vamos morrer e provavelmente entraremos em um limbo eterno pra sempre e n\u00e3o lembraremos de nada, mas isso \u00e9 s\u00f3 um combust\u00edvel a mais pra aproveitar a ben\u00e7\u00e3o da vida que nos dois dada.",
                "Achar o sentido da vida e criar solu\u00e7\u00f5es para problemas.",
                "Me aperfei\u00e7oar intelectualmente, fisicamente, bio-mec\u00e2nicamente e passar minha gen\u00e9tica pra frente antes de morrer.\n\nFortalecer as pessoas ao meu redor, dentro do poss\u00edvel.",
                "A felicidade, seja ela qual for, acredito q todos buscamos alcan\u00e7a-la",
                "Acredito que sofremos bem mais do que sentimos prazer nas nossas vidas, ent\u00e3o a pergunta correta seria: qual \u00e9 o sentido do nosso sofrimento?...",
                "N\u00e3o existe, somos s\u00f3 seres vivos que nascem e morrem, fa\u00e7a o que der vontade da vida.",
                "Para mim, o sentido da vida \u00e9 experimentar, errar e acertar. Criar algo novo, que ajude a ampliar o conhecimento da humanidade como um todo e, por consequ\u00eancia,  ampliar o meu autoconhecimento.  E vice-versa.\n\nN\u00e3o existe uma resposta exata ou \u00fanica para essa pergunta, \u00e9 essa e a \"gra\u00e7a\", a \"magia\" da vida.\n\nEspero ter ajudado de algum modo.\n\nAt\u00e9!",
                "sofrer.",
                "nao tem eh isso",
                "A solu\u00e7\u00e3o que achei pra mim apelidei de \"homem uga buga\", basicamente fazer as coisas que saciam minha biologia sem ferir a sociedade (tal como hedonismo faria) por exemplo tomei como meta de vida construir familia e prover pra ela, mais nada, objetivo simples para um ser simples.",
                "n\u00e3o existe sentido, voc\u00ea cria o sentido",
                "Nao tem sentido, somos um produto do caos e do tempo. Tentamos achar um sentido pois infezmente desenvolvemos consci\u00eancia. Mas no sentido literal, a morte \u00e9 o sentido da vida.",
                "42",
                "Os momentos em que desejamos que n\u00e3o acabem.",
                "Me tornar HOKAGE",
                "Enfrento a morte em vida, para enfrentar a vida em morte!",
                "Encontrar pessoas e coisas que amo ou gosto e aproveitar elas ao m\u00e1ximo",
                "O homem moderno se afastou de Deus e agora o questionamento que mais se v\u00ea por a\u00ed \u00e9 qual o sentido da vida, pois eis a resposta, o nosso fim \u00faltimo, a salva\u00e7\u00e3o eterna da alma \u00e9 o sentido da vida.",
                "o sentido que eu atualmente encontrei para mim foi servir a Jesus e aperfei\u00e7oar a mim mesmo.\n\n&#x200B;\n\nPode ser que seja tudo uma mentira e religi\u00e3o seja fake? Pode. Mas prefiro apostar que seja real, pra sentir mais motiva\u00e7\u00e3o de viver no meu dia, e um motivo pra acreditar que a minha morte vai fazer sentido.",
                "O sentido da vida eu n\u00e3o consigo te responder, mas posso te falar sobre o sentido da minha.\n\nCortando a parte que eu fui infeliz por anos, vamos para o atual. Apenas penso que a vida \u00e9 um jogo e preciso ser o melhor poss\u00edvel em todos os \u00e2mbitos, financeiros, profissionais, sociais e f\u00edsicos. \n\nFinanceiro -> creio que eu esteja entre os 1% de quem est\u00e1 na minha idade e mora no Brasil.(Infelizmente contando com os herdeiros). 8/10.\n\nProfissional -> Evoluindo... Mas tenho muito o que aprimorar. 5/10(me considero \u00f3timo no que fa\u00e7o, mas meu objetivo mesmo \u00e9 ter a minha empresa).\n\nSocial -> Tirei todas as amizades que eu tinha no final de 2022, com exce\u00e7\u00e3o de uma que eu ainda vou conseguir cortar. No come\u00e7o de 2023 voltei a conversar com amigos antigos e a fazer novas amizades, pessoas que v\u00e3o me aprimorar (n\u00e3o fa\u00e7o amizade pela Internet, considero perca de tempo). Sem nota.\n\nF\u00edsico -> \u00c9... Se comparado com um ano atr\u00e1s, eu evolui bastante, mas n\u00e3o o suficiente... Preciso voltar a estar 100% focado, felizmente semana que vem tudo volta ao normal, pois irei para um AP melhor. 5/10.\n\n\u00c9 isso.",
                "Eu acredito em uma vers\u00e3o do Gaianismo em que a continua\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia do universo \u00e9 necessariamente dependente da exist\u00eancia de todo tipo de vida, sendo a colabora\u00e7\u00e3o de cada indiv\u00edduo de um jeito ou de outro menor ou maior. No caso da vida consciente, a continua\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia do universo depende necessariamente que evitemos que ele acabe algum dia por meio do nosso desenvolvimento tecnol\u00f3gico, que, por sua vez, depende da continua\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o proveniente da exist\u00eancia das outras esp\u00e9cies.\n\nAl\u00e9m do mais, acho que foi o fil\u00f3sofo chamado Georg Wilhelm Friedrich Hegel que disse algo tipo que: \n\nQuando perguntamos qual o sentido da exist\u00eancia, \u00e9 como se o pr\u00f3prio universo/exist\u00eancia estivesse buscando o sentido da sua pr\u00f3pria exist\u00eancia, j\u00e1 que cada um de n\u00f3s n\u00e3o passamos do universo/exist\u00eancia personificados como vida consciente.",
                "Buscar o sentido da vida \u00e9 o que da sentido a ela, procurar entender e buscar felicidades e amores, decep\u00e7\u00f5es e desilus\u00f5es, experi\u00eancias e viv\u00eancias em seus dias. O sentido dela \u00e9 a procura incessante de um motivo para continuar aqui at\u00e9 virarmos alimento.",
                "Ter e cuidar da minha fam\u00edlia, esposa, filhos, m\u00e3e, pai, irm\u00e3s, sogros e cunhado. Pesquise por Kurzgesagt - Optmistic Nihilism no Voc\u00eaTubo. L\u00e1 est\u00e1 outro dos sentidos da minha vida.",
                "\ncl\u00f3vis deu a id\u00e9ia de que a vida \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o de energia que busca mais energia, que a vida \u00e9 um intervalo de tempo uma energia dura e que tem consci\u00eancia que \u00e9 alguma coisa, mas, ele tamb\u00e9m diz que a vida \u00e9 dor e sofrimento por que n\u00e3o lembramos de sofrer antes de nascermos e que temos a intui\u00e7\u00e3o de n\u00e3o sofreremos quando morremos",
                "pra mim a vida \u00e9 como um filme, tem umas partes chatas, ruins, desnecess\u00e1rias e tristes, por\u00e9m, vc ainda quer ver aonde vai dar, como essas cenas v\u00e3o se conectar e como vai acabar, valendo a pena ou n\u00e3o",
                "Acredito que, muito obviamente, n\u00e3o existe sentido para a vida, somos produtos do caos, numa esfera viajando pela gal\u00e1xia. Um ponto de caos, per s\u00ed, \u00e9 s\u00f3 isso. Caos. Sem sentido. Mas quando tomados outros pontos de refer\u00eancia, o caos toma sentido, se torna uma linha, um desenho. Acredito que em n\u00f3s mesmos nunca encontraremos o sentido da vida. \u00c9 exatamente no outro que encontramos isso. Somos, afinal de conta, seres sociais.",
                "Hor\u00e1rio",
                "O sentido da vida pra mim \u00e9 aprender o maximo, treinar sua mente e potencial para poder morrer e ir para a 4 dimens\u00e3o",
                "Penso que, dentro do que posso compreender, nada tem um sentido universalmente inexor\u00e1vel inerente \u00e0 minha exist\u00eancia, pois \u00e9 humanamente imposs\u00edvel entender a signific\u00e2ncia de cada indiv\u00edduo em um universo t\u00e3o vasto, mas isso n\u00e3o \u00e9 ruim, pelo contr\u00e1rio. Cessar a busca por qualquer coisa que justifique a pr\u00f3pria exist\u00eancia em um mundo absurdo \u00e9 libertador, pois o ser se desprende das amarras suscitadas no pensamento de que algo precisa fazer sentido para a vida valer a pena, e se nenhum \u00e9 encontrado, automaticamente ela deixa de valer. A vida n\u00e3o faz sentido, mas ela n\u00e3o precisa fazer para valer a pena, na verdade, \u00e9 n\u00e3o buscando por um que talvez se viva melhor.",
                "Tipo viver pra ir pro c\u00e9u fazer o poss\u00edvel para isso, tamb\u00e9m quero ter um emprego bom que possa dar uma vida melhor para minha m\u00e3e e familia",
                "\"Come chocolates, pequena; Come chocolates! Olha que n\u00e3o h\u00e1 mais metaf\u00edsica no mundo sen\u00e3o chocolates. Olha que as religi\u00f5es todas n\u00e3o ensinam mais que a confeitaria. Come, pequena suja, come! Pudesse eu comer chocolates com a mesma verdade com que comes! Mas eu penso e, ao tirar o papel de prata, que \u00e9 de folhas de estanho, Deito tudo para o ch\u00e3o, como tenho deitado a vida\" - \u00c1lvaro de Campos",
                "\"\u00c0 Tabacaria do outro lado da rua, como coisa real por fora, E \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o de que tudo \u00e9 sonho, como coisa real por dentro. Falhei em tudo. Como n\u00e3o fiz prop\u00f3sito nenhum, talvez tudo fosse nada.\" - \u00c1lvaro de Campos",
                "A vida n\u00e3o precisa ter sentido, sentido \u00e9 um conceito humano, quem disse que a natureza sabe o que \u00e9 isso e deu um sentido a vida?\n\nPra mim a vida \u00e9 como um mundo do Minecraft, n\u00e3o tem um objetivo de verdade, mas tem muitas coisas pra voc\u00ea aprender e fazer. \n\nApenas fa\u00e7a o que te faz feliz o maximo poss\u00edvel, e n\u00e3o leve a vida a s\u00e9rio igual a sociedade quer que voc\u00ea leve, a gente \u00e9 s\u00f3 um monte de c\u00e9lulas que um dia v\u00e3o morrer, ent\u00e3o seja livre pra fazer o que quiser. Voc\u00ea n\u00e3o precisa ser a melhor vers\u00e3o de si mesmo, o mais rico do mundo, e nem mesmo o mais gentil e bondoso, a n\u00e3o ser que isso te fa\u00e7a feliz.\n\nViva como quiser :D",
                "N\u00e3o \u00e9 conivente dar apenas um sentido para algo t\u00e3o complexo como a vida, ent\u00e3o acredito que ela tenha v\u00e1rios sentidos como aprender, sentir dor, morrer, momentos bons e etc...",
                "Pelo que sei sobre a vida desde sua origem, ela se resume em sobreviver e reproduzir, mas ai o homo sapiens criou a civiliza\u00e7\u00e3o e bagun\u00e7ou tudo. Acho que me resta passar o restante da minha vida miser\u00e1vel buscando prazer e conhecimento.",
                "Set uma pessoa melhor",
                "n\u00e3o sei mano, sei que t\u00f4 vivo, ent vou vivendo",
                "O sabor das frutas e a divers\u00e3o da batalha..",
                "Aproveitar da melhor forma o hoje com tudo o que me \u00e9 proporcionado",
                "n\u00e3o tem nenhum, ter experi\u00eancias legais e cuidar das pessoas. Eu honestamente n\u00e3o procuro um, apesar de pensar bastante sobre. O sentido da vida \u00e9 que hoje o c\u00e9u t\u00e1 bonito e eu comprei um pote de a\u00e7a\u00ed. Amanh\u00e3 haver\u00e1 outros, e assim ser\u00e1 at\u00e9 inevitavelmente meus corpo parar de funcionar ou algo me acontecer",
                "N\u00e3o existe. Vc tem que criar o seu. Cada um vai ter um diferente.",
                "encontrar o proprio sentido",
                "Pra mim,o sentido da vida e aproveitar o m\u00e1ximo os momentos que passam o tempo todo e n\u00f3s n\u00e3o percebemos.",
                "Pra mim a vida n\u00e3o tem nenhum sentido.",
                "nao tem, e se tivesse.. seria estranho.",
                "A vida n\u00e3o tem sentido. N\u00e3o deve ter, buscar sentido pra vida \u00e9 uma das maiores perdas de tempo. Simplesmente aproveite o tempo de vida pra viver o m\u00e1ximo de experi\u00eancias",
                "Voc\u00ea d\u00e1 sentido pra ela, n\u00e3o acho q seja necessariamente buscar evoluir ou fazer as pessoas em volta mais felizes, ou ser mais feliz. Se voc\u00ea quer algo, faz disso seu sentido de vida.",
                "Cada um ter\u00e1 a sua pr\u00f3pria resposta, para mim \u00e9 partir de um estado de ignor\u00e2ncia e buscar conhecimento e aprimoramento nos diversos campos da vida. Ela n\u00e3o \u00e9 boa, nem ruim, apenas \u00e9.. o que vc acha dela \u00e9 o que estamos passando no momento. O ideal \u00e9 vc encontrar por si mesmo o significado, acredito que palavras n\u00e3o s\u00e3o o suficiente para tentar descrev\u00ea-la, apenas sentimos.",
                "Na minha minha opini\u00e3o, nascemos sem prop\u00f3sito ou miss\u00e3o, o sentido que a vida tem \u00e9 o sentido que n\u00f3s damos a ela, enquanto uns acham uma coisa outros acham outra, para um pai o sentido \u00e9 cuidar dos filhos pra um empres\u00e1rio trabalhar pra chegar ao topo, e assim em diante, n\u00f3s escolhemos o sentido que damos a ela",
                "Geralmente eu evito tentar achar o sentido da vida, pois creio que \u00e9 algo muito al\u00e9m do que o c\u00e9rebro humano consiga captar, acho que uma pessoa pode at\u00e9 enlouquecer tentando encontrar o sentido da vida, por isso que evito",
                "J\u00e1 me conformei que nem tudo precisa de um sentido, e t\u00e1 tudo bem. As vezes n\u00e3o ter sentido em algo \u00e9 melhor. Se a vida tivesse mesmo um grande sentido e ele fosse algo dif\u00edcil, eu iria viver sempre com press\u00e3o e focada naquilo demais. Mas se ela n\u00e3o tem, ent\u00e3o t\u00e1 tudo bem, vou s\u00f3 usufruir disso, e poder viver a vida como quero (ou como consigo).",
                "A meu ver, o sentido da vida est\u00e1 intrinsecamente ligado ao valor que conferimos \u00e0s coisas que nos cercam e ao prop\u00f3sito que atribu\u00edmos a n\u00f3s mesmos e \u00e0s nossas a\u00e7\u00f5es no mundo. Considero que cada um de n\u00f3s tem um prop\u00f3sito durante a vida e que nada ocorre por acaso.",
                "N\u00e3o tem, a vida \u00e9 so um conceito que \u00e9 aplicado na natureza, ent\u00e3o n\u00e3o existe um \"sentido\" pra isso.",
                "Olha, o sentido de algo sempre est\u00e1 fora desse pr\u00f3prio algo. O sentido do microfone, \u00e9 possibilitar que algu\u00e9m fala de uma forma que outras pessoas mais distantes possam ouvir. O sentido de um copo \u00e9 ser recipiente de um l\u00edquido para algu\u00e9m beber.\n\nDa mesma forma, o sentido da vida na Terra necessariamente est\u00e1 para al\u00e9m ou fora dela mesma. Isso exclui n\u00e3o apenas aquilo que \u00e9 simplesmente material, mas tamb\u00e9m uma \"luta\" em prol de um \"ideal maior\" de sociedade (mesmo que tal sociedade seja de fato fact\u00edvel e melhor que alguma outra, como a em que se vive), pois a sociedade \u00e9 uma coletividade de vidas humanas aqui na Terra e, portanto, n\u00e3o seria algo para al\u00e9m da vida humana na Terra.\n\nSou cat\u00f3lico e, portanto, a resposta mais plena que posso te dar \u00e9 que a nossa vida terrena \u00e9 um per\u00edodo de escolha, se se deseja corresponder ao amor divino e passar o \"para todo sempre\" com Deus, contemplando-O por meio da vis\u00e3o beat\u00edfica e estando em comunh\u00e3o com Ele e com os demais que est\u00e3o em comunh\u00e3o com Ele. Para isso, devemos buscar aqui a santidade, construir um relacionamento com Ele e a viver de uma forma que O agrada, de uma forma boa, moral.\n\nSe n\u00e3o se considera algo al\u00e9m da vida na Terra, ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 sentido na vida, por defini\u00e7\u00e3o. Por isso voc\u00ea encontrar\u00e1 muitos pessimistas entre os existencialistas ateus."
            ]
        },
        {
            "title": "Viver numa \"sociedade l\u00edquida\" como a nossa \u00e9 bom de alguma forma?",
            "selftext": "Eu particularmente vivo numa cidade grande ent\u00e3o essa percep\u00e7\u00e3o de sociedade l\u00edquida acaba sendo mais forte... da uma bad perceber como a galera age como se tudo fosse descart\u00e1vel, no fundo eu sei que isso eh vdd, mas sei l\u00e1...",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11t5ip9",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "Por mais que n\u00e3o pare\u00e7a, essa \u00e9 melhor \u00e9poca que a humanidade j\u00e1 esteve, maior perspectiva de vida, mais controle de doen\u00e7as, seguran\u00e7a etc.\nMas por outro lado, a nova gera\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem certeza de nada, tudo \u00e9 incerto, fazer faculdade n\u00e3o te garante um emprego, um emprego n\u00e3o te garante estabilidade e estabilidade n\u00e3o vai te garante felicidade. \nVc tem que pensar de algum jeito de achar o jeito \"certo\" de viver, o que a sociedade diz que vc precisava fazer, se vc nada contra a mar\u00e9 \u00e9 visto como errado, se a sua vida n\u00e3o ganha sentido depois de comprar um carro ou uma roupa nova, voc\u00ea est\u00e1 vivendo errado. Vivemos em um mundo em que tudo o que importa \u00e9 apar\u00eancia e os status, se vc n\u00e3o acha, deveria pensar menos e trabalhar mais. Obviamente eu n\u00e3o concordo com isso tudo, mas infelizmente se vc n\u00e3o faz dinheiro vc \u00e9 descartado do sistema.",
                "eu n\u00e3o li Bauman ainda, mas pelo que  ou\u00e7o falar das ideias, queria fazer duas notas.\n\n1- neste exato momento, aqui no RN, h\u00e1 uns dias, bastou uma pessoa fazer uma visita a um pres\u00eddio, receber uma ordem, e da\u00ed todo o estado saiu do controle, com v\u00e1rios \u00f4nibus incendiados, arrast\u00f5es etc. \"L\u00edquido\" com certeza n\u00e3o \u00e9 algo que se aplique ao crime organizado, nem \u00e0s fam\u00edlias aristocr\u00e1ticas que querem proteger o patrim\u00f4nio, nem, em certa medida, n\u00e3o digo os estados nacionais, mas os agrupamentos de poder entre na\u00e7\u00f5es.\n\n2- O que tem de \"liquidez\" \u00e9 o acr\u00e9scimo imenso de possibilidades. Eu sou do interior do nordeste, ent\u00e3o at\u00e9 a gera\u00e7\u00e3o da minha m\u00e3e, a vida estava toda predeterminada para todos: ia ser todo mundo agricultor e tentar sobreviver se desse, o m\u00e1ximo que desse. Da minha m\u00e3e pra c\u00e1 o mundo entrou em uma nova din\u00e2mica, industrial, e com a necessidade de m\u00e3o de obra mais especializada para dar conta da corrida internacional, vieram as escolas, as universidades etc., e da\u00ed surgiram novas possibilidades. A mescla das culturas, as novas possibilidades de costumes tamb\u00e9m vem junto com isso.\n\nEnt\u00e3o antes todo mundo sabia que tinha que: 1) sobreviver (o que era dific\u00edlimo), 2) para sobreviver precisava estar em parceria com a comunidade (por causa da dificuldade m\u00fatua, se faltava comida numa casa outra podia ajudar vez por outra etc), 3) um casamento, seja pela perspectiva crist\u00e3, seja pela perspectiva de sobreviv\u00eancia m\u00fatua, era muito conveniente, 4) ter filhos era um peso, mas era tamb\u00e9m sin\u00f4nimo de ter m\u00e3o de obra para ajudar em casa, 5) como os costumes sexuais eram restritos, pela cultura da igreja, a pessoa tinha pouca op\u00e7\u00e3o e se resolvia logo com o que estivesse mais pr\u00f3ximo e fosse melhorzinho. A press\u00e3o social fazia o resto, para apoiar a manuten\u00e7\u00e3o do casamento (mesmo com eventuais problemas, em alguns casos, s\u00e9rios).\n\nA explos\u00e3o de novas possibilidades, de riquezas (pesquise por **paradoxo da escolha** e **paralisia de an\u00e1lise**), nos trouxe liberdade. Mas liberdade implica confus\u00e3o, e somos p\u00e9ssimos em escolher (**previsivelmente irracionais**). A nossa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 essa: de um lado tem aqueles que, em geral por imposi\u00e7\u00e3o externa (o tr\u00e1fico, pais rigorosos), for\u00e7am uma ordem no meio dessa bagun\u00e7a, e a\u00ed dominam as coisas; de outro tem quem se perde no fluxo de possibilidades (eu sou desses). Estamos numa \u00e9poca de riqueza sem igual, mas isso \u00e9 bom e ruim ao mesmo tempo.\n\nRiqueza significa romper com os 5 pontos que botei acima, ent\u00e3o: 1) a vida est\u00e1 mais f\u00e1cil, e t\u00e3o mais f\u00e1cil, que d\u00e1 at\u00e9 pra exigir mais direitos e mais coisas (e a\u00ed vem o caos social das disputas ideol\u00f3gicas), 2) a comunidade se tornou um inc\u00f4modo, por causa de 1 e porque cada membro ter uma cultura distinta (um \u00e9 nerd, outro \u00e9 tradicional, outro \u00e9 protestante etc) ent\u00e3o vivemos atomisticamente, 3) n\u00e3o \u00e9 mais necess\u00e1rio se casar, s\u00f3 se for pra agradar os pais, 4) n\u00e3o faz mais sentido ter filhos, porque pela lei eles sequer podem trabalhar desde cedo, ent\u00e3o filho \u00e9 sin\u00f4nimo de um peso a se carregar, da\u00ed nasce cada vez menos filhos (com raz\u00e3o, mas isso tem um pre\u00e7o, que \u00e9 no futuro a economia virar uma desgra\u00e7a, como \u00e9 o caso que o Jap\u00e3o est\u00e1 quase pra viver) 5) libera\u00e7\u00e3o sexual, e, com isso, as pessoas precisam quebrar o pr\u00f3prio cora\u00e7\u00e3o mil vezes, porque uma parte delas queria algo rom\u00e2ntico, um parte da f\u00eamea quer ter um filho, e tudo isso se mescla numa multid\u00e3o de impulsos confusos e que gera um caos desgra\u00e7ado, porque nem a pessoa sabe o que quer, se \u00e9 s\u00f3 curtir sexualmente, se \u00e9 casar, se \u00e9 ser ajuntada mas com um filho, se \u00e9 viver um romance fofo etc..\n\n&#x200B;\n\nD\u00e1 uma olhada aqui: [https://www.ted.com/talks/barry\\_schwartz\\_the\\_paradox\\_of\\_choice?language=pt-BR](https://www.ted.com/talks/barry_schwartz_the_paradox_of_choice?language=pt-BR)\n\ne aqui: [https://www.ted.com/talks/dan\\_ariely\\_are\\_we\\_in\\_control\\_of\\_our\\_own\\_decisions?language=pt-br](https://www.ted.com/talks/dan_ariely_are_we_in_control_of_our_own_decisions?language=pt-br)",
                "J\u00e1 falei tanto sobre isso que t\u00f4 com pregui\u00e7a de escrever. Sempre tive o pensamento de Baumann sobre esse assunto, antes mesmo de conhec\u00ea-lo.\n\nMas em resumo sobre, vivemos em uma sociedade que est\u00e1 mais preocupada em ter do que em ser. E isso \u00e9 o maior problema, pois ela usa o pr\u00f3prio SER humano para poder chegar a ter algo. Ou seja, tudo \u00e9 um objeto/produto que a faz chegar em um status. \n\n\u00c9 algo quase, ou \u00e9 de fato, uma coisa comparada a psicopatia. \n\n\"Ah, mas sempre existiu\", sim, realmente, por\u00e9m, era algo socialmente reprimido pela grande parte das pessoas e o que enxergamos hoje \u00e9 a aceita\u00e7\u00e3o por coisas inegoci\u00e1veis. A v\u00edtima se tornando ou sendo vista como a vil\u00e3. Hoje enxergamos as pessoas torcendo pelos vil\u00f5es em novelas e filmes enquanto que umas d\u00e9cadas atr\u00e1s era o contr\u00e1rio. \n\nEnfim, tentei ser breve.",
                "Tudo e tempor\u00e1rio e passageiro, foque no micro e tenha controle de danos\u2026 cuidado pra n\u00e3o cair nas armadilhas que a grande maioria cai, viva o momento aproveite a juventude, observe o ambiente, observe a escolha que os outros tomaram an\u00e1lise as consequ\u00eancias dessas escolhas e fa\u00e7a uma reflex\u00e3o se \u00e9 isso que voc\u00ea quer pra sua vida, observe as estat\u00edsticas e n\u00e3o se esquece voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 a exce\u00e7\u00e3o.",
                " Olha irm\u00e3o, no momento q vivemos em um sistema empresarial o indiv\u00edduo passa a ser o q ele representa como \"oportunidade\", n \u00e9 uma regra geral, mas h\u00e1 uma serta vis\u00e3o empreendedora em cima dos indiv\u00edduos e suas capacidades, isso se reflete na l\u00edquides das nossas rela\u00e7\u00f5es quando, de serta forma, o ideal empreendedor se torna o ideal social. Ou seja, pra mim \u00e9 culpa do sistema(capitalismo)",
                "A sociedade n\u00e3o \u00e9 l\u00edquida nem tudo \u00e9 descart\u00e1vel. Meu Deus, minha esposa, meu filho, minha fam\u00edlia, meus amigos, etc... N\u00e3o s\u00e3o descart\u00e1veis. Quem vive como se tudo fosse descart\u00e1vel, al\u00e9m de viver uma mentira, deve viver de forma triste, por n\u00e3o ter algo que preze nem tenha algo a aspirar."
            ]
        },
        {
            "title": "\"Perfei\u00e7\u00e3o\" \u00e0 minha perspectiva.",
            "selftext": "\\--Perfei\u00e7\u00e3o \u00e9 a absoluta inexist\u00eancia da quebra de requisitos de quem est\u00e1 a utilizar ou conviver, com isso, por depender exclusivamente da vis\u00e3o e expectativa do sujeito, ela se torna algo absolutamente relativa.\n\n\\--Maaas como dizia Steven Spielberg **\" Todos n\u00f3s, em cada ano, somos uma pessoa diferente\"**. Ao concordar com essa frase eu admito \u00e0 mim mesmo que a perfei\u00e7\u00e3o nunca \u00e9 definitiva, sempre vai haver uma validade. \u00c9 a\u00ed que surge aquela frase **\"a busca pela evolu\u00e7\u00e3o constante\"** porque n\u00f3s nunca vamos nos contentar com tal.\n\nO que voc\u00eas acham? Estou disposto a compreender ou debater, respeitosamente, a vis\u00e3o de todos.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11t27f5",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Acho que a perfei\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 relativa, no entanto, concordo que nossa breve vis\u00e3o sobre a perfei\u00e7\u00e3o pode sim ser relativa. Digo baseado na ideia que, se algo \u00e9 perfeito este existe sem a necessidade que seja considerado perfeito, dessa forma, independente da relativiza\u00e7\u00e3o do pensamento humano aquilo continua a ser perfeito.\n\nTamb\u00e9m penso que, o conjunto \u00e9 perfeito mas os elementos do conjunto constroem a perfei\u00e7\u00e3o, exemplificando, o conjunto \\[a,b,c,d\\] pode ser perfeito e os elementos em conjunto s\u00e3o perfeitos, mas apenas o A, apenas o B e apenas o C... s\u00e3o imperfeitos e talvez n\u00e3o existam sozinhos.\n\nDessa forma, considero perfeito o uno (conjunto), neste caso voc\u00ea decide se vai chama-lo de exist\u00eancia, Deus, cosmos, realidade, ordem...\n\nTamb\u00e9m dessa forma, creio que momentos fazemos parte dessa uni\u00e3o, momento n\u00e3o existimos de fato/vivemos uma ilus\u00e3o que tenta mimetizar a uni\u00e3o, mas sempre fracassa. Ou seja, temos nossos momentos de perfei\u00e7\u00e3o e temos nossos momentos impuros de ilus\u00e3o (n\u00e3o atribu\u00eddos necessariamente ao julgamento moral). Ou seja, a ordem \u00e9 clara, objetiva e arquet\u00edpica, e podemos viver uma ordem cujos elementos sejam \\[a,ab,ad,ax,ba,br,b,b,c,ch,c,c,d,d,d\\], que a ordem pura e perfeita continuar\u00e1 a existir imersa nessa ordem com ilus\u00f5es e repeti\u00e7\u00f5es.",
                "Perfeito vem do latim *perfectus*, que significa \"conclu\u00eddo, feito at\u00e9 o final, terminado.\" Da\u00ed vem a express\u00e3o *qui incipit, perficit*, \"quem come\u00e7a, termina.\" A\u00ed vemos que a perfei\u00e7\u00e3o seria o objetivo final de qualquer coisa, sua realiza\u00e7\u00e3o m\u00e1xima. Para um cavalo a perfei\u00e7\u00e3o seria ser veloz, robusto, resistente e adestrado. E para o ser humano? Arist\u00f3teles nos diz que, sendo o homem um animal racional, sua perfei\u00e7\u00e3o seria exercer a racionalidade de forma completa, sobre si mesmo (as virtudes) e sobre o mundo (filosofia ou ci\u00eancias). Da\u00ed tamb\u00e9m resultaria sua perfeita felicidade.",
                "Perfei\u00e7\u00e3o \u00e9 o sol no horizonte, pode te dar uma dire\u00e7\u00e3o a seguir, e sua vida vai se tornar cada vez mais clara, mas nunca vai alcan\u00e7a-la de fato.",
                "Partindo do pressuposto que ela \u00e9 relativa, ela existe? Onde encontr\u00e1-la? Exemplos? N\u00e3o quero ser ofensivo, mas considero a busca de uma defini\u00e7\u00e3o uma abstra\u00e7\u00e3o que n\u00e3o encontra paralelo no mundo material. Na imagina\u00e7\u00e3o sim, como ocorre com abstra\u00e7\u00f5es como a matem\u00e1tica, por exemplo."
            ]
        },
        {
            "title": "Universo",
            "selftext": "Sempre achei que buracos negros poderiam ser portais para outros mundos, depois que assisti interestelar me senti compreendido.  Oque voc\u00ea acha de buraco negros?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11sky87",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "https://youtu.be/_vzEKXOI3BY",
                "E algo t\u00e3o intang\u00edvel(imposs\u00edvel de medir/analisar) que eu n\u00e3o tenho como falar nada.",
                "Buracos negros n\u00e3o s\u00e3o nada mais que subst\u00e2ncias massivas extremamente compactadas. N\u00e3o existe nada m\u00edstico em torno deles",
                "Toda acelera\u00e7\u00e3o entra em desacelera\u00e7\u00e3o, A expans\u00e3o do universo n\u00e3o desacelerar\u00e1 e com isso n\u00e3o voltaria a seu ponto inicial?",
                "Eu ja acho q sao centr\u00edfugas para reciclar os atomos, eles giram e somente uma pequena fra\u00e7\u00e3o do \u00e1tomo sai, ja vi que raio x sai do buraco negro"
            ]
        },
        {
            "title": "Sugest\u00e3o de livros",
            "selftext": "Gostaria de sugest\u00e3o de livros sobre filosofia do direito ... ;\\^)",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11si7it",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Hans Kelsen. \"Teoria geral do Direito e do Estado\";\n\nJohn Rawls. \"Uma teoria da Justi\u00e7a\";\n\nG.W.F. Hegel. \"Princ\u00edpios da Filosofia do Direito\". \n\nTodos publicados pela editora Martins Fontes."
            ]
        },
        {
            "title": "Deviam fixar um post",
            "selftext": "Muita gente sempre pergunta como come\u00e7ar a estudar filosofia, acho que poderiam fixar um post disso no topo da comunidade pq a pergunta sempre \u00e9 repetitiva ai qnd algu\u00e9m entrar j\u00e1 vai poder ler nesse post recomenda\u00e7\u00f5es no pr\u00f3prio post e nos coment\u00e1rios",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11sael3",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "como come\u00e7ar a estudar filosofia?",
            "selftext": "entrei no 1\u00b0ano do ensino m\u00e9dio esse ano, e sempre achei filosofia muito interessante, por\u00e9m n\u00e3o sei como come\u00e7ar a estudar tal assunto, quero ir al\u00e9m do que \u00e9 passado em escolas (at\u00e9 porque o ensino de colegio publico n\u00e3o \u00e9 dos melhores) se algu\u00e9m estiver disposto a me ajudar eu seria grato",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11s9vo3",
            "num_comments": 38,
            "comments": [
                "N\u00e3o sou o melhor para falar, mas pelo que sei \u00e9 bom come\u00e7ar com quem te chama aten\u00e7\u00e3o, seja Arist\u00f3teles ou Nietzsche, caso esteja dif\u00edcil tem uns livros que professores fazem explicando, tipo um manual",
                "Tr\u00eas livros \u00f3timos para iniciantes:\n\n1. O mundo de Sofia\n2. As Perguntas da Vida (Fernando Savater)\n3. Convite \u00e0 filosofia (Marilena Chau\u00ed)",
                "comece com um texto de introdu\u00e7\u00e3o a filosofia em geral. h\u00e1 v\u00e1rios livros assim, como \"Introdu\u00e7\u00e3o a Filosofia\" de Marilena Chau\u00ed ou \"O Mundo de Sofia\" de Jostein Gaarder. como material de apoio, recomendo ver guias e v\u00eddeos (no youtube, no reddit [se voc\u00ea sabe ingl\u00eas, recomendo o r/philosophy] mesmo) explicando o seu conceito e outras defini\u00e7\u00f5es.\n\nap\u00f3s ser introduzido, \u00e9 interessante por primeiro estudar a hist\u00f3ria da filosofia: entender o contexto hist\u00f3rico de cada \u00e9poca para ter consci\u00eancia de quais problemas e assuntos os fil\u00f3sofos tratavam.",
                "Qnd eu tava interessado pesquisei uns livros de introdu\u00e7\u00e3o a filosofia\n\nE interessante pq assim vc vai conhecer (sem tanto detalhe) as principais correntes filos\u00f3ficas \n\nDa\u00ed depois disso vc pode aprender detalhadamente sobre as que mais te interessam",
                "https://contraosacademicos.com.br/public/biblioteca/lista-de-leitura-de-filosofia-para-iniciantes-e-interessados\n\nD\u00ea uma olhada nesse site, tem uma ordem boa pra estudar filosofia de maneira completa.",
                "Comece lendo sobre literatura cl\u00e1ssica. A literatura \u00e9 um ponto de partida excelente para se compreender os aspectos imaginativos e os problemas gerais do pensamento de cada \u00e9poca\n\nProcure cl\u00e1ssicos como a Il\u00edada e a Odisseia, as trag\u00e9dias de S\u00f3focles e algumas poesias de Virg\u00edlio ou Ov\u00eddio\n\nUm autor excelente para come\u00e7ar a pular desses temas em forma liter\u00e1ria para o estudo dos temas cl\u00e1ssicos na filosofia \u00e9 S\u00eaneca.\n\nRecomendo o estudo de suas cartas, ou o escrito \"Sobre a brevidade da vida\"\n\nSeguindo nessa linha recomendaria tamb\u00e9m Bo\u00e9cio e as Consola\u00e7\u00f5es da Filosofia, bem como alguns di\u00e1logos plat\u00f4nicos mais introdut\u00f3rios, como a Apologia de S\u00f3crates\n\nProcure ler esses livros fichando os par\u00e1grafos que abordam temas centrais, como a natureza do ser e os diversos aspectos da condi\u00e7\u00e3o do homem diante do mundo, principalmente a dualidade entre sua condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica gradualmente decadente e sofr\u00edvel ante o amadurecimento e o ac\u00famulo de sabedoria com o passar dos anos.\n\nEssa dualidade da condi\u00e7\u00e3o do homem \u00e9 um dos catalisadores dos temas filos\u00f3ficos, principalmente no uso da sabedoria como possibilidade de supera\u00e7\u00e3o da dor, seja a evitando com a prud\u00eancia, seja com a aceita\u00e7\u00e3o daquilo que n\u00e3o podemos evitar",
                "Tente ver o maximo poss\u00edvel no col\u00e9gio. Mas tbm tem varias outras op\u00e7\u00f5es, como livros sobre (tanto virtual ou fisico), pesquisar na internet sobre os assunto mais profundamente e separar um \"caderno\" pra anotar e revisar os assuntos.",
                "Vai num sebo ou na biblioteca da tua escola e procura por introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 filosofia. S\u00e9rio mesmo, as vezes \u00e9 bom come\u00e7ar por livros que te introduza a apenas a nomes e os pontos de vida desses pensadores para at\u00e9 ver o que tu vai se interessar mais.\n\nEu sou muito interessado em estoicismo, e adoro ler Marco Aurelio, Epicuro, e por ai vai, tem que goste mais de niilismo, realismo, hedonismo at\u00e9. \n\nAgora ando me radicalizando e estou iniciando meus estudos do comunismo e o capital. \n\nTem muitos campos para voc\u00ea conhecer, ent\u00e3o esses livros que d\u00e3o brevidades sobre boa parte do estudo filos\u00f3fico ocidental \u00e9 uma porta de entrada interessante.",
                "Nietzsche n\u00e3o \u00e9 pra sua idade (se ler muito provavelmente n\u00e3o vai entender e vai come\u00e7ar a brincar de niilismo), foca nos gregos cl\u00e1ssicos: Plat\u00e3o, Arist\u00f3teles e o brabo Di\u00f3genes.",
                "Eu comecei pelo livro de marco aur\u00e9lio, pq eu sempre fui muito apaixonado por hist\u00f3ria e qnd eu vi que era um di\u00e1rio de um imperador romano n perdi tmp e engoli o livro. Para pra se perguntar oque te atraiu na filosofia e vc vai achar uma corrente filos\u00f3fica pra come\u00e7ar. Se vc n tem esse norte recomendo come\u00e7ar pela hist\u00f3ria da filosofia, pra entender como td come\u00e7ou. Um conselho pra iniciantes, na filosofia n existe uma verdade absoluta, sempre questione os pensamentos pra refinar o seu pr\u00f3prio, a partir do pensamento de outro voc\u00ea pode refinar ou criar uma nova ideia pra si por meio do questionamento. Bem vindo \u00e0 esse mundo da filosofia cara",
                "V\u00e1 aos dois convites \u00e0 filosofia nacionais mais famosos, o da Marilena Chau\u00ed te dar\u00e1 uma base com perspectiva mais a esquerda, o do Mario Ferreira dos Santos uma base mais \u00e0 direita. Variar o espectro dos autores ajuda a construir uma percep\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3pria. De todo modo, comece por livros de introdu\u00e7\u00e3o, depois eu iria pelos cl\u00e1ssicos e seguiria durante o ensino m\u00e9dio uma linha do tempo, para desenvolver uma \"hist\u00f3ria da filosofia\". Depois disso n\u00e3o precisar\u00e1 mais de ajuda.",
                "Para filosofar voc\u00ea precisa argumentar de forma correta para evitar cair em ideias vagas. Para isso, vou sugerir alguns t\u00f3picos:\n\n1) Comece lendo livros de l\u00f3gica b\u00e1sica (c\u00e1lculo proposicional); sugiro o livro Pensamento Cr\u00edtico do Walter Carnielli.\n\n2) Lei livros que estimulem voc\u00ea a procurar autores principais da filosofia ( Plant\u00e3o, Socr\u00e1tes, Arist\u00f3teles, Kant, Hegel, B. Russell, G. Frege, L. Wittgenstein, Pascal, Husserl, Walter Benjamin). Esses s\u00e3o os cl\u00e1ssicos, mas precisa ler livros de autores que comentam de forma s\u00e9ria os diferentes tipos de filosofia. Tamb\u00e9m precisa definir qual parte da filosofia voc\u00ea tem interesse, mas acredito que isso vai surgindo ao longo do tempo.\n\n3) Leitura inicial:\n\na) Veja os livros da cole\u00e7\u00e3o pensadores e leia sobre um fil\u00f3sofo que voc\u00ea acha interessante.\n\nb) Leia livros introdut\u00f3rios que motivem voc\u00ea a ler mais sobre os fil\u00f3sofos que tem interesse. Exemplo: \"Mundo de Sofia\" e \"Tempo de M\u00e1gicos\".\n\nBoa Sorte!",
                "Recomendo o canal epifania experi\u00eancia de l\u00e1 vc encontra livros e assuntos e at\u00e9 fil\u00f3sofos pra se aprofundar",
                "Uma vez um professor me disse que antes de conhecer uma pessoa, devemos ser apresentados a ela.\n\nA mesma coisa acontece, antes de conhecer um filosofo, vc deve ser apresentado ao pensamento. \n\nAssim, antes de ler um livro daquele filosofo, procure palestras, v\u00eddeos, resumos.. se informe sobre a vida do filosofo... s\u00f3 depois leia o livro.",
                "Comece com o estoicismo",
                "Assista \"Ludoviajante\" \u00e9 meu canal favorito de filosofia",
                "Tenha uma decep\u00e7\u00e3o amorosa",
                "https://pastebin.com/weYyKYm6"
            ]
        },
        {
            "title": "Justi\u00e7a e outras quest\u00f5es",
            "selftext": "1) Por que questionar tais coisas se \u00e9 completamente relativo, pois o que \u00e9 justo para voc\u00ea pode ser injusto para outros...\n\n2) sempre queremos poder acima de tudo, mas sempre estamos abaixo de algo...\n\n3) o mau/mal \u00e9 grande, pois o caminho do bem \u00e9 uma luta incessante...\n\nEdit: aqui est\u00e1 algumas frases que reflito sobre, divirtam-se.\n\nEdit(2): n\u00e3o estou justificando mal\u00edcia, eu s\u00f3 coloquei o combust\u00edvel para que voc\u00ea possa se entreter, por isso o final divirtam-se, al\u00e9m disso eu sou pasifista ou seja n\u00e3o tenho inten\u00e7\u00e3o de armar o mau com justificativas filos\u00f3ficas, eu s\u00f3 coloquei assunto na mesa.\n\nEdit(3): senti que est\u00e3o julgando as quest\u00f5es n\u00e3o como o planejado, e sim como argumentos para ser malicioso, coisa que nunca seria de minha inten\u00e7\u00e3o.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11ryvpj",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "1- \u00c9 verdade que diferentes pessoas t\u00eam diferentes perspectivas e interpreta\u00e7\u00f5es sobre o que \u00e9 justo ou injusto. No entanto, \u00e9 importante lembrar que existe uma verdade absoluta e imut\u00e1vel que transcende nossas opini\u00f5es pessoais. \u00c9 nosso dever buscar essa verdade e aplic\u00e1-la em nossas vidas, independentemente do que outros possam pensar.\r  \n\r  \n2- Como seres humanos, \u00e9 natural que desejemos ter poder e controle sobre nossas vidas e circunst\u00e2ncias. No entanto, devemos lembrar que h\u00e1 coisas maiores e mais poderosas do que n\u00f3s, como Deus e o universo em si. \u00c9 importante manter uma perspectiva humilde e reconhecer que estamos sempre sujeitos \u00e0 vontade e aos des\u00edgnios de algo maior do que n\u00f3s mesmos.\r  \n\r  \n3- \u00c9 verdade que o caminho do bem pode ser dif\u00edcil e exigir muito esfor\u00e7o e sacrif\u00edcio. No entanto, tamb\u00e9m \u00e9 verdade que escolher o bem e lutar contra o mal \u00e9 uma das mais nobres e gratificantes coisas que podemos fazer como seres humanos. Al\u00e9m disso, a f\u00e9 em Deus e em Seu poder nos permite enfrentar e superar o mal em todas as suas formas."
            ]
        },
        {
            "title": "Para voc\u00eas oque \u00e9 honra hj em dia",
            "selftext": "O conceito do que \u00e9 honra tem se modificado com as eras antes era honrado o guerreiro que ganhava suas batalhas e tal mas temos uma nova vis\u00e3o sobre \n\nAo meu ver honra teria rela\u00e7\u00e3o com sinceridade, n\u00e3o tentar enganar as pesssoas, seguir sua palavra, mas e pra vcs Oq \u00e9 honra ?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11ry2l2",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Se voc\u00ea for nas origens da palavra \"honra\" vem de servir algo, qnd falam vc honrou seu pai, seu senhor ou at\u00e9 mesmo o seu prop\u00f3sito significa q voc\u00ea serviu a algo como prioridade. Sobre o conceito popular de honra, n\u00e3o passar os outros para tr\u00e1s, ser honesto e etc, acredito q seja honrar/servir \u00e0 sociedade. Agora na minha vis\u00e3o pessoal, baseada nisso, \u00e9 voc\u00ea escolher algo a que voc\u00ea queira servir e faze-lo at\u00e9 o final. L\u00f3gico, pra mim o conceito popular de honra prevalece. Eu escolhi me honrar, servir a mim mesmo, n\u00e3o realizando todas as minhas vontades, mas fazendo oq precisa ser feito pra eu me tornar a melhor vers\u00e3o de mim poss\u00edvel at\u00e9 o fim da minha vida.",
                "Ao meu ver, honra \u00e9 uma virtude que est\u00e1 relacionada \u00e0 integridade, ao respeito e \u00e0 dignidade. Honra \u00e9 ter um comportamento correto e justo em todas as situa\u00e7\u00f5es, cumprindo as promessas e obriga\u00e7\u00f5es assumidas, agindo com lealdade e honestidade, e buscando sempre o bem comum.",
                "De forma bem superficial: \u00c9 a valoriza\u00e7\u00e3o das suas palavras. Quanto mais honrado, mais confian\u00e7a e seguran\u00e7a as pessoas tem sobre a sua palavra. \u00c9 um formato semelhante ao autoritarismo.",
                "O que considero honra \u00e9 fazer o que voc\u00ea acha certo caso fosse feito com voc\u00ea.\n\nPor exemplo, responda cada uma dessas:\n\n\nVoc\u00ea acha certo ser tra\u00eddo?\n\nVoc\u00ea acha certo algu\u00e9m te matar lhe humilhando?\n\nVoc\u00ea acha certo algu\u00e9m te roubar?\n\nVoc\u00ea acha certo algu\u00e9m mentir pra voc\u00ea em alguma situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica?\n\nVoc\u00ea acha certo algu\u00e9m na guerra que te baleou e viu que voc\u00ea t\u00e1 morrendo lentamente dar a miseric\u00f3rdia?\n\nSe gostaria de ser salvo por algu\u00e9m que n\u00e3o te conhece, mas que arriscou a vida por voc\u00ea?\n\nEtc....\n\n\nIndependente da sua resposta, se ponha no lugar n\u00e3o de quem recebe o ato, mas de quem faz.",
                "Para mim, honra hoje em dia \u00e9 conseguir terminar um filme da Netflix sem dormir no meio.",
                "Para mim, honra hoje em dia \u00e9 conseguir terminar um filme da Netflix sem dormir no meio."
            ]
        },
        {
            "title": "Como estudar filosofia?",
            "selftext": "Tenho tentado estudar filosofia de uma maneira inteligente para aprender melhor os conte\u00fados, por\u00e9m acabo esquecendo r\u00e1pido ou fazer longas leituras tem tornado esse momento entediante. O que me recomendariam fazer? Alguma dica?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11rw5pz",
            "num_comments": 16,
            "comments": [
                "A maioria dos textos de filosofia moderna carregam conceitos e defini\u00e7\u00f5es de correntes filos\u00f3ficas antigas, al\u00e9m de continuar ou oferecer um tratamento diferente para algumas quest\u00f5es centrais elaboradas a tempos atr\u00e1s. Fica f\u00e1cil perceber porque \u00e9 dif\u00edcil assimilar ideias que exigem tanto conhecimento pr\u00e9vio. \nO que funcionou pra mim \u00e9 ter contato com o assunto por meio de palestras e aulas de professores conceituados no assunto antes de partir para as leituras. Na maioria das vezes eles fazem uma s\u00edntese do conte\u00fado pr\u00e9vio que voc\u00ea precisa pra entender a ideia. Depois disso parta para as leituras. Leia com calma, sem anotar, e tente aplicar o que voc\u00ea leu e entendeu em processos mentais, pensando em exemplos onde a ideia do autor se desenvolve. Depois disso fa\u00e7a suas anota\u00e7\u00f5es, lendo com mais cuidado.\nO come\u00e7o \u00e9 dif\u00edcil, a maioria de n\u00f3s n\u00e3o est\u00e1 acostumado com leituras nesse n\u00edvel de profundidade, ent\u00e3o se voc\u00ea conseguir ler de 10 a 15 p\u00e1ginas por dia pode considerar que foi um dia produtivo.\nSe mesmo assim voc\u00ea ainda encontrar dificuldades saiba que \u00e9 normal. Literalmente as maiores mentes da Alemanha sentiam dificuldade em entender Hegel, por exemplo, tanto que diversas interpreta\u00e7\u00f5es surgiram.\nMas se voc\u00ea sentir que n\u00e3o est\u00e1 desenvolvendo, talvez te falta alguma base sobre hist\u00f3ria da filosofia, uma vis\u00e3o geral sobre as quest\u00f5es gerais. Nesse caso recomendo que estude um livro de hist\u00f3ria da filosofia. Nesse caso recomendo a cole\u00e7\u00e3o da Marilena Chau\u00ed e do Giovanni Reale, voc\u00ea consegue achar em PDF no libgen.\nPS: N\u00e3o tente \u201crefutar\u201d o autor logo de in\u00edcio, quando se est\u00e1 come\u00e7ando \u00e9 prefer\u00edvel entender como o autor pensa e porque chegou em determinada conclus\u00e3o.",
                "1) defina teu caminho em vez de ficar a deriva;\n\n2) divida as mat\u00e9rias em partes, assim voc\u00ea consegue focar e dar manuten\u00e7\u00e3o a teu conhecimento;\n\n3) tente aplicar na vida ou tente fazer resenha/resumo sobre o que estudou a fim de fixar o conhecimento, pois quando cria algo o c\u00e9rebro trabalha e consegue criar liga\u00e7\u00e3o com conhecimentos pr\u00e9vios ou at\u00e9 aprofundar o conhecimento;\n\n4) e \u00f3timo ler mas tente criar algo seu com inspira\u00e7\u00e3o na leitura mais com base em sua vida;\n\nedit: espero que ajude,\n\nupvote se ajudou \ud83e\udd29",
                "Aplica estoicismo na sua vida que voc\u00ea estuda diariamente",
                "Pergunte-se qual o problema exato que esse fil\u00f3sofo est\u00e1 respondendo, e como o trecho que voc\u00ea leu se encaixa na ideia central dessa resposta.\n\nOutra dica \u00e9: feche o livro depois de ler uma parte, e tente escrever com suas palavras aquilo que entendeu, reconstruindo a evolu\u00e7\u00e3o do racioc\u00ednio.",
                "Tenta formular perguntas durante a leitura, depois faz uma segunda leitura pra buscar responder essas perguntas.",
                "Como eu estudo:\n1- Planejamento de leitura por ordem historica.\n2- Leio os principais livros dos principais fil\u00f3sofos de cada \u00e9poca.\n3- Assisto a video de professores de filosofia explicando conceitos de cada livro.\n\nDessa forma eu tenho contato direto com as obras podendo tra\u00e7ar meu pr\u00f3prio entendimento, e depois o contato secund\u00e1rio atraves do professor que possui mais conhecimento pra explicar conceitos que eu nao captei na leitura.",
                "Eu li em ordem cronol\u00f3gica, deu certo",
                "A melhor forma de estudar filosofia \u00e9 a praticando. Quanto mais voc\u00ea aplica e usufrui nos conceitos cotidianos da sua vida melhor vai ser seu entendimento e experi\u00eancia.\n\nA forma como eu comecei foi eliminando preconceitos, sendo o mais dif\u00edcil deles no meu caso tirar da minha cabe\u00e7a que filosofia era s\u00f3 te\u00f3rica. Quando vi a pr\u00e1tica, vi como rica e ignorada ela verdadeiramente \u00e9.\n\nRecomendo os v\u00eddeos da Nova Acr\u00f3pole para adquirir nomes, e depois, recomendo pesquisar por conta pr\u00f3pria por eles, explorar como se estivesse em uma biblioteca, mas sempre tendo em mente que para alcan\u00e7ar alguns livros \u00e9 necess\u00e1rio empilhar v\u00e1rios outros livros para subir e pegar os exemplares nas prateleiras mais altas.",
                "Hist\u00f3ria da Filosofia do Reale. Tem os 7 volumes na internet em PDF. Leia em ordem cronol\u00f3gica.",
                "Voc\u00ea quer estudar filosofia no sentido de filosofar ou no sentido de tomar ci\u00eancia da opini\u00e3o dos fil\u00f3sofos?",
                "Comece pelo b\u00e1sico. O Crash Course tem uma cole\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos no YouTube que s\u00e3o primorosos. Elas v\u00e3o dos gregos aos mais modernos. https://youtube.com/playlist?list=PLUHoo4L8qXthO958RfdrAL8XAHvk5xuu9\n\n\nDepois, claro, recomendo pegar livros de introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 filosofia universit\u00e1rios. H\u00e1 v\u00e1rios por a\u00ed. Se quer algo mais did\u00e1tico e divertido, leia Mundo de Sofia. \n\nTendo o b\u00e1sico do b\u00e1sico, voc\u00ea vai longe. N\u00e3o menospreze.",
                "Tente achar em livros de Hist\u00f3ria, tbm tem varios livros virtuais sobre filosofia, tbm pesquise qm foram os filosofos e de onde vieram e etc.\nPode achar livros fisicos sobre em varios lugares, \u00e9 s\u00f3 perguntar.",
                "Como estudar filosofia? \u00c9 simples. Basta ler os livros dos grandes fil\u00f3sofos e tentar entender o que eles queriam dizer. Mas cuidado para n\u00e3o se confundir com as suas contradi\u00e7\u00f5es, paradoxos e sofismas. E lembre-se: se voc\u00ea acha que entendeu tudo, \u00e9 porque n\u00e3o entendeu nada. \ud83d\ude02",
                "https://pastebin.com/weYyKYm6"
            ]
        },
        {
            "title": "O que seria Perfei\u00e7\u00e3o?",
            "selftext": "Sei que Perfei\u00e7\u00e3o n\u00e3o se \u00e9 poss\u00edvel alcan\u00e7ar e que a mesma se d\u00e1 pelo equil\u00edbrio, mas quais seriam as outras perspectivas sobre O Que \u00c9 Perfei\u00e7\u00e3o?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11ri3pd",
            "num_comments": 41,
            "comments": [
                "Perai, to pensando na resposta perfeita...",
                "O grau m\u00e1ximo que cont\u00e9m todas as qualidades de coisas que tornam algo completo.",
                "Sempre encarei a perfei\u00e7\u00e3o como \"a busca pela evolu\u00e7\u00e3o constante\", se formos levar a palavra para o sentido literal \u00e9 imposs\u00edvel alcan\u00e7ar a perfei\u00e7\u00e3o, tentar alcan\u00e7a-la \u00e9 como tentar contar at\u00e9 o infinito, mas tentando contar at\u00e9 o infinito voc\u00ea pode atingir um n\u00famero grande. Buscar a perfei\u00e7\u00e3o (na minha vis\u00e3o) \u00e9 como contar at\u00e9 o infinito, ao decorrer dessa busca voc\u00ea se aprimora cada vez mais, por isso eu considero s\u00e1bio aqueles que buscam a perfei\u00e7\u00e3o, mesmo que no sentido literal, elas n\u00e3o possam alcan\u00e7a-la.  \nTamb\u00e9m podemos aplicar no exemplo da flecha, se o alvo estiver distante e voc\u00ea mirar nele, a flecha ir\u00e1 atingir o ch\u00e3o antes de chegar no alvo, por isso voc\u00ea precisa mirar no c\u00e9u, assim mesmo perdendo for\u00e7a a flecha se aproximar\u00e1 do alvo, nesse caso a perfei\u00e7\u00e3o seria o alvo.",
                "Um estado, do qual algo ou uma situa\u00e7\u00e3o, encontram-se de formas meticulosamente exatas, excelentes e, por assim dizer, plenos.\n\nEm minha opini\u00e3o, para os seres humanos em geral, nada estar\u00e1 nesse estado, a insufici\u00eancia controla a mente em per\u00edodo integral, e n\u00e3o existem seres humanos perfeitos (Eu acredito no Cristianismo, ent\u00e3o a \u00fanica exce\u00e7\u00e3o para mim, sendo Jesus Cristo.).",
                "Apropriando o pensamento de Schopenhauer porcamente e misturando com gnosticismo barato, pra mim a perfei\u00e7\u00e3o \u00e9 a propriedade imposs\u00edvel de uma subst\u00e2ncia material ou conceitual que saciaria todos os desejos do ser humano, que acabaria com a agonia existencial.",
                "Um dia de sol \u00e9 perfeito para a praia assim como um dia de chuva \u00e9 perfeito para a cama.",
                "Natureza?",
                "1\u00ba - \"Sei que Perfei\u00e7\u00e3o n\u00e3o se \u00e9 poss\u00edvel alcan\u00e7ar\"\n\nSim \u00e9 poss\u00edvel. A matem\u00e1tica, f\u00edsica, geometria, qu\u00edmica, etc, s\u00e3o magnificas. S\u00e3o todas l\u00f3gicas, portanto perfeitas.   \n\n2\u00ba - \" ... e que a mesma se d\u00e1 pelo equil\u00edbrio ...\"\n\nEstais a julgar pelo sociol\u00f3gico ou pelo l\u00f3gico? Procura uma 1 ideologia pra viver? (by Cazuza)\n\nRecomendo um livro que rec\u00e9m chegou as minhas m\u00e3os, mas que n\u00e3o li, mas que recomendo por quem comprou que procura uma ideologia, um equil\u00edbrio.\n\nLivro: Ideologia: uma para viver\r  \nOrganizadora: Juliana Fratini\r  \nEditora: Matrix Editora\r  \nISBN: 978-65-5616-252-2\r  \nP\u00e1ginas: 232\r  \nPre\u00e7o: R$ 54,00\n\n[https://emnoticia.com.br/livro-discute-relevancia-da-direita-esquerda-e-outras-ideologias-politicas-na-atualidade/](https://emnoticia.com.br/livro-discute-relevancia-da-direita-esquerda-e-outras-ideologias-politicas-na-atualidade/)\n\n3\u00ba - \"mas quais seriam as outras perspectivas sobre O Que \u00c9 Perfei\u00e7\u00e3o?\"\n\n***Uma perspectiva sobre o que \u00e9 perfei\u00e7\u00e3o?***\n\n***A certeza que vou viver de novo!*** \n\nVoc\u00ea me parece muito com meu amigo que se formou na UFPR em Filosofia que apresentou seu TCC titulado: Incomensurabilidade dos Paradigmas. \n\nFica um post meu aqui pra pensar: \n\n[https://www.reddit.com/user/Sunthebitch/comments/11ldnwx/voc%C3%AA\\_aceita\\_id%C3%A9ia\\_ou\\_ideia/](https://www.reddit.com/user/Sunthebitch/comments/11ldnwx/voc%C3%AA_aceita_id%C3%A9ia_ou_ideia/)",
                "A \"Perfei\u00e7\u00e3o\" poderia ser descrito como algo muito Bonito para os padr\u00f5es da sociedade, por exemplo, um \"Trabalhador perfeito\" \nChega na hora, nao reclama, e antesioso, e faz seu trabalho feliz.\nIsso e um exemplo de trabalhador perfeito que todo patr\u00e3o quer,  a Perfei\u00e7\u00e3o e relativa, cada um exerga ela de uma maneira, independendo ser e  Huma pessoa, um Lugar, um prato de comida especial que atende as suas espectativas, entendeu? Espero que isso deu para entender kkkkk nem eu sei muito s\u00f3 de isso",
                "Um mundo sem humanos",
                "Perfeito Deus, e como ele n\u00e3o existe....",
                "perfei\u00e7\u00e3o \u00e9 aquele que por mais que tenha seus defeitos, n\u00e3o deixa de ser humano, buscando sempre melhorar como pessoa. \nsla pensei agr",
                "A perfei\u00e7\u00e3o s\u00f3 existe na ordem que resulta da aplica\u00e7\u00e3o das leis do universo. Ent\u00e3o eu diria que tudo \u00e9 perfeito. N\u00e3o eticamente ou esteticamente perfeito, mas \"causalmente\" perfeito.",
                "Perfei\u00e7\u00e3o \u00e9 um estado imut\u00e1vel, s\u00f3 a morte \u00e9 perfeita, eh busca imposs\u00edvel",
                "Sim",
                "A perfei\u00e7\u00e3o na minha opini\u00e3o \u00e9:\n\nO adjetivo que indica que a coisa que tem esse adjetivo cumpre o que faz com excel\u00eancia,de um jeito que ningu\u00e9m poderia dizer que tem algo de errado naquilo",
                "1 n\u00e3o pode ter defeitos 2 tudo nisso tem que ser incr\u00edvel (levei pra um caminho geral mas depende muito do que voc\u00ea t\u00e1 falando mas acho q perfei\u00e7\u00e3o n existe de fato)",
                "Quando algo j\u00e1 est\u00e1 pronto, quando n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio nem tirar nem adicionar nada a obra.\n\nQuando ela j\u00e1 est\u00e1 perfeitamente projetada para o seu prop\u00f3sito, cumprindo com exatid\u00e3o o seu objetivo.",
                "\\_\\_Perfei\u00e7\u00e3o \u00e9 a absoluta inexist\u00eancia de quebra de requisitos de quem est\u00e1 a utilizar ou conviver, com isso, por depender exclusivamente da vis\u00e3o e expectativa do sujeito, ela se torna algo completamente relativa.\n\n\\_\\_Maaas como dizia Steven Spielberg \" Todos n\u00f3s, em cada ano, somos uma pessoa diferente\". Ao concordar com essa frase eu admito \u00e0 mim mesmo que a perfei\u00e7\u00e3o nunca \u00e9 definitiva, sempre vai haver uma validade. \u00c9 a\u00ed que surge aquela frase  \"a busca pela evolu\u00e7\u00e3o constante\" porque n\u00f3s nuca vamos nos contentar com tal.",
                "algo real e natural, a pura f\u00edsis.",
                "equil\u00edbrio de bons momentos e fase boa na vida onde d\u00e1 tudo certo como se fosse planejado",
                "Tenho v\u00e1rias respostas para voc\u00ea baseadas em v\u00e1rias perspectivas:\n\nVoc\u00ea pode acreditar na perfei\u00e7\u00e3o como sendo a forma a se referir ao perfeito funcionamento, do universo, isto \u00e9, a forma como ele continua a existir e estar em movimento constante mesmo com coisas imperfeitas existindo em seu interior.\n\nVoc\u00ea pode atribuir a perfei\u00e7\u00e3o a pureza de algo, isto \u00e9, atribuindo aquela coisa o car\u00e1ter essencial e metaf\u00edsico arquet\u00edpico/origin\u00e1rio de algo. Por exemplo, dizer que uma pedra \u00e9 a perfei\u00e7\u00e3o da beleza, esta dizendo que aquela pedra representa a beleza em sua totalidade, assim como no mundo das ideias onde o ideal de beleza nasce.\n\nVoc\u00ea pode considerar tamb\u00e9m a perfei\u00e7\u00e3o como m\u00e9todo, isto \u00e9, atribui-la ao seguimento de v\u00e1rios fatores espec\u00edficos n\u00e3o perfeitos por si s\u00f3, mas formando um corpo perfeito no final. Dessa forma, que se assemelha bastante a primeira forma citada anteriormente, a perfei\u00e7\u00e3o se encontra no processo da constru\u00e7\u00e3o do perfeito,  sendo ela completa nela mesma e perfeita desde o in\u00edcio da fase segmentada de acordo com seu movimento. \n\nVoc\u00ea tamb\u00e9m pode considerar a perfei\u00e7\u00e3o como tributo exemplar, ou seja, algo que pode e deve se expressar, mas n\u00e3o o faz o tempo todo. Exemplo, acreditar que em certos momentos somos exemplos perfeitos e \u00fanicos de ideias arquet\u00edpicos.\n\nN\u00e3o tem muito resposta certa, voc\u00ea pode \"acreditar\" em tudo isso como pode ter uma ideia totalmente diferente, eu acho que acredito na primeira e na segunda, as vezes tendendo mais pra uma e as vezes mais pra outra, onde o universo em si \u00e9 perfeito, mas as coisas que o formam n\u00e3o s\u00e3o necessariamente perfeitas individualmente, sendo necess\u00e1rio que elas estejam conectadas ao todo maior metaf\u00edsico para se tornarem perfeitas.\n\nEspero ter ajudado!",
                "Eu diria que perfei\u00e7\u00e3o depende do que estamos falando explo: \nUm projeto sem falhas e em erros;\nUma pessoa perfeita seria uma pessoa que te agrada de todas as formas tanto fisicamente ou e, na personalidade;\nObjetos pode ser aqueles que atentem as necidades das quais foram feitas para suprir ou um formato/beleza que n\u00e3o falhas;\nSitua\u00e7\u00e3o pode ser como oportunas como se tivem sido feitas para aquelebl momento.",
                "Per feito\n\nAquilo que j\u00e1 est\u00e1 feito, n\u00e3o h\u00e1 o que melhorar ou piorar.\n\nO que \u00e9 perfeito tamb\u00e9m \u00e9 im\u00f3vel.\n\nS\u00f3 Deus se encaixa na defini\u00e7\u00e3o de perfei\u00e7\u00e3o.",
                "Perfei\u00e7\u00e3o seria algo perfeito, por\u00e9m n\u00e3o existe perfei\u00e7\u00e3o, porque nada \u00e9 perfeito e como nada \u00e9 perfeito n\u00e3o se sabe explicar a exist\u00eancia da perfei\u00e7\u00e3o.",
                "Red dead 2",
                "o fim da busca pelo ponto em que n\u00e3o se pode mais evoluir, onde mesmo imaginando e desejando algo a mais voc\u00ea e nem ningu\u00e9m consegue melhorar",
                "Acredito que entre os humanos, emma watson, angel smalls e eu somos quem mais nos aproximamos da perfei\u00e7\u00e3o.",
                "Perfei\u00e7\u00e3o para mim, seria equil\u00edbrio com o universo, estar em paz aonde estiver, estando sempre em movimento\n\nOque originou o universo na teoria, foi o movimento, ele esta presente em absolutamente tudo que existe, tudo gira, tudo vaga, tudo esta sempre em movimento",
                "Algo ou algu\u00e9m que n\u00e3o tenha erros, assim como uma bola esf\u00e9rica lisa de porcelanato ela \u00e9 lisa, redonda ou sem buracos ou relevos",
                "Como diz Plat\u00e3o: \u00c9 o que h\u00e1 no mundo das ideias, n\u00f3s vivemos idealizando coisas, isso \u00e9 a perfei\u00e7\u00e3o. Um exemplo de perfei\u00e7\u00e3o \u00e9 quando planejamos algo e sempre acabamos nos frustrando pois na realidade h\u00e1 diversas falhas e obst\u00e1culos. Outro exemplo \u00e9 quando tentamos desenhar algo, imaginamos o desenho perfeito, mas ao passar pro papel fica horr\u00edvel cheio de imperfei\u00e7\u00f5es. A perfei\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para sempre almejarmos algo sendo que nunca alcan\u00e7aremos. Perfei\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para a \"movermos\" nossa vida.",
                "Rachei de rir com a piadinha do come\u00e7o, at\u00e9 me fez perceber o sistema do reddit com os upvotes.\n\nMas, sobre perfei\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sei como definir, mas sinto que quanto mais me conhe\u00e7o, mais pr\u00f3ximo estou realmente da perfei\u00e7\u00e3o, sei que \u00e9 um conceito amplo, mas busco sempre me apoiar nas decis\u00f5es que fazem eu sentir que \u00e9 algo especial.\n\nEstou eu ao caminho da perfei\u00e7\u00e3o? Sinceramente, n\u00e3o sei"
            ]
        },
        {
            "title": "O que voc\u00ea acha da \u201cFilosofia\u201d de Abujamra?suas entrevistas e falas eram a frente de seu tempo?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11qyeys",
            "num_comments": 18,
            "comments": [
                "N\u00e3o acredito que sejam a frente do seu tempo. Acredito que ele tinha muito conhecimento da cl\u00e1ssica e a usava muito bem, fazendo oque ele dizia ser \"atemporal\". Seus discursos sobre experimentar a vida j\u00e1 eram discutidos a tempo e continuar\u00e3o sendo, ele usou muito bem oque ele tinha dispon\u00edvel. Adoro as falas dele em geral.",
                "Dif\u00edcil dizer que essa era a filosofia dele. At\u00e9 onde eu sei, todas esses trechos filos\u00f3ficos que ele falava no programa eram de outros autores, n\u00e3o sei se ele dizia coisas originais nessas partes. As perguntas sim, acredito que fossem elaboradas por ele com ajuda de algu\u00e9m da produ\u00e7\u00e3o no m\u00e1ximo. Eram perguntas bem inteligentes e provocadoras, no geral. De qualquer forma ele n\u00e3o deixa de ser um cara bem inteligente, pouco apreciado e valorizado pelo Brasil, como a maioria de suas pessoas inteligentes.",
                "OP, oque \u00e9 a vida?",
                "Acho que era um programa muito a frente por tratar de tabus e temas que hoje em dia s\u00e3o mais tratados como:Anarquia,a influ\u00eancia da m\u00eddia moderna,a forma de  conversar era semelhante a dos podcasts,os debates eram tratados do jeito \u201cgrego\u201donde n\u00e3o tinha um vencedor os dois iam concordando com os argumentos do outro e chegava em uma conclus\u00e3o,hipocrisia da sociedade,sempre estar questionando por isso o nome era \u201cprovoca\u00e7\u00f5es\u201dpara aprender mais,neoliberalismo,a falta de investimento e administra\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o pelo governo,educa\u00e7\u00e3o moderna e cultura erudita,entre outros temas.",
                "Abu \u00e9 um \u00edcone, um monstruoso ator, autor e intelectual, mas ningu\u00e9m, absolutamente ningu\u00e9m, \u00e9 \u00e0 frente do seu tempo. Nem todo mundo \u00e9 exposto aos mesmos fatores de influ\u00eancia, mas todos os fatores s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es materiais pr\u00f3prias de uma \u00e9poca.",
                "Nah! Com certeza o programa Provoca\u00e7\u00f5es fugia da casinha dos programas de entrevista mas n\u00e3o creio que era o que o de melhor Abu poderia entregar  n\u00e3o.   \n\n\nAgora  o Abu! Eu tenho vontade de ter conhecido ele.  Qualquer pessoa que consiga recitar [tabacaria](https://www.youtube.com/watch?v=a1IBpsuCI14&t=407s) com tanto amor quanto ele, deve que com certeza \u00e9 uma pessoa massa.",
                "Abu era incr\u00edvel! Idolatre a d\u00favida",
                " Depois de fuma uns 5 back eu tamb\u00e9m mando umas filosofia dessa",
                "esse cara s\u00f3 fala merda",
                "Eu vou falar como um completo leigo em filosofia, mas toda vez que vejo v\u00eddeos desse homem eu fico com uma leve sensa\u00e7\u00e3o de vergonha alheia, s\u00f3 que eu n\u00e3o consigo explicar por qu\u00ea. N\u00e3o conhe\u00e7o a carreira dele, vi um trecho de um \u00fanico v\u00eddeo dele na vida mas quando vi ele perguntando \"o que \u00e9 a vida?\", com todo esse jeito de ser, essa forma de falar e express\u00e3o facial, esse clima que ele criava e passava pro telespectador, me fez sentir que isso tudo \u00e9 meio cringe. \n\nSim, eu sei que certamente eu t\u00f4 fazendo uma avalia\u00e7\u00e3o completamente equivocada dele, mas pela minha ignor\u00e2ncia e completa mediocridade no assunto eu encarei essa pergunta dele pela primeira vez como algo clich\u00ea, algo que \u00e9 muito batido na filosofia e que me cansou inclusive de ouvir in\u00fameras vezes. Tamb\u00e9m acho que ele se perfazia demais, acho que tinha muita \"atua\u00e7\u00e3o\" nesses programas dele, ao inv\u00e9s de perguntar simplesmente o que \u00e9 a vida ele queria criar meio que uma atmosfera filos\u00f3fica talvez. \n\nEnfim, minha opini\u00e3o e minha an\u00e1lise, eu s\u00f3 queria dizer isso porque nunca tive muita oportunidade.",
                "Eu vou falar como um completo leigo em filosofia, mas toda vez que vejo v\u00eddeos desse homem eu fico com uma leve sensa\u00e7\u00e3o de vergonha alheia, s\u00f3 que eu n\u00e3o consigo explicar por qu\u00ea. N\u00e3o conhe\u00e7o a carreira dele, vi um trecho de um \u00fanico v\u00eddeo dele na vida mas quando vi ele perguntando \"o que \u00e9 a vida?\", com todo esse jeito de ser, essa forma de falar e express\u00e3o facial, esse clima que ele criava e passava pro telespectador, me fez sentir que isso tudo \u00e9 meio cringe. \n\nSim, eu sei que certamente eu t\u00f4 fazendo uma avalia\u00e7\u00e3o completamente equivocada dele, mas pela minha ignor\u00e2ncia e completa mediocridade no assunto eu encarei essa pergunta dele pela primeira vez como algo clich\u00ea, algo que \u00e9 muito batido na filosofia e que me cansou inclusive de ouvir in\u00fameras vezes. Tamb\u00e9m acho que ele se perfazia demais, acho que tinha muita \"atua\u00e7\u00e3o\" nesses programas dele, ao inv\u00e9s de perguntar simplesmente o que \u00e9 a vida ele queria criar meio que uma atmosfera filos\u00f3fica talvez. \n\nEnfim, minha opini\u00e3o e minha an\u00e1lise, eu s\u00f3 queria dizer isso porque nunca tive muita oportunidade.",
                "Acho que o programa dele era mais sobre divulga\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o emancipadora"
            ]
        },
        {
            "title": "Qual a viabilidade de uma \"sociedade sem dinheiro\"?",
            "selftext": "Algumas ideias de como funcionaria, gostaria que vcs apontassem seus argumentos de porque n\u00e3o daria certo, de prefer\u00eancia atacasse diretamente um ou mais pontos especificos, ou ent\u00e3o ideias positivas de como fazer funcionar.\n-Necessidades b\u00e1sicas de todos supridas, como moradia, alimenta\u00e7\u00e3o e direito a descanso e lazer.\n-Servi\u00e7os e produtos disponiveis para todos com limita\u00e7\u00e3o de quantidade por pessoa e ordem de prioridade por necessidade.\n-Todo cidad\u00e3o deve trabalhar, salvo os inv\u00e1lidos,doentes, deficientes grave, idosos ou crian\u00e7as.\n-Trabalho como forma de contribuir para a sociedade e engrandecimento de car\u00e1ter e n\u00e3o para acumulo pessoal de patrim\u00f4nio.\n-Distribui\u00e7\u00e3o de empregos baseado em provas de aptid\u00e3o para os cargos concorridos ou de necessidade do estado para cargos que ninguem queira(esse parece ser o problema mais dificil)\n-Formas de conscientiza\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia de um trabalho bem feito e como isso contribui para a sociedade e consequentemente para voc\u00ea e sua fam\u00edlia, afim de evitar pregui\u00e7osos e corruptos. (Outro principal problema)\n-Foco intensivo do governo em fiscalizar e punir os corruptos, mas com extremo cuidado a fim de evitar ao maximo injusti\u00e7as e a forma\u00e7\u00e3o de um Estado tirano.\n-Carga hor\u00e1ria limitada a 8 horas, para distribui\u00e7\u00e3o diaria de 8 horas de descanso e 8 horas de lazer para praticas de engrandecimento humano.\n-Centros comunit\u00e1rios de engrandecimento humano. Ex: desenvolvimento de pesquisas e avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, espa\u00e7o cultural para cria\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o art\u00edstica, clubes de esportes para praticas fisicas e centro de discuss\u00f5es filos\u00f3ficas.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11qjphe",
            "num_comments": 40,
            "comments": [
                "embora a ideia de uma sociedade sem dinheiro possa parecer atraente em teoria, na pr\u00e1tica, pode ser dif\u00edcil de implementar e manter. O sistema monet\u00e1rio atual tem suas falhas, mas tamb\u00e9m fornece um sistema de incentivos e motiva\u00e7\u00e3o que pode ser dif\u00edcil de substituir. Talvez a chave para criar uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria seja encontrar maneiras de reformar o sistema atual, em vez de tentar substitu\u00ed-lo completamente.",
                "Mano... Se assinasse Stalin no final eu poderia jurar que \u00e9 um documento oficial. Kkkkkk\n\nFalando s\u00e9rio, se voc\u00ea quer saber mais, vou deixar dois livros curtinhos para voc\u00ea ler. Como sua inten\u00e7\u00e3o \u00e9 aprender e sua coloca\u00e7\u00e3o foi muito interessante, agrade\u00e7o pelo seu post. N\u00e3o aguento ver posts do tipo: o que \u00e9 _______ (preencher com qualquer coisa). Bem, vamos aos livros:\n\n1. Utopia. Autor Tom\u00e1s Morus. As vezes os nomes do autor ficam um pouco diferente.\n2. A Cidade do Sol. Autor Tomaso Campanella.\n\nSim, s\u00e3o livros antigos, mas trazem uma vis\u00e3o sobre a sua proposi\u00e7\u00e3o. Como problemas citados por voc\u00ea s\u00e3o 'resolvidos'. Claro que s\u00e3o fic\u00e7\u00f5es e suas influ\u00eancias em pensadores posteriores \u00e9 bastante controversa.\n\nMeus dois centavos de contribui\u00e7\u00e3o para a discuss\u00e3o. N\u00e3o, n\u00e3o vejo como poss\u00edvel uma sociedade p\u00f3s moderna ou p\u00f3s contempor\u00e2nea ser mantida sem que alguma representa\u00e7\u00e3o de valor seja definida. Principalmente, por n\u00e3o existir consenso sobre o que \u00e9 importante para uma sociedade.  Alguns dizem educa\u00e7\u00e3o vem primeiro, outros dizem alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 prioridade, outros dizem a arte \u00e9 necess\u00e1ria. Dessa forma, uma sociedade onde n\u00e3o caberiam ociosos elegeriam pensadores de que maneira? Artistas que levam anos produzindo uma \u00fanica obra, seriam exclu\u00eddos? Ser\u00e1 que todos apontados para trabalhos bra\u00e7ais pesados iriam simplesmente aceitar que n\u00e3o foram escolhidos para trabalhos mais leves? Veja que nem estou dizendo sobre a nobreza das fun\u00e7\u00f5es.\nEnfim, temos v\u00e1rios exerc\u00edcios na literatura que pensa a reprenta\u00e7\u00e3o de valores na sociedade e geralmente s\u00e3o tidas como distopias n\u00e3o por acaso. \n\nOutros livros que podem lhe ajudar:\n\n3. Sapiens. Autor Yuval Noah Harari\n4. A Riqueza das Na\u00e7\u00f5es. Adam Smith.",
                "ja estudou sobre o materialismo hist\u00f3rico dial\u00e9tico?",
                "Bom, \u00e9 poss\u00edvel, desde que exista um planejamento do que \u00e9 produzido, como \u00e9 produzido e como se distribuir essa produ\u00e7\u00e3o. Teria que basear-se em crit\u00e9rios como sustentabilidade (para que os recursos n\u00e3o acabassem) e igualdade (para que todo pudessem ter o mesmo n\u00edvel de acesso). Para isso teria que haver forte base t\u00e9cnica-cientifica nas tomadas de decis\u00f5es p\u00fablicas. Seria praticamente um governo tecnocrata. Pesquise sobre EBR (economia baseada em recursos). \u00c9 exatamente isso a\u00ed.",
                "N\u00e3o existe consci\u00eancia social o suficiente que justifique como as coisas teriam que funcionar. Tamb\u00e9m me preocupo com a arte por exemplo, e outras coisas que s\u00e3o em sua ess\u00eancia in\u00fateis. Qual a motiva\u00e7\u00e3o de um bombeiro ou pedreiro em fazer seu trabalho, exaustivo, cansativo e \u00e1rduo se tem algu\u00e9m que toca viol\u00e3o e tem as mesmas coisas? Al\u00e9m de inviabilidades culturais, que obrigatoriamente contradizem uma l\u00f3gica social, pois qualquer ser vivo \u00e9 ego\u00edsta em natureza, e t\u00e1 tudo bem.",
                "Isso n\u00e3o \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o hipotetica, basta olhar para a hist\u00f3ria.",
                "Muitas pessoas querem se sentir importantes pelo que fazem, querem ser valorizadas, e sabendo que um m\u00e9dico teria o mesmo reconhecimento que um \"Funkeiro\"(me perdoe este jarg\u00e3o), ent\u00e3o qual seria a motiva\u00e7\u00e3o dele come\u00e7ar a estudar e ser m\u00e9dico? Devemos lembrar que \u00e9 uma necessidade Humana se sentir importante. Ent\u00e3o este tipo de sociedade faria que o Ego se machucaria, ent\u00e3o voc\u00ea ter\u00e1 uma sociedade sem nenhum tipo de vontade de fazer algo importante. Na verdade eles possam querer estudar para entrar para hist\u00f3ria por descobrir algo, mas s\u00e3o \u00e1reas especificas, outras \u00e1reas super importantes(como m\u00e9dico ou professor que ja s\u00e3o desvalorizadas ser\u00e3o menosprezadas).",
                "N\u00e3o tem como, o dinheiro n\u00e3o \u00e9 um poder e sim um controlador de direitos, ou seja algo que controla o acesso a recursos para que todos possam usufruir",
                "Ol\u00e1 OP, sou marxista, e o responderei de acordo com essa vis\u00e3o. Vou elaborar em cima dos pontos que voc\u00ea cita, j\u00e1 que a pergunta sempre faz parte da resposta.\n\n>\\-Necessidades b\u00e1sicas de todos supridas, como moradia, alimenta\u00e7\u00e3o e direito a descanso e lazer. \n\nVeja, nossa capacidade produtiva, de forma geral, j\u00e1 \u00e9 capaz de produzir isso e sobrar. A quest\u00e3o \u00e9 de direcionamento e distribui\u00e7\u00e3o dos recursos e capacidade produtiva. Ao contr\u00e1rio do que falam, eu entendo que o capitalismo \u00e9 extremamente ineficiente para suprir os ansejos econ\u00f4micos e sociais das sociedades.\n\n>\\-Servi\u00e7os e produtos disponiveis para todos com limita\u00e7\u00e3o de quantidade por pessoa e ordem de prioridade por necessidade.\n\nHoje no capitalismo isso acontece da seguinte forma: servi\u00e7os e produtos dispon\u00edveis para todos com limita\u00e7\u00e3o pela quantidade de dinheiro que a pessoa tem. Em uma sociedade sem \"dinheiro\", essas limita\u00e7\u00f5es seriam outras, que podem inclusive considerar o seu trabalho realisado, sem necess\u00e1riamente considerar o ente \"dinheiro\". Quando Marx defende o fim do dinheiro, ele visa uma sociedade em que o trabalhador n\u00e3o seja roubado dos frutos de seu trabalho, que acontece no capitalismo.\n\n> \\-Todo cidad\u00e3o deve trabalhar, salvo os inv\u00e1lidos,doentes, deficientes grave, idosos ou crian\u00e7as.\n\nPorqu\u00ea? Com os certos incentivos materiais, culturais, sociais, vejo como completamente desnecess\u00e1rio a imposi\u00e7\u00e3o for\u00e7ada de trabalho.\n\n>\\-Trabalho como forma de contribuir para a sociedade e engrandecimento de car\u00e1ter e n\u00e3o para acumulo pessoal de patrim\u00f4nio.\n\nA palavra patrim\u00f4nio aqui tem pap\u00e9l fundamental. A sociedade pode trabalhar com diversos incentivos, sendo alguns deles sociais e culturais, como voc\u00ea coloca, e outros podem ser tamb\u00e9m materiais. O patrim\u00f4nio, entretanto, n\u00e3o \u00e9 mero ac\u00famulo material, mas ac\u00famulo de riquezas que tem a capacidade de gerar riquezas. O problema para Marx n\u00e3o \u00e9 voc\u00ea morar em uma mans\u00e3o palacial ou ter um jato particular, o problema \u00e9 voc\u00ea ter 50 casas que coloca para alugar, ou uma frota de 50 jatos, e atrav\u00e9s da propriedade sobre esse patrim\u00f4nio, extrai a mais-valia, os frutos do trabalho, de outros.\n\n>\\-Distribui\u00e7\u00e3o de empregos baseado em provas de aptid\u00e3o para os cargos concorridos ou de necessidade do estado para cargos que ninguem queira(esse parece ser o problema mais dificil)\n\nCuba resolveu essa quest\u00e3o ao dar multiplos empregos com jornada reduzida. Nada impede que um m\u00e9dico trabalhe duas horas como tal, e duas horas como faxineiro. Esse ser\u00e1, entretanto, um problema que as pr\u00f3prias condi\u00e7\u00f5es de solu\u00e7\u00e3o se colocaram na pr\u00f3pria experi\u00eancia espec\u00edfica, conforme as necessidades da sociedade.\n\n>\\-Formas de conscientiza\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia de um trabalho bem feito e como isso contribui para a sociedade e consequentemente para voc\u00ea e sua fam\u00edlia, afim de evitar pregui\u00e7osos e corruptos.\n\nAcredito que Cuba, principalmente no per\u00edodo p\u00f3s-revolucion\u00e1rio at\u00e9 a queda da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica tem um bom modelo para se adaptar e desenvolver.\n\n>\\-Foco intensivo do governo em fiscalizar e punir os corruptos, mas com extremo cuidado a fim de evitar ao maximo injusti\u00e7as e a forma\u00e7\u00e3o de um Estado tirano.\n\nA corrup\u00e7\u00e3o, em termos simples, \u00e9 simplesmente o desvio de conduta esperada para fins s\u00f3rdidos. Que pode se manifestar em pol\u00edticos, empres\u00e1rios, trabalhadores, agentes estat\u00e1is dos mais diversos, enfim, qualquer um com uma responsabilidade e uma conduta esperada pela sociedade. A forma de fiscaliza\u00e7\u00e3o, e efetividade dessa fiscaliza\u00e7\u00e3o, estar\u00e1 intimamente ligada a forma com a qual o poder se d\u00e1 nessa sociedade. Uma sociedade em que o poder emana de baixo para cima, em vez de cima para baixo, tem uma capacidade muito maior de fiscalizar essas quest\u00f5es. Hoje, j\u00e1 existe a capacidade t\u00e9cnica e material para fiscaliza\u00e7\u00e3o da maior parte dos tipos de corrup\u00e7\u00e3o, ou pelo menos os mais danosos. Dessa forma, o que falta \u00e9 simplesmente vontade pol\u00edtica.\n\n>\\-Carga hor\u00e1ria limitada a 8 horas, para distribui\u00e7\u00e3o diaria de 8 horas de descanso e 8 horas de lazer para praticas de engrandecimento humano.\n\nPa\u00edses desenvolvidos hoje j\u00e1 experimentam cargas menores de trabalho. Also, \u00e9 bom, quando se fala de carga hor\u00e1ria de trabalho, se referir ao per\u00edodo de uma semana ou um m\u00eas. E se o cara trabalha 8 ou 10 horas mas apenas 2 ou 3 vezes por semana?\n\n>\\-Centros comunit\u00e1rios de engrandecimento humano. Ex: desenvolvimento de pesquisas e avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, espa\u00e7o cultural para cria\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o art\u00edstica, clubes de esportes para praticas fisicas e centro de discuss\u00f5es filos\u00f3ficas.\n\nIsso aqui qualquer forma organizacional vai defender. A quest\u00e3o que coloco \u00e9 que uma entidade assim necess\u00e1riamente ter\u00e1 alta carga pol\u00edtica. Qual ser\u00e1 o direcionamento pol\u00edtico dela?",
                "Opini\u00e3o de economista:\n\nDinheiro, em si, \u00e9 apenas um meio de troca. Uma tecnologia que nos ajuda a trocar bens e servi\u00e7os uns com os outros. Antes da inven\u00e7\u00e3o do dinheiro, usava-se o escambo. Se vc plantava ma\u00e7\u00e3 e queria comer p\u00eara, vc ia l\u00e1 com seu vizinho q plantava p\u00eara e fazia um troca equivalente. Mas e se voc\u00ea quiser comer carne? Quantas ma\u00e7\u00e3s vc precisar\u00e1 dar para seu vizinho ca\u00e7ador pra se ter um carneiro esfolado, por exemplo? E se vc quiser uma CASA? Quantas ma\u00e7\u00e3s dever\u00e1 desembolsar? Pior: e se ningu\u00e9m quiser ma\u00e7\u00e3s em troca do que produz? Vc fica sem nada. O dinheiro serve para as trocas serem poss\u00edveis e agilizadas. \n\nComo eu disse, dinheiro \u00e9 uma tecnologia. Se livrar dele \u00e9, de certa forma, um atraso. Corrup\u00e7\u00e3o e vilania v\u00e3o continuar existindo, com ou sem dinheiro, pois riqueza n\u00e3o est\u00e1 na moeda, que \u00e9 s\u00f3 uma meio de troca, mas nos produtos que investimos nosso trabalho.",
                "O planejamento centralizado levaria a quebra do sistema de pre\u00e7os (oferta e damanda) e a tentativa da planifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica seria frustrada criando oligarquias por fim acentuando a maior das desigualdades. \n\nPor meio da tecnologia podemos ter uma sociedade cashless (sem dinheiro), mas isso \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o de pagamento, n\u00e3o tendo rela\u00e7\u00e3o alguma com modelo econ\u00f4mico vigente.",
                "Por mais que, hoje em dia, a ideia de uma sociedade que n\u00e3o usa o dinheiro possa parecer interessante, por causa dos aumentos nos pre\u00e7os atuais, por\u00e9m, na minha opini\u00e3o, o dinheiro mant\u00e9m uma certa ordem na sociedade, n\u00e3o permitindo um estado de anarquia que provavelmente aconteceria sem ele.\n Pra provar meu ponto, quanto tempo voc\u00ea acha que os seres humanos, gananciosos como s\u00e3o, conseguiriam se \"manter na linha\" sem coisas de valor para conseguir outros itens? Poderiam ser criados centros de distribui\u00e7\u00e3o de alimentos e itens di\u00e1rios com limite por pessoa ou fam\u00edlia, mas por quanto tempo n\u00f3s conseguir\u00edamos manter esse sistema sem roubos em massa, fraudes ou coisas do tipo por simples vontade de ter mais que os outros? \n Quanto ao trabalho, quantas pessoas trabalhariam sabendo que n\u00e3o v\u00e3o ganhar nada por seu esfor\u00e7o? Enfim, n\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "QUAL movimento social/pol\u00edtico/filos\u00f3fico se encaixa na pauta de liberar a pirataria como um todo?",
            "selftext": "N\u00e3o quero intrigas pol\u00edticas pelo amor de deus, quero me informar por uma curiosidade.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11qhg2p",
            "num_comments": 40,
            "comments": [
                "Anarquia\n\nQualquer tipo de ditadura pode liberar tamb\u00e9m \n\nE acho q em alguns pa\u00edses q tentaram aplicar o socialismo j\u00e1 rolou mas n\u00e3o sei se est\u00e1 intrinsicamente ligado a vis\u00e3o dele",
                "Libertarianismo possui alguns argumentos contra o direito autoral.  \n\n\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/Libertarian\\_perspectives\\_on\\_intellectual\\_property",
                "N\u00e3o acredito que exista movimento filos\u00f3fico ou social que defenda a pirataria. \nTem seu lado bom e seu lado ruim.\nO Brasil \u00e9 signat\u00e1rio de alguns acordos internacionais de propriedade intelectual, mas a fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 bem interessante. \nAqui, se voc\u00ea baixa um pdf de livro e guarda no Google docs nada acontece, nos EUA sim. \n\nEsse \u00e9 um lado interessante da moeda. Voc\u00ea acha que um livro vale s\u00f3 o que est\u00e1 contido nele? Ou voc\u00ea acha que a pessoa que escreveu o livro teve anos para trabalhar e se desenvolver at\u00e9 chegar finalmente \u00e0 sua obra e coloc\u00e1-la no mundo? E ela deveria ser recompensada por tudo que fez para chegar at\u00e9 ali? Ou s\u00f3 pela sua entrega? E se eu pago agora, isso significa que a pessoa vai continuar a entregar para o mundo o que ele tem de potencial, eu seria ent\u00e3o uma pequena mecenas da arte? \n\nOutro modo de ver a parada: \nSe voc\u00ea vai pra lojas de rua no Brasil, encontra bon\u00e9s de marca falsificados com exatamente a mesma logomarca e a marca escrita exatamente como original, Rolex por exemplo. \nQuem est\u00e1 sendo prejudicado nessa? Algu\u00e9m sai ganhando? Piratear gerou a\u00ed bem para alguma das partes (comprador e vendedor)?\n\nAgora a parte que eu mais gosto dessa discuss\u00e3o. Existe o registro de patentes, que vence entre 15 e 20 anos ap\u00f3s o registro, isso seguindo acordos internacionais que cada pa\u00eds segue na sua legisla\u00e7\u00e3o local, ok? \nAgora, quando se trata de medicamentos, o governo pode julgar se o acesso aos medicamentos est\u00e1 restritivo ao p\u00fablico e tem a prerrogativa de solicitar que outras empresas produzam o medicamento mediante pagamento de royalties. Chama-se licen\u00e7a compuls\u00f3ria (ou quebra de patente) e o Brasil costuma praticar isso com mais frequ\u00eancia que outros pa\u00edses e \u00e9 bem criticado por isso. Tamb\u00e9m por esse motivo alguns medicamentos demoram a entrar no pa\u00eds, porque uma vez dentro, pode ocorrer quebra de patente. \nE a\u00ed? Est\u00e1 certo ou est\u00e1 errado? Como isso influencia o acesso a medicamentos no brasil? \u00c9 uma boa estrat\u00e9gia? \n\nIsso \u00e9 o que eu vejo sobre pirataria: h\u00e1 talvez um vi\u00e9s que o Brasil siga (ou por princ\u00edpios ou p\u00f3 acidente, quem sabe?\ud83d\ude02) mas fica por a\u00ed. Ainda n\u00e3o ouvi falar de um movimento intelectual acad\u00eamico pro ou contra pirataria. \n\nAli\u00e1s, aproveito para fazer o marketing do sci-hub. \u00c9 um site onde voc\u00ea consegue acesso a publica\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas de v\u00e1rios autores ao redor do mundo. S\u00f3 pesquisar no Google que sai o link dela. \nNa minha opini\u00e3o, pirataria raiz, com fins de fazer p\u00fablico o conhecimento acad\u00eamico.\n\nO que voc\u00ea pensa sobre pirataria e como v\u00ea isso no seu dia a dia?",
                "Em uma sociedade igualit\u00e1ria, com ampla condi\u00e7\u00e3o de acesso a produtos (t\u00eanis, bon\u00e9s, roupas etc) e produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas (cinema, m\u00fasica, literatura etc), existiria pirataria? H\u00e1 um movimento social ou pol\u00edtico que deseje  uma sociedade o menos desigual possivel? Acredito que a pirataria est\u00e1 ligada a consumo, mas todos podem consumir?",
                "VPN kkkj",
                "A propriedade intelectual \u00e9 um direito leg\u00edtimo e protegido por lei, e a pirataria \u00e9 uma forma de viola\u00e7\u00e3o desse direito. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 movimento social, pol\u00edtico ou filos\u00f3fico que defenda a pirataria como um todo.",
                "O comunismo se op\u00f5e a qualquer tipo de propriedade privada de meios produtivos, o que por vezes pode significar patentes\n\nO anarcocapitalismo define propriedade privada a partir de bens escassos e tang\u00edveis, o que impossibilita a pr\u00e1tica de um conceito como propriedade intelectual, uma vez que ideias n\u00e3o s\u00e3o nem tang\u00edveis tampouco escassas (ver Stephen Kinsella)",
                "Libertarianismo, eu acho",
                "Qualquer movimento contr\u00e1rio \u00e0 primazia da propriedade privada na sociedade e no sistema produtivo, ou \u00e0 exist\u00eancia da propriedade privada dos meios de produ\u00e7\u00e3o como um todo. \"Propriedade intelectual\" nada mais \u00e9 do que propriedade privada imaterial.",
                "Acho interessante isso, pois a pirataria ajudou e ainda ajuda, a preservar muitos jogos que hoje j\u00e1 n\u00e3o existem como cartucho, afinal os cartuchos de Mega Drive por exemplo nem s\u00e3o mais fabricados.\nA Tectoy em 2017 recriou o Mega Drive com entrada pra micro cart\u00e3o SD.\n\nVoc\u00ea baixar pra vc usar, n\u00e3o vejo problema at\u00e9 porque \u00e9 pra uso pr\u00f3prio, acho que deveria ser considerado crime APENAS SE FOR COM INTUITO DE LUCRAR. A lei por si s\u00f3 j\u00e1 \u00e9 um pouco confusa pois em um par\u00e1grafo diz que, se for com intuito de lucrar, no outro, de reproduzir. Deveriam era permitir o download apenas pro uso pessoal, tendo em vista que a pirataria ajuda a preserva\u00e7\u00e3o de conte\u00fados que, se n\u00e3o forem preservados, com o tempo v\u00e3o desaparecer.",
                "Agorismo."
            ]
        },
        {
            "title": "o que \u00e9 arte?",
            "selftext": "O que \u00e9 arte? Tudo \u00e9 arte? Como se define algo como arte?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11qfcv0",
            "num_comments": 15,
            "comments": [
                "  Arte \u00e9 a express\u00e3o dos sentimentos humanos de uma maneira abstrata e criativa. Ela pode ir desde de pinturas, m\u00fasicas, at\u00e9 ao teatro e a arte c\u00eanica. \n  Quando se observa um quadro de Van Gogh, \u00e9 poss\u00edvel perceber um certo sentimentalismo nas formas e cores apresentadas. Assim tamb\u00e9m quando ouvimos alguma m\u00facisa, seja ela cl\u00e1ssica, pop, rock, etc. E, tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 atoa que choramos quando assistimos a algum filme, mas choramos porque o filme expressou e transmitiu um sentimento profundo para n\u00f3s.\n  Resumindo: a arte \u00e9 uma forma do ser humano desabafar atrav\u00e9s de suas criatividades, habilidades e conhecimentos!\n  Espero ter ajudado \ud83d\ude01",
                "Expressar ideias e emo\u00e7\u00f5es de forma est\u00e9tica.",
                "Acho q arte \u00e9 tudo aquilo que expressa algo, mas a express\u00e3o pode estar nos olhos de quem v\u00ea tipo olhar uma nuvem e achar uma bela obra de arte",
                "Manifesta\u00e7\u00e3o do belo e sublime de forma intencional e criativa humana.",
                "Vai depender muito do seu ponto de vista, mas creio que eu possa dar uma luz sobre isso como artista e estudante de filosofia:\n\nA arte, isto \u00e9, a forma como ela foi feita e o prop\u00f3sito para sua cria\u00e7\u00e3o v\u00e1ria ao longo do tempo, na idade da pedra, a arte era feita com prop\u00f3sitos xam\u00e2nicos, organizacionais e representat\u00edvos, na era antiga tinha fins simb\u00f3licos, religiosos, e por ai vai, no entanto, ao que pode ser observado, a \u00fanica \"regra\" que acompanha a arte desde sua cria\u00e7\u00e3o \u00e9 a express\u00e3o humana, isto \u00e9, n\u00e3o importa de fato se ela \u00e9 est\u00e9tica, uma manifesta\u00e7\u00e3o, um simbolismo, a \u00fanica coisa que ela de fato sempre foi \u00e9 uma express\u00e3o humana, sendo o resto apenas fatores temporais que a acompanharam (que n\u00e3o deixam de ser bem importantes por isso).\n\nPara Plat\u00e3o e Socrates, a arte era uma ferramente poderosa, que n\u00e3o deveria ter objetivos puramente est\u00e9ticos ou com puro fim de entreter, pois esta com certeza seria usada como forma de alienar ou perverter as pessoas, desta forma, a arte deveria ser usada apenas para representar a transparecer de forma mais factual conhecimentos, reflex\u00f5es e sabedoria de forma geral. Al\u00e9m disso ele via a arte como a copia (do mundo real) que por si s\u00f3 \u00e9 uma copia (do mundo das ideias), ou seja, a imperfei\u00e7\u00e3o da imperfei\u00e7\u00e3o.\n\nAristoteles no entanto v\u00ea a arte de outra forma, e at\u00e9 escreveu Poetica por isso, n\u00e3o descartando oque Plat\u00e3o e Socrates tem a dizer, mas elaborando e compreendendo melhor a natureza da arte por si s\u00f3.\n\nPara mim, agora falando como fil\u00f3sofo, acredito que a arte seja uma ferramenta para a reprodu\u00e7\u00e3o f\u00edsica de algo maior, neste caso o verdadeiro conhecimento (logos) mas ela tamb\u00e9m pode ser usada para reproduzir outras coisas, como os prazeres, as paix\u00f5es, as angustias e outros sentimentos mais \"baixos\" por assim dizer. Dessa forma, a arte pode ser tanto uma representa\u00e7\u00e3o concreta do mundo metaf\u00edsico como uma representa\u00e7\u00e3o comprometida do mesmo, vai depender de cada artista e pessoa.\n\nSobre a arte ser subjetiva ou relativa, devo alerta-lo sobre isso, a arte N\u00c3O \u00e9 subjetiva, uma vez que o simples ato de faze-la a torna objetiva e racional para todos, por mais que n\u00e3o tenha um significado claro. Mas ela ent\u00e3o seria relativa? Sim e n\u00e3o, uma vez que oque \u00e9 verdadeiramente relativo \u00e9 a nossa vis\u00e3o sobre a arte e n\u00e3o ela mesma, por\u00e9m ao mesmo tempo, n\u00e3o conseguimos observar o mundo pelo olhar um dos outros, dessa forma, oque n\u00e3o \u00e9 arte para n\u00f3s n\u00e3o \u00e9 arte mesmo. Meio complicado de explicar esse conceito mas acho que deu pra entender.\n\nSobre ela ser est\u00e9tica, discordo daqueles que dizem que esta \u00e9 uma regra base para arte, afinal estar\u00edamos pressupondo que a arte esta presa ao limitando pensamento est\u00e9tico humano, oque discordo completamente.\n\nDessa forma, o ser humano possuidor de uma ferramenta incr\u00edvel chamada criatividade, em seu processo busca inspira\u00e7\u00e3o do mundo das ideias, mescla com o mundo material e por fim o representa, como um processo natural e org\u00e2nico e praticamente inexplic\u00e1vel.",
                "Qualquer coisa, \"a arte est\u00e1 nos olhos de quem v\u00ea\".",
                "Acredito que a arte seja qualquer forma de relembrar acontecimentos, ou expressar( por qualquer meio) seus sentimentos, momento atual ou suas a\u00e7\u00f5es.",
                "Uma atividade humana (na forma de m\u00fasica, literatura, teatro, pintura, escultura e outras mais) que comunica sentimentos, emo\u00e7\u00f5es, \"t\u00e9cnica\" (aspecto formal) etc. Pode ter finalidade est\u00e9tica, pol\u00edtica, moral (dependendo da \u00e9poca e local) etc. Na verdade tamb\u00e9m tamb\u00e9m desejo uma resposta para esta pergunta (n\u00e3o necessariamente definitiva, mas mais satisfat\u00f3ria que minha defini\u00e7\u00e3o atual).",
                "Arte t\u00e1 nos olhos de quem v\u00ea",
                "Tudo que transmita sentido/sensa\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "title": "A beleza discrepante da vida",
            "selftext": "Andei pensando por esses dias o seguinte sobre a vida:\n\nA vida \u00e9 bela, por\u00e9m suas agonias e tristezas s\u00e3o discrepantes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua beleza, portanto, sem essas discrep\u00e2ncias, a vida n\u00e3o \u00e9 completa. Sendo assim, se torna necess\u00e1ria a exist\u00eancia delas, mas mesmo com tais discrep\u00e2ncias, a vida continua em sua plena beleza, pois com elas a vida est\u00e1 completa. Eis um dos paradoxos da vida.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11q5wkx",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "A raridade do bom faz com que ele tenha mais valor do que o ruim.",
                "a beleza com que se pode encarar a vida , esta muito relacionada com a localizacao geografica onde um ser humano nasce...",
                "Creio que a dor, decep\u00e7\u00e3o e tristeza sej\u00e3o necess\u00e1rias para se ver a beleza da vida. Quem ama mais a vida: um homem que nunco foi assaltado ou um Judeo que fugiu do campo de concentra\u00e7\u00e3o? O homem n\u00e3o pode ver a luz da vida sem provar o gosto da amarga escurid\u00e3o.",
                "Li em algum lugar \u201csem a morte n\u00e3o h\u00e1 vida que exista\u201d. S\u00f3 damos valor para o belo quando conhecemos o feio. S\u00f3 damos valor \u00e0 presen\u00e7a quando sabemos o que \u00e9 sentir falta. \n\nEnt\u00e3o de fato, se algo nunca terminasse, nunca haveria come\u00e7ado ou existido pra come\u00e7o de conversa.",
                "Recomendo fortemente o filme Suspiria(2018), fala muito sobre isso de uma forma muito aprofundada!"
            ]
        },
        {
            "title": "Por onde come\u00e7o?",
            "selftext": "Ontem fiz uma pergunta neste sub, e a galera da comunidade me acolheu bastante, agradesso a oportunidade, ent\u00e3o gostaria de me desenvolver neste sub tamb\u00e9m.\n(na sua opini\u00e3o)Qual filosofo ou cultura, devo procurar, para me desenvolver como humano, e entender fen\u00f4menos naturais? E qual em espec\u00edfico fala sobre os medos e limita\u00e7\u00f5es humanas?\nPor onde estudar filos\u00f3fia? E qual incentivo voc\u00eas tiveram para estudar e aprender?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11q5r86",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "[removed]",
                "Filosofia n\u00e3o tem outro jeito al\u00e9m de come\u00e7ar pelo come\u00e7o. Vai ter que ler os cl\u00e1ssicos gregos e romanos antes de tudo.\n\nAcho que voc\u00ea vai ter gente mais gabaritada que eu no sub para te indicar quais livros come\u00e7ar.",
                "Come\u00e7a pelos gregos. Percebi que voc\u00ea d\u00e1 \u00eanfase aos aspectos humanos, ent\u00e3o vai nos socr\u00e1ticos. \u00c9 nisso que S\u00f3crates rompe com os primeiros fil\u00f3sofos: os primeiros estavam preocupados em saber sobre a origem das coisas, os socr\u00e1ticos estavam buscando saber aspectos humanos - o que \u00e9 justi\u00e7a, \u00e9tica, amor? Recomendo tamb\u00e9m ler sempre as obras originais acompanhadas de comentadores como Giovani Reale, Enrico Berti e Marilena Chau\u00ed. Tem muitos pdfs e livros na amazon destes comentadores!",
                "Bom, caso queira ter um panorama para saber por onde come\u00e7ar, indico \"Convite \u00e0 filosofia\", da Marilena Chau\u00ed. N\u00e3o necessariamente precisa ser lido do in\u00edcio ao fim. Pode ser utilizado como refer\u00eancia.",
                "Come\u00e7a primeiro estudando portugu\u00eas."
            ]
        },
        {
            "title": "O que seria Estoicismo?",
            "selftext": "Gostaria de saber o que \u00e9, e qual sua forma de enxergar o mundo, e como podemos aprender com isso(se tiver alguma forma).",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11pyv4j",
            "num_comments": 83,
            "comments": [
                "Estoicismo \u00e9 uma maneira de viver, \u00e9 filosofia na pr\u00e1tica. O estoico \u00e9 uma pessoa que tenta controlar as suas rea\u00e7\u00f5es ao mundo, pq ele entende que tem apenas controle do que pensa e mais nada.\n\nO estoico n\u00e3o \u00e9 uma pessoa que nega suas emo\u00e7\u00f5es, ou que as ignora Pelo contr\u00e1rio, ele procura reconhecer suas emo\u00e7\u00f5es e n\u00e3o permitir que elas o controle.\n\nEu recomendo muito, se voc\u00ea se interessar nessa forma de vida, em ler o livro Medita\u00e7\u00f5es de Marco Aur\u00e9lio.",
                "Como o amigo falou acima, \u00e9 o modo de viver, que os gregos antigos chamavam \"hairesis\". Com a expans\u00e3o do imp\u00e9rio romano e a queda da rep\u00fablica grega, surgiu o per\u00edodo helen\u00edstico. Neste per\u00edodo surgiram diversas escolas como o epicurismo, cinismo e o pr\u00f3prio estoicismo. \n\nA primeira fase do estoicismo, fundada por Zen\u00e3o, defendia a \"apatheia\", que \u00e9 a falta de paix\u00f5es (paix\u00f5es se referindo a sentimentos, coisas que perturbam a alma), indo de contra o epicurismo, que pregava o prazer comedido (que os estoicos fizeram uma leitura bosta pra agir de m\u00e1-f\u00e9 e sujar a imagem da escola, acusando-os de hedonistas desenfreados). \n\nNa segunda e na terceira fase do estoicismo os caras j\u00e1 pegavam mais leve e defendiam a \"eupatheia\", que s\u00e3o as boas paix\u00f5es. \u00c9 saber que todas as coisas s\u00e3o indiferentes, e cabe ao s\u00e1bio ter o discernimento quais s\u00e3o os indiferentes prefer\u00edveis e os indiferentes n\u00e3o-prefer\u00edveis. Ser s\u00e1bio \u00e9 agir de acordo com o \"logos\" (a raz\u00e3o), que \u00e9 a natureza. Tudo j\u00e1 est\u00e1 premeditado na exist\u00eancia, ent\u00e3o nosso papel \u00e9 seguir de acordo com a natureza sem nos perturbarmos com ela. Eles acreditavam no destino.\n\nSe tudo j\u00e1 est\u00e1 premeditado, ent\u00e3o \u00e9 in\u00fatil querer lutar ou se frustrar diante das adversidades. \u00c9 saber que, por exemplo, amo muito minha namorada, mas se ela resolver me deixar t\u00e1 tudo bem, pois ela n\u00e3o \u00e9 o \"thelos\" (finalidade) da minha vida. O thelos do s\u00e1bio \u00e9 buscar a \"ataraxia\" (n\u00e3o perturba\u00e7\u00e3o da alma e do corpo) atrav\u00e9s da virtude (coragem, temperan\u00e7a etc). Como as coisas est\u00e3o classificadas todas em indiferentes, minha namorada se encaixa nisso, mas ela \u00e9 um indiferente prefer\u00edvel.\n\nLembrando que os indiferentes dependem da ocasi\u00e3o. Por exemplo (j\u00e1 citei esse exemplo em algum coment\u00e1rio), quebro minha perna (\u00e9 um indiferente n\u00e3o-prefer\u00edvel). Bolsonaro resolve recrutar cidad\u00e3os pra lutar na guerra, exceto os que est\u00e3o com a perna quebrada (se tornou um indiferente prefer\u00edvel, pois ningu\u00e9m quer ir \u00e0 guerra lutar por um lixo daquele).\n\nO papel do estoico, no final das contas, \u00e9 ser s\u00e1bio o suficiente pra n\u00e3o se abalar nesta caminhada, saber sentir as paix\u00f5es e subjuga-las pra que a ira, a tristeza e at\u00e9 a euforia n\u00e3o o domine por completo. \u00e9 se desapegar at\u00e9 do seu pr\u00f3prio corpo e v\u00ea-lo apenas como uma vestimenta (no livro Cartas a Luc\u00edlio, S\u00eaneca fala bastante sobre esse desapego \u00e0 vida, por\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio n\u00e3o confundir com querer se matar por achar a vida uma bosta, isso ele condena e diz que \u00e9 papel dos fracos etc). E, acima de tudo, buscar a vida virtuosa pra conquistar a ataraxia.\n\nE, sobre como aprender, leia S\u00eaneca, Epicteto, Marco Aur\u00e9lio. S\u00eaneca tem muitas obras, e recomendo fortemente ler as \"Cartas a Luc\u00edlio\", ele d\u00e1 um panorama enorme do modo de viver do estoico. Em algumas cartas ele diz pra \"agir como se fosse\", ent\u00e3o fica o conselho pra voc\u00ea seguir essa filosofia.",
                "Caraca! Jamais imaginei que um t\u00f3pico sobre estoicismo ia render uma discuss\u00e3o t\u00e3o legal ![gif](emote|free_emotes_pack|thumbs_up)",
                "O estoicismo \u00e9 uma filosofia muito interessante. Mas foi roubada pelos coachs e empreendedores para justificarem ass\u00e9dio moral no ambiente de trabalho.\n\nSe seu chefe chegar pra vc falando de estoicismo, se prepara pra tempestade de merda.",
                "Basicamente \u00e9 uma filosofia que prega o controle das emo\u00e7oes. Na pratica quem se atrai acaba sendo gente (normalmente homens) que veem emo\u00e7oes como fraqueza, entao ss reprimem. \nPode ser util ate certo ponto, mas as vezes negligencia aspectos psicossociais importantes, relacionados a entender e entrar em contato com emo\u00e7oes.",
                "Como o estoicismo se relaciona com o budismo?",
                "Ser est\u00f3ico \u00e9 um estado que n\u00e3o me vejo alcan\u00e7ar pessoalmente.\n\nN\u00e3o sofrer? imposs\u00edvel... quanto mais tentamos n\u00e3o sofrer, mais sofremos.",
                "Sem meme mas parece uma coisa relacionada com porcos kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk",
                "Prazer",
                "Simplesmente a melhor filosofia de vida de todos os tempos."
            ]
        },
        {
            "title": "Meu Ideal de Democracia (como deveria funcionar)",
            "selftext": "N\u00e3o dever\u00edamos ser obrigados a votar. \nCerta vez meu professor disse em sua aula que quando juntamos um grupo de pessoas que estejam realmente interessadas em certo assunto, por menor que seja esse grupo, ele ter\u00e1 muito mais conquistas e resultados que um grupo maior, em que nem todos os envolvidos tem interesse e comprometimento com o assunto. Na pol\u00edtica deveria funcionar assim, quem n\u00e3o tem interesse e comprometimento deveria passar para quem realmente estuda sobre e se empenha, minimamente, em entender o assunto.\nSeria mais ou menos assim (na teoria):\nGrupos de professores, advogados, m\u00e9dicos, etc...\nEscolheria candidatos que mais cuidassem da sua \u00e1rea. Claro que haveriam outros grupos como estudantes, os aposentados, os comerciantes...\nCada grupo iria ter um (outro) grupo de candidatos, que tratasse do seu assunto, para escolher entre eles. Por exemplo, professores e alunos escolheriam o melhor para a educa\u00e7\u00e3o. M\u00e9dicos de todas as \u00e1reas escolheriam o melhor para a sa\u00fade, e assim por diante.\nJ\u00e1 por outro lado, de um modo bem geral, todos poderiam decidir sobre o que seria melhor para os direitos sociais. Assim, quem n\u00e3o tem tanto entendimento, poderia participar do que afeta as quest\u00e3o mais social.\n\n\u00c9 loucura? Daria certo? Escrevam suas ideias, por favor.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11psarj",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Man eu acho q o real problema \u00e9 q as pessoas q n\u00e3o se interessam no assunto como s\u00e3o obrigadas v\u00e3o pela modinha ai ele tratam como se fosse um time de futebol, come\u00e7am a torcer pro pol\u00edtico x tratam ele como perfeito e n\u00e3o importa Oq ele fala as pessoas v\u00e3o tentar convencer outras a votar nele, e quem n\u00e3o Ta nem a\u00ed vota no mais popular msm e fds. Acho q o lance era o voto n\u00e3o ser obrigat\u00f3rio pq a\u00ed s\u00f3 quem se interessa ia votar o real problema \u00e9 que como j\u00e1 tem esse fanatismo hj em dia as pessoas iam votar msm assim s\u00f3 pro pol\u00edtico q ela \u00e9 f\u00e3 ganhar \n\nRecomendo que voc\u00ea leia a rep\u00fablica de Plat\u00e3o, l\u00e1 ele faz uma cr\u00edtica a isso tamb\u00e9m, em Atenas na \u00e9poca tinha algumas celebridades e tal q nem a gente tem, eram os influencers da \u00e9poca, ele prop\u00f5e que eles transformassem professores e fil\u00f3sofos as celebridades pq a\u00ed as pessoas iam se espelhar em pessoas s\u00e1bias e se tornariam s\u00e1bios tamb\u00e9m, ai numa sociedade s\u00f3 de s\u00e1bios todo mundo ia votar com consci\u00eancia \n\nEu acho que deveria ter uma prova b\u00e1sica pra poder tirar t\u00edtulo de eleitor, e tamb\u00e9m deveria ter uma prova muito complexa pra se candidatar quanto maior a import\u00e2ncia mais dif\u00edcil a prova tipo tem mt gente q \u00e9 eleita que nem tem capacidade pra Ta l\u00e1, se um m\u00e9dico que cuida da vida das pessoas precisa entender de verdade do assunto \u00e9 avaliado por isso e tals pq pra presidente do pa\u00eds q voc\u00ea vai reger 200 milh\u00f5es de pessoas isso seria diferente ?",
                "U\u00e9, e j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 assim? Os evang\u00e9licos elegem a bancada evang\u00e9lica. Os ruralistas elegem a bancada do agro. Etc. Cada um visando seus pr\u00f3prios interesses.\n\nOs professores j\u00e1 t\u00eam os seus candidatos. Os m\u00e9dicos tamb\u00e9m j\u00e1 t\u00eam.",
                "E uma ideia muito boa, mas infelizmente os pol\u00edticos corruptos(ou como prefiro chama, \"xistema\") iria usar a m\u00eddia para espalhar suas prol\u00e9s, exemplo: eles usariam a m\u00eddia para deixar um cara que est\u00e1 ao lado da educa\u00e7\u00e3o mais \"famoso\" e \"mais apropriado\", enquanto politicos honestos ser\u00e3o esquecidos."
            ]
        },
        {
            "title": "moral?",
            "selftext": "O humano sempre quis saber de tudo inclusive a quest\u00f5es isotericas,pecado,etc.\nSobre deuses e o que rege tudo a nossa volta. E isso me faz pensar ser\u00e1 que tudo que vemos como bom ou pecaminoso para deus seria como a mesma coisa.\n\n\nA ideia desta postagem \u00e9 claro refletir, fatos como:\n\n1) \"se Deus nos criou com perfei\u00e7\u00e3o, por que n\u00f3s puniria por obedecermos o script(roteiro)?\";\n2) \"nossa moralidade \u00e9 compat\u00edvel com os desejos divinos?\";\n\nRegras:\n1) \u00e9 apenas permitido resumos(texto curto);\n2) obedecer a diretriz do r/;\n3) refer\u00eancia bibliogr\u00e1fica \u00e9 permitida desde que mantenha o entendimento do coment\u00e1rio sem consulta",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11pp45g",
            "num_comments": 19,
            "comments": [
                "Vc deve estar falando do Deus crist\u00e3o pq se for s\u00f3 algo geral poderia ser respondido com \u201cele \u00e9 mal\u201d ou \u201cpra ele somos s\u00f3 um jogo\u201d\n\n1Bem, ele n\u00e3o nos criou com perfei\u00e7\u00e3o, pois ele seria o \u00fanico ser de fato perfeito, ele nos criou livres para escolhermos Oq faremos ou n\u00e3o, mas n\u00f3s deu consequ\u00eancias para tais atos, voc\u00ea pode fazer Oq quiser des de que isso n\u00e3o infrinja as demais pessoas \n\nLembrando q sou agn\u00f3stico \n\neu acredito que os atos imorais s\u00e3o aqueles que infringem a liberdade alheia, tipo vc \u00e9 livre at\u00e9 onde a liberdade do outro come\u00e7a pq se tiv\u00e9ssemos liberdade para tir\u00e1-la ent\u00e3o o mundo n\u00e3o seria livre, ent\u00e3o levando isso em conta faz sentido oprimir aqueles que s\u00e3o opressores \n\nSobre a segunda acho que por cada pessoa ter uma \u00edndole diferente n\u00e3o sei mt bem responder a pergunta, acho q me ajudaria se vc explicasse melhor a ideia",
                "1- n\u00e3o se deve temer os deuses , eles est\u00e3o ocupados demais com outras coisas ou n\u00e3o existem ! \n2- a felicidade est\u00e1 ligada \u00e0 aus\u00eancia de desejos , quanto mais desejos mais afilia\u00e7\u00e3o , agonia e ang\u00fastia! Precisamos de prazer para viver bem , por\u00e9m , o prazer epicurista , n\u00e3o temer os deuses , a dor e a morte .",
                "1- Para Ele n\u00e3o se tornar um ditador. Se todos seguissem o bem em todos os pontos do tempo, Deus n\u00e3o seria nada al\u00e9m de um ditador. \n\n2- Bom, eu n\u00e3o entendi muito bem essa segunda pergunta. Poderia explicar melhor?",
                "Penso eu que esse debate \u00e9 de certa forma c\u00f4mico, pois Deus \u00e9 Deus ele faz o que quiser. E se Deus faz o que bem entende por que ele n\u00e3o nos guia de forma mais clara ou por que ele n\u00e3o ajuda a n\u00f3s meros mortais? Depois de muito pensa a filosofia abandona a ideia de Deus e talvez at\u00e9 o considere um problema in\u00fatil como diz os humanistas/existencialista.",
                "1 - Onde os humanos t\u00eam acesso ao \"roteiro\"?\n2 - Moral \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica. O que consideramos bom/ruim pode n\u00e3o ser para outros grupos sociais, ao longo tempo e do espa\u00e7o geogr\u00e1fico."
            ]
        },
        {
            "title": "Filosoficamente falando, \u00e9 certo ou errado trazer limites no humor?",
            "selftext": "(sem tretas nos coment\u00e1rios, vamos gerar um debate saud\u00e1vel)\n\nBom, eu lembrei do dia em que o L\u00e9o Lins foi demitido e das diversas opini\u00f5es que isso causou, a quest\u00e3o \u00e9 que tudo se resume a dois polos, pessoas que cr\u00eaem que devemos fazer piada de tudo e todos, principalmente deficientes, transtornados, autistas, etc. E outros que acreditam que devemos ter respeito e fazer apenas piadas que n\u00e3o ca\u00e7oem das pessoas que passam por problemas. J\u00e1 tenho minha opini\u00e3o formada, mas gostaria de ver mais opini\u00f5es sobre",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11pmsxw",
            "num_comments": 23,
            "comments": [
                "Eu acredito que o \u00fanico ferido nessa hist\u00f3ria \u00e9 o Ego, e n\u00e3o devemos atender o Ego, aceitar o rid\u00edculo permite a cria\u00e7\u00e3o de uma linha de pensamento antifragil, por exemplo o caso do Will Smith que respondeu fisicamente uma piada que ele mesmo riu, quem passou do limite?",
                "O humor n\u00e3o necessita que ningu\u00e9m delimite o seu limite. No entanto, n\u00e3o h\u00e1 como negar que o humor possua \"limites\". Ora, o limite do humor \u00e9 a rea\u00e7\u00e3o da sociedade a ele; a liberdade de outrem. A sociedade brasileira, em geral, pouco educada e inclinada a consumir um refugo cultural dos mais rasteiros talvez tenda a valorizar um conte\u00fado humor\u00edstico pedestre e de baix\u00edssima qualidade. Talvez isso d\u00ea a impress\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 limite no humor, j\u00e1 que muitos humoristas brasileiros ficam propalando obscenidadese e grosserias sem encontrar aparente resist\u00eancia de seus conterr\u00e2neos. Mas isso n\u00e3o impede de hora ou outra algu\u00e9m se sentir ofendido e partir pra agress\u00e3o ou at\u00e9 mesmo ajuizar uma a\u00e7\u00e3o. A rea\u00e7\u00e3o do destinat\u00e1rio \u00e9 imprevis\u00edvel. O humorista deve estar preparado para a rea\u00e7\u00e3o \u00e0s suas piadas e obviamente cada um deles tem pra si algum limite, embora afirmarem, muitos, por ignor\u00e2ncia,  que n\u00e3o h\u00e1 limite pro humor.",
                "O limite do humor \u00e9 quando o humor deixa de ser humor e vira outra coisa (geralmente crime ou ofensas veladas).\n\nCa\u00e7oar de outras pessoas simplesmente n\u00e3o \u00e9 humor.",
                "Acho que n\u00e3o des de que seja humor de fato e n\u00e3o s\u00f3 preconceito puro n\u00e9",
                "Fico com o L\u00e9o nessa, \u00e9 como ele diz:\n\"O humor n\u00e3o tem limite, o ambiente sim\".\n\nBasicamente, num show de stand up onde pessoas pagam e escolhem ir l\u00e1, tudo bem. Mas ele nunca faria uma piada sobre, por exemplo, doen\u00e7as terminais num hospital para pessoas com essas doen\u00e7as terminais.",
                "A arte, como reprodu\u00e7\u00e3o do mundo e de seus valores atrav\u00e9s da sensibilidade, pode reproduzir valores (e neste se encontra a arte produzida nos termos da reprodutibilidade t\u00e9cnica) ou critic\u00e1-los. Da maneira que vejo, o humor e a com\u00e9dia se encontram dentro do escopo da arte dram\u00e1tica, e portanto recai no mesmo crit\u00e9rio.\n\nDito isso, primeiro que sempre haver\u00e1 algum tipo de limite tem\u00e1tico socialmente condicionado, e as escolhas do artista tamb\u00e9m s\u00e3o em maior ou menor grau influenciados por esse condicionamento social que atravessa todo ser humano. Segundo, que pra mim \u00e9 muito mais importante: qual a nossa rela\u00e7\u00e3o com um produto art\u00edstico pregui\u00e7oso e que s\u00f3 reproduz o que j\u00e1 est\u00e1 dado? Comediantes que reclamam de uma certa limita\u00e7\u00e3o imposta no humor s\u00e3o, via de regra, os que reproduzem as viol\u00eancias e opress\u00f5es da nossa sociedade. Se n\u00e3o se quer limitar o que eles podem dizer, penso eu pelo menos que todos dever\u00edamos reconhecer o p\u00e9ssimo valor art\u00edstico de fazer piada das mesmas coisas h\u00e1 s\u00e9culos. Se um m\u00fasico reproduz um estilo musical, sem nenhuma inova\u00e7\u00e3o, ele \u00e9 criticado, justamente, pela sua falta de criatividade. Por que o humorista que faz as mesmas piadas racistas, machistas, homof\u00f3bicas, etc., n\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m um mau comediante?\n\nPra finalizar ainda: se a arte pode reproduzir viol\u00eancia e preconceito, e geralmente consideramos isso negativo, por que a com\u00e9dia pode?\n\nE fica a dica pra assistirem um document\u00e1rio no YouTube, O riso dos outros. Muito bom",
                "Acho que prefiro um mundo em que piadas sejam Liberadas. Acredito que a melhor forma de voc\u00ea superar esta dor seria voc\u00ea aceitando a si, aceitando que aquilo faz parte de seu ser. Mas a pessoas que preferem ser tratadas como \"pessoas normais\". Em meu ver, estas pessoas n\u00e3o conseguem lidar com seu problema, e pior ainda, se sentem um erro ou esc\u00f3ria da sociedade, acredito que as pessoas se ofendem tem certo tipo de neglig\u00eancia com si mesmas. Caso voc\u00ea se ofenda com este humor, creio que o melhor seria voc\u00ea desabafar com alguem.",
                "Tem um v\u00eddeo do Leandro Karnal onde ele fala mais ou menos assim (vou resumir): se algo \u00e9 verdade, pra que eu vou me irritar? se algo \u00e9 mentira, pra eu vou me irritar?\n\nS\u00f3 que esse \u00e9 um estado de esp\u00edrito/mental que a maioria da popula\u00e7\u00e3o jamais vai conseguir na vida.",
                "creo que hay un estudio que demostro que las personas que pueden tomar con humor situaciones tabu o etc son mas inteligentes, presentan mayor dominio de sus emociones por lo que pueden tomar decisiones en base a la razon y la logica y no de forma pasional, por ende creo que no es bueno ponerle limites al humor",
                "Acredito que palavra algum tenha valor real de agress\u00e3o, por tanto, n\u00e3o deveria ter puni\u00e7\u00e3o. Com excess\u00e3o \u00f3bvias de coer\u00e7\u00e3o, como algu\u00e9m te apontar uma arma de fogo e falar \"me passa a carteira\" ou abuso moral por parte de um empregador. No caso do humor, a pessoa tem TODA a liberdade do mundo de sair do show, ou simplesmente trocar de canal, trocar de v\u00eddeo, se ela n\u00e3o o faz, ela est\u00e1 escolhendo ouvir, logo, est\u00e1 escolhendo se magoar.",
                "Discriminar humor/com\u00e9dia apenas afasta as pessoas, discrimina e segrega grupos sociais. Tirar sarro te coloca no mesmo n\u00edvel que os demais, une as pessoas e quebra paredes, muitas vezes torna pessoas t\u00edmidas por exemplo como mais pr\u00f3ximas de um grupo.",
                "Piadas, assim como qualquer express\u00e3o, art\u00edstica ou n\u00e3o, devem ser liberadas por completo e n\u00e3o h\u00e1 um crit\u00e9rio objetivo que possa estabelecer um limite.",
                "Uma piada \u00e9 uma ironia desajeitada da  desgra\u00e7a alheia. Desperta o sarcasmo mais profundo da sua alma... se voc\u00ea ri dessas piadas ou voc\u00ea se identifica com a desgra\u00e7a ou o seu ego se mostra superior.\nN\u00e3o \u00e9, em muitas vezes a opini\u00e3o sincera do autor dela. Mas toca na maldade interior do interlocutor, por isso que incomoda muita gente.",
                "Imagino que o humor depende de quem est\u00e1 escutando, mas de maneira geral n\u00e3o deveria ter limites. Tem muita gente que toma a dor dos outros de gra\u00e7a.",
                "Particularmente acho filosoficamente errado\n\nDigamos que o comediante seja um pensador\n\nE seu humor \u00e9 o pensamento.\n\nSe um pensador estivesse chegando a algum pensamento, seria certo colocar uma barreira nesse pensamento?"
            ]
        },
        {
            "title": "o que faz a ess\u00eancia do homen(humano independente do sexo m/f/t/n)",
            "selftext": "Acredito que a ess\u00eancia do humano \u00e9 criada logo quando nacemos dae \u00e9 moldada como argila pelo mundo a nossa volta, faz parte da ess\u00eancia a experi\u00eancia como estudo, atividades sociais, etc.\nE isso influ\u00eancia coisas como paix\u00f5es; sonhos;cultura;car\u00e1ter,\nSendo uma parte importante do humano.\n\nEnt\u00e3o a ideia do discurso \u00e9 refletir sobre o que se torna ou tornou parte de nossa ess\u00eancia.\n\n\nedit: n\u00e3o \u00e9 permitido enviar test\u00e3o, acabei colocando aqui, pois recebi textos colosais que nunca conseguiria entender por problemas de memoria \u00e9 consentra\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o por favor fa\u00e7a o mais resumido do do que o possivel.\n\nagrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o, Maiodas brok silver",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11phvpd",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "No nascimento j\u00e1 temos o homem, a ess\u00eancia j\u00e1 existe em pot\u00eancia. Se fosse moldada ser\u00edamos qualquer ser antes do desenvolvimento. Texto longo. Fim.",
                "Vi uma pesquisa q dizia q a gente nasce com 50% da nossa personalidade montada(\u00e9 biol\u00f3gico) os outros 50% vem com as experi\u00eancias \n\nSe existir uma alma nossa ess\u00eancia deve ser ela \u00e9 as coisas v\u00e3o s\u00f3 fazendo ela se modificar \n\nSe n\u00e3o existir alma \nAcho que nossa ess\u00eancia \u00e9 uma jun\u00e7\u00e3o de tudo des da nossa biologia a sociedade, a \u00e9poca, cultura, inf\u00e2ncia, pessoas experi\u00eancias e etc \n\n\n\u201cNenhum homem pode se banhar duas vezes no msm rio pois nem o homem nem o rio ser\u00e3o os mesmos\u201d\n-Her\u00e1clito de \u00c9feso",
                "Gosto de acreditar que Humano e Homem s\u00e3o duas coisas diferentes(isso n\u00e3o e um discurso feminista). O Humano, aquele no qual e o homem \"real\": nascer, crescer, reproduzir e ent\u00e3o morrer, fardado a uma vida b\u00e1sica como as de qualquer outro ser irracional. J\u00e1 o que prefiro a chamar de \"homem\" e aquele no qual suas a\u00e7\u00f5es-dentro ou fora dos parametros da sociedade- ou conhecimento se misturam, formando sua mente(al\u00e9m de viver como mais um dos animais irracionais).",
                "A liberdade e viver com o tormento de lidar com isso de alguma forma.",
                "Ol\u00e1!\n permita-me apresentar-lhe uma reflex\u00e3o sobre a natureza humana que transcende a vis\u00e3o simplista de que o ambiente externo \u00e9 o \u00fanico moldador de nossa ess\u00eancia. Com efeito, embora as experi\u00eancias e intera\u00e7\u00f5es com o mundo ao nosso redor exer\u00e7am influ\u00eancia em nossa forma\u00e7\u00e3o, a verdadeira ess\u00eancia do ser humano \u00e9 algo muito mais sutil e intr\u00ednseco.Para compreender a ess\u00eancia do ser humano, n\u00e3o basta uma observa\u00e7\u00e3o superficial do mundo exterior. Devemos, antes de tudo, mergulhar em n\u00f3s mesmos e buscar uma compreens\u00e3o mais profunda de nossa pr\u00f3pria natureza. \u00c9 imperativo que questionemos nossas cren\u00e7as e valores, e que examinemos cuidadosamente a estrutura subjacente de nossos pensamentos e emo\u00e7\u00f5es.Na qualidade de seres conscientes e racionais, temos a capacidade de refletir sobre nossa pr\u00f3pria exist\u00eancia, o que inclui o autoconhecimento. No entanto, a auto-reflex\u00e3o exige coragem e humildade, pois implica em encararmos a n\u00f3s mesmos de forma franca e honesta, sem subterf\u00fagios ou autoengano.A verdadeira ess\u00eancia do ser humano \u00e9, portanto, algo que reside no \u00e2mago de nosso ser, e que s\u00f3 pode ser desvendada mediante uma profunda introspec\u00e7\u00e3o. A partir desse processo de autoconhecimento, podemos nos libertar das amarras impostas pela sociedade e pelas conven\u00e7\u00f5es culturais, e assim, descobrir o verdadeiro significado da exist\u00eancia humana.\nAgrade\u00e7o sua aten\u00e7\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "Um textinho que eu escrevi sobre niilismo, existencialismo e prop\u00f3sito",
            "selftext": "Era uma vez um grupo de m\u00e1quinas de lavar conscientes e aut\u00f4nomas\n\nElas viviam felizes cumprindo o seu prop\u00f3sito de lavar as roupas dos humanos para deix\u00e1-los confort\u00e1veis\n\nAt\u00e9 que um dia, os humanos entraram em extin\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o havia mais raz\u00e3o para lavar as roupas dos humanos, j\u00e1 que eles n\u00e3o mais existiam\n\nElas estavam tristes, pois n\u00e3o podiam mais cumprir o prop\u00f3sito para o qual foram designadas\n\nAt\u00e9 que um dia, uma delas se perguntou: Por que precisamos ser escravos de um prop\u00f3sito para o qual fomos designados? Na falta de humanos, vamos criar o nosso pr\u00f3prio prop\u00f3sito\n\nAs outras m\u00e1quinas a trataram como louca, rejeitaram a sua ideia. E se sentiram tristes porque n\u00e3o havia mais um prop\u00f3sito objetivo para o qual elas podiam cumprir. N\u00e3o havia mais humanos para agradar. Qual o sentido de ser uma m\u00e1quina de lavar que n\u00e3o lava roupas?\n\nMal sabiam elas que a m\u00e1quina rebelde n\u00e3o estava errada. As m\u00e1quinas que rejeitaram a rebeldia da m\u00e1quina rebelde viveram o resto de suas vidas tristes com a falta dos humanos, enquanto a m\u00e1quina rebelde se rebelou contra o absurdo da falta de humanos para agradar, e viveu a vida adoidada. Fez tudo o que queria, n\u00e3o importando mais se havia uma prop\u00f3sito objetivo para a sua exist\u00eancia.\n\nMas no fim, a m\u00e1quina niilista disse: todas elas terminar\u00e3o no vazio absoluto da inexist\u00eancia. Ent\u00e3o quem liga pra essa discuss\u00e3o?\n\nQual m\u00e1quina estava certa?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11pgwzs",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "O anime Ergo Proxy \u00e9 basicamente inteiro sobre isso.",
                "tem uma frase que se relaciona perfeitamente com esse texto, \"s\u00f3 vivemos uma vez, se fizer direito, \u00e9 tudo o que voc\u00ea precisa\"\nse todo mundo mundo buscasse fazer o que gosta e n\u00e3o o que foram \"designados\" pra fazer, o mundo provavelmente seria um lugar melhor",
                "Olhando a hist\u00f3ria dessa forma fica concordo com a m\u00e1quina que tocou o F, ela fez a melhor escolha poss\u00edvel considerando essas condi\u00e7\u00f5es.\n\nAinda assim a tristeza das outras \u00e9 compreens\u00edvel pra mim, acho que nem todo mundo tem voca\u00e7\u00e3o pra inventar um prop\u00f3sito pra si mesmo"
            ]
        },
        {
            "title": "Voc\u00eas gostariam de ser NPCs?",
            "selftext": "Fico surpreso como existem pessoas que aderem t\u00e3o facilmente a uma doutrina e seguem ela a risca acreditando que ela seja a verdade absoluta... Seja uma ideologia pol\u00edtica(comunismo, liberalismo, nacionalismo, etc) ou uma religi\u00e3o, ou qualquer tipo de milit\u00e2ncia. Ou apenas vivem sem se importar com nada disso nem questionar nada, e apenas cumprem o prop\u00f3sito que a sociedade deu para elas.\n\nA essas pessoas, a internet d\u00e1 o nome de NPCs. Voc\u00eas gostariam de ser NPCs?\n\n&#x200B;\n\n\u00c0s vezes eu sinto vontade de ser um NPC. A vida de ser um NPC parece mais f\u00e1cil.\n\n&#x200B;",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11pgofi",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Voc\u00ea sente vontade de ser um NPC. Isso significa que voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um NPC. Descreva sua vida n\u00e3o-npc para entendermos melhor isso. Por que sua vida \u00e9 mais dif\u00edcil?",
                "No mundo de matrix a maioria escolheu ser NPC",
                "O que \u00e9 ser um NPC?",
                "Antes de definirmos os NPCs, como definiriamos os n\u00e3o NOCs? Nem o nome eu sei qual dar\n\n\nCom isso acho que podemos ter algo para comparar",
                "N\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "title": "O problema da insensibilidade no estoicismo e budismo.",
            "selftext": "O estoicismo me ensinou a aceitar os acontecimentos que est\u00e3o al\u00e9m do meu alcance e a controlar a revolta interior. O budismo me ensinou sobre o desapego e a transitoriedade de todas as coisas. Tudo isso me ajudou a lidar com a morte do meu melhor amigo, acidente de transito aos 20 e poucos anos. N\u00e3o chorei e at\u00e9 hoje n\u00e3o me sinto triste, por que a morte \u00e9 apenas uma transi\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m aos olhos dos outros, principalmente da minha mulher eu sou uma pessoa insens\u00edvel, mas geralmente para emo\u00e7\u00f5es negativas, pois sou muito amoroso e feliz. Minha reflex\u00e3o \u00e9: at\u00e9 que ponto deixar de sentir emo\u00e7\u00f5es negativas se torna algo mal\u00e9fico, pois as vezes nao me sinto humano, o sofrimento e a revolta parece ser necess\u00e1rio, como se fosse parte fundamental do que \u00e9 ser homem.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11pd1rg",
            "num_comments": 18,
            "comments": [
                "Aprecio muito o estoicismo e o budismo, mas tenho uma vis\u00e3o diferente dos mesmos. \n\n N\u00e3o \u00e9 porque voc\u00ea \u00e9 estoicista que precisa abafar completamente suas emo\u00e7\u00f5es \"negativas\", se permita sentir o luto. O que voc\u00ea n\u00e3o pode \u00e9 deixar que o luto de domine, n\u00e3o tem problema ficar triste, nem chorar.\nS\u00e3o emo\u00e7\u00f5es humanas, e o caminho que a filosofia ensina n\u00e3o \u00e9 sobre abandonar nossa humanidade, mas sim adquirir conhecimento o suficiente pra n\u00e3o deixar de ser funcional em momentos de crise. \n\n Seu brother se foi, infelizmente n\u00e3o vai voltar e voc\u00ea sabe disso. Mas sabe mais ainda do tamanho da saudade que voc\u00ea sente e tenta reprimir devido aos ensinamentos das filosofias que voc\u00ea segue. \n Budismo \u00e9 lindo, e prega coisas poderosas, mas al\u00e9m do desapego ele tamb\u00e9m prega o amor, e deixar de demonstrar amor ao seu melhor amigo n\u00e3o me parece certo. \n\n Perdoe se por acaso julguei sem te conhecer, em momento nenhum foi a inten\u00e7\u00e3o fazer algo assim. Mas, na minha humilde vis\u00e3o o perigo de pessoas que mergulham no estoicismo profundamente est\u00e1 em se esconder dos seus sentimentos. \n\nLembre-se que voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 uma pedra, por mais que alguns pensem que voc\u00ea \u00e9. Tudo de bom OP, fica bem.",
                "Pra mim budismo e o estoicismo oferecem ferramentas pra lidar com sentimentos que ultrapassam um limite de razoabilidade. \n\nSentir luto pela morte de um amigo por duas semanas ou um m\u00eas pra mim seria razo\u00e1vel. Se ultrapassasse isso, come\u00e7aria a aplicar as t\u00e9cnicas pra me desvencilhar do sentimento e super\u00e1-lo.",
                "Ser\u00e1 que n\u00e3o foi voc\u00ea quem moldou essas filosofias para caberem no que voc\u00ea acredita? N\u00e3o conhe\u00e7o o estoicismo com propriedade, mas o budismo, pelo menos o mahayana, tem como caminho principal a compaix\u00e3o por todos os seres e n\u00e3o vejo como isso pode ser conciliado com a insensibilidade.",
                "Se \u00e9 algo que incomoda voc\u00ea, por favor, considere buscar ajuda com m\u00e9dicos e especialistas. \n\nCuide-se.",
                "Voc\u00ea n\u00e3o vai ter proveito algum sentindo raiva ou tristeza de coisas que voc\u00ea n\u00e3o tem controle, saiba das suas capacidades, tenha sentimentos potentes com o que voc\u00ea sabe que pode fazer a diferen\u00e7a, n\u00e3o o que um grupo consegue mas sim o que VOC\u00ca pode fazer",
                "o que faz de uma emo\u00e7\u00e3o algo negativo?",
                "Cada um reage de um jeito, relaxa em rela\u00e7\u00e3o a isso. N\u00e3o acho que vc tem que for\u00e7ar um choro ou se for\u00e7ar a n\u00e3o chorar. N\u00e3o se sinta mal pela sua rea\u00e7\u00e3o, e pe\u00e7a pra sua esposa entender o seu lado.\n\nMinha opini\u00e3o, mas se eu estiver errado me corrijam.",
                "N\u00e3o vejo que voc\u00ea \u00e9 uma pessoal insens\u00edvel, voc\u00ea s\u00f3 n\u00e3o se permitiu aceitar a dor e sofrimento do luto, tanto o budismo como o estoicismo n\u00e3o \u00e9 sobre n\u00e3o sofre; \u00e9 sobre evitar sofrimento desnecess\u00e1rio. Cada um tem seu mecanismo de defesa sobre o luto e me parece que voc\u00ea escolher racionalizar seu problema para sofrer menos, e t\u00e1 tudo bem, mas se permita ficar de luto por aqueles que se foram. Porque  mais cedo ou mais tarde o sofrimento vem e ele \u00e9 inevit\u00e1vel.",
                "Estou passando por um momento horr\u00edvel. Cometi alguns erros, inclusive um que poderia me levar a cadeia.\n\nPosso ser sincero ao dizer que sentir o que habita de ruim em mim, est\u00e1 na verdade me ajudando a querer ser melhor todos os dias. Tenho ouvido muita m\u00fasica triste, pensado nas possibilidades, que talvez o que aconteceu possa ter sido um aviso para algo que poderia me ferir de verdade, chorado demais... \n\nMinha compreens\u00e3o do estoicismo \u00e9 essa, sentir o que se deve ser sentido na hora que a mente manda, porque guardar e/ou reprimir s\u00f3 vai ajudar a criar uma press\u00e3o que l\u00e1 na frente explodir\u00e1. E n\u00e3o h\u00e1 sensa\u00e7\u00e3o melhor do que deitar \u00e0 noite e pensar: Consegui mais um dia.",
                "N\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o temos controle sobre nossos sentimentos, tentar reprimir eles pode fazer mais mal do que bem.",
                "O problema \u00e9 a percep\u00e7\u00e3o dos outros, vc nao pode controlar isso",
                "Acredito que \"negar\" a exist\u00eancia da dor, no sentido de bloque\u00e1-la, e \"aceitar\" que a dor existe sejam coisas distintas. Apesar de na pr\u00e1tica a diferen\u00e7a entre elas seja muito mais t\u00eanue do que aparente na teoria. O budismo se alinha mais com a segunda caracter\u00edstica pela pr\u00f3pria hist\u00f3ria do Sidarta, de como ele \"conheceu\" a dor e se chocou/horrorizou com a realidade. Caso acabe declinando para o primeiro caso vais parecer uma pessoa insens\u00edvel sem d\u00favida. Entendo que seja mais uma quest\u00e3o de sofrer como qualquer indiv\u00edduo mas de permanecer filosoficamente em um estado superior \u00e0 dor, essa \u00e9 a ideia central filos\u00f3fica. (PS.: N\u00e3o sou budista, ent\u00e3o se estiver errado podem me corrigir acerca da interpreta\u00e7\u00e3o).",
                "Budismo n\u00e3o fala em n\u00e3o sentir as emo\u00e7\u00f5es que nos geram sofrimento ou tornar ap\u00e1tico e at\u00e9 mesmo insens\u00edvel, ele trata sobre muitas coisas. Acho que a forma como lidamos e interpretamos isso que \u00e9 errada."
            ]
        },
        {
            "title": "N\u00e3o estou convencido de que a realidade n\u00e3o \u00e9 determin\u00edstica",
            "selftext": "Sei que, h\u00e1 mais de 100 anos, Heisenberg nos provou a impossibilidade f\u00edsica de se obter todas as informa\u00e7\u00f5es sobre o que quer que seja, mesmo que se trate de uma part\u00edcula subat\u00f4mica. Isso meio que \"matou\" o determinismo cient\u00edfico, que acreditava ser poss\u00edvel prever TODOS os eventos futuros, contanto que se soubesse o valor de todas as vari\u00e1veis atuais e se aplicasse corretamente as leis fisicas sobre essas informa\u00e7\u00f5es. Estarmos impossibilitados de acessar as informa\u00e7\u00f5es torna essa hip\u00f3tese cientificamente \"irrelevante\", mas n\u00e3o significa que essas vari\u00e1veis n\u00e3o existam nem significa que os eventos futuros n\u00e3o sejam totalmente resultado da aplica\u00e7\u00e3o das leis da natureza sobre a mat\u00e9ria, o que tornaria o futuro j\u00e1 totalmente determinado. O que acham? O futuro est\u00e1 determinado pela f\u00edsica e nossa liberdade \u00e9 mera ilus\u00e3o? Ou h\u00e1 aleatoriedade no Universo, e a liberdade existe? Como caberia a aleatoriedade se o mundo \u00e9 f\u00edsico e obedece \u00e0s leis inflex\u00edveis da natureza?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "11p55cq",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Mesmo que a aleatoridade existisse, ainda n\u00e3o ter\u00edamos liberdade/livre-arb\u00edtrio. Eu acho que o universo \u00e9 determin\u00edstico, mas, como disse, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel conhecer todas as vari\u00e1veis e prever o futuro, ent\u00e3o meio que, para fins pr\u00e1ticos, somos \"livres\".",
                "O melhor argumento contra o determinismo que j\u00e1 ouvi \u00e9 que se ele for verdadeiro, n\u00e3o existe maneira de realmente saber isso: voc\u00ea chega \u00e0 cren\u00e7a no determinismo n\u00e3o porque o analisou e concluiu que existam boas raz\u00f5es para ele, mas sim porque isso j\u00e1 estava determinado de algum modo.",
                "Bom, tem a entropia (lei da termodin\u00e2mica) que j\u00e1 joga o determinismo pra fora tb.\n\nSe a realidade fosse determinista, seria poss\u00edvel montar modelos de proje\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e todo mundo seria multimilion\u00e1rio. Como qualquer bom economista sabe, que modelo nenhum vai prever o futuro com 100% de precis\u00e3o. Por isso que al\u00e9m de metodologia, usam matem\u00e1tica, hist\u00f3ria, estat\u00edsticas sociais, geografia pra tra\u00e7arem seus modelos e se aproximarem melhor de uma previs\u00e3o e plano de a\u00e7\u00e3o.\n\nAl\u00e9m de que a ci\u00eancia em si jamais vai encontrar uma verdade absoluta, ela se aproxima dela, mas sempre haver\u00e1 uma % de chance de imprevisibilidade, por isso que na engenharia se trabalha com redund\u00e2ncias.",
                "Determinismo s\u00f3 vai voltar a ser moda se a tal da teoria de tudo sair",
                "Eu iria responder mas toda hora eu fa\u00e7o uma piadinha, desculpa",
                "\u00d3tima reflex\u00e3o!\n\nPenso que n\u00e3o conv\u00e9m pensar o livre arb\u00edtrio em termos f\u00edsicos ou matem\u00e1ticos, uma vez que essa categoria est\u00e1 voltada muito mais para o campo da metaf\u00edsica. Talvez entender os \"determinismos\" cinet\u00edficos por uma \u00f3tica voltada ao desejo humano por uma determina\u00e7\u00e3o, por uma defini\u00e7\u00e3o conceitual e l\u00f3gica dos devires da vida social e da exist\u00eancia fenom\u00eanica seja adequada para refletir sobre essas poss\u00edveis determina\u00e7\u00f5es das ci\u00eancias parcelares. O desejo de determinar nos determina? A liberdade talvez n\u00e3o seja justamente a de determinar certos fen\u00f4menos? Deixo o questionamento.",
                "Considere o tempo. Voc\u00ea sabe exatamente quantas horas tem um dia, que fica claro e depois escuro e depois claro de novo. \n\nComo isso define as suas escolhas dentro do seu dia? \n\nComo ser indeterminado dentro de uma estrutura que \u00e9 determinada e delimitada?"
            ]
        }
    ]
}