{
    "posts": [
        {
            "title": "O que \u00e9 a vida?",
            "selftext": "Basicamente o que est\u00e1 escrito no t\u00edtulo. Para voc\u00eas desse sub, o que \u00e9 a vida?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10oocwn",
            "num_comments": 59,
            "comments": [
                "A vida \u00e9 uma maravilha",
                "42",
                "A vida \u00e9 uma causa perdida",
                "A vida \u00e9 o que voc\u00ea faz dela \ud83d\ude09 Portanto, pinte-a das cores mais belas aos seus olhos.",
                "Dor e sofrimento, se voc\u00ea preferir.",
                "Erwin Schrodinger tem um livro com este t\u00edtulo, recomendo a todos",
                "Uma doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel mortal.",
                "de todas as entrevistas do Provoca\u00e7\u00f5es que eu vi, a melhor resposta foi do Pond\u00e9: \"a vida \u00e9 um acidente da mat\u00e9ria\"",
                "A vida \u00e9 bela. \u00c9 um DEVIR movida por uma vontade de pot\u00eancia talvez. N\u00e3o me interessa o essencialismo. Me interessa uma perspectiva que me faz acordar e me sentir bem com vida, que me faz apreciar essa sifonia org\u00e2nica. Mas sem perder minha prud\u00eancia, sem perder minhs consci\u00eancia das mazelas, sem perder minha vontade de construir um mundo melhor.",
                "Tudo, tudo que existe faz parte da vida, inclusive a morte.",
                "Primeiramente o que significa a palavra vida?",
                "Trabalhar muito pra comer pouco",
                "A vida \u00e9 uma surpresa. Tem horas que estamos tranquilos, horas que estamos quase enlouquecendo... \u00c9 um misto de emo\u00e7\u00f5es e experi\u00eancias. E em cada momento podemos fazer algo diferente..",
                "A vida \u00e9 plenitude, o est\u00e1gio m\u00e1ximo do deleite.",
                "Reprodu\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie humana kk.",
                "N\u00e3o tenho a m\u00ednima ideia",
                "Uma diversidade de sentimentos, a vida \u00e9 uma del\u00edcia para muitos e uma bosta para v\u00e1rios tamb\u00e9m, a vida n\u00e3o \u00e9 algo a ser explicada e sim vivida cara, s\u00f3 vive tua vida e curte o que tem pra curtir e sofre o que tem para sofrer.\n\nDe qualquer forma, felicidades a todos\ud83e\udec2",
                "A vida \u00e9 viver ou seja viva a vida sem se preocupar  que \u00e9 a vida, mas viver o que viver? Acredito que seja um aprendizado, experi\u00eancias pr\u00f3prias, aproveitar cada segundo de momentos bons e com aquele que voc\u00ea ama. Se voc\u00ea questionar o que \u00e9 a vida nunca viver\u00e1 apenas ir\u00e1 ter um sentimento de exist\u00eancia n\u00e3o de sentir.",
                "A vida \u00e9 um fen\u00f4meno do universo. Como ela surgiu ainda \u00e9 um mist\u00e9rio, mas tudo leva a crer que ela pode surgido atrav\u00e9s de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas no planeta durante bilh\u00f5es de anos ou ent\u00e3o ela chegou atrav\u00e9s de algum meteoro.\n\nA vida \u00e9 composta de elementros da natureza caracterizado por atributos como auto-organiza\u00e7\u00e3o, crescimento, reprodu\u00e7\u00e3o, resposta a est\u00edmulos e evolu\u00e7\u00e3o.\n\nCertamente \u00e9 maravilhoso que o universo seja capaz de ter ci\u00eancia de si mesmo, como no caso dos humanos, mas a natureza \u00e9 indiferente aos nossos sentimentos, ela apenas \u00e9 e existe. Somos resultado de bilh\u00f5es de anos de evolu\u00e7\u00e3o e temos que lidar com isso. \n\nNosso corpo \u00e9 constitu\u00eddo de milhares de outros micro-organismos que s\u00e3o parte da nossa \"vida\". \n\nMas a pergunta \u00e9 bem gen\u00e9rica, ent\u00e3o \u00e9 dificil saber exatamente qual \u00e9 a d\u00favida.",
                "A vida \u00e9 linda se souber viver",
                "Vida \u00e9 o caminho entre o nascimento e a morte",
                "\"Se esse mundo existe, gra\u00e7as a Deus, por que existe?\u00a0Porque gra\u00e7as a Deus, n\u00f3s, fizemos o mundo, gra\u00e7as a Deus. N\u00e3o, desculpe falar \u00e9, se existe n\u00f3s nesse mundo, gra\u00e7as a Deus, \u00e9 porque Deus fez o mundo. Mas eu falei uma palavra certa, se n\u00f3s n\u00e3o existiavavumm...\" Brasil, In\u00eas.\nQuem \u00e9 Camus, quem \u00e9 Sartre perto da nossa maior pensadora?",
                "A vida \u00e9 sofrimento constante com pequenos intervalos de satisfa\u00e7\u00e3o moment\u00e2nea.\nAcredito que seja assim, para n\u00f3s ensinar a evoluir para um novo estado de consci\u00eancia do esp\u00edrito, pois a vida como eu vejo n\u00e3o se limita apenas ao tempo em que seu corpo resiste, mas vai muita al\u00e9m disso, independente de suas condutas religiosas.\n\nJ\u00e1 li em algum lugar que estamos em um processo seletivo em que os desenvolvidos ir\u00e3o evoluir para outro plano e os que ainda n\u00e3o s\u00e3o capazes de viver a vida de uma maneira proveitosa para todos permanecer\u00e3o na terra para aprender da forma mais dif\u00edcil.",
                "A vida \u00e9 uma maravilha",
                "a chance de ver e sentir coisas que n\u00e3o pudemos sentir ou ver antes e que provavelmente n\u00e3o poderemos depois",
                "Encerramos nossa conversa por aqui.",
                "Tempo de dura\u00e7\u00e3o de alguma coisa.",
                "Pra mim a vida \u00e9 um mecanismo no qual voc\u00ea est\u00e1 vivendo uma experi\u00eancia f\u00edsica do ser. Mais para algumas pessoas (eu me incluo) a vida deveria ser uma senda de descobrimentos em dire\u00e7\u00e3o a um despertar metaf\u00edsico, agente est\u00e1 vivendo uma prova na qual o nosso conhecimento \u00e9 testado at\u00e9 alcan\u00e7ar uma realidade mais al\u00e9m do que n\u00f3s podemos evidenciar.",
                "Ela \u00e9 algo curioso e sem um prop\u00f3sito espec\u00edfico para muitos, para uns \u00e9 algo tempor\u00e1rio que se vai com a ilus\u00e3o de tempo, para mim \u00e9 uma jornada de experi\u00eancia e observa\u00e7\u00e3o constante que ir\u00e1 at\u00e9 o pondo de eu me sentir emocionado ou entediado.",
                "Um suspiro onde viramos um ser capaz de gerar outros seres e influenciar nosso meio. E que levamos esse per\u00edodo a s\u00e9rio demais.",
                "A vida \u00e9 uma maravilha \u2b50",
                "Espa\u00e7o de tempo entre o nascimento e a morte.",
                "Podem existir v\u00e1rios fatores pra se concluir \"o que \u00e9 a vida?\" Mas ainda sim n\u00e3o importa ficar anos e anos pensando sobre isso porque pra uns a vida s\u00f3 vale se algu\u00e9m tem objetivos, pra outros ela s\u00f3 um conglomerado de pessoas que no fim v\u00e3o morrer, e pra mim ela \u00e9 um enigma porque sempre vai ter pessoas que v\u00e3o definir algo indefinido, como pr\u00f3pria vida.",
                "Dizer que a vida \u00e9 bela \u00e9 simplista demais nem todos tem uma vida boa, nem todos tem uma vida longa, viver d\u00f3i, viver cansa mas h\u00e1 coisas nela que fazem valer a pena nem tudo pode ser visto como branco no preto (boa ou ruim) para mim a vida \u00e9 feita de v\u00e1rios tons de cinza ver e aceita l\u00e1 do jeito que a vida \u00e9 s\u00f3 torna ela mais importante como sendo \u00fanica e passageira .",
                "A vida \u00e9 o conv\u00edvio com as pessoas, pois sem ele, nossos antepassados nunca teriam evolu\u00eddo suas habilidades como escrever, falar, desenhar, etc. E sem a comunica\u00e7\u00e3o, como poder\u00edamos chegar ao ponto de pensamentos t\u00e3o profundos sobre a pr\u00f3pria exist\u00eancia?",
                "Adorei quando o jambura quebrou o freddie mercury com essa",
                "Segundo uma defini\u00e7\u00e3o aristot\u00e9lica, a vida \u00e9 a capacidade de mover-se a si mesmo; ter a \"anima\", ou alma, que permita atualizar sua pot\u00eancias sem causa eficiente externa.\n\nEssa \u00e9 a diferen\u00e7a entre um ser inanimado (n\u00e3o-vivo) de um animado (vivo). O primeiro s\u00f3 move-se em fun\u00e7\u00e3o de uma causa eficiente externa, o segundo \u00e9 capaz de mover-se sozinho.",
                "A vida \u00e9 a m\u00f4nada (observador) se manifestando neste plano 3D atrav\u00e9s dos 5 sentidos. Os sentidos s\u00e3o as ferramentas que a consci\u00eancia observadora utiliza para interpretar este mundo dual. Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 a mente, voc\u00ea \u00e9 aquele que est\u00e1 observando ela.",
                "[deleted]",
                "Uma doen\u00e7a mortal sexualmente transmiss\u00edvel",
                "A vida \u00e9 triste",
                "Dor e sofrimento. Pois antes de nascer, n\u00e3o me lembro de sofrer, e tenho a forte impress\u00e3o de que ao morrer, n\u00e3o irei sofrer de novo.",
                "A vida \u00e9 triste \ud83d\ude15",
                "Ela \u00e9 o que \u00e9.",
                "Me responde por favor, cara",
                "\"a vida \u00e9 triste\""
            ]
        },
        {
            "title": "BBB e uma analogia a Filosofia Acad\u00eamica",
            "selftext": "https://youtu.be/36crtZFSPWw",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10omjat",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Qual a obra de Dostoievski favorita de voc\u00eas?",
            "selftext": "Ja fiz a leitura de crime e castigo, o idiota, memorias do subsolo, os dem\u00f4nios, e os irmaos karamazov, este \u00faltimo indiscutivelmente o maior na minha opini\u00e3o.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10omhoe",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "H\u00e1 os romances mais maduros e consolidados, como Crime e castigo e Os irm\u00e3os Karamazov, ou at\u00e9 mesmo Os dem\u00f4nios e O idiota, mas destes s\u00f3 li os dois primeiros mesmos. Na fase madura os personagens seguem um padr\u00e3o apaixonante: amor aos ideais, vontade de se redimir e de ao mesmo tempo se corromper, como que para deixar cada vez mais forte a reden\u00e7\u00e3o \u2014 Dostoievski  ter tido epilepsia contribui muito para que essas caracter\u00edsticas se afirmarem nos romances, o fervor,  a loucura. Acho que \u00e9 por estas raz\u00f5es que os \u00faltimos romances s\u00e3o t\u00e3o bons. \n\nMas n\u00e3o se deve deixar de lado Gente pobre e Humilhados e ofendidos, romances de primeira hora. Li os dois livros e acho que a principal  li\u00e7\u00e3o dada \u00e9 ter dignidade na pobreza. Embora sejam muito pobres e portanto em posi\u00e7\u00e3o totalmente desprestigiada numa sociedade aristocr\u00e1tica, os personagens mant\u00e9m os seus valores, leem muito e considero pessoas admir\u00e1veis.",
                "Eu s\u00f3 li Crime e Castigo e Mem\u00f3rias do Subsolo, mas estou pra ler Os Irm\u00e3os Karamazov h\u00e1 um tempo, mas o tamanho me intimida.\n\nAchei os dois que li muito bons, n\u00e3o sei dizer qual meu favorito, mas acho que talvez Mem\u00f3rias do Subsolo?",
                "Crime e Castigo",
                "ni\u00e9totchka niezv\u00e2nova",
                "O Duplo \u00e9 minha obra favorita n\u00e3o somente em quest\u00e3o de escrita mas principalmente a ideia da loucura desenvolvida achei bem diferente.\n\nOutros livros que gostei foram crime e castigo e os demonios por contadas ideias desenvolvidas de uma maneira bem fechada.\n\nN\u00e3o consegui gostar do idiota por ser uma obra muito truncada e religiosa e tamb\u00e9m n\u00e3o curti os irmaos karamazov por ser muito amplo e parecer que a hist\u00f3ria \u00e9 incompleta caso tivesse o volume dois poderia ser uma das minhas favoritas.",
                "Li Irm\u00e3os Karamazov e Crime e Castigo, mas pretendo ler Noites Brancas, O Idiota e qqr outro q eu achar depois.\n\nIrm\u00e3os Karamazov \u00e9 sem d\u00favida o melhor."
            ]
        },
        {
            "title": "Alguma vertente filos\u00f3fica que tenha tra\u00e7os semelhantes aos apresentados no meu texto?",
            "selftext": "A vida pode ser muitas coisas, tr\u00e1gica, alegre, duradoura ou passageira. Se voc\u00ea estiver disposto a perguntar, prepare-se para as mais diversas respostas.\nPara mim, a vida \u00e9 como um quadro abstrato, isento de sentido \u00fanico, e livre para ser apreciado.\nExistem pessoas que gostam de parar para buscar um sentido, outras n\u00e3o tem tanta paci\u00eancia, existem pessoas que param pra admirar contigo, outras que s\u00e3o um quadro a parte.\n\nA vida em ess\u00eancia \u00e9 uma d\u00e1diva, um milagre. O tempo que a vida ocorre, nascendo, se desenvolvendo, e enfim morrendo, \u00e9 de uma import\u00e2ncia t\u00e3o grande, quanto insignificante. A fra\u00e7\u00e3o de momento em que estamos aqui deveria ser aplaudida, admirada e cuidada. Ainda assim, com essa fra\u00e7\u00e3o de tempo preferimos, muitas das vezes, acumular coisas que tampam e nos distraem daquela pintura maravilhosamente abstrata.\n\nEnt\u00e3o me resta pedir licen\u00e7a, eu preciso me perder nesses tra\u00e7os, perfeitamente desalinhados.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10okomv",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "A vida \u00e9 um texto e n\u00f3s somos a interpreta\u00e7\u00e3o- Nietzsche",
                "Me soou bem estoico. S\u00eaneca fala sobre a quest\u00e3o do tempo no texto \"sobre a brevidade da vida\". Logo na primeira p\u00e1gina ele fala \"n\u00e3o dispomos de pouco tempo, mas desperdi\u00e7amos muito\", e tamb\u00e9m \"n\u00e3o recebemos uma vida breve, mas a fazemos; dela n\u00e3o somos carentes, mas pr\u00f3digos\".",
                "Acho que isso \u00e9 bem pr\u00f3ximo da vertente do estoicismo."
            ]
        },
        {
            "title": "Sociedade do V\u00edcio",
            "selftext": " Sem o t\u00e9dio a  monotonicidade do bem estar \u00e9 um fim \u00faltimo, e a alegria, o desejo de ser alegre, al\u00e9m de desnecess\u00e1rios, se tornam uma amea\u00e7a \u00e0 essa docilidade que o indiv\u00edduo se sujeita, a\u00e7\u00facar, cores e sons estimulantes acorrentaram o homem moderno.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10nyb6f",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "como nunca antes\n\nnunca pudemos evitar o t\u00e9dio (e a solid\u00e3o) tanto quanto hoje",
                "Dessjo de ser alegre \u00e9 desnecess\u00e1rio? Oh, amigo, fizemos muito por causa da alegria. Se eu n\u00e3o pudesse ser mais feliz ou alegre a partir deste ponto, eu preferia a morte \u00e0 vida.",
                "Exato, sem o t\u00e9dio n\u00e3o h\u00e1 motivo para ser feliz, pois assim a felicidade seria med\u00edocre e sem valor",
                "J\u00e1 leu A Sociedade do Cansa\u00e7o, do Byung-Chul Han?"
            ]
        },
        {
            "title": "Como come\u00e7a uma guerra?",
            "selftext": "Uma quest\u00e3o de conceito hist\u00f3rico para voc\u00eas, mas ao mesmo tempo, tamb\u00e9m se torna sociol\u00f3gica. Cada um tem sua vis\u00e3o de como se come\u00e7a uma guerra, com princ\u00edpios em si e entre outros. N\u00e3o irei falar muito se n\u00e3o darei minha opini\u00e3o aqui. Conte-me!",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10nql3k",
            "num_comments": 16,
            "comments": [
                "Guerras s\u00f3 ocorrem por tr\u00eas motivos na pr\u00e1tica, conflito ideol\u00f3gico, gan\u00e2ncia por recursos, ou convic\u00e7\u00e3o de exterm\u00ednio inimigo. A na\u00e7\u00e3o em guerra vai usar um desses princ\u00edpios.  \n\n\nMas particularmente eu gosto de analisar n\u00e3o as motiva\u00e7\u00f5es pol\u00edticas de um confronto, e sim a natureza dos envolvidos, sendo no caso os humanos. A predisposi\u00e7\u00e3o a maldade humana.",
                "Os eventos que antecedem uma guerra s\u00e3o complexos e muita das vezes a sua tens\u00e3o j\u00e1 existe por d\u00e9cadas antes da eclos\u00e3o do conflito em si, como por exemplo a  1 guerra mundial, que teve como influenciador e catalisador o imperialismo europeu do s\u00e9culo 19.",
                "Quando toda diplomacia fracassa.",
                "As guerras come\u00e7am com as ideias, assim que Hitler teve a ideia de que a Alemanha tinha sido injusti\u00e7ada na primeira guerra e que os Judeus eram uma amea\u00e7a e deram poder a ele, come\u00e7ou a segunda guerra mundial, a guerra come\u00e7a nos idealismos de algu\u00e9m com for\u00e7a de vontade e influencia o suficiente pra ter cada vez mais poder e influciar as massas de que est\u00e1 certo e iniciar uma guerra.",
                "O fator \"x\" desta quest\u00e3o s\u00e3o os \"ideais\" de casa na\u00e7\u00e3o , se voc\u00ea observar na maioria dos casos quando se ocorre uma guerra s\u00e3o por influenica de ideais opostos.",
                "Geralmente \u00e9 quando algu\u00e9m come\u00e7a a querer mais poder, claro, todos sempre querem ter mais poder que os outros, mas a guerra surge quando algu\u00e9m decide dar o primeiro passo para isso",
                "\u00c9 poss\u00edvel ser uma guerra em busca de equil\u00edbrio de poder. Evitar que o polo oposto se fortacela e por sua vez domine. Penso que seja como o medo de perder o poder.",
                "Tem v\u00e1rias maneiras de come\u00e7ar, mas a quest\u00e3o mais importante s\u00e3o os passos que precedem o inicio da guerra.\n* As campanhas p\u00fablicas onde se cria um inimigo\n* O fortalecimento da ind\u00fastria b\u00e9lica\n* O controle, nem que seja virtual, do governo para aprovar uma guerra\n\nGuerra n\u00e3o se faz sem aprova\u00e7\u00e3o p\u00fablica, aprova\u00e7\u00e3o legislativa e log\u00edstica suficiente para se manter em conflito.",
                "Vaidade",
                "A guerra come\u00e7a quando pessoas poderosas que se odeiam, n\u00e3o conseguem resolver seus problemas e ent\u00e3o envolvem pessoas que n\u00e3o tem nada haver, para morreram em prol de algo que n\u00e3o acreditam.",
                "Isso varia de pa\u00eds para pa\u00eds, mas geralmente alguns fatores podem ser os motivos direta ou indiretamente, s\u00e3o eles; mat\u00e9ria prima, energia, m\u00e3o de obra e o interesse expansionista.",
                "Reprove na escola de artes",
                "Uma guerra come\u00e7a quando um ser humano quer algo que ele n\u00e3o pode ter sem que seja a for\u00e7a.",
                "Interesse, quero algo seu, voc\u00ea n\u00e3o vai me dar, ent\u00e3o vou tomar de voc\u00ea, seja isso recursos, territ\u00f3rio ou livre arb\u00edtrio.",
                "Geralmente s\u00e3o por gan\u00e2ncia.. quem tem mais.. e quem quer mais..\nN\u00e3o necessariamente uma guerra tipo 1\u00b0 ou a 2\u00b0.\n\nBem mais abaixo disso.. nas empresas..\nGuerra de poder.. e assim vai."
            ]
        },
        {
            "title": "Estou preocupada de n\u00e3o conseguir entrar na faculdade de filosofia",
            "selftext": "Oi gente ent\u00e3o, desde j\u00e1 pe\u00e7o desculpas por isso n\u00e3o ser um tema filos\u00f3fico mas achei que seria melhor postar isso aqui. \n\nEu tive uma longa jornada pra conseguir decidir e me fundar na ideia de fazer filosofia, e hoje eu quero isso mais que qualquer coisa, eu quero aprender sobre e principalmente virar professora futuramente, e n\u00e3o tem mais nenhum faculdade que me interesse tanto\n\nS\u00f3 que eu t\u00f4 com medo de n\u00e3o conseguir passar ou n\u00e3o ter vagas pra mim sei l\u00e1, minha irm\u00e3 fica colocando press\u00e3o e me fazendo pergunta e isso come\u00e7ou a me fazer ficar paran\u00f3ica, antes eu estava confiante de que conseguiria, pois pensava que n\u00e3o devem ter tantas pessoas assim que querem fazer filosofia no momento atual, e eu tamb\u00e9m tenho notado o quanto as pessoas tem buscado empregos assim que saem da escola e n\u00e3o ir fazer faculdade. Enfim, a quest\u00e3o \u00e9 que agora eu n\u00e3o paro de pensar nisso e estou preocupada de n\u00e3o conseguir passar, nas \u00e9pocas de vestibulares eu tava com uns problemas com a fam\u00edlia e na vida ent\u00e3o acabei n\u00e3o me inscrevendo, ent\u00e3o eu tenho s\u00f3 o Enem, e minha irm\u00e3 acabou me fazendo achar que isso \u00e9 pouco e agora t\u00f4 paran\u00f3ica achando que n\u00e3o vou conseguir \n\n\nO que voc\u00eas acham, ser\u00e1 que eu t\u00f4 sendo paran\u00f3ica? Eu vi v\u00e1rias pessoas falando que \u00e9 f\u00e1cil passar em filosofia, mas mesmo assim fico preocupada",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10nph4o",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Se vc n passar esse ano, tente novamente. N\u00e3o h\u00e1 nada de anormal nisso.",
                "Tem que se preocupar mais em terminar o curso, que \u00e9 a parte mais dif\u00edcil.",
                "Geralmente \u00e9 bem pouco concorrido mesmo, mas por garantia \u00e9 sempre bom estudar. \n\nMas de qualquer forma voc\u00ea tem um leque de op\u00e7\u00f5es em aberto: pode prestar vestibular pras universidades que tem interesse, tem o Enem que voc\u00ea falou, tem universidades particulares, tem ead sei l\u00e1 das quantas.",
                "\nVoc\u00ea passou por problemas pessoais e emocionais, e isso lhe travou de sua escolha na \u00e9poca de se matricular na faculdade, mas voc\u00ea ainda tem a chance de estudar, seja pelo ENEM, ou caso seja poss\u00edvel, esperar ano que vem para a abertura de novas turmas, enquanto isso, voc\u00ea amadurece sua ideia e mente.",
                "Se voc\u00ea est\u00e1 preocupada com certeza vai passar, eu sem o m\u00ednimo de preocupa\u00e7\u00e3o consegui (mas escolhi psicologia no fim), acho que o Enem \u00e9 uma boa e o teu pior inimigo vai ser realmente a ansiedade para a prova tirando isso \u00e9 consideravelmente f\u00e1cil",
                "Qual faculdade?"
            ]
        },
        {
            "title": "Vis\u00e3o sobre a vida.",
            "selftext": "Estou pr\u00f3ximo de fazer 18 anos, e nos \u00faltimos dias eu fiquei reflexivo acerca da vida. N\u00e3o necessariamente procurei pensar sobre o sentido da vida, mas sim sobre como ela funciona, onde come\u00e7a e quando acabar, individualidade, etc. \n\nAndei escrevebdo bastante sobre e gostaria de conhecer mais vis\u00f5es sobre o assunto, algumas pessoas que j\u00e1 tiveram esse momento de reflex\u00e3o em algum momento.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10npbpz",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Tem uma frase de Albert Camus que adoro chamada \"O homem n\u00e3o \u00e9 nada em si mesmo, n\u00e3o passa de uma probabilidade infinita, por\u00e9m ele \u00e9 o respons\u00e1vel infinito dessa probabilidade\". Acho interessante por que mostra uma perspectiva da vida completamente esvaziada de significado, sendo o ser humano apenas parte da natureza, mas nos, diferentes dos outros seres, temos a responsabilidade justamente por termos a condi\u00e7\u00e3o de liberdade, e de ir al\u00e9m do determinismo causal.",
                "Eu me sinto assim de vez em quando, acho q conforme o tempo passa vc come\u00e7a a se acostumar com a sensa\u00e7\u00e3o, tenho 30 anos agora, com esposa e um beb\u00ea, estou mais preocupado em manter nos vivos e confort\u00e1veis, n\u00e3o sei se \u00e9 o melhor caminho, mas parece uma boa op\u00e7\u00e3o.",
                "Leia a Apologia de Socr\u00e2tes"
            ]
        },
        {
            "title": "Filosofia refutar ci\u00eancia?",
            "selftext": "Uma teoria cient\u00edfica como por exemplo a Teoria da Relatividade de Einstein pode ser refutada SOMENTE pelo racioc\u00ednio l\u00f3gico, pela filosofia?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10nn80h",
            "num_comments": 34,
            "comments": [
                "N\u00e3o.\n\nFilosofia n\u00e3o tem esse papel de refutar a ci\u00eancia e t\u00e3o pouco a ci\u00eancia refutar a filosofia.",
                "Tudo de car\u00e1ter hipot\u00e9tico pode ser questionado. Alguns poucos (pouqu\u00edssimos) t\u00f3picos podem ser discutidos. Refutar n\u00e3o.\nCi\u00eancia n\u00e3o se refuta com Filosofia.\n\nL\u00ea o Popper, pode te clarear.",
                "N\u00e3o, mas a ci\u00eancia tamb\u00e9m n\u00e3o refuta a filosofia.\nA ci\u00eancia est\u00e1 comprometida com demonstra\u00e7\u00f5es emp\u00edricas, enquanto que a filosofia se permite trabalhar com conceitos que est\u00e3o al\u00e9m de qualquer demonstra\u00e7\u00e3o f\u00edsica. S\u00e3o muito diferentes em partes, n\u00e3o tem como fazer uma compara\u00e7\u00e3o severa  em rela\u00e7\u00e3o aos 2.",
                "simplesmente prestar aten\u00e7\u00e3o nas aulas de filosofia do ensino m\u00e9dio evita esse tipo de pergunta",
                "\u00c9 importante primeiro estabelecer de que tipo de ci\u00eancia se fala tamb\u00e9m, muitas pessoas n\u00e3o percebem, mas existe uma multiplicidade de modos de se fazer ci\u00eancia. O modo como um f\u00edsico faz ci\u00eancia \u00e9 muito diferente do modo como um psic\u00f3logo que faz pesquisa qualitativa faz ci\u00eancia por exemplo. Estudar epistemologia \u00e9 importante pra entender isso, e como a filosofia em si baseia todas essas ci\u00eancias, e se relaciona com ela de diferentes modos. \u00c9 totalmente v\u00e1lido por exemplo surgir uma nova abordagem psicoterap\u00eautica dentro da psicologia, baseada em filosofias diferentes e divergentes de outras abordagens, mas isso n\u00e3o invalida as outras, mas ainda assim ajuda a construir a psicologia enquanto uma ci\u00eancia essencialmente plural. Mas isso sempre depende, a f\u00edsica e as ci\u00eancias biol\u00f3gicas, por tratarem de entes control\u00e1veis e palp\u00e1veis n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o male\u00e1veis epistemol\u00f3gica e linguisticamente como a psicologia, que fala do ser humano de diversas formas diferentes. Por isso \u00e9 muito dif\u00edcil uma teoria filos\u00f3fica refutar uma teoria f\u00edsica por exemplo (o que tamb\u00e9m n\u00e3o considero imposs\u00edvel, considerando que a f\u00edsica tamb\u00e9m \u00e9 um modo de ver o mundo, e pode ter mais do que saibamos at\u00e9 hoje nela). O pr\u00f3prio Einstein acabou rompendo com muito do que existia da f\u00edsica cl\u00e1ssica newtoniana, e isso baseado em conhecimentos j\u00e1 supostos por muitos fil\u00f3sofos da \u00e9poca, isso de forma nenhuma invalida o que Newton produziu, s\u00f3 tira um pouco muitas das certezas formuladas por ele, e prop\u00f5e novas propostas como a da teoria da relatividade.",
                "N\u00e3o. Filosofia e Ciencia s\u00e3o duas coisas distintas. A Ci\u00eancia tem como papel questionar, experimentar, provar a teoria e tentar refutar a pr\u00f3pria teoria. Ja a filosofia \u00e9 reflex\u00e3o da realidade, interpreta\u00e7\u00e3o do em torno.",
                "Depende se o racioc\u00ednio l\u00f3gico estar certo ou n\u00e3o. Filosofia tem como sua ferramenta epist\u00eamica, a metaf\u00edsica (abrange um escopo al\u00e9m do empirismo), ci\u00eancia tem como ferramenta epist\u00eamica, o empirismo (abrange um escopo baseado em experi\u00eancia e sentidos). \u00c9 incomum uma contradi\u00e7\u00e3o entre as duas por uma abordar o al\u00e9m da outra, contudo, \u00e9 poss\u00edvel, e se isso acontecer, nenhuma \u00e9 favorecida, assim como o racioc\u00ednio l\u00f3gico pode estar errado, o empirismo tamb\u00e9m, como uma ilus\u00e3o, o que deveria haver, seria uma segunda verifica\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica usada no argumento metaf\u00edsico, e o mesmo ao argumento emp\u00edrico. Mas sobre ser poss\u00edvel, a filosofia pode at\u00e9 \"refutar\" uma afirma\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia (o termo correto seria \"corrigir\"), contudo refutar a ci\u00eancia como um tudo, \u00e9 il\u00f3gico, os dois s\u00e3o duas ferramentas epist\u00eamicas v\u00e1lidas, e a pr\u00f3pria filosofia aprova isso. De qualquer forma, a ci\u00eancia tamb\u00e9m pode \"corrigir\" a filosofia.",
                "Depende.\n\nO que n\u00e3o pode ocorrer \u00e9 uma teoria cient\u00edfica violar certos princ\u00edpios filos\u00f3ficos muito bem fundamentados, penso eu. Por exemplo, n\u00e3o teria como uma teoria cient\u00edfica assumir um materialismo vulgar, um fisicalismo ou relativizar princ\u00edpios da l\u00f3gica cl\u00e1ssica (pois isso colocaria a teoria numa posi\u00e7\u00e3o fundamentalmente falsa). O cientificismo \u00e9 um grande v\u00edcio que muitos cientistas acabam praticando.",
                "N\u00e3o, CI\u00eancia lida com fatos, Filosofia lida com opini\u00f5es.",
                "Se algu\u00e9m descobre um m\u00e9todo de abortar uma crian\u00e7a, isso \u00e9 ci\u00eancia. Se \u00e9 certo ou n\u00e3o abortar uma crian\u00e7a, isso \u00e9 filosofia. S\u00e3o campos diferentes/complementares",
                "N\u00e3o \u00e9 assim que a filosofia funciona.",
                "BOBAGEM",
                "Eistein nao resolvia formulas apenas teorizava as mesmas para serem resolvidas que aos poucos foi lhe fezendo se aprofundar matematicamente.\n\nNao d\u00e1 pra se refutar ciencia provada, isso \u00e9 uma baita ignorancia da parte do filosofo por\u00e9m o mesmo pode estudar a propria filosofia para descobrir se a mesma seria de fato uma ciencia.",
                "N\u00e3o pela filosofia. Por\u00e9m isso j\u00e1 aconteceu a partir da matem\u00e1tica.\n\nQuando Einstein formulou a teoria da relatividade, ele descobriu evid\u00eancias de que o universo se expandia, por\u00e9m isso parecia contraintuitivo para ele, que acreditava na estabilidade do cosmo. Portanto, para contrabalancear o coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o espacial, ele teorizou a respeito de uma for\u00e7a oposta, que manteria o universo em equil\u00edbrio.\n\nO padre Lema\u00eetre, f\u00edsico e matem\u00e1tico, se op\u00f4s a essa hip\u00f3tese, mas devido \u00e0s limita\u00e7\u00f5es da \u00e9poca (n\u00e3o havia telesc\u00f3pio Hubble para calcular o desvio para o vermelho dos corpos celestes mais distantes), seus argumentos eram puramente matem\u00e1ticos.\n\nHoje em dia \u00e9 sabido que o padre venceu a disputa contra o professor.",
                "Acredito que n\u00e3o pois a filosofia muitas vzs leva em conta aspectos metaf\u00edsicos. Existem v\u00e1rios fen\u00f4menos naturais que primeiro observa-se para depois tentar explicar racionalmente e com metodologia, diferente da filosofia.",
                "N\u00e3o, a filosofia, geralmente, tem o foco em questionar a nossa \u00e9tica e o nosso conceito de moralidade. J\u00e1 a ci\u00eancia \u00e9 um estudo de determinados assuntos com base em fatos, por isso, e diria que a filosofia, no m\u00e1ximo, questiona a ci\u00eancia."
            ]
        },
        {
            "title": "Ideia interessante",
            "selftext": "Esse APP tem um funcionamento parecido  com a vida, o poder da liberdade de express\u00e3o, gozando do anonimato perante os iguais.\nServe tanto para fazer o bem quanto para fazer o mal.\n\n\"Para o mal prevalecer basta que bem n\u00e3o se manifeste\"",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10nhih3",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "n\u00e3o acho q seja parecido com a vida"
            ]
        },
        {
            "title": "Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Voc\u00ea acabaria com o sofrimento de um paciente terminal?",
            "selftext": "Eu sempre tive essa d\u00favida, em um cen\u00e1rio hipot\u00e9tico, voc\u00ea cuidaria de algu\u00e9m que consumirira recursos m\u00e9dicos sem melhoras e que, consequentemente, sofrer\u00e1 e morrer\u00e1 no processo. Ou encerraria seu sofrimento?\n\nComo a filosofia poderia ajudar a responder essa pergunta?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10nfslg",
            "num_comments": 43,
            "comments": [
                "Tudo \u00e9 quest\u00e3o de perspectiva. Voc\u00ea tem custos pra sobreviver na sua vida comum, e tamb\u00e9m sofre dores que essa pessoa n\u00e3o sofreria na sua vida comum. Nem por isso voc\u00ea se mata (na maioria dos casos, infelizmente h\u00e1 pessoas que n\u00e3o d\u00e3o valor a beleza da vida e a tudo que no universo reside) ou deixa algu\u00e9m te matar\n\nVoc\u00ea tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 livre, voc\u00ea tem que seguir regras judiciais para n\u00e3o ser preso, voc\u00ea tem que trabalhar para ter dinheiro, dinheiro pra comer, comer pra viver. Ou ca\u00e7ar pra comer, bem simples, mas perigoso e esfor\u00e7ado. \n\nA quest\u00e3o \u00e9, tudo \u00e9 sobre perspectiva, ent\u00e3o ningu\u00e9m tem o direito de tirar a vida desse ou dessa paciente s\u00f3 por que \"ain, ela t\u00e1 sofrendo\". \n\nSe vai ou n\u00e3o ter dinheiro pra custear a pessoa, \u00e9 outra quest\u00e3o, ela tamb\u00e9m vai poder trabalhar remotamente, vivemos na era da tecnologia, j\u00e1 dizia Toguro. Faculdade online, emprego online, a pessoa tamb\u00e9m poderia pagar por si mesma, n\u00e3o \u00e9 imposs\u00edvel, s\u00f3 dif\u00edcil, e nem tudo que \u00e9 f\u00e1cil \u00e9 correto, tanto quanto nem tudo que \u00e9 dif\u00edcil \u00e9 ruim",
                "Depende muito do pa\u00eds, mas no Brasil isso \u00e9 considerado crime de homic\u00eddio mesmo que parentes ou a pr\u00f3pria pessoa queira e concorde.\nAgora se fosse decis\u00e3o minha eu faria sem pensar duas vezes, mas eu tenho experi\u00eancia com isso meu av\u00f4 ficou anos com um dor tremenda em decorr\u00eancia de um c\u00e2ncer, ent\u00e3o embora eu sinta a falta dele eu fiquei muito feliz da dor dele ter acabado.",
                "[removed]",
                "No Brasil \u00e9 crime.",
                "acho que n\u00e3o, n\u00e3o sou Deus. Medico j\u00e1 disse que minha m\u00e3e iria morrer uma vez durante uma interna\u00e7\u00e3o e ela est\u00e1 com 77 anos. \u00c9 prepot\u00eancia achar que sabe o final de algu\u00e9m, mas em uma situa\u00e7\u00e3o de emergencia, como recursos escasssos, eu retiraria. Inclusive conhe\u00e7o gente que durante o covid teve que tomar essa decis\u00e3o de verdade.",
                "Acredito que um adulto com faculdades mentais ok, tem o direito de querer acabar com a pr\u00f3pria vida, seja em situa\u00e7\u00e3o terminal ou n\u00e3o.",
                "N\u00e3o sei, se algum dia eu precisar responder isso eu vejo",
                "Como princ\u00edpio geral eu n\u00e3o me envolvo em nada que eu saiba v\u00e1 me criar problemas a troco de nada.\nN\u00e3o vale a pena ir pra cadeia por isso.",
                "Eu prefiro deixar que tudo flua naturalmente, no meu ponto de vista n\u00e3o \u00e9 justo tirar a vida de NINGU\u00c9M, e quando se trata de uma boa pessoa, o melhor \u00e9 manter a vida dessa pessoa at\u00e9 que n\u00e3o seja mais clinicamente poss\u00edvel.",
                "Sim",
                "\u00c9 uma discuss\u00e3o longa de bio\u00e9tica. Eutan\u00e1sia, suic\u00eddio assistido \u00e9 proibido aqui no Brasil,as discuss\u00f5es que fazemos aqui \u00e9 sobre a distan\u00e1sia (emprego de recursos m\u00e9dicos em pacientes sem condi\u00e7\u00f5es de melhora, que por fim prolonga sofrimento sem nenhum benef\u00edcio) e ortotan\u00e1sia (prover conforto ao paciente terminal e n\u00e3o investir em procedimentos desnecess\u00e1rios). Nos moldes da ortotan\u00e1sia eu aplico sim.",
                "Eutanasia em humanos e aux\u00edlio em suic\u00eddio no Brasil \u00e9 vista como homic\u00eddio culposo, mas eu sempre pensei que a vida de uma pessoa \u00e9 dela, e vale por ela decidir se vai ou n\u00e3o viver; em casos de locked in syndrome, cujo o paciente \u00e9 encarcerado em seu pr\u00f3prio corpo(ainda consciente) mas sendo incapaz de mover o corpo a n\u00e3o ser as p\u00e1lpebras e movimento horizontal dos olhos, at\u00e9 mesmo nesses casos mais extremos, o paciente \u00e9 capaz de tomar decis\u00f5es como est\u00e1, tanto que existe na Finl\u00e2ndia prot\u00f3tipos de caixoes eutanasicos, ativados pelo pr\u00f3prio paciente (como deveria ser) para substituir o oxig\u00eanio da c\u00e2mara por CO2, levando a morte por asphxia e hipoxia.\nMesmo nesses casos dizem ser uma glorifica\u00e7\u00e3o da morte.\nMas em rela\u00e7\u00e3o a pergunta como um todo, pq a morte \u00e9 t\u00e3o temida, mas ao mesmo tempo t\u00e3o aceita como uma inevitabilidade? Pq aceitamos a morte no futuro mas abominamos a morte no agora?\nHonestamente eu sinto que essas predile\u00e7\u00f5es s\u00e3o muito pouco pensandas, at\u00e9 mesmo no\u00e7\u00f5es como oque define o certo como certo? E o errado como errado? Eu tenho em mente respostas para todas essas quest\u00f5es, mas todas quebram oque eu acredito ser o mais nocivo e perigoso paradigma o livre arb\u00edtrio.",
                "Depende do estado que ela estiver, se for a situa\u00e7\u00e3o de que cada respira\u00e7\u00e3o e que ela esteja agonizando, sem qualquer esperan\u00e7a de melhora, s\u00f3 falaria para os parentes se despedirem, logo ap\u00f3s aplicar a eutan\u00e1sia",
                "Provavelmente sim, a menos que a pessoa estivesse consciente e dissesse n\u00e3o",
                "Se a pessoa estiver inconsciente e n\u00e3o ter como dar sua opini\u00e3o que \u00e9 o que importa, n\u00e3o, agora, se ela estiver consciente e com certeza daquilo, sim",
                "Se a pessoa que t\u00e1 sofrendo quiser n vejo problema, parece meio cruel e insens\u00edvel mas deixar uma pessoa q vai morrer a qualquer momento e que prefere morrer agr do que ficar dias ou anos sofrendo viva \u00e9 praticamente tortura e sadismo, a pessoa t\u00e1 se preocupando mais com os pr\u00f3prios sentimentos e moral do que com o bem estar da pessoa",
                "Iria deixar ele escolher. \nMas tipo mesmo que a vida seja uma merda s\u00f3 temos uma e dever\u00edamos lutar para estende l\u00e1 \nMesmo que fosse por alguns instantes.",
                "Talvez a pergunta verdadeira seria: voc\u00ea acabaria com a vida de um paciente terminal?",
                "Depende da situa\u00e7\u00e3o",
                "Estou numa situa\u00e7\u00e3o parecida com meu cachorro, no tempo do meu pai/av\u00f4 ja teriam sacrificado o animal, n\u00e3o sei se \u00e9 a coisa certa a se fazer, n\u00e3o sei se tenho este direito",
                "J\u00e1 vivi uma situa\u00e7\u00e3o, onde minha av\u00f3 tinha alzheimer em um est\u00e1gio muito avan\u00e7ado, a ponto de existirem vezes que ela machucava e a gente s\u00f3 descobria dias depois pq ela n\u00e3o conseguia nem avisar que estava sentindo dor (e o machucado n\u00e3o era vis\u00edvel), nessa \u00e9poca eu desejava que ela morresse, j\u00e1 que ela n\u00e3o conseguia nem falar ou beber \u00e1gua sozinha, a unica coisa que ela fazia era sofrer em sil\u00eancio, por\u00e9m, mesmo se eu fosse o m\u00e9dico dela e soubesse de todo esse sofrimento eu n\u00e3o teria coragem de dar um fim nisso, ent\u00e3o imagino que em um paciente em estado terminal eu tbm n\u00e3o teria coragem de acabar com o sofrimento dele"
            ]
        },
        {
            "title": "Como voc\u00ea faria para convencer algu\u00e9m da sua consci\u00eancia?",
            "selftext": "\u00c9 bem intuitivo, como voc\u00ea faria para me convencer que tens uma hist\u00f3ria que foi vivida e n\u00e3o apenas atuada? Sim \u00e9 bem cartesiano esse modo de pensar \"penso logo sou\", assim como j\u00e1, extendo essa pergunta para; como convencer algum narcisista que \nQue eles n\u00e3o s\u00e3o o centro do universo?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10n7otx",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "n\u00e3o d\u00e1 p convencer um narcisista de q ele eh o centro do universo, se n\u00e3o me engano isso eh um transtorno -- eles nascem assim",
                "A melhor forma de se lidar com um narcisista, tendo em vista que a vis\u00e3o dele \u00e9 imut\u00e1vel dado ao fato de que se trata de um transtorno, \u00e9 o bom e velho desprezo proposto por Nietzsche."
            ]
        },
        {
            "title": "Deus imperfeito",
            "selftext": "Sem inten\u00e7\u00f5es de ofender a cren\u00e7a de ningu\u00e9m. Mas j\u00e1 pensaram se, caso Deus exista, Ele possa ser imperfeito? \n\nNeste caso, haveria explica\u00e7\u00e3o para a exist\u00eancia do mal e solu\u00e7\u00e3o para contradi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas de sua exist\u00eancia.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10n666x",
            "num_comments": 16,
            "comments": [
                "Acho que essa quest\u00e3o s\u00f3 seria aplicada para as religi\u00f5es abra\u00e2micas ou algumas outras monote\u00edstas menos conhecidas.\n\nEm outras \u00e9 bem mais comum termos deuses imperfeitos, seres que s\u00e3o muito mais evolu\u00eddos que n\u00f3s mas isso n\u00e3o significa que nasceram assim ou que n\u00e3o podem evoluir mais. (Digo evolu\u00eddo num sentido de melhor/maior perfei\u00e7\u00e3o).",
                "um deus perfeito possui contradi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas?",
                "Bem x mal s\u00e3o contradi\u00e7\u00f5es humanas. Tem origem no escopo social. \n\nBom x mau tamb\u00e9m. \n\nA ideia de divindade n\u00e3o pode se sujeitar a pensamento t\u00e3o vago.",
                "Nao penso dessa forma. Vejo Deus como 100% amor, bondade e coisas boas. Sao dois lados de uma mesma moeda. Ordem e caos. Yin-yang. \u00c9 basicamente uma relacao de depend\u00eancia, onde um nao existe sem o outro. Como \u00e9 possivel existir o bem, se n\u00e3o haver o mal?",
                "Bom existem v\u00e1rias teorias sobre isso, principalmente pelas contradi\u00e7\u00f5es do Deus do velho testamento que era um \"genocida\", aceitava sacrificios (o q era dito como profano), j\u00e1 no novo testamento ele \u00e9 descrito como amor e piedade infinita.",
                "Voc\u00ea tem que esclarecer se est\u00e1 falando do cristianismo ou de \"Deus\" numa maneira gen\u00e9rica, sen\u00e3o esse questionamento n\u00e3o tem valor nenhum.",
                "Na minha perspectiva a exist\u00eancia de um Deus ele necessariamente s\u00f3 pode ser imperfeito, e essencialmente bem ego\u00edsta e cruel tamb\u00e9m",
                "[deleted]",
                "Pelo seu post acho que vc se interessaria nas ideias de Phillip Mainl\u00e4nder, ele tem uma teodiceia muito interessante. \n\n\"O cosmos \u00e9 o corpo de Deus apodrecendo\"\n\nPena que n tem muito material dele em Pt.",
                "O que vc definie como Deus? Se vc quer que ele seja perfeito, ent seria falsa sua afirma\u00e7\u00e3o.",
                "Legal q as pessoas imaginam Deus como algu\u00e9m kkkk, Deus claramente \u00e9 a exist\u00eancia, ele n\u00e3o est\u00e1 em um lugar espec\u00edfico, pense bem, Deus \u00e9 onipresente: ele \u00e9 tudo. Deus \u00e9 onisciente: Por ser tudo, ele sabe de tudo. Deus \u00e9 todo bom: Ele que mant\u00e9m o equil\u00edbrio, pras coisas serem boas.\nIsso \u00e9 \u00f3bvio, quem \u00e9 crist\u00e3o \u00e9 pensa diferente n\u00e3o soube interpretar a b\u00edblia. \u00c9 imposs\u00edvel dizer oq \u00e9 perfeito, mas pra mim, a natureza \u00e9 perfeita, ent\u00e3o Deus \u00e9"
            ]
        },
        {
            "title": "Qual \u00e9 sua solu\u00e7\u00e3o para o fim da pobreza?",
            "selftext": "Uma pergunta de sociologia pol\u00edtica para voc\u00eas. Eu tenho certeza que mais de 90% das pessoas s\u00e3o contra \u00e0 pobreza, por\u00e9m, a maior parte n\u00e3o sabe como resolver esse problema ou conhece a raiz dele. Eu estou aqui para fazer voc\u00ea refletir um pouco sobre a origem da pobreza. Voc\u00ea n\u00e3o tem culpa de n\u00e3o saber como \u00e9 gerada \u00e0 pobreza, pois sempre te enganaram, apresentando id\u00e9ias de que n\u00e3o tem recurso para todos, ou que isso \u00e9 culpa dos dos colonialistas e escravistas do s\u00e9c.XVI. N\u00e3o vou me aprofundar muito aqui, pois quero saber sua opini\u00e3o. Conte-me!",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10n3ji8",
            "num_comments": 116,
            "comments": [
                "  Melhor distribui\u00e7\u00e3o de renda e taxar os ricos, ao inv\u00e9s de deixar o capital acumular em poucas pessoas, impedir isso colocando um teto m\u00e1ximo de capital acumulado por cabe\u00e7a, acredito que isso faria com que a distribui\u00e7\u00e3o de lucros, dentro do setor privado, aumentasse.. e se algu\u00e9m chegar no teto de lucros, sei l\u00e1, da pra esse cara um t\u00edtulo, uma medalha, qualquer tipo de honraria que lhe garanta algumas poucas regalias.. a possibilidade da concentra\u00e7\u00e3o de renda faz com que a economia trave na m\u00e3o de algumas pessoas.. e \u00e9 simplesmente bizarro a ideia de que um indiv\u00edduo tenha mais capital que o PIB de um estado. Multi bilion\u00e1rios n\u00e3o deveriam existir, apenas isso.. e pra acabar com essa alcunha:\n\n Aplicar um juros sobre uma parte de todo lucro multi milion\u00e1rio para ser investido em infraestrutura b\u00e1sica do pa\u00eds, fazendo com que esse valor cres\u00e7a exponencialmente, de forma com que seja imposs\u00edvel chegar aos bilh\u00f5es.\n  Sei l\u00e1, n\u00e3o sou economista nem nada, S\u00d3 TO AQUI DANDO MEUS 02 CENTAVOS..\n\n  &\n Pol\u00eamico, por\u00e9m acredito que a concep\u00e7\u00e3o de heran\u00e7a deveria ser revisada, itens de patrim\u00f4nio privado f\u00edsicos, poderiam ser repassados.. mas limitando bens como im\u00f3veis de aluguel( que geram lucro sem produ\u00e7\u00e3o nenhuma).. e Para solucionar um possivel problema de moradia que isso venha a causar, creio que idealmente seria estatizar a quest\u00e3o da moradia, habita\u00e7\u00e3o e bem estar (no Brasil boto zero f\u00e9 que desse certo), n\u00e3o sendo necessariamente um estado m\u00e1ximo, mas que ele segure as r\u00e9deas e assegure ao menos uma moradia digna a cada fam\u00edlia( terapia incluso, papo s\u00e9rio), impedindo t\u00e1ticas imbecis como a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, ou alugueis surreais ( vide qualquer apartamento em regi\u00e3o central de uma metr\u00f3pole), s\u00f3 isso faria com que o pre\u00e7o de produtores e do setor de servi\u00e7os diminu\u00edsse, pois o gasto com o aluguel diminuiria\n\nEnfim, tudo isso dependeria de um estado forte, justo e transparente.. o que jamais iria acontecer no Brasil, afinal a ra\u00edz do povo brasileiro (desde a coloniza\u00e7\u00e3o) \u00e9 de se aproveitar do outro indiv\u00edduo e subjulga-lo inferior.. \n\nTLTR: s\u00f3 uma opini\u00e3o leiga sobre impedir o acumulo de capital acima dos bilh\u00f5es taxando impostos exponenciais e estatizando a quest\u00e3o da moradia",
                "(metodologia mais eficiente e anti\u00e9tica) Exterm\u00ednio em massa.",
                "\u262d",
                "Comunismo",
                ">tenho certeza que mais de 90% das pessoas s\u00e3o contra \u00e0 pobreza\n\nE existe algu\u00e9m a favor?",
                "Parando de cobrar",
                "Quando a gan\u00e2ncia e o ego\u00edsmo diminuirem e passarmos a ter uma vis\u00e3o mais solid\u00e1ria do mundo.",
                "Preparo da popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do desenvolvimento intelectual logrado pelo acesso a educa\u00e7\u00e3o, e incentivar a mesma atrav\u00e9s de pol\u00edticas p\u00fablicas e iniciativa do governo e iniciativa popular",
                "Uma sociedade em que se voc\u00ea pegou algo pra sobreviver, \u00e9 seu.\n\nA gente tem supermercados lotados de comida, pr\u00e9dios cheios de apartamentos, um excesso de coisas pronras pra serem usadas no mundo. \n\nComo ele t\u00e1 na m\u00e3o dos \"donos oficiais\", sancionados por uma alian\u00e7a maldita entre mercado e governos, poucos ousam colocar esses objetos em disputa. \n\nEles t\u00e3o sendo disputados. O dinheiro vem ganhando essa disputa por d\u00e9cadas,  mas tudo t\u00e1 sempre em disputa, e uma hora a coisa muda.",
                "S\u00f3 existem 2 meios: I) pela efici\u00eancia e II) pela possibilidade de produ\u00e7\u00e3o em excesso.\n\nQual a causa da pobreza? A exist\u00eancia temporal. Literalmente. \u00c9 por existirmos no tempo que existe a necessidade de sobreviver. Se \u00e9 preciso sobreviver, \u00e9 preciso matar. Estar vivo \u00e9 estar matando outras coisas, que se tornam n\u00f3s. N\u00e3o importa se s\u00e3o plantas ou animais. N\u00f3s ocupamos espa\u00e7o e precisamos tomar mais espa\u00e7o nesse processo de sobreviver \u00e0 morte. Em segundo lugar, a exist\u00eancia n\u00e3o \u00e9 igualit\u00e1ria: h\u00e1 mais fortes e mais fracos, sen\u00e3o n\u00e3o haveria sequer como prolongar a sobreviv\u00eancia. E a\u00ed a competi\u00e7\u00e3o entre plantas por espa\u00e7o e luz, entre animais, com a preda\u00e7\u00e3o e fuga.\n\n&#x200B;\n\nAgora, a mente racional do ser humano consegue transcender a exist\u00eancia temporal e trazer l\u00e1 de cima ideias que renovam a natureza. Por defini\u00e7\u00e3o, essas ideias s\u00e3o exce\u00e7\u00e3o da natureza, ent\u00e3o j\u00e1 tendem a dar errado. \n\nMas \u00e9 poss\u00edvel imaginar essas duas. \n\n\\- A primeira implica o seguinte: independentemente do n\u00edvel de riqueza real de uma sociedade, seria poss\u00edvel imaginar a possibilidade de ser Bom com os outros. Imagine se todo mundo que tem carro parasse pra quem est\u00e1 sem carro e oferecesse carona. Fofo? Fof\u00edssimo. Altas chances de assalto, assassinato etc.. Mas vamos imaginar o caso perfeito e imposs\u00edvel. Se as pessoas aceitassem o risco de morte e perda, e oferecessem o que tem de sobra, e isso vale pro rico que tem dinheiro, como pro pobre que pode ajudar a criar o filho do vizinho com o mesmo carinho que cria o seu enquanto este vai trabalhar, a gente literalmente viveria um para\u00edso na terra. Isso tem como acontecer? N\u00c3O.   \nE a\u00ed, beleza, a gente cria institui\u00e7\u00f5es pra tentar simular meios de adaptar essa imagem perfeita em algo vi\u00e1vel para a vida comum. Reduz e ajuda o processo, mas o caso ideal de \"fim da pobreza\" \u00e9 imposs\u00edvel. Seria preciso que todos fizessem o m\u00e1ximo, e aqui eu t\u00f4   \ntomando o caso perfeito. Na pr\u00e1tica, isso implicaria a morte de inocentes, aumento de   \nestupros (imagine mulheres dando carona pra homens, jovens pra adultos etc.) etc. etc., porque a inclina\u00e7\u00e3o natural ainda vai estar presente, e o oportunismo e o medo da morte, tanto de quem oferece quanto de quem recebe, TAMB\u00c9M. Pelo medo, vamos pelo caminho mais bizarro, se for aparentemente mais f\u00e1cil.\n\n\\- A segunda implica o caso de que quanto mais riquezas s\u00e3o produzidas (e a\u00ed a quest\u00e3o das revolu\u00e7\u00f5es industriais), mais elas se tornam acess\u00edveis. Carro, celular e tantos bens de consumo s\u00f3 se tornaram acess\u00edveis, mesmo os bens de cultura, porque puderam ser reproduzidos em larga escala e por baixo custo. Isso por si n\u00e3o resolve o problema do fim da pobreza, mas \u00e9 o processo da pr\u00f3pria evolu\u00e7\u00e3o da tecnologia.\n\nO primeiro caso requer uma evolu\u00e7\u00e3o do ser humano; o segundo, da tecnologia. Dos dois, se quer saber, o segundo \u00e9 mais veross\u00edmil e, inclusive, abarca em alguma medida o primeiro. As circunst\u00e2ncias tecnol\u00f3gicas mudam a maneira geral de nos comportarmos em sociedade, ainda que o instinto animal de sobreviv\u00eancia permane\u00e7a.\n\n&#x200B;\n\nEm resumo: qual a solu\u00e7\u00e3o para o fim da pobreza? Na pr\u00e1tica, n\u00e3o existe. Existem atenuantes, e tentar melhor\u00e1-los, incluindo a si mesmo pelo lado da distribui\u00e7\u00e3o de efici\u00eancia, \u00e9 o m\u00e1ximo que se pode fazer.",
                "Isso depende o que \u00e9 considerado probreza, j\u00e1 que com obpassar do tempo a m\u00e9trica muitas vezes varia, assim como aconteceu no Brasil na \u00e9poca do governo do Lula, muitos que eram considerados pobres se tornaram classe m\u00e9dia por conta da nova m\u00e9trica.\nMas pra ser sincero a erradica\u00e7\u00e3o da pobreza que se eu n\u00e3o me engano \u00e9 qual quer pessoa que viva com menos de 5 dolares por dia, s\u00f3 seria poss\u00edvel com uma esp\u00e9cie de ditadura global e pouco corrupta, que obrigasse os paises mais corruptos e ditaduras a apoiarem sua forma de governo podendo afastar qua quer governate do cargo ne momento que demonstre que esse era um governo corrupto.",
                "A solu\u00e7\u00e3o para a pobreza \u00e9 a erradica\u00e7\u00e3o de uma sociedade aonde a prosperidade material seja a meta da vida para todas as pessoas.",
                "A pobreza diminui conforme a humanidade acumula recursos no tempo, um pobre com seus bens hoje em dia, seria considerado rico na idade m\u00e9dia.",
                "Acredito que acabar com a classe baixa \u00e9 imposs\u00edvel, mais com a pobreza extrema a m\u00e9todos que possa tentar resolver, mais mesmo assim e muito dif\u00edcil, acredito que o melhor m\u00e9todo \u00e9 arrumar um jeito onde consiga arrumar energia,comida e moradia de m\u00e9todo barato a energia pode ser atrav\u00e9s da energia solar a moradia uma casa simples e a comida que possa ser algo que nutri, isso em casos de pa\u00edses totalmente fudido ex Brasil ou pa\u00edses da \u00c1frica, j\u00e1 em pa\u00edses de primeiro e segundo usa o m\u00e9todo social ex o Canad\u00e1 para n quebra economicamente tudo isso \u00e9 muito complica pois demanda muito dinheiro.",
                "cr\u00e9dito social, control natal.",
                "Pegar as pessoas mais ricas do mundo e fazer elas darem parte da fortuna para que pessoas pobre consigam se manter financeiramente e montarem seu pr\u00f3prio neg\u00f3cio.",
                "\"\ud835\udc00 \ud835\udc22\ud835\udc27\ud835\udc2c\ud835\udc2d\ud835\udc22\ud835\udc27\u00e7\u00e3\ud835\udc28 \ud835\udc1d\ud835\udc1a \ud835\udc21\ud835\udc2e\ud835\udc26\ud835\udc1a\ud835\udc27\ud835\udc22\ud835\udc1d\ud835\udc1a\ud835\udc1d\ud835\udc1e\"",
                "Existem pessoas pobres nos pa\u00edses do topo do ranking de IDH?",
                "Educa\u00e7\u00e3o financeira como base.\nComo j\u00e1 \u00e9 notado, por falta de discernimento o pobre se ferra financeiramente.\nPor exemplo, o que mais tem s\u00e3o casais que ganham um sal\u00e1rio m\u00ednimo e tem uns 2, 3 filhos... o que obviamente vai deixar a coisa bastante apertada, em outras palavras, grande parte da pobreza se d\u00e1 por falta de discernimento e conhecimento.",
                "Resposta curta: Com m\u00e1quinas.  \n\n\nResposta longa: A \u00fanica coisa que sempre aumentou a produtividade humana em todos os campos foram as m\u00e1quinas, desde a revolu\u00e7\u00e3o agr\u00edcola at\u00e9 os dias de hoje. As pessoas demonizam muitos as m\u00e1quinas falando que elas poluem ou destroem o meio ambiente, isso acontece claro, mas n\u00e3o por culpa das m\u00e1quinas e sim das empresas que as operam e projetam. O lado positivo dessa hist\u00f3ria \u00e9 que a maioria do maquin\u00e1rio que \u00e9 desenvolvido hoje em dia pensa em como preservar o planeta enquanto se produz mais, o melhor dos dois mundo.",
                "Acho que esta quest\u00e3o remete um bocado para a teoria do caos e fala sobre uma coisa que quem viu o filme Donnie Darko est\u00e1 familiarizado: espectro!\n\nSendo assim...\n\u00c9 IMPOSS\u00cdVEL!\n\nImposs\u00edvel pr\u00e1tica e te\u00f3ricamente por uma ordem de ideias, acho que antes de chegar a todos os t\u00f3picos aqui referidos e ou pr\u00e1ticos, temos de abordar os te\u00f3ricos.\n\nVamos supor que toda a gente do mundo era rica, que o dinheiro tinha sido distribuido de igual forma por toda a gente. Em 1 dia tudo voltaria ao normal, iria voltar a haver pessoas ricas e pobres, as pessoas mais consumistas ia passar as pessoas mais pobres.\n\nAcho que importa tamb\u00e9m come\u00e7ar por entender que quase todos os assuntos discut\u00edveis tem 1 espectro e o seu intervalo.\nPor exemplo para distinguir uma pessoa culta de uma inculta \u00e9 preciso que haja pelo menos 3 exemplares, o culto, o normal e o inculto, assim conseguimos ter um ponto de compara\u00e7\u00e3o. Eu s\u00f3 sei o que \u00e9 uma m\u00e1 e uma boa pizza, porque j\u00e1 experimentei uma pelo menos uma m\u00e1 pizza e outra melhor, ou vice-versa.\n\nTendo isto em conta...\nSe toda a gente fosse rica, quase ningu\u00e9m iria querer exercer trabalhos \"prec\u00e1rios\", ou seja o sociedade ia colapsar, por falta de pessoas para exercer esses cargos.\nJ\u00e1 para n\u00e3o mencionar que \u00edamos passar por um enorme estagnamento evolutivo.\n\nConclus\u00e3o, \u00e9 imposs\u00edvel irradicar a pobreza, ter\u00e1 sempre de existir uma classe superior a outra. Da forma como anossa sociedade como foi estrutura, precisar\u00e1 sempre um sistema hier\u00e1rquico. A anarquia \u00e9 uma utopia.",
                "N\u00e3o h\u00e1.",
                "Eu vejo uns caras falar de \"redistribui\u00e7\u00e3o\", mas nem sei se pensam nas reais consequ\u00eancias na sociedade (brasileira que vivemos, n\u00e3o \u00e9 comunista). A distribui\u00e7\u00e3o (\u2260redistrobui\u00e7\u00e3o) de riqueza se d\u00e1 pela quantidade de produ\u00e7\u00e3o. O empres\u00e1rio vende seu trabalho intelectual e os prolet\u00e1rios vendem a for\u00e7a do seu trabalho. Ent\u00e3o numa rela\u00e7\u00e3o de trabalho em conjunto dos dois, ambos tem parte no que \u00e9 produzido, o empres\u00e1rio, geralmente, tem mais, pois \u00e9 quem assume os riscos, det\u00e9m alguns meios para a produ\u00e7\u00e3o e (como eu disse) vende seu trabalho intelectual, diferentemente dos prolet\u00e1rios que s\u00f3 tem a for\u00e7a do trabalho pra vender \u2014 mas ainda acho que essa no\u00e7\u00e3o n\u00e3o serve para explicar toda a totalidade da sociedade. H\u00e1 trabalhos que os prolet\u00e1rios podem vender seu trabalho intelectual tamb\u00e9m \u2014 geralmente s\u00e3o empregos com um sal\u00e1rio mais elevados (ent\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o o foco, j\u00e1 que o ponto \u00e9 acabar com a pobreza).\n\nPra acabar com a pobreza, eu sigo uma linha mais liberal da coisa. Eu j\u00e1 morei em muitos lugares de pobreza e vejo que t\u00e1 muito \u00edntimo essa ideia de querer se tornar dono do pr\u00f3prio neg\u00f3cio. \u00c9 muito intr\u00ednseco entre eles (e at\u00e9 a mim) querer \"ir atr\u00e1s do seu\". Eu concordo com taxar rico, mas o tipo de tributo que eu falo \u00e9 sobre o dividendo (inv\u00e9s de ser por renda), n\u00e3o t\u00e3o pesadamente na renda. Agora, por outro lado, disconcordo que o mercado resolva tudo. Portanto, acredito que o Estado deva ter uma presen\u00e7a em setores como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a. [Mas tamb\u00e9m acredito que possa ser totalmente privatizado as escolas, s\u00f3 que \u00e9 outro assunto] Pra mim, a competi\u00e7\u00e3o entre o mercado baratearia (unido com a reforma tribut\u00e1ria) o pre\u00e7o dos consumos finais e aumentaria a demanda por emprego.",
                "Acredito q a gera\u00e7\u00e3o de mais empregos resolveria esse problema. S\u00f3 a gera\u00e7\u00e3o dele n \u00e9 o suficiente, mas gerar e pagar algo justo e legal para esses trabalhadores; a Fran\u00e7a e muitos outros pa\u00edses possuem neg\u00f3cios na \u00c1frica por ex, mas pagam mixaria para eles. N acredite nessa ideia q est\u00e3o falando nos coment\u00e1rios, essas ideias voltadas ao comunismo pq na cabecinha desses caras, a vida seria s\u00f3 flores e perfumes; seria algo perfeito; algo a n \u00e9 e nunca seria !",
                "N\u00e3o existe, n\u00e3o no nosso mundo. Levaria muito tempo, e teria de ser um trabalho cont\u00ednuo, que seria custoso e trabalhoso. Eu acredito que seria poss\u00edvel pelo menos melhorar a vida de algumas pessoas com a redu\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gios, tanto governamentais quanto de pessoas ricas (taxar n\u00e3os seria l\u00e1 uma grande ideia, pq eles s\u00f3 iriam fugir do pais, como acontece hj na calif\u00f3rnia)  \n\n\nA longo prazo, cuidando melhor da alimenta\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o das pessoas, para elas terem a oportunidade perante o todo, n\u00e3o precisa confiscar nada de ningu\u00e9m, e fora que pobreza, tem gente que se considera pobre s\u00f3 por n\u00e3o poder consumir mais, baseia a felicidade na quantidade de carros que voc\u00ea consegue ter. Eu pensaria inicialmente em custear o m\u00e1ximo poss\u00edvel alimentos pra subsist\u00eancia, pra evitar a mis\u00e9ria, m\u00e9todos contraceptivos e instru\u00e7\u00e3o (s\u00f3 temos os m\u00e9todos contraceptivos atualmente) e cultura (cultura, n\u00e3o faculdade, pra expandir horizontes). Com comida barata as pessoas poderiam pensar melhor sobre como gastar e usar o dinheiro. Ah, e transporte publico de qualidade tmb, de preferencia metroviario, pois as pessoas pobres perdem muito tempo se deslocando pros centros urbanos, ou presas em transito e etc, isso \u00e9 estressante e a distancia as vezes priva de certas oportunidades.   \n\n\nmas assim, eu acho que \u00e9 um problema inelut\u00e1vel. Sempre vai existir pobreza e mis\u00e9ria, \u00e9 assim desde sempre, o poder sempre cai na m\u00e3o de poucos.",
                "Uma parcela da popula\u00e7\u00e3o mundial est\u00e1 incomodada, mas n\u00e3o t\u00e3o incomodada assim pra agir, existem as pessoas que apenas existem pra sofrer, est\u00e3o amarradas e qualquer que seja as a\u00e7\u00f5es delas, seria irrelevante. Se voc\u00ea pensar que existem pessoas que vivem em pa\u00edses bons, com acesso a todo tipo de recurso e ainda assim se consideram pobres, esse \u00e9 um problema sem solu\u00e7\u00e3o. As pessoas ainda confundem desigualdade com pobreza, e por a\u00ed vai... Mas, pro pessoal: frear o consumo. A gente t\u00e1 sempre adquirindo mil coisas, algumas ficam largadas, tem gente que n\u00e3o fica satisfeita em nenhum ponto da vida, sendo que ter agua limpa pra beber e comida j\u00e1 poderia ser motivo de riqueza. Mas tem tmb uns empregos desagradaveis (que poderiam ser melhorados com mais infra estrutura nas cidades) que fazem vc se sentir um lixo, at\u00e9 gente rica se sente assim as vezes pq sempre est\u00e1 olhando pra um degrau acima da sua vida.",
                "simples, pobreza \u00e9 um problema, \u00e9 s\u00f3 parar de se importar com ela que deixa de ser um problema",
                "Educa\u00e7\u00e3o",
                "Um meteoro do tamanho de jupiter colidindo com a Terra.",
                "Extin\u00e7\u00e3o humana",
                "Aumento da produtividade de bens e servi\u00e7os. O invento dos maquin\u00e1rios foi de fato uma ben\u00e7\u00e3o, fez com que os produtos fossem barateados e aumentou a qualidade de vida do pobre. \n\nMas \u00e9 claro, o governo pode muito atrapalhar a produtividade, como: alta cobran\u00e7a de impostos, ades\u00e3o de leis intervencionistas e protecionistas, participa\u00e7\u00e3o em guerras, etc...",
                "Solu\u00e7\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil ein, mas eu acredito no controle da natalidade, gente, s\u00e9rio, quanto mais pobre mais filho a pessoa tem, isso \u00e9 um problema pois nascem crian\u00e7as que crescer\u00e3o sem o m\u00ednimo de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e boas condi\u00e7\u00f5es de vida, poucos que nascem na pobreza crescem e conseguem sair dela.",
                "A \u00fanica solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel \u00e9 impratic\u00e1vel estando em regime capitalista. Nenhum Robin Wood seria capaz de distribuir toda a riqueza do mundo entre os mais pobres. A pobreza n\u00e3o tem certid\u00e3o de nascimento. \u00c9 como um grande monstro, como aquele criado pelo Victor Frankstein e anda vagando sem rumo, destruindo lares e vidas.",
                "Matar os pobres.\nSem pobres sem pobreza.",
                "Acabar com a pobreza no capitalismo \u00e9 imposs\u00edvel, o sistema depende dela para existir.\nMas a educa\u00e7\u00e3o de qualidade e acess\u00edvel pode acabar com a mis\u00e9ria.",
                "Sem qualquer possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o, apenas uma atividade pra imagina\u00e7\u00e3o:\n\nImagine uma economia onde se um indiv\u00edduo morre metade de todo capital que ele produziu pertencer\u00e1 aos seus herdeiros, at\u00e9 a\u00ed tudo certo. A outra metade vira posse do estado e deve de alguma forma ser dividida entre TODO mundo! Acabando com a perpetua\u00e7\u00e3o infinita das grandes fortunas e criando um ciclo org\u00e2nico do dinheiro. N\u00e3o atacando diretamente a iniciativa e organiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o mas impedindo que a longo prazo essa estrutura seja dominada. E afinal voc\u00ea j\u00e1 morreu, n\u00e3o vai precisar do dinheiro."
            ]
        },
        {
            "title": "Do ponto de vista \u00e9tico, pirataria deveria ou n\u00e3o existir?",
            "selftext": "Qual a sua opini\u00e3o sobre \"propriedade\" intelectual de modo geral?\n\nAo meu ver a pirataria \u00e9 totalmente leg\u00edtima",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10n1vfi",
            "num_comments": 33,
            "comments": [
                "Do ponto de vista \u00e9tico n\u00e3o. Mas eu meto o fodase kkk",
                "Do ponto de vista \u00e9tico errado \u00e9 ter o direito \u00e1 uma obra que voc\u00ea n\u00e3o fez. \n\nEu acho que o correto \u00e9 respeitar o consentimento do autor quando poss\u00edvel, mas pro consernimento dos donos dos direitos autorais eu n\u00e3o ligo",
                "Como tudo na vida temos que analisar o todo. Piratear o que? Fiz, fa\u00e7o e farei muitos downloads de livros, foi assim que consegui e vou conseguir ler muitas obras cl\u00e1ssicas ao inv\u00e9s de pagar 80 reais para ler Dostoi\u00e9vski e etc. Eu estou atacando o autor que viveu e morreu no s\u00e9culo passado? N\u00e3o.\n\nA mesma l\u00f3gica pode ser aplicada a filmes, m\u00fasicas e jogos mas com diferen\u00e7as.\n\nM\u00fasicas podem ganhar com a pirataria, o importante \u00e9 o m\u00fasico ganhar mais fama e, sendo no Spotify ou num player pirata, se voc\u00ea amar vai mostrar a outros e, de tabela, vai ajudar o m\u00fasico.\n\nSobre jogos a quest\u00e3o \u00e9 diferente, produtores pequenos precisam de toda ajuda poss\u00edvel. Grandes empresas, com reputa\u00e7\u00e3o question\u00e1vel, e com jogos antigos... N\u00e3o. Nada vai mudar se vc piratear dps de um ano, acredite. Mesma coisa com filmes.",
                "Meu amigo usou da pirataria pra adquirir apostilas e estudar, hoje ele faz medicina e sem a pirataria talvez n\u00e3o estivesse onde est\u00e1, na minha opini\u00e3o n\u00e3o \u00e9 algo certo porque se vc usa algum recurso ou algo de entretenimento que te agrade o m\u00ednimo correto \u00e9 recompensar quem fez aquilo pra vc, seja um filme, uma m\u00fasica, uma apostila ou um anime etc por\u00e9m eu tamb\u00e9m acredito \u00e9 algo que d\u00e1 pra remediar com o tempo, o amigo que citei disse que quando se formar vai comprar as apostilas como agradecimento.",
                "Pra mim deve existir. N\u00e3o existe propriedade intelectual, como foi muito bem argumentado pelo advogado Stephan Kinsella em seu livro \"Contra a Propriedade Intelectual\", recomendo a leitura por ser de f\u00e1cil entendimento.",
                "A Pirataria seria errada de um ponto \u00e9tico porque voc\u00ea est\u00e1 consumindo um produto feito por outra pessoa e ela est\u00e1 deixando de ter lucro com isso, mas de um ponte de vista realista, as empresas mesmo com a pirataria ganham bilh\u00f5es de dol\u00e1res todos os anos, e querendo ou n\u00e3o a pirataria deu acessibilidade as pessoas mais pobres entre os anos 90 e 2010, Um CD de um filme novo era 100 reais enquanto pirata voc\u00ea achava por 10, as pessoas tinham que escolher entre comprar comida ou um DVD original, hoje em dia \u00e9 mais acessivel, tem servi\u00e7os de streaming, mas a variedade deles fez novamente com que ficasse inacessivel, se voc\u00ea fizer a conta pagar todos os servi\u00e7os daria por volta de 350 reais, o que novamente se torna um absurdo de pre\u00e7o e faz alguns recorrerem a pirataria novamente, ent\u00e3o sim sou a favor da pirataria e deveria existir foi um bem enorme para os mais pobres por mais que tenha incomodado os que queriam mais e mais dinheiro.",
                "[deleted]",
                "Bem, ela seria legitima se caso quem sofresse prejuizo fossem \\*somente\\* os donos de empresas que exploram os funcionarios, porque sempre qualquer transforma\u00e7ao nela ira impactar massivamente os ultimos. Podemos dizer que num conjunto de funcionarios, vai existir um individuo o qual a necessidade de estar trabalhando na empresa por motivos pessoais vai sobressair a dos outros e o salario que recebera, se ele for demitido, nao seria etico. O problema mesmo sao que os empresarios justamente tendo ciencia disso se escondem atras desse fato com a justificativa que sao eles que \"geram o emprego\".\n\n\"Pirataria\" parece ser resultada da necessidade do consumidor que muitas vezes nao tem condi\u00e7ao de comprar o software (ai ai, Adobe) e precisa dele para conseguir sustento como uma ferramenta, nesta forma, ela e um meio de sobrevivencia (esse conflito e o que nao deveria existir numa sociedade de fato). Ao mesmo tempo essa necessidade pode ser ou nao sobreposta a um fator de \"revolta\", surgindo atraves da compara\u00e7ao do ganho individual com o ganho da empresa, entao surge as comunidades piratas.\n\nEu nao justifico a pirataria se ela surgir do consumismo, ex: Por que deveriamos piratear um game? Porque nao temos dinheiro e queremos jogar ele. E por que queremos jogar ele? Entram entao fatores pessoais que determinam o porque da pessoa querer aquele game em especifico, mas vamos dizer, a maior parte dessa atra\u00e7ao surge do marketing da propria empresa desenvolvedora. Logo, isso seria um fruto do consumismo, e o ato de pirataria sustentado pela \"revolta\" nao estaria fazendo nada mais alem de prejudicar os desenvolvedores (nao diretamente os donos, porque irao ver isso de maneira \"contabil\")",
                "Eu sou contra a pirataria apenas se for de empresas pequenas (indes) que no caso o ato de piratear ter\u00e1 grandes consequ\u00eancias no sal\u00e1rio do criador da obra, Mas se forem empresas grandes e milion\u00e1rias... Eu n\u00e3o vejo problemas",
                "Curiosamente, o que tornou o Windows popular foi a pirataria. Depois, vieram os mecanismos de controle at\u00e9 chegar a um pre\u00e7o acess\u00edvel. O sucesso do Windows est\u00e1 intimamente ligado \u00e0 pirataria.\n\nO filme Tropa de Elite se tornou um sucesso de bilheteria. Mas antes de entrar em cartaz a pirataria comeu solta. Isso popularizou o filme de tal maneira que quando entrou em cartaz se tornou um sucesso ineg\u00e1vel. \n\nAs empresas praticam pirataria entre si sob o nome de espionagem industrial.\n\nNo Brasil h\u00e1 uma lei que quebra patentes de medicamentos depois de um lapso temporal. O gen\u00e9rico \u00e9 um vers\u00e3o pirata autorizada.\n\nEnfim, \u00e9 uma discuss\u00e3o sobre \u00e9tica. \n\nMas eu pergunto: \u00e9tica pra qu\u00ea?",
                "Pitaria geralmente nasce de uma interven\u00e7\u00e3o na liberdade do consumidor (tipo proibir um bem q ele deseja, da\u00ed se torna ou inacess\u00edvel ou ilegal), ent\u00e3o nascem mercados paralelos nisso pra tentar suprir.\n\nAgora, eu n\u00e3o acho que seja anti\u00e9tico, pois anti\u00e9tico \u00e9 aquilo que tu n\u00e3o faz em p\u00fablico. O pirareamento \u00e9 feito em p\u00fablico e ningu\u00e9m repreende, acredito que CONSUMIR bens pirateados seja imoral.",
                "Acho que deveria existir sim, pois n\u00e3o tem tanto impacto nas vendas (de empresas grandes e tals, nada de artista independente) e permite que uma grande quantidade de pessoas que n\u00e3o tem acesso consiga consumir certas coisas.",
                "Depende da escola.\n\nSe abordarmos a \u00c9rica do Dever de Kant a resposta \u00e9 n\u00e3o! Kant segue a regra, o dever ou o imperativo categ\u00f3rico: se algo \u00e9 ruim de forma universal ent\u00e3o devo seguir as regras sem exce\u00e7\u00f5es.\n\nDo ponto de vista utilitarista (ou consequencialista)  toda a\u00e7\u00e3o deve gerar o m\u00e1ximo de prazer ou felicidade, maximizando isso de forma mais universal poss\u00edvel. Cabe exemplo: se eu sou um YouTuber e desejo fazer um v\u00eddeo que vai deixar as pessoas mais felizes, mas com a condi\u00e7\u00e3o de usar um programa espec\u00edfico (Adobe Premiere, por exemplo), ent\u00e3o a pirataria - nessas condi\u00e7\u00f5es - seria aceit\u00e1vel.",
                "Se toda a propriedade \u00e9 uma excresc\u00eancia, piratear \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o.",
                "Deveria, pois copiar n\u00e3o \u00e9 roubar e piratear \u00e9 isso. Se um produto \u00e9 copiado (como um livro), n\u00e3o houve a escassez desse produto, o livro copiado e o original passam ainda a existir."
            ]
        },
        {
            "title": "Qual sua opini\u00e3o sobre a ideologia de Karl Max?",
            "selftext": "No meu caso eu n\u00e3o achei muito interessante n\u00e3o.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10n1j5v",
            "num_comments": 57,
            "comments": [
                "Marx escreveu muita coisa, tipo mais de mil p\u00e1ginas com cr\u00edticas \u00f3timas ao capitalismo. Mas o pessoal tem pregui\u00e7a de estudar e foca apenas numa pequena parte de todo o trabalho do cara e ainda uma parte que n\u00e3o foi bem desenvolvida. \n\nLendo Marx, voc\u00ea entende melhor a l\u00f3gica do capitalismo, conhece seus pontos falho, entende melhor as rela\u00e7\u00f5es de causalidade presentes numa crise capitalista e etc. O comunismo \u00e9 uma min\u00fascula parte das ideias de Marx assim como o super-homem \u00e9 uma min\u00fascula parte das ideias de Nietzsche. \n\nEstuda esses caras com profundidade e garanto que vai aprender muita coisa. E ter\u00e1 mais ideias de como contornar problemas atuais e ter\u00e1 uma inclina\u00e7\u00e3o para pensar num sistema econ\u00f4mico melhor para nossa sociedade ao inv\u00e9s de endeusar o esp\u00edrito econ\u00f4mico de sua \u00e9poca, o qual \u00e9 contigente e cheio de problemas assim como qualquer outro.",
                "N\u00e3o conhe\u00e7o o suficiente para opinar, mas eu li um pouco sobre marx no livro filosofia para iniciantes, e eu concordo com o que ele falou, que na sociedade capitalista, a sua identidade na sociedade \u00e9 definida pelo seu trabalho, tornando voc\u00ea um escravo da sua identidade enquanto trabalhador. E que os trabalhadores acabam sendo alienados.",
                "Cara, tem um video do Historia Publica (ian neves) que chama principios do comunismo. Ta bem legal o jeito que ele explica la.",
                "O materialismo hist\u00f3rico e a dial\u00e9tica alteraram completamente a forma com que eu enxergo o mundo",
                "Nunca li marx, s\u00f3 ouvi galar as mesmas coisas q todo mundo sempre fala.\nOs de um lado falam q vai ser o para\u00edso e os do outro lado falam q vai ser um inferno.\nEu s\u00f3 queria poder fumar o meu suave, soq a lei n permite. Tb n queria ter q pagar imposto pra sustentar mamata de parasita q toma vinho de 3500 reais no almo\u00e7o ou q gasta 7000 em p\u00e3o num dia. S\u00f3 isso",
                "A cr\u00edtica ao capitalismo \u00e9 muito boa, mas o resto \u00e9 descart\u00e1vel, principalmente a dial\u00e9tica marxista (analise hist\u00f3rica) e a luta de classes",
                "E qual \u00e9 essa ideologia dele que voc\u00ea n\u00e3o achou interessante op?",
                "Teoria \u00f3tima, mas na pr\u00e1tica ainda n conseguiram fazer funfar",
                "\u00c9 um novo cristianismo que aos poucos est\u00e1 se tornando hegem\u00f4nico.",
                "O materialismo hist\u00f3rico dial\u00e9tico \u00e9 irrefut\u00e1vel",
                "Um dos melhores shitposts que j\u00e1 vi",
                "Economicamente \u00e9 bastante falha, como apontada p\u00f5e diversos economistas. Karl Marx pode ser refer\u00eancia acad\u00eamica pra assuntos sociais e pol\u00edticos, e isso posso at\u00e9 considerar.\nMas Karl Marx nunca deixou claro como seria a sociedade que ele queria, sempre explicava as coisas em seus livros de forma aberta e amb\u00edgua, sem da um exemplo claro.",
                "Ultrapassado. A teoria social, a filosofia pol\u00edtica, a antropologia, a economia e a hist\u00f3ria j\u00e1 possuem ferramentas infinitamente melhores para compreender o mundo do que o aparato conceitual marxista. Seus textos podem ser, no m\u00e1ximo, fontes de inspira\u00e7\u00e3o. Analisar o mundo baseado em Marx, hoje, \u00e9 erro metodol\u00f3gico e pobreza te\u00f3rica.",
                "Na minha opini\u00e3o \u00e9 uma ilus\u00e3o.",
                "Se voc\u00ea l\u00ea todas as obras de Marx (incluindo seus poemas) e Engels, seria interessante ler sobre Mises tamb\u00e9m."
            ]
        },
        {
            "title": "Conto do anime Monster, O Homem com Olhos Grandes, O Homem de Boca Grande e sua rela\u00e7\u00e3o com a filosofia",
            "selftext": "Video do conto: [https://youtu.be/UIBO8\\_YoL5k](https://youtu.be/UIBO8_YoL5k)\n\nO conto, com base no meu conhecimento, faz referencia a Kierkegaard, mais especificamente:\n\n \u201cSe te casas, arrependes-te;  \nse n\u00e3o te casa, arrependes-te, tamb\u00e9m;  \ncases-te ou n\u00e3o te cases, arrependes-te sempre;  \nchora sobre elas, e arrependes-te tamb\u00e9m;  \nri-te das loucuras do mundo ou chora sobre elas,  \ne de ambas as coisas te arrependes;  \nquer te rias das loucuras do mundo,  \nquer chores sobre elas ir\u00e1s sempre arrepender-te  \nAcredita numa mulher, e ir\u00e1s arrepender-te,  \nn\u00e3o acredites nela e arrependes-te tamb\u00e9m;  \nacredites ou n\u00e3o numa mulher, arrependes-te de ambas as coisas  \nEnforca-te, arrependes-te;  \nn\u00e3o te enforques, e na mesma te arrependes;  \n\u00c9 esta, meus senhores, a quintess\u00eancia de toda a sabedoria da vida\u201d \n\nPerdoe-me se houver algum erro, admito que n\u00e3o li muitos livros de filosofia, por\u00e9m queria saber sua opini\u00e3o sobre esse conto",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10n1ejp",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Monster \u00e9 simplesmente incr\u00edvel. Esse conto se relaciona com a pr\u00f3pria conclus\u00e3o de Johan. Al\u00e9m que a conclus\u00e3o do mesmo se relaciona com a fala do Grimmer sobre o fim do show do Magn\u00edfico Steiner. E a mensagem que Monster transmite \u00e9 simplesmente fascinante.",
                "Estabelecendo uma rela\u00e7\u00e3o entre este texto e o discurso de Vitor Eremita, em \"O Banquete\", \u00e9 poss\u00edvel especular a respeito da natureza afetiva do arrependimento. O arrependimento nunca deve preceder a consuma\u00e7\u00e3o m\u00e1xima dos imperativos da libido masculina. Num trecho:\n\n\"O homem deve \u00e0 mulher tudo quanto fez de belo, de insigne, de espantoso, porque da mulher recebeu o entusiasmo; ela \u00e9 o ser que exalta\".\n\nOs atos grandiosos do homem movido pelo desejo de possuir a mulher lhe suspendem o ju\u00edzo; o arrependimento deste n\u00e3o \u00e9 necessariamente produto da incorrespond\u00eancia afetiva, mas justamente do contr\u00e1rio, da realiza\u00e7\u00e3o do amor. Num outro trecho, diz Vitor:\n\n[...] nenhum homem chegou a ser her\u00f3i pela mulher que conquistou, porque essa apenas conseguiu que ele chegasse a general; nenhum homem chegou a ser poeta inspirado pela companheira de seus dias, porque essa apenas conseguiu que ele fosse pai; nenhum homem chegou a ser santo pela mulher que lhe foi destinada, porque esse viveu e morreu celibat\u00e1rio. Os homens que chegaram a ser g\u00e9nios, her\u00f3is, poetas e santos cumpriram a sua miss\u00e3o inspirados pelas mulheres que nunca chegaram a ser deles.\n\nA causa do arrependimento do homem \u00e9 a exata medida da consuma\u00e7\u00e3o de suas inspira\u00e7\u00f5es sexuais para agir na realidade de maneira a transform\u00e1-la, e a si mesmo. Kierkegaard chama o objeto do homem de \"idealidade\"; a mulher \u00e9 sua personifica\u00e7\u00e3o. Enquanto ela existir para o homem, o arrependimento deve lhe inexistir:\n\n[...] A mulher inspira o homem, sim, mas durante o tempo que for vivendo at\u00e9 a possuir. Tal \u00e9 a verdade que est\u00e1 escondida na ilus\u00e3o da poesia e da mulher. \nQue o homem n\u00e3o possua a mulher, isso \u00e9 o que pode ser entendido de v\u00e1rias maneiras. Ou est\u00e1 ainda na luta para a conquistar, e assim se disse que a donzela entusiasmou o amante a ponto de fazer dele um cavaleiro, mas nunca se ouviu dizer que um homem se tornasse valente por influ\u00eancia da mulher com quem casou. Ou est\u00e1 convencido de que nunca lhe ser\u00e1 poss\u00edvel casar com ela, e assim se diz que a donzela entusiasmou e despertou a idealidade do amante que se manifestou capaz de cultivar os dons espirituais de que porventura era portador. Mas uma esposa, uma dona de casa, tem tantas coisas prosaicas com que se preocupar, que nunca desperta no marido a idealidade. \n\nO arrependimento, ent\u00e3o, \u00e9 nada mais que a in\u00e9rcia de est\u00edmulos em que se encontra um homem depois de possuir a mulher em prol da qual ele transcendeu a si e a realidade de maneira her\u00f3ica. N\u00e3o deve haver arrependimento enquanto travar o homem uma luta eterna contra a extin\u00e7\u00e3o de suas paix\u00f5es sexuais. Porque esta luta \u00e9 exatamente o combust\u00edvel de que precisa para agir produzindo coisas e atos grandiosos dos quais nenhum grande homem se arrependeria.\n\nO amor move o mundo."
            ]
        },
        {
            "title": "O PROBLEMA DA RELATIVIZA\u00c7\u00c3O;",
            "selftext": "Algu\u00e9m poderia me explicar o problema de relativizarmos a verdade? \n\n**Como exemplo,** semana passada eu vi uma s\u00e9rie de v\u00eddeos que mostravam: pessoas na Pol\u00f4nia que se identificavam como cachorros e ~~estavam fazendo protestos,~~ uma mulher vestida como cachorro e andando como um no shopping aqui no Brasil e se n\u00e3o me engano eu pude ver tamb\u00e9m um japon\u00eas que gastou muito dinheiro em cirurgias para ~~\"virar\" cachorro...~~ Olha o que a relativiza\u00e7\u00e3o da verdade pode ser cruel, e n\u00e3o reverbera apenas nestes exemplos que mostrei, olhem as feministas o que elas imp\u00f5em, suas pautas radicais e sem conexo com a realidade. Olhem os g\u00eaneros que a cada dia surgem kkkkkkkk, n\u00e3o sei como.\n\n***Mais algu\u00e9m para dividir essa paranoia minha?***  Porque quando digo relativizar a verdade, voc\u00ea que est\u00e1 lendo isto pode ser o que quiser, pois a verdade \u00e9 relativa e a minha verdade n\u00e3o se imp\u00f5em sobre a sua. N\u00e3o lembro de qual conte\u00fado de filosofia se remete esta discuss\u00e3o, mas precisava compartilhar com uma pessoa, nem que seja apenas uma.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10n0ks0",
            "num_comments": 27,
            "comments": [
                "A quest\u00e3o do g\u00eanero \u00e9 bem complexa e eu n\u00e3o sou o melhor para falar disso, mas vou dizer o qie acho baseado no pouco que estudei:\n\nExiste o sexo biol\u00f3gico e isso ningu\u00e9m discute e existe o papel atribu\u00eddo a pessoas desse sexo biol\u00f3gico na sociedade. Nada exprime melhor essa atribui\u00e7\u00e3o social do que o \"azul para menino e rosa para menina\". N\u00e3o existe raz\u00e3o biol\u00f3gica para meninos usarem bermuda e meninas usarem saia, \u00e9 conven\u00e7\u00e3o social.\n\nSabendo que \u00e9 conven\u00e7\u00e3o social, algumas pessoas questionam pap\u00e9is de g\u00eanero que podem fazer o indiv\u00edduo sentir-se inadequado consigo mesmo. Eu sou homem e n\u00e3o gosto de futebol, por isso sou recriminado (muito pouco, mas sou). Outras pessoas se veem muito mais presas pelo papel social de seu g\u00eanero. Por isso as feministas questionam tantas coisas.\n\nSobre o surgimento de tantos novos g\u00eaneros eu n\u00e3o sei o que pensar. Acho que n\u00e3o seria necess\u00e1rio criar um nome para cada rela\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo com o g\u00eanero, visto que cada um tem uma experi\u00eancia completamente \u00fanica. \n\nPor\u00e9m acho qje no final tudo se resume \u00e0 liberdade individual de ser o que quiser. Se um homem biol\u00f3gico deseja usar vestido, jma mulher deseja trabalhar em constru\u00e7\u00e3o civil ou um japon\u00eas quer virar cachorro, se n\u00e3o machucar ningu\u00e9m, deixa a pessoa ser. Qual o problema?",
                "N\u00e3o entendi direito. Voc\u00ea tem problemas com o que voc\u00ea chama de relativiza\u00e7\u00e3o da verdade e t\u00e1 pedindo pra algu\u00e9m explicar isso?",
                "n\u00e3o acho q a relativiza\u00e7\u00e3o da verdade tenha a ver como a forma q algm se comporta no sentido de identifica\u00e7\u00e3o de g\u00eanero",
                "Primeiramente, sobre o v\u00eddeo na pol\u00f4nia, esse v\u00eddeo foi tirado de contexto por grupos de direita e passou a ser divulgado como se as pessoas estivessem querendo ser cachorros, por\u00e9m isso \u00e9 fake news, verifique melhor as fontes, para n\u00e3o fazer discurso contra relativiza\u00e7\u00e3o da verdade ao mesmo tempo que dissemina informa\u00e7\u00e3o distorcida.O jovens estavam fazendo protesto e come\u00e7aram a latir quando se encontraram com um grupo conservador como uma forma de ridicularizar o outro grupo e n\u00e3o por que se identificavam como cachorros. \n\nSegundo, eu n\u00e3o tenho os olhos de Deus para saber se conhe\u00e7o alguma verdade absoluta. Os fil\u00f3sofos comtempor\u00e2neos n\u00e3o relativizam a verdade, at\u00e9 porque isso \u00e9 paradoxal, mas h\u00e1 um ceticismo ou um abandono da tentativa de se chegar a uma verdade absoluto. \n\nO conhecimento cient\u00edfico mudou no decorrer do tempo, isso n\u00e3o significa que a f\u00edsica aristot\u00e9lica esteja falsa em rela\u00e7\u00e3o a f\u00edsica de Newton, isso apenas quer dizer que houve uma mudan\u00e7a de paradigma, a teoria antiga n\u00e3o \u00e9 mais \u00fatil. Isso \u00e9 bem explicado pelo fil\u00f3sofo Richard Rorty e pode ser melhor compreendido com a leitura de Thomas Khun. Dizer que o conhecimento \u00e9 contigente n\u00e3o \u00e9 o mesmo que negar a verdade com V mai\u00fasculo. \n\nTerceiro ponto e talvez mais importante. H\u00e1 uma aparente incompreens\u00e3o do jogo lingu\u00edstico: quando uma pessoa nasce com cromossomo XY e se \"identifica\" como \"mulher\", isso n\u00e3o significa que ela esteja negando a exist\u00eancia de cromossomos e muito menos a rela\u00e7\u00e3o de causalidade entre seu gen\u00f3tipo e suas caracter\u00edsticas. Essa identifica\u00e7\u00e3o significa que a pessoa deseja ter uma apar\u00eancia ou um fen\u00f3tipo assemelhado ao de pessoas que nascem com o cromossomo XX. \n\nDe modo an\u00e1logo, n\u00e3o tem sentido voc\u00ea dizer que uma pessoa que faz cirurgia para ter os olhos azuis est\u00e1 negando a biologia ou a VERDADE, pois trata-se apenas de uma inconforma\u00e7\u00e3o com o seu fen\u00f3tipo biol\u00f3gico que resulta numa a\u00e7\u00e3o de modificar o pr\u00f3prio corpo. E, claro, a depender do caso, abandono de pr\u00e1ticas compartilhadas e frustra\u00e7\u00e3o de expectativas sociais de um determinado grupo. \n\nMulher n\u00e3o significa, obviamente, nesse contexto, um ser que nasce com cromossomo XX, mulher significa um conjunto de h\u00e1bitos, um jeito de de agir e pensar. \n\n\u00d3bvio, tu pode entender o significado da palavra mulher de outra forma, mas, para entender certos grupos, \u00e9 preciso compreender que n\u00e3o h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o imanente entre PALAVRA e SIGNIFICADO e, portanto, ao compreender isso, voc\u00ea tamb\u00e9m entende que trata-se, em partes, do mero uso de um voc\u00e1bulo diferente. E isso \u00e9 algo bem diferente de ir contra a Verdade.",
                "Existe verdade objetiva, mas \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil atingi-la que nem faz sentido persegui-la, na minha opini\u00e3o. Al\u00e9m disso, o nosso c\u00e9rebro n\u00e3o foi feito pra ser honesto, ele foi feito pra ser eficiente, logo, a nossa capacidade de racioc\u00ednio \u00e9 bem question\u00e1vel. Tamb\u00e9m deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o que os nossos 5 sentidos funcionam de maneira diferente, ent\u00e3o pode sim haver diferen\u00e7as na maneira como cada pessoa vai interpretar a realidade.",
                "N\u00e3o faz sentido a verdade ser relativa. Isto \u00e9 desculpa para alimentar e justificar atos imorais e/ou ideologias (como o feminismo que voc\u00ea citou). Al\u00e9m de tamb\u00e9m ir contra m\u00e3o \u00e0 ci\u00eancia.",
                "A verdade \u00e9 relativa mas dormir \u00e9 bom de fato.",
                "Verdade e mentira s\u00e3o relativos sim, mas n\u00e3o quer dizer que voc\u00ea deve sair por a\u00ed criando \"suas\" verdades e esperar que as pessoas aceitem. \nPor exemplo: se voc\u00ea me disser que a terra \u00e9 redonda, eu posso acreditar que \u00e9 verdade porque a ci\u00eancia comprova, mas em contraprova eu n\u00e3o posso ter certeza pois nunca sai do planeta para ve-lo de longe com meus pr\u00f3prios olhos, ent\u00e3o \u00e9 relativo pra mim que nunca tive a oportunidade de provar para mim mesmo aquela verdade."
            ]
        },
        {
            "title": "J\u00e1 perceberam que a vida se resume a problemas e resolu\u00e7\u00f5es?",
            "selftext": "Sabe quando eu fico de madrugada pensando algumas coisas me veem a mente, e uma delas \u00e9 sobre a vida em um todo, e uma coisa que eu pensei \u00e9 que maioria da evolu\u00e7\u00e3o humana aconteceu porque as pessoas tiveram problemas, tipo os homo-sapiens quando tiveram problemas na planta\u00e7\u00e3o pelo fato de que solo era inf\u00e9rtil ou o ser humano atual com o problema de lentid\u00e3o, porque atualmente tudo precisa ser rapido, o fato \u00e9 que o ser humano por sua maioria foi movido pelo progresso, porque se tem problema de alguma forma eles querem a solu\u00e7\u00e3o.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10mvmeb",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Wow \ud83e\udd2f",
                "N\u00e3o vejo a hist\u00f3ria da humanidade como um progresso no sentido de nos aproximar de uma verdade objetiva ou da Raz\u00e3o. \n\nCada sociedade produziu conhecimentos contigente com base no seu contexto.",
                "Se n\u00e3o houver um problema , o ser humano encontra um.",
                "\u00c9 interessante essa sua coloca\u00e7\u00e3o, porque concordo. S\u00f3 fomos capazes de construir conhecimento, pois na \u00e9poca de Plat\u00e3o e S\u00f3crates haviam os sofistas e at\u00e9 mesmo o povo alienado que amea\u00e7ava o desenvolvimento do mesmo. S\u00f3 existe hoje, v\u00e1rias civiliza\u00e7\u00f5es, pois uma tribo qualquer ou um grupo de indiv\u00edduos lutou e buscou pela sobreviv\u00eancia em ambientes cercados por predadores.... Perceberam que se n\u00e3o houvessem dificuldades ao longo do caminho poder\u00edamos ser totalmente diferentes hoje? \n\nPara concluir o meu coment\u00e1rio, deixo este exemplo: o corpo humano s\u00f3 adquiri imunidade ou resist\u00eancia contra determinado \"invasor\" apenas quando o mesmo j\u00e1 se encontra em nosso sistema, e assim, nossas c\u00e9lulas s\u00e3o for\u00e7adas a expelir o ser estranho ali, se n\u00e3o morreremos. N\u00e3o teria como nosso corpo desenvolver \" contra medidas\" antes de algo errado acontecer...",
                "\u00c9 isso a\u00ed. \n\nA insatisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 o agente da natureza com maior capacidade provocar mudan\u00e7as, sem insatisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 imposs\u00edvel haver qualquer tipo de a\u00e7\u00e3o. \u00c9  por isso que n\u00e3o faz sentido algum acreditar que a vida n\u00e3o deveria ser repleta de acontecimentos dos quais julgamos ruins, e portanto, uma vida cheia de injusti\u00e7as n\u00e3o vale apena ser vivida. Esse pensamento \u00e9 completamente irracional.",
                "Ou trabalhar por uma mis\u00e9ria e durmir? kkkkkkkkkkk",
                "\ud835\udc03\ud835\udc1e\ud835\udc29\ud835\udc1e\ud835\udc27\ud835\udc1d\ud835\udc1e \ud835\udc26\ud835\udc2e\ud835\udc22\ud835\udc2d\ud835\udc28 \ud835\udc1d\ud835\udc1a \ud835\udc29\ud835\udc1e\ud835\udc2c\ud835\udc2c\ud835\udc28\ud835\udc1a.",
                "E \u00e9 importante perceber que quando o ser humano n\u00e3o encontra  problema ele se torna o pr\u00f3prio problema, por isso a sociedade hoje em dia \u00e9 considerada ruim, pois o pr\u00f3prio ser humano se envenenou com seus desejos.",
                "Bem vindo \u00e0 realidade da natureza e de todos os seres vivos.. Darwin j\u00e1 tinha mandado essa letra h\u00e1 algum tempo...",
                "At\u00e9 se n\u00e3o existir problema algum, a mente cria. Sempre falo pra escolher sabiamente os problemas que vc deseja lidar, pq eles sempre v\u00e3o existir, isso realmente mudou minha vida.",
                "N\u00e3o sei se concordo. \u00c9 uma perspectiva pragm\u00e1tica e utilitarista, e talvez se relacione mais com a vida humana em si, pelo menos os cognitivistas defenderiam isso, pra eles intelig\u00eancia=resolu\u00e7\u00e3o de problemas, mas acho que o ser humano vai muito al\u00e9m disso, e n\u00e3o como algo favor\u00e1vel ao progresso na minha opini\u00e3o, isso pois n\u00e3o acredito que existe o \"Progresso\" do modo positivista de se ver isso mesmo. A vida essencialmente n\u00e3o \u00e9 pratica, os humanos e outros animais n\u00e3o s\u00e3o pr\u00e1ticos por natureza, acredito que somos naturalmente seres desejantes, e nossos desejos fazem com que desenvolvamos uma capacidade ps\u00edquica e lingu\u00edstica maior, como diria Lacan \"O inconsciente \\[e a mente como um todo\\] se estruturam enquanto linguagem\". Sendo assim toda a praticidade que desenvolvemos para \"solucionar problemas\", tem mais haver com a nossa necessidade de cria-los, e muitas vezes criamos esses problemas por termos necessidade de realizar desejos (em rela\u00e7\u00e3o a religi\u00f5es que criamos, pessoas que amamos, capacidades sublimativas e novas formas de prazer que desenvolvemos), \u00e9 inclusive isso que nos diferencia dos animais segundo a fenomenologia, a capacidade do homem de ir al\u00e9m do determinismo existente, a liberdade enquanto um condicionamento se pensarmos com Sartre, isso nos diferencia de todo ser vivo (mesmo que inevitavelmente acabemos morrendo, ou sofrendo por outras determina\u00e7\u00f5es maiores que n\u00e3o est\u00e3o no nosso controle). Essa \u00e9 minha opini\u00e3o pelo menos, \u00e9 parte de uma perspectiva filos\u00f3fica um pouco mais continental, mas faz mais sentido pra mim, de modo geral a vida \"ser \u00fatil\" e pensar da maneira  positivista que somos apenas seres que \"descobrem\" a l\u00f3gica do universo, e resolvem os \"problemas\" dele n\u00e3o fazem mais sentido pra mim, \u00e9 muito plat\u00f4nico, todos os problemas que resolvemos fomos nos que criamos por interpreta\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas que pensamos estar no mundo, mas vem de n\u00f3s, sempre. E claro, isso tamb\u00e9m \u00e9 uma vantagem evolutiva, mas n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o genuinamente cognitivo como parece. Vejo a vida de modo geral como um caos completo, o ser humano tamb\u00e9m, acontece que nos aprendemos a ler alguns padr\u00f5es com leis matem\u00e1ticas e circunscrever uma epistemologia positivista em volta do que conseguimos controlar, prever e  modificar e pensamos que tudo sempre foi e sempre ser\u00e1 assim, at\u00e9 mesmo em entes subjetivos, como os seres humanos. No final somos s\u00f3 mais uma amostra do caos do mundo, com um grande desejo de que tudo fa\u00e7a sentido da forma mais l\u00f3gica poss\u00edvel, se esquecendo que essa mesma logica s\u00f3 parte da gente, e o mundo n\u00e3o tem nada haver com isso kkkk. Enfim, \u00e9 isso"
            ]
        },
        {
            "title": "O que voc\u00eas acham sobre ter um impacto?",
            "selftext": "Eu sempre gostei de coisas que parecem ir contra o nosso ethos da sociedade ocidental atual. O que n\u00e3o seria um problema se eu pudesse simplesmente viver no meu pr\u00f3prio mundo, mas eu, como a maioria dos seres humanos, preciso de contato social, ent\u00e3o n\u00e3o posso simplesmente me afastar da sociedade. Por\u00e9m essa mesma sociedade que eu preciso tamb\u00e9m me impede de fazer v\u00e1rias das coisas que eu gostaria de fazer, mesmo sendo coisas aparentemente simples.\n\nEnt\u00e3o eu cheguei a conclus\u00e3o de que a \u00fanica coisa que eu poderia fazer \u00e9 tentar mudar a sociedade, ou pelo menos participar de uma subcultura com a qual eu me identifique. Por\u00e9m parece que todas as express\u00f5es culturais e a m\u00eddia de hoje em dia transformam o mundo em um lugar onde as pessoas s\u00e3o cada vez mais parecidas, com menos espa\u00e7o para o individualismo e para a filosofia, como se estiv\u00e9ssemos a caminho de uma sociedade como a de Admir\u00e1vel Mundo Novo. E as ideias diferentes das apresentadas pelas grandes m\u00eddias s\u00e3o simplesmente ignoradas ou combatidas por um guru cultural que diz que elas s\u00e3o perda de tempo.\n\nAssim penso que o mais l\u00f3gico seria tentar me conformar e fazer o pouco poss\u00edvel que eu posso na sociedade atual, mas mesmo assim eu ainda sinto necessidade de ter um impacto, de participar de algo diferente do de sempre, e que esse algo fa\u00e7a alguma diferen\u00e7a. Ent\u00e3o eu gostaria de saber se algu\u00e9m tamb\u00e9m sente essa necessidade de fazer algo pela mudan\u00e7a ou o que voc\u00eas pensam sobre.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10mq292",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Nossa sociedade \u00e9 muito individualista e narcisista. Os sindicatos perderam a for\u00e7a, o identitarismo \u00e9 um movimento liberal  e n\u00e3o de esquerda. O nosso senso de comunidade est\u00e1 decaido.",
                "Eu n\u00e3o entendi muito bem. Diria que o que nos \u00e9 vendido \u00e9 que devemos ter um impacto (algo super individualista/\"propraganda da Nike\") e eu discordo bastante desse modo de pensar. Acho que a ficha  do \"\u00e9 sobre a comunidade e n\u00e3o sobre o indiv\u00edduo\" est\u00e1 come\u00e7aaando a cair s\u00f3 agora (depois de tanta propaganda neoliberal e provas de que individualismo s\u00f3 vai gerar problema). Agora, sobre ideias que a \"sociedade combate\", como se estivesse desestimulando pensamentos diferentes, s\u00f3 me veio \u00e0 cabe\u00e7a ideias intolerantes, que ao meu ver sim, devem ser combatidas mesmo.",
                "Eu tenho meu mundo intelectual pr\u00f3prio, incorrupt\u00edvel.\n\nMas interpreto alguns pap\u00e9is , como trabalhador, consumidor , etc .\n\nTentar mudar , convencer, converter algu\u00e9m ou um grupo n\u00e3o faz sentido para mim.\n\nFalar tudo que se pensa \u00e9 o caminho para o t\u00e9dio alheio."
            ]
        },
        {
            "title": "Fracasso",
            "selftext": "O verdadeiro fracasso, tr\u00e1gico e comovente como \u00e9, \u00e9 uma prova de que voc\u00ea ultrapassou os seus limites, que voc\u00ea est\u00e1 for\u00e7ando os seus pr\u00f3prios limites e os limites do mundo. A pessoa que falha quando est\u00e1 realmente se esfor\u00e7ando n\u00e3o precisa temer n\u00e3o estar vivendo a vida plenamente. O fracasso her\u00f3ico \u00e9 a grandeza que n\u00e3o precisa de sucesso ou aprova\u00e7\u00e3o \u2014 n\u00e3o apenas grandeza, mas grandeza inalien\u00e1vel, a maior grandeza de todas.\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\nCrimeThinc",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10moryq",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Eu concordo um pouco, mas \u00e0s vezes essa ideia faz com que pensemos que fracassamos antes de nem termos tentado direito para nos sentirmos melhores. Ou que simplesmente nos deixemos fracassar para para nos sentirmos mais her\u00f3icos e tr\u00e1gicos. Quase como o Tr\u00e1gico Ideal de O Lobo da Estepe. Acho que por mais grande que seja o fracasso, n\u00e3o podemos pensar nele como algo bom do tipo \"demos nosso melhor\", e sim tentar evit\u00e1-lo. E se acabarmos fracassando mesmo assim, a\u00ed n\u00f3s aprendemos com o erro e tentamos de novo para n\u00e3o fracassar no mesmo quesito, como se fosse \"nos esfor\u00e7amos, mas agora vamos nos esfor\u00e7ar mais ainda para dar certo\".",
                "Eu discordo dessa defini\u00e7\u00e3o, vejo o fracasso mais como uma etapa para o sucesso, a real defini\u00e7\u00e3o de fracasso \u00e9 desistir antes da hora, se fracassamos uma vez devemos recome\u00e7ar evitando os erros da tentativa anterior e aprendendo com eles, se desistirmos n\u00e3o poderemos chegar ao nosso pleno pot\u00eancial.\n\nE tamb\u00e9m \u00e9 importante ter um motivo forte o suficiente para tentar varias vezes, se n\u00e3o iremos correr atr\u00e1s de um objetivo vazio e que realmente n\u00e3o queremos alcan\u00e7ar.",
                "Quando se fala sobre fracasso, eu n\u00e3o possuo maturidade acerca dele kkkkk. Para mim fracassar \u00e9 a pior coisa do mundo, \u00e9 horr\u00edvel, n\u00e3o se ganha elogios ao fracassar, n\u00e3o se conquista nada ao fracassar, apenas bajula\u00e7\u00f5es e frases como: \"se n\u00e3o foi, n\u00e3o era pra ser\". eu lhes digo isso, porque estou em um fase da minha vida em que se eu \"falhar\" n\u00e3o poderei viver meus sonhos. Para melhorar o entendimento, estou na minha 3\u00aa tentativa para entrar em uma institui\u00e7\u00e3o de ensino muito foda aqui no Brasil, j\u00e1 \u00e9 minha terceira vez estudando todos os dias durante todo o ano para realizar um exame que dura apenas 4 horas e meia. O que voc\u00eas acham que j\u00e1 passou na minha cabe\u00e7a depois de eu ver meus \u00faltimos dois resultados passados? Ent\u00e3o, eu discordo contigo quando fala que existe um fracasso heroico ou uma grandeza por tr\u00e1s disso, porque no final o que realmente as pessoas olham e d\u00e3o valor \u00e9 no resultado. N\u00e3o importa se voc\u00ea chorou, ralou, n\u00e3o dormiu.....etc. Se chegou ou n\u00e3o chegou, essa \u00e9 a quest\u00e3o.",
                "N\u00e3o precisa de todas essas caracter\u00edsticas po\u00e9ticas para denotar o fracasso. Ele, o fracasso, \u00e9 comum sem o ato heroico, comovente, tr\u00e1gico, aleg\u00f3rico, espalhafatoso, etc., ou seja, \u00e9 um resultado na vida de uma pessoa normal, assim como o resultado positivo. S\u00e3o nuances que podem ser contabilizadas ou n\u00e3o, podem ser por um ou v\u00e1rios atos pensados ou impensados. Ele simplesmente acontece e em algumas situa\u00e7\u00f5es somos partes, fragmentos dum efeito que traz o fracasso para um ou para um organismo coletivo.  Al\u00e9m disso, existem casos onde o indiv\u00edduo tenta fazer algo que, transcende os seus limites e h\u00e1 tamb\u00e9m o contr\u00e1rio. Portanto, se n\u00e3o for com interesse puramente po\u00e9tico, tentar ornamentar o fracasso \u00e9 desconsiderar a complexidade atuante em todos os cen\u00e1rios onde existe a vida que, como sabemos, \u00e9 pass\u00edvel de derrotas e de sucessos.",
                "Parece filosofia de buteco. Fracasso obviamente \u00e9 in\u00fatil para aprender, ou no melhor dos casos muito menos \u00fatil para aprender do que o sucesso, pois no fracasso vc v\u00ea o que n\u00e3o d\u00e1 certo que s\u00e3o v\u00e1rias coisas, no sucesso vc entende o que funciona que s\u00e3o bem menos. Na Matem\u00e1tica existem v\u00e1rias possibilidades para abordar um problema, mas apenas um pequeno n\u00famero delas fazem sentido e um n\u00famero muito menor s\u00e3o ideias que resolvem efetivamente o problema, fazer v\u00e1rias tentativas ruins e fracassar n\u00e3o te ajuda em encontrar a tentativa mais correta."
            ]
        },
        {
            "title": "Lembran\u00e7as",
            "selftext": "Qual seria a import\u00e2ncia das lembran\u00e7as? Logo logo eu vou ser esquecido nesse grande oceano que \u00e9 a humanidade. Que diferen\u00e7a faz minha exist\u00eancia para o mundo f\u00edsico? Ela deveria ser levada em considera\u00e7\u00e3o sabendo que algum dia todas as lembran\u00e7as sobre mim se esvair\u00e3o completamente?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10mkj94",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Bem, no presente sua exist\u00eancia importa, porque agora voc\u00ea est\u00e1 vivo. No futuro, quando ningu\u00e9m mais se lembrar de voc\u00ea, ainda vai ter a import\u00e2ncia do que voc\u00ea deixou para o mundo. Todos n\u00f3s vamos ser esquecidos algum dia, nem mesmo Jesus ser\u00e1 lembrado para sempre. Mas mesmo assim, tudo o que fazemos acaba tendo, de um jeito ou de outro, um impacto no mundo. Voc\u00ea pode escrever um livro, criar uma hist\u00f3ria, disseminar um ideia, fazer parte de um movimento, ou simplesmente viver sua vida como sempre. Talvez voc\u00ea n\u00e3o seja lembrado, mas com certeza suas a\u00e7\u00f5es ter\u00e3o algum impacto.\n\nDo resto, a nossa exist\u00eancia importa principalmente para n\u00f3s mesmos. Porque nesse momento, n\u00f3s estamos aqui e n\u00f3s existimos, e isso importa. Existir \u00e9 algo muito incr\u00edvel. Acho que o m\u00e1ximo que todos n\u00f3s podemos fazer \u00e9 refletir sobre nossa exist\u00eancia e sobre o mundo. Mesmo que n\u00f3s n\u00e3o consigamos achar um sentido, a reflex\u00e3o \u00e9 importante, simplesmente por n\u00f3s termos condi\u00e7\u00f5es de refletir. Conseguir refletir sobre a exist\u00eancia \u00e9 uma prova de ela importa.\n\nAgora se voc\u00ea quer \"deixar um legado\", ele n\u00e3o vai ser eterno, mas o melhor que voc\u00ea pode fazer \u00e9 tentar escrever seus pensamentos em algum lugar e se certificar que quando voc\u00ea morrer algu\u00e9m vai ter acesso a esse escrito. A socializa\u00e7\u00e3o com os outros, falar de suas reflex\u00f5es e deixar que eles conhe\u00e7am o ser \u00fanico que cada um de n\u00f3s \u00e9 tamb\u00e9m \u00e9 uma forma de \"deixar a sua marca\".",
                "Pense, a vida dos seus pais importaram no mundo? Existir\u00e3o lembran\u00e7as deles? N\u00e3o, mas gerou voc\u00ea que como bom homo sapien pode meter um filho no mundo e prosseguir com a propaga\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie. Esse \u00e9 seu valor, e talvez seu \u00fanico, mas atrav\u00e9s de voc\u00ea a vida pode surgir e se propagar e mem\u00f3rias poder\u00e3o ser geradas, talvez. \nIsso tem sentido? N\u00e3o importa, somos animais como quaisquer outros. \nVoc\u00ea nunca teve ou ter\u00e1 um valor pq o valor \u00e9 produto da vis\u00e3o de um grupo sobre n\u00f3s que nos caracteriza de forma completamente desnecess\u00e1ria. Voc\u00ea nunca precisou de um valor para existir at\u00e9 aqui. Nada disso nunca foi necess\u00e1rio. \nVeja, que mesmo nas grandes puni\u00e7\u00f5es h\u00e1 tantas coisas festivas!",
                "Tudo tem um prazo de validade, o tempo que as lembran\u00e7as valer\u00e3o \u00e9 o que importa. As coisas n\u00e3o precisam ser eternas para terem um valor significativo para as pessoas \u00e0 sua volta",
                "[deleted]",
                "Quando vc morrer, as pessoas que voc\u00ea conheceu ainda lembrar\u00e3o de voc\u00ea. Quando essas pessoas morrerem, sim vc ser\u00e1 esquecido. E isso \u00e9 a vida. Ent\u00e3o a aproveite e viva por voc\u00ea.",
                "As lembran\u00e7as t\u00eam import\u00e2ncia porque elas s\u00e3o o que nos permite se relacionar com o passado, entender o presente e lidar com o futuro. A maioria dos animais com c\u00e9rebro complexos possuem essa capacidade e lhe d\u00e3o certas vantagens nos termos de sobreviv\u00eancia.\n\nA verdade \u00e9 que a natureza/universo \u00e9 indiferente a isso e quando voc\u00ea morrer (ou teu c\u00e9rebro for afetado, como no caso de Alzheimer) perder\u00e1 todas as informa\u00e7\u00f5es e sim, ser\u00e1 como se voc\u00ea nunca tivesse existido."
            ]
        },
        {
            "title": "O passado n\u00e3o existe?",
            "selftext": "n\u00e3o sei se vou conseguir explicar, mas imaginem que estou fazendo alguma a\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s isso eu estou no presente,ent\u00e3o significa que ap\u00f3s eu fazer essa a\u00e7\u00e3o ela simplesmente desapareceu? ent\u00e3o tecnicamente o passado n\u00e3o existe, mas como eu posso provar que o que fiz realmente aconteceu? ou ser\u00e1 que o passado \u00e9 eterno ent\u00e3o eu sempre estarei fazendo aquela a\u00e7\u00e3o eternamente?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10m8yuf",
            "num_comments": 33,
            "comments": [
                "N\u00e3o \u00e9 que sua a\u00e7\u00e3o desapareceu, ela s\u00f3 n\u00e3o existe mais no presente, esse \u00e9 o conceito do passado. E vc pode saber se o passado realmente existiu observando as mudan\u00e7as que tem no presente, j\u00e1 que nada se cria do nada sua situa\u00e7\u00e3o no presente \u00e9 resultado das suas escolhas no passado",
                "Pensamento muito interessante. Na minha vis\u00e3o ele existe, mesmo que n\u00e3o possamos interagir diretamente com o passado, n\u00f3s vemos as consequ\u00eancias que as a\u00e7\u00f5es passadas tem no presente e ter\u00e3o no futuro.",
                "Cientificamente o tempo \u00e9 uma dimens\u00e3o do espa\u00e7o-tempo. Imagina um cubo, ele tem 3 dimens\u00f5es: altura, largura e profundidade. Nesse sentido se fala em dimens\u00e3o, o tempo seria a quarta dimens\u00e3o. \n\nEssa ideia \u00e9 interessante, porque h\u00e1 uma associa\u00e7\u00e3o entre o espa\u00e7o, no sentido comum, e o tempo. Quanto mais pr\u00f3ximo voc\u00ea se aproxima da velocidade da luz, mais lento o tempo passa para voc\u00ea. Isso j\u00e1 foi comprovado cientificamente.",
                "A \u00fanica certeza \u00e9 o presente, atrav\u00e9s dele se deixa pra tr\u00e1s o passado e tamb\u00e9m se cria a expectativa do futuro.",
                "\u00c9  o contr\u00e1rio, o que n\u00e3o existe \u00e9 o presente e futuro",
                "Eu penso no passado como eterno apenas nas recorda\u00e7\u00f5es que vc e as pessoas que viveram aquele momento com vc guardam. A partir do momento que aquilo que vc fez foi esquecido (seja por conta da morte daqueles que recordam daquilo ou por apenas esquecerem) o passado deixa de existir e \u00e9 apagado.\n\nAcho que foi confuso o textinho (n\u00e3o estou raciocinando direito por conta do sono kkkk) ent\u00e3o vai o resumo: o passado apenas existe na nossa mente e apenas oque \u00e9 relevante se mant\u00e9m.",
                "Isso \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o meio gato de Schr\u00f6dinger. N\u00e3o tem como termos certeza que o passado desapareceu, assim como n\u00e3o tem como termos certeza que ele \u00e9 eterno. Enquanto algu\u00e9m n\u00e3o pode confirmar alguma delas, as duas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o poss\u00edveis. Kurt Vonnegut, em seu Matadouro Cinco diz que o passado \u00e9 eterno, a op\u00e7\u00e3o que eu acharia mais legal se fosse a verdadeira, mas ele usa da fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica para validar o racioc\u00ednio, ent\u00e3o as duas op\u00e7\u00f5es continuam tendo a mesma chance.\n\nSendo assim, podemos tirar fotos, gravar v\u00eddeos e escrever sobre o passado. Por\u00e9m esses registros podem ser editados ou distorcidos, mas afinal, o que n\u00e3o pode ser editado ou distorcido? At\u00e9 nossa pr\u00f3pria mem\u00f3ria pode ser distorcida. Sendo assim, n\u00e3o existe nenhum m\u00e9todo 100% funcional de provar que algo aconteceu, por isso tamb\u00e9m que n\u00e3o podemos aceitar tudo o que nos dizem como verdadeiro e real, principalmente as coisas que podem ter efeito negativo em nossas vidas.\n\nEnt\u00e3o, pensar bastante e usar a mem\u00f3ria, acho que \u00e9 a melhor maneira de sabermos se algo aconteceu. Mas o que mais importa \u00e9 que peguemos esse conhecimento do passado para usarmos no presente e para tentarmos fazer um plano para o futuro. Sendo assim, geralmente n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio termos certeza se algo realmente aconteceu ou n\u00e3o, e sim se teoricamente aconteceu algo que impactou na situa\u00e7\u00e3o atual. Muitas vezes o conhecimento do te\u00f3rico e das ideias acaba tendo mais efeito no mundo f\u00edsico do que o conhecimento f\u00edsico e real propriamente dito.",
                "O passado \u00e9 o presente que deixou de ser, o futuro \u00e9 o presente que vir\u00e1 e o presente \u00e9 aquele que \u00e9 no mesmo instante que deixa de ser. Vivemos no portal do instante.\n\nQue uma prova que o passado de fato existiu? Pegue uma c\u00e2mera, e grave vc dando um soco na parede. Depois assista o v\u00eddeo e veja que vc realmente deu um soco na parede.",
                "A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 q o passado n existe, ele so n esta mais no presente, al\u00e9m do mais vc disse \"como provar q fiz aquilo\", n tem como sabe, ate pq se n tem como provar q o tempo existe n tem como provar q ele n existe",
                "\u00d3timo ponto.\n\nN\u00e3o somos capazes de provar q ele existe.\n\nMas conseguimos ter uma ideia do futuro, onde aquilo q vem antes do futuro \u00e9 o passado, logo o nosso presente. Caracter\u00edsticas essas q est\u00e3o presentes no nosso dia-dia, se encaixando perfeitamente nessa teoria q eu dei acima.\n\nEnt fica ai uma outra pergunta. E se encontramos algo q n\u00e3o se encaixe nas caracter\u00edsticas q eu descrevi ? Algo q fuja da nossa representa\u00e7\u00e3o de futuro e percep\u00e7\u00e3o de presente e dedu\u00e7\u00e3o de passado, como essa coisa seria ?",
                "O tempo n\u00e3o existe.",
                "Isso \u00e9 uma discuss\u00e3o mais f\u00edsica do que realmente filos\u00f3fica, se tratarmos o tempo atrav\u00e9s do princ\u00edpio da entropia o passado seria nada mais que um estado de organiza\u00e7\u00e3o menos ca\u00f3tico do que se encontra agora, mas ao tratarnos o espa\u00e7o como Einstein ou seja ele sendo a quarta dimens\u00e3o, ent\u00e3o o Passado \u00e9 o que ocasiona o presente, assim como descrito por outros meios no princ\u00edpio de Casualidade.",
                "O que \u00e9 o presente? Um minuto, um segundo, uma hora, um instante t\u00e3o imensur\u00e1vel que quando percebemos ele ja passou e foi substitu\u00eddo por outro?\n\nO tempo \u00e9 uma ilus\u00e3o que criamos para nos relacionarmos com os eventos da natureza. O passado decorre da capacidade humana de evocar da mem\u00f3ria a recorda\u00e7\u00e3o de eventos experimentados. Assim, vc nunca vai se lembrar de um passado n\u00e3o vivido. O presente \u00e9 o instante fugaz e imensur\u00e1vel que se substitui constantemente. \u00c9 onde vivemos as experi\u00eancias que, depois, se transformam em mem\u00f3rias e nos d\u00e3o a no\u00e7\u00e3o de passado. O futuro, por sua vez, decorre da nossa capacidade de imaginar e antecipar situa\u00e7\u00f5es, eventos e condi\u00e7\u00f5es em um momento que pode vir a existir, a partir das nossas experi\u00eancias passadas.",
                "Se o passado n\u00e3o existisse, n\u00e3o existiria futuro, porque pra o futuro existir precisaria do passado.\n\nExemplo: se vc lembra que vc fez algo de ruim e n\u00e3o lembra a\u00ed vc tenta o concertar, vc ter\u00e1 que lembrar o que vc fez, e o que vc fez \u00e9 bem passado.",
                "O passado e o presente n\u00e3o existem, \u00e9 apenas o agora que importa e o agora vai decidir o seu futuro e escrever seu passado, ent\u00e3o viva o agora que \u00e9 exatamente o que importa. N\u00f3s seres humanos temos uma mania de querer pertencer a algo por isso no apegamos ao passado ou futuro, isso nos causa ansiedade ou depress\u00e3o\n\nVeja bem passado gera depress\u00e3o pensar no futuro demais gera ansiedade. \n\nMinha dica, n\u00e3o se atenha ao que j\u00e1 existiu, pois n\u00e3o existe mais se atenha ao agora as sensa\u00e7\u00f5es de hoje a tudo que vc tem e sente no momento, que \u00e9 o que importa, o passado nos ensina para que possamos planejar o futuro no presente.",
                "Qual o limiar de tempo que define se estamos no presente? \u00c9 mais prov\u00e1vel que o presente n\u00e3o exista. Ou o presente \u00e9 algo que dura um instante brev\u00edssimo como 1 segundo, pois h\u00e1 10 segundos,por exemplo, aquela a\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi concretizada e virou passado.",
                "Voc\u00ea realiza uma a\u00e7\u00e3o, (exemplo, publicou esse post) agora esta a\u00e7\u00e3o existe, foi executada. \u00c9 ainda poss\u00edvel rastrear os eventos at\u00e9 chegar \u00e0 essa a\u00e7\u00e3o.\n\n O passado existe, independente se lembramos ou n\u00e3o, ele est\u00e1 l\u00e1. \u00c9 um conjunto de eventos ocorridos. \n \nO futuro tamb\u00e9m, em tese, existe. \u00c9 um conjunto de eventos que ainda n\u00e3o ocorreram. \n\nO presente, o mesmo. \u00c9 um intermedi\u00e1rio, \u00e9 o conjunto de eventos em a\u00e7\u00e3o constante.\n\nEste tema possui diverg\u00eancias entre diferentes pessoas, est\u00e1 \u00e9 somente minha percep\u00e7\u00e3o. Alguns autores interpretam que o passado nunca aconteceu e o futuro que nunca acontecer\u00e1. Estamos portanto, eternamente no presente. Ao pensar em ambos - passado e futuro - estamos pensando durante o presente. \n\nOutros falam que isso \u00e9 besteira, que o tempo \u00e9 indivis\u00edvel. Outros tamb\u00e9m que o tempo \u00e9 indefinido, devido ao relativismo.\n\nEstes s\u00e3o os conceitos de tempo ontol\u00f3gico, tempo indivis\u00edvel e relativismo. Prefiro continuar aceitando o tempo como cronol\u00f3gico e interconectado com passado, presente e futuro.",
                "O passado \u00e9 a sua lembran\u00e7a",
                "Existe a lembran\u00e7a e existe a consequ\u00eancia."
            ]
        },
        {
            "title": "Mundo imut\u00e1vel",
            "selftext": "Gostaria de saber se h\u00e1 algum pensador que defenda a id\u00e9ia de um mundo imut\u00e1vel, seja no espectro social, pessoal ou propriamente material; respectivo a realidade em si, ou se h\u00e1 algum que defenda o determinismo. Ando pensando bastante sobre essas quest\u00f5es ultimamente e isso faz sentido na minha cabe\u00e7a. O que voc\u00eas acham sobre?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10m1j4y",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Se eu n\u00e3o me engano, o pr\u00f3prio Nietzsche \u00e9 determinista. Eu tamb\u00e9m acredito no determinismo, j\u00e1 a ideia do mundo imut\u00e1vel, bem depende do que voc\u00ea quer dizer com isso. Eu acredito que tudo vai acontecer de uma forma e que nada poderia ser diferente. O passado \u00e9 imut\u00e1vel, e o futuro tamb\u00e9m. Por\u00e9m n\u00e3o temos nenhum meio confi\u00e1vel de prever o futuro, ent\u00e3o isso significa que podemos \"fazer\" nosso pr\u00f3prio futuro. Claro que isso vai ser causado por muitas causas pr\u00e9vias e tudo mais, mas tudo \u00e9 assim no fim das contas.\n\nMuitas vezes quando aceitamos o determinismo, temos uma crise pela n\u00e3o exist\u00eancia do livre arb\u00edtrio, ent\u00e3o pensamos em n\u00e3o fazer mais nada da vida e deixar o mundo continuar como ele \u00e9, j\u00e1 que s\u00f3 h\u00e1 um jeito. Mas esse \u00fanico jeito n\u00e3o se importa com a gente, ele s\u00f3 \u00e9, sabe. De qualquer forma n\u00f3s continuamos vivos, e s\u00f3 porque nada o que fazemos poderia ser diferente, isso n\u00e3o nos isenta de procurarmos um sentido para nossas vidas e tentarmos mudar nossa condi\u00e7\u00e3o.\n\nAgora, eu n\u00e3o acredito que o mundo \u00e9 imut\u00e1vel se isso quer dizer que vai ser sempre igual. Mesmo que muitas coisas parecem que nunca mudam, ou que continuam iguais mas superficialmente diferentes, os seres humanos est\u00e3o aqui na Terra h\u00e1 um tempo ridiculamente pequeno em compara\u00e7\u00e3o a eternidade, ent\u00e3o podemos dizer que as maiores mudan\u00e7as ainda est\u00e3o por vir, ou mesmo que est\u00e3o acontecendo aos poucos agora mesmo.\n\nEu tamb\u00e9m n\u00e3o acredito no mundo como uma entidade que  pode ser simplesmente mudada. N\u00f3s mudamos o mundo aos poucos, \u00e0s vezes regredimos, \u00e0s vezes as mudan\u00e7as ficam inesperadas, mas nunca se muda o mundo completamente. Isso n\u00e3o significa que n\u00e3o temos que tentar mudar o mundo que est\u00e1 ao nosso redor e com o qual temos contato, afinal n\u00f3s temos apenas uma vida que estamos vivendo aqui e agora, e n\u00e3o podemos desistir de mudar o aqui e agora da nossa vida por serem muito pequenos em rela\u00e7\u00e3o com o incerto imprevis\u00edvel mundo todo em sua eternidade.",
                "Parm\u00eanides e Zen\u00e3o",
                "N\u00e3o sou pensador nem nada kkkkkk, mas a ideia de um mundo imut\u00e1vel tem liga\u00e7\u00e3o com o Hiperur\u00e2nio de Plat\u00e3o, um mundo das ideias onde tudo que n\u00f3s conhecemos hoje veio de um lugar. E esse lugar deveria ser imut\u00e1vel, pois se as ideias mudam no Hiperur\u00e2nio...deveriam mudar aqui tamb\u00e9m. Fez sentido?",
                "a realidade possui um ambiente e a bagagem de conhecimentos do cara determinar\u00e1 sua a\u00e7\u00f5es nesse ambiente"
            ]
        },
        {
            "title": "Penso, logo existo.",
            "selftext": "Se a nossa exist\u00eancia n\u00e3o passar de uma realidade controlada e manipulada por algo ou algu\u00e9m, a \u00fanica maneira de confirm\u00e1-la que existe seria duvidando dela mesmo. Assim sendo, \u00e9 indubit\u00e1vel que o nosso pensamento exista em alguma realidade, e que n\u00e3o \u00e9 controlado por nada.\nO que acham dessa minha concep\u00e7\u00e3o, que tive a partir de estudos sobre Ren\u00e9 Descartes ?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10lvhwe",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "a sua conclus\u00e3o \u00e9 de q o nosso pensamento existe em alguma realidade?",
                "Sim. Sendo capazes de duvidar - voc\u00ea duvida, logo existe. N\u00e3o haveria como duvidar se n\u00e3o existisse - \u00e9 uma forma de gerenciar nossos pensamentos. Em outras palavras, h\u00e1 exist\u00eancia do nosso pensamento ao duvidar/pensar.\n(?)",
                "Sua concep\u00e7\u00e3o \u00e9 um pressuposto. Uma afirma\u00e7\u00e3o que se imp\u00f5e como algo categ\u00f3rico. Talvez seja melhor dizer que n\u00e3o tens d\u00favida de X ao inv\u00e9s de \"eu n\u00e3o tenho d\u00favida de X, logo X \u00e9 verdade. \"",
                "O racioc\u00ednio de Descartes n\u00e3o \u00e9 uma dedu\u00e7\u00e3o, trata-se de intui\u00e7\u00e3o. Existe esta realidade. Isto \u00e9 \u00f3bvio, conhecimento intuitivo. \n\nSe essa realidade \u00e9 controlada ou n\u00e3o, isso j\u00e1 \u00e9 outra quest\u00e3o.",
                "Mas supondo que sua exist\u00eancia seja uma realidade manipulada por algu\u00e9m, e se esse algu\u00e9m n\u00e3o te deu o benef\u00edcio dessa d\u00favida justamente pra voc\u00ea se apoiar nela como pressuposto de que, de fato, voc\u00ea existe?\nDescartes questiona isso, mas ele diz que um ser capaz de faz\u00ea-lo seria deus, e deus \u00e9 bondoso e jamais nos enganaria. Eu particularmente acho essa justificativa dele fraqu\u00edssima",
                "Talvez oq eu fale n\u00e3o fa\u00e7a sentido, mas e se esse algu\u00e9m que nos manipula nos faz duvidar para pensarmos que somos reais pelo fato de duvidar?",
                "Ok, mas se algo nos manipula e controla oq n garante q estamos sendo manipulados agora mesmo a pensar q existimos ou q nos duvidamos de nos mesmos, oq nos garante q n existe uma forma de q mesmo pensando nos podemos n existir? Por exemplo: em um livro o protagonista n existe em nosso meio q chamamos de vida real, porem ele tem seus pensamentos e a\u00e7\u00f5es escritas no livro. Oq nos garante q se pensamos, continuamos a n existir de vdd, ou existimos apenas em parte, tipo, existimos 50% e os outros 50 n",
                "Ent\u00e3o pedras n\u00e3o existem"
            ]
        },
        {
            "title": "O super-homem de Nietzsche...",
            "selftext": "Voc\u00eas acham que o super-homem do nietzsche justifica os crimes? Exemplos: uma pessoa cometeu uma atrocidade com justificativa de ser um super-homem.\n\nPara quem n\u00e3o sabe o que \u00e9 o super-homem de Nietzsche: O super-homem cria seus pr\u00f3prios valores, ao inv\u00e9s de apenas aceitar os ensinamentos morais dos outros.\n\nCom a \u201cmorte de Deus\u201d, a humanidade enfrenta o perigo do \u201cniilismo\u201d, que \u00e9 o termo de Nietzsche para o sentido de que nada mais tem valor. Religi\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 mais capaz de dar \u00e0s pessoas um prop\u00f3sito na vida, por isso temos de criar os nossos pr\u00f3prios novos prop\u00f3sitos.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10lginu",
            "num_comments": 19,
            "comments": [
                "Depende.\n\nPra mim a vida \u00e9 um espectro em que temos que descobrir o ponto ideal das coisas.\n\nPor exemplo: arrog\u00e2ncia/orgulho e magnanimidade s\u00e3o a mesma coisa (tem o mesmo princ\u00edpio). O que as diferencia s\u00e3o o seu uso. \u00c9 como se tivesse uma r\u00e9gua (\u00e0s vezes n\u00e3o tem, \u00e9 uma \u00e1rea cinza) entre uma cosa ser boa ou ser ruim.\n\nCom o pretexto correto, qualquer ideia pode se tornar uma atrocidade. E ao mesmo tempo, qualquer ideia pode ser ben\u00e9fica. N\u00e3o tem uma f\u00f3rmula espec\u00edfica pra esse tipo de coisa (vide todas as discuss\u00f5es da Internet em que as pessoas ficam batendo boca defendendo argumentos opostos).\n\nResumindo: sim e n\u00e3o. Depende.",
                "Justifica em que sentido?\n\nPra mim a \u00fanica lei \u00e9 a lei do faze o que tu queres. Quer matar? Mate. Mas ningu\u00e9m te garante que o mundo vai respeitar a sua vontade.",
                "Acho que esse \u00e9 um dos temas centrais de Crime e Castigo na verdade. Acho que para uma pessoa que cria seus pr\u00f3prios valores morais ela n\u00e3o precisa de justificativa para cometer um crime se ele for de acordo com seus valores. Para as outras pessoas vai depender dos valores que cada uma delas t\u00eam. No fim todos n\u00f3s temos nossos pr\u00f3prios valores, que (mesmo que bem pouquinho) s\u00e3o diferentes uns dos outros. Eu n\u00e3o vejo como o super-homem de Nietzsche possa ser poss\u00edvel, afinal todos nossos valores morais acabam sendo formados a partir das nossas experi\u00eancias com a cultura dominante, ou seja, os valores externos. Sendo assim, o super-homem pode ser mais identificado como algu\u00e9m que n\u00e3o t\u00e1 nem a\u00ed para o que os outros pensam. Para mim, eu julgo que essas pessoas tem tanto direito de matar algu\u00e9m como qualquer outra, porque matar algu\u00e9m tira toda a capacidade de reflex\u00e3o dessa pessoa (at\u00e9 onde podemos saber). Por\u00e9m eu n\u00e3o me importaria que qualquer pessoa ouvisse m\u00fasica pirateada (o que \u00e9 um crime).\n\nBasicamente, tudo depende dos seus pr\u00f3prios valores morais, porque \u00e9 atrav\u00e9s deles que voc\u00ea julga todas as pessoas. At\u00e9 onde sabemos n\u00e3o existe uma lei da natureza que regulamente crimes, e muito menos uma que fala sobre a conduta que deve ser tomada quando um hipot\u00e9tico super-homem infringe uma hipot\u00e9tica lei humana. Nas leis do Estado , eles n\u00e3o se importam se voc\u00ea \u00e9 super-homem ou n\u00e3o, crime \u00e9 crime. J\u00e1 o senso comum... bem o senso comum \u00e9 facilmente impression\u00e1vel e mut\u00e1vel, ent\u00e3o n\u00e3o vou me arriscar, mas acho que eles iam fazer como a plateia em Assim Falou Zaratustra, iam pensar que o super-homem \u00e9 o Super Homem da TV e iam dizer que ele t\u00e1 liberado pra cometer qualquer crime.",
                "N\u00e3o.\nA ideia de supera\u00e7\u00e3o do homem n\u00e3o \u00e9 tornar a sociedade irrelevante, mas um tornar-se superior-a-si-mesmo, n\u00e3o se deixando esmagar pelos conceitos morais dos fracos, os criadores da moral.\nCrimes s\u00e3o conceitos jur\u00eddicos derivados da lei, um acordo entre homens.\nA lei, num mundo de super-homens, seria um acordo entre super-homens, que talvez nem necessitassem de leis.",
                "O mundo s\u00e9rio um caos hahahahahha",
                "Pode ser interpretado de outra forma esse super-homem. Pois Nietzsche acreditava que o homem \u00e9 o ser que valora, j\u00e1 o super-homem seria o ser que n\u00e3o valora. A realidade \u00e9 que Nietzsche escreveu muit\u00edssimas coisas interessantes, mas o pessoal foca em uma \u00fanica ideia pouco desenvolvida pelo autor e sobre a qual ele fala quase nada.",
                "\u00e9 al\u00e9m-homem... uma vontade de ser melhor... o m\u00ednimo que todo mundo devia t\u00e1 fazendo com for\u00e7a.",
                "Talvez seja n\u00e3o utilizar o \"n\u00e3o mate\" como regra moral e sim pensar eticamente e como viriam as repres\u00e1lias da sociedade. Nunca li nada sobre justi\u00e7a, mas imagino que tenha algo a ver tbm.",
                "Uma vez uma amiga minha do direito comentou algo interessante: \"A lei n\u00e3o obriga ningu\u00e9m a nada. N\u00e3o existe nenhuma lei dizendo que n\u00e3o se pode matar. O que existe \u00e9 uma pena para wuam matou.\" (N\u00e3o entendo nada de leis e n\u00e3o fui atr\u00e1s de saber se ela estava correta).\n\nMas com esse entendimento, \u00e9 poss\u00edvel voc\u00ea considerar que o estado de super-homem n\u00e3o justificariam o crime para um j\u00fari ou para um juiz, justificariam apenas para o r\u00e9u, que poderia saber sobre a ilegalidade de seus atos e mesmo assim os realizar. (Como se a satisfa\u00e7\u00e3o do ato custasse o pre\u00e7o da sua senten\u00e7a).",
                "Eu acho que \u00e9 o contr\u00e1rio. Enquanto o homem sucumbe \u00e0s leis morais definidas por uma certa sociedade com vi\u00e9s religiosos ou algo do tipo, o super-homem vence essa \u201ccadeia\u201d e possui uma capacidade autorregulat\u00f3rio desvinculada moralmente da religi\u00e3o/f\u00e9/cren\u00e7a. N\u00e3o \u00e9 porque n\u00e3o diz na B\u00edblia que matar \u00e9 errado que vamos matar.",
                "O super-homem nietzschiano, faz cada vez mais sentido.\nO pr\u00f3prio autor falava que sua  filosofia seria compreendida 200 anos a frente.\nAos poucos, acho, que os indiv\u00edduos perceberam que podem pensar e fazer o que quiserem , dentro um limite das leis.\nEstamos longe do super-homem ainda , mas j\u00e1 houve uma evolu\u00e7\u00e3o significativa.",
                "Existem Tr\u00eas coisas: \u00c1tomos e Vazio Espacial,\nO Resto S\u00e3o Opini\u00f5es.",
                "Moralmente sim, perante a lei n\u00e3o. Precisamos das leis para a sociedade funcionar.\n\nPlayer=Doctor",
                "Acho que n\u00e3o \u00e9 bem isso que Nietzsche queria dizer com a ideia de super-homem.",
                "Interessante, realmente nesse sentido eu acho que existe super-homens( embora n\u00e3o acho que exista super her\u00f3is na vida real). Mas como/ao meu ver Deus n\u00e3o morre, pois ele \u00e9 uma entidade, cabe a vc criar seus pr\u00f3prios preceitos sem se basear nele ou segui-los discernindo a melhor maneira de sobreviver a eles, ou ainda acatar tudo que \u00e9 proposto e miseravelmente falhar em qual quer coisa que lhe \u00e9 ofertada, o que eu acho arriscado",
                "N\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de justificar. As for\u00e7as reativas ir\u00e3o te parar \u00e9 isso que acontece, pouco importa se \u00e9 super homem ou n\u00e3o. L\u00ea de novo, porque entendeu tudo errado, mas se tratando de Nietzsche acho que errado n\u00e3o seria a melhor palavra.",
                "Acho que os personagens Doutor Manhattan, Ozymandias, Rorschach s\u00e3o basicamente isso."
            ]
        },
        {
            "title": "Sistema",
            "selftext": "Voc\u00ea tamb\u00e9m sente que est\u00e1 sendo controlado, o poder exercido pelo estado comanda o nosso modo de vida. Quando tentamos sair dos padr\u00f5es imposto pela sociedade somos julgados ou colocados como loucos. A sociedade n\u00e3o quer pessoas que pensam e sim que seguem, como um abatedouro, seguimos fazendo tudo que o estado oferece e torna a maioria alienada. Me sinto no caminho da morte, como um Matrix. Voc\u00ea tamb\u00e9m tem esse sentimento? V\u00e1rios fil\u00f3sofos j\u00e1 falavam disso na \u00e9poca em que viveram.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10l3vpa",
            "num_comments": 18,
            "comments": [
                "O nosso sistema de produ\u00e7\u00e3o nos esmaga cada vez mais. E cada dia mais surgem justificativas pra isso, e mais sintomas dessa doen\u00e7a, uberiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um deles por exemplo. Enfim, o sistema de produ\u00e7\u00e3o capitalista.",
                "N\u00e3o \u00e9 o Estado, \u00e9 a burguesia.. que controla e manipula a cabe\u00e7a do povo \ud83d\ude09 As pessoas n\u00e3o pensam mais, elas s\u00f3 copiam e colam ideias e opini\u00f5es alheias e sem fundamento nenhum, diga-se de passagem",
                "Eu sinto que, apesar de n\u00e3o gostar como as engrenagens da sociedade rodam, simplesmente n\u00e3o deveria me importar muito com isso, afinal, quem realmente n\u00e3o gosta desse sistema \u00e9 uma minoria muito ignoravel pra ser revolucion\u00e1ria. Ent\u00e3o eu tamb\u00e9m sinto que tudo \u00e9 meio \"planejado\" e induzivo, mas n\u00e3o \u00e9 algo que me incomoda seriamente ou me preocupa.",
                "Individuos que Pensam percebem a futilidade social, isso prejudicaria diretamente os Poderosos.",
                "quais s\u00e3o os padr\u00f5es impostos pela sociedade?",
                "Caso vc n\u00e3o seja um psicopata/man\u00edaco (ou libert\u00e1rio mimado) que deseja cometer crimes, a solu\u00e7\u00e3o desse problema \u00e9 s\u00f3 ignorar tudo e todos e fazer o que te der vontade. Acho que o sistema tem suas falhas, a gente \u00e9 s\u00f3 uma parte da engrenagem, parece tudo autom\u00e1tico mas sempre tem coisas boas pra gente aproveitar. N\u00e3o precisa ser um alienado mas ser um revolucion\u00e1rio as vezes vai te fazer perder a cabe\u00e7a",
                "N\u00e3o existe liberdade incondicional. Sempre existem barreiras, como as pr\u00f3prias leis da natureza, mas isso n\u00e3o chega a ser um controle sobre n\u00f3s. Usando tecnologias n\u00f3s j\u00e1 conseguimos \"burlar\" algumas leis da natureza. Sendo assim, obviamente n\u00e3o somos completamente livres, mas tamb\u00e9m n\u00e3o somos controlados. N\u00f3s podemos fazer v\u00e1rias coisas que julgamos que n\u00e3o podemos fazer, por\u00e9m haver\u00e3o consequ\u00eancias (barreiras). O poder do Estado sobre nossas vidas \u00e9 bem menor do que julgamos, e est\u00e1 mais para o nosso modo de vida moldar o Estado.\n\nO Estado \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o cultural humana, sendo assim ele \u00e9 apenas um produto da nossa cultura. A cultura e o modo de vida da sociedade geral sim, s\u00e3o um s\u00f3, o ethos, que \u00e9 basicamente a maior defini\u00e7\u00e3o de uma sociedade. O Estado n\u00e3o \u00e9 um corpo pr\u00f3prio que se sustenta, ele s\u00f3 existe porque a maioria das pessoas acha que ele precisa existir ou simplesmente n\u00e3o se preocupa se ele existe ou n\u00e3o.\n\nO Estado \u00e9 quase que uma condi\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, se voc\u00ea quiser, ele pode n\u00e3o existir mais para voc\u00ea, e se tornar apenas um fator cultural das pessoas que aceitam ele, como se fosse um g\u00eanero de m\u00fasica ou uma bandeira que voc\u00ea n\u00e3o gosta/n\u00e3o lhe representa. Mesmo assim a cultura exterior vai continuar te afetando, mas n\u00e3o s\u00f3 o Estado, e sim o conjunto dela. Julgar os outros \u00e9 algo inerente aos seres humanos. N\u00f3s s\u00f3 conseguimos nos perceber atrav\u00e9s do que os outros pensam/pensariam de n\u00f3s. \n\nSendo assim, n\u00f3s julgamos a todos porque sabemos que estamos sendo julgados de volta. Isso \u00e9 natural, dentro dos padr\u00f5es da sociedade ou n\u00e3o. E mesmo assim, a sociedade j\u00e1 tem suas divis\u00f5es hoje em dia. E cada divis\u00e3o tem seus padr\u00f5es. Diferentes grupos da mesma sociedade chamam os outros grupos de loucos. Obviamente quanto mais diferente deles voc\u00ea for, mais v\u00e3o te chamar de louco, isso tamb\u00e9m \u00e9 normal no ser humano.\n\nA sociedade tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 um corpo \u00fanico com um desejo que possa ser distinguido, a sociedade n\u00e3o \"quer\" nada. Todos n\u00f3s pensamos, por\u00e9m em graus maiores ou menores de profundidade. A maior parte das pessoas pensa nos graus mais artificiais, mas isso \u00e9 principalmente porque ningu\u00e9m nunca consegui usar trazer para ela as reflex\u00f5es mais profundas de uma maneira que ela entendesse e se sentisse entusiasma em refletir sobre o assunto tamb\u00e9m.\n\nSe nosso sistema fosse diferente, talvez nossas vidas fossem mais agrad\u00e1veis, mas mesmo assim passar\u00edamos nossas vidas cercados por padr\u00f5es e morrer\u00edamos no fim. Sempre foi assim, ent\u00e3o podemos dizer que a vida \u00e9 um abatedouro. Seguimos vivendo de acordo com a cultura. Vivemos de acordo com o que aprendemos com as pessoas ao nosso redor e com a m\u00eddia. Essas pessoas n\u00e3o s\u00e3o controladas pelo Estado, essas pessoas s\u00e3o as que sustentam o Estado. O Estado tamb\u00e9m n\u00e3o faz a m\u00eddia. A m\u00eddia \u00e9 feita por seus usu\u00e1rios e consumidores.\n\nSe muitas pessoas usam uma rede social, v\u00eam um tipo de filme, ou assistem a certo canal de TV, assim as pessoas est\u00e3o encorajando que essa rede social continue existindo, que certo tipo de filme continue sendo feito, e que certo canal de TV continue influenciando novas pessoas. Sendo assim, as pessoas tomam a cultura como seu significado de vida (o que mais elas poderiam fazer) e assim perpetuam essa cultura, com algumas pequenas altera\u00e7\u00f5es. \n\nNo fim, somos todos alienados de alguma coisa. Eu sou bastante alienado em rela\u00e7\u00e3o a pol\u00edtica, a m\u00fasica e quase todas formas de arte atuais. A maioria das pessoas \u00e1 alienada em rela\u00e7\u00e3o a import\u00e2ncia da filosofia. Mas tamb\u00e9m somos alienados em maior ou menor grau, e \u00e9 muito dif\u00edcil julgar algu\u00e9m sem conhecer sua vida com todos detalhes como uma pessoa conhece. Assim, \u00e9 meio sem sentido apontarmos para algu\u00e9m e dizermos \"olha s\u00f3, um alienado\".\n\nTodos n\u00f3s estamos no caminho da morte no fim. N\u00e3o existe nenhum meio de termos certeza que existe alguma forma de vida ap\u00f3s a morte ou que n\u00e3o existe. Mas essa incerteza n\u00e3o nos isenta de buscarmos um sentido ou procurarmos algo a mais na vida. Mesmo que tudo pare\u00e7a uma Matrix de vez em quando, se olharmos bem para as coisas ao nosso redor e pensarmos, vemos que temos muito mais liberdade do que julgamos ter.\n\nAgora, apesar do mundo e da cultura parecerem essa droga que \u00e9 hoje, isso n\u00e3o significa que tenha que ser assim. Claro que mudar pare\u00e7a uma miss\u00e3o imposs\u00edvel (e com certeza \u00e9 bem dif\u00edcil), mas \u00e9 s\u00f3 come\u00e7armos pelas pessoas pr\u00f3ximas a n\u00f3s. Tente apresentar a algu\u00e9m suas reflex\u00f5es e suas ideias para um novo modo de vida. A maioria das pessoas continua seguindo o modelo de vida atual simplesmente porque n\u00e3o lhe apresentaram nada melhor.\n\nSe voc\u00ea conseguir juntar um grupo com duas ou tr\u00eas pessoas que tentem viver uma vida minimamente diferente dos padr\u00f5es sociais da maioria, ent\u00e3o voc\u00ea j\u00e1 est\u00e1 alguns passos a mais longe da cultura dominante (e de seus produtos, como o Estado). Quanto mais pessoas quiserem viver essa cultura alternativa, mais aut\u00f4nomo esse grupo vai ficar e cada vez mais distante da cultura dominante. Mesmo que isso possa nunca mudar o mundo, pode te ajudar a viver uma vida mais agrad\u00e1vel, e de qualquer forma \u00e9 o m\u00e1ximo que podemos fazer para melhorar o mundo.\n\nPenso que a \u00fanica maneira de uma nova cultura poder se manter e n\u00e3o se desgastar como a nossa atual, e se nela for encorajada a filosofia (para ningu\u00e9m aceitar as coisas como s\u00e3o e deu), a busca espiritual/criatividade (para que as pessoas possam dar um sentido a mais a suas vidas), a verdade e as conversas francas (mentira leva a desconfian\u00e7a e a desconfian\u00e7a leva a fragmenta\u00e7\u00e3o) e a uni\u00e3o (sem esse \u00faltimo nenhuma das outras tr\u00eas se manteriam direito e n\u00f3s acabar\u00edamos iguais a como come\u00e7amos).",
                "Em minha opini\u00e3o, quando uma pessoa come\u00e7a a se desviar do \"padr\u00e3o\" que ela pensa que a sociedade imp\u00f5e a ela, na maioria das vezes, \u00e9 s\u00f3 porque ela \u00e9 uma pessoa burra e ignorante na qual, por n\u00e3o ter conhecimento ou racioc\u00ednio, qualquer loucura relacionada a rebeli\u00e3o ou pensar diferente, ir\u00e1 fazer sentido pra ela, pois ela n\u00e3o sabe o saber.",
                "Eu sinto bastante no sistema escolar, se vc n\u00e3o quiser seguir uma faculdade ou fazer um vestibular vc \u00e9 taxado como idiota, pregui\u00e7oso, a partir disso eu penso sobre como as pessoas s\u00e3o controladas e acham q s\u00f3 existe um caminho, isso \u00e9 bem comum no Brasil"
            ]
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 forma\u00e7\u00e3o do imagin\u00e1rio?",
            "selftext": "Ol\u00e1! H\u00e1 tempos procuro uma explica\u00e7\u00e3o mais clara acerca da tal \"forma\u00e7\u00e3o do imagin\u00e1rio\". O que voc\u00ea sabe a respeito?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10l2z9l",
            "num_comments": 19,
            "comments": [
                "Imagin\u00e1rio significa o conjunto de imagens que voc\u00ea possui na mem\u00f3ria. Forma\u00e7\u00e3o do imagin\u00e1rio, em resumo, significa come\u00e7ar a prestar aten\u00e7\u00e3o e em que figurinhas s\u00e3o essas e tomar posse ativa do que voc\u00ea coloca na sua imagina\u00e7\u00e3o.\n\nPor exemplo: quando algu\u00e9m observa a cultura e sente que toda a produ\u00e7\u00e3o feita \u00e9 para \"legitimar as ideias da elite\", ela precisa, da\u00ed por diante, de uma \"reeduca\u00e7\u00e3o do imagin\u00e1rio\", ou seja, da\u00ed pra frente vai come\u00e7ar a consumir obras que mostrem pra ela um outro modo poss\u00edvel de pensar.\n\nE voc\u00ea pode pensar pelo outro lado tamb\u00e9m. Por exemplo, digamos que voc\u00ea quer ser budista. Se quer ser budista a s\u00e9rio, precisa come\u00e7ar a ver como \u00e9 a arquitetura de pa\u00edses onde tem o budismo, observar imagens de Budas, ler a respeito, consumir literatura de pa\u00edses com tend\u00eancia budista, como o Jap\u00e3o. Na nossa sociedade n\u00e3o se pensa nisso, mas a verdade \u00e9 que esse fator \u00e9 o fundamento essencial da coisa: s\u00e3o esses elementos que te dar\u00e3o uma imagem de como \u00e9 a ess\u00eancia do budismo. Sem isso, o que voc\u00ea est\u00e1 fazendo \u00e9 partir de uma educa\u00e7\u00e3o ocidentalizada, com tend\u00eancia crist\u00e3, e, ali\u00e1s, bastante incompleta, e cobrindo isso com algumas ideias budistas que se pegou ao acaso conforme o gosto do momento.\n\nJ\u00e1 citaram o livro do Northrop Frye, que \u00e9 muito bom.\n\n\\*\n\nPra ser mais exato, fala-se de \"forma\u00e7\u00e3o do imagin\u00e1rio\" com \u00eanfase mais na literatura e na poesia, apesar de que, como falei acima, vale pras demais artes. Eu mexo com outras culturas, e sou muito auditivo, ent\u00e3o gosto sempre de pegar m\u00fasicas tradicionais, ritos, porque isso me d\u00e1 um \"x\", um *feeling*, e, acredite, faz absolutamente toda a diferen\u00e7a. Mesmo com ester\u00f3tipos, se voc\u00ea pega umas m\u00fasicas de aladin (\u00e1rabe), pega umas m\u00fasicas de Avatar (China), e umas m\u00fasicas simples tipo Tooriyanse (Jap\u00e3o), vai perceber universos totalmente distantes, e que se abrem pra voc\u00ea se voc\u00ea decide tomar o *feeling* que a m\u00fasica te passa como o centro da investiga\u00e7\u00e3o. Idem, \"Ainda bem\" de Vanessa da Mata e e um fado de Am\u00e1lia Rodrigues (Brasil vs Portugal).\n\nSobre a literatura e a poesia, ambas tratam especificamente de situa\u00e7\u00f5es humanas e de impress\u00f5es humanas. Voc\u00ea pode aproveitar esse fato para buscar obras que tratem de temas que te interessem. \n\n\\- No caso da literatura, existe o crit\u00e9rio sociol\u00f3gico, ou seja, com \u00eanfase em mostrar como funciona a rela\u00e7\u00e3o entre as classes da sociedade, como, no caso da gente, Jorge Amado, frei Betto etc., e existe o crit\u00e9rio \"espiritual\", que \u00e9 buscar, em suma, uma descri\u00e7\u00e3o do Bem e do Mal. No nosso caso, temos pouco disso, mas, at\u00e9 onde conhe\u00e7o, tem Nelson Rodrigues (que fala do Mal da paix\u00e3o sexual descontrolada) e Machado de Assis (fala do Mal banal). Internacionalmente, Dante, Shakespeare, Goethe, Soloviev, Dostoi\u00e9vski, Bernanos, etc.\n\n\\- No caso da poesia, que serve tamb\u00e9m para o treino da varia\u00e7\u00e3o da palavra (as palavras nunca t\u00eam um valor 1x1, e a piada, o trocadilho e a poesia s\u00e3o, em ordem de prioridade crescente, os meios de treinar isso), voc\u00ea pode optar buscar por autores, aqueles que tratam do modo de sentir que mais se aproxima do seu. Idem, os que fizerem um melhor trabalho est\u00e9tico ou que estejam dentro do tema e/ou lugar que interesse. Eu estudo, por exemplo, a poesia japonesa e a chinesa, porque estudo cultura comparada. Ent\u00e3o quando comparo as artes orientais com a nossa, vejo um mundo inteiro, e eu literalmente preciso mudar todo o meu modo de imaginar o mundo: quanto mais eu entro, mais percebo isso, e acho muito divertido. Da poesia da gente eu gosto bastante do Manuel Bandeira e comecei a poesia com Olavo Bilac e Fernando Pessoa. A mensagem das poesias do Bandeira, no conjunto, s\u00e3o bel\u00edssimas (posso falar mais se quiser), o Bilac tem uma melancolia que eu me identifiquei, e foi bom para come\u00e7ar a entender a linguagem po\u00e9tica. E o Pessoa foi um excelente professor de est\u00e9tica. Tamb\u00e9m gosto muito do Bruno Tolentino, ele me ensinou parte do meu estilo de pensar a vida.\n\n&#x200B;\n\nExiste um \u00faltimo ponto. Quando se fala da rela\u00e7\u00e3o entre literatura e filosofia, e aquela como prepara\u00e7\u00e3o pra esta, \u00e9 por dois pontos:\n\n1- o desenvolvimento do seu discernimento lingu\u00edstico. Sem ele, na nossa cultura hoje voc\u00ea provavelmente n\u00e3o recebeu meios de perceber os textos a partir de um campo de significados maior do que o que o usual. Ou seja, n\u00f3s entendemos os textos com base nos conhecimentos que temos, e esses conhecimentos v\u00eam da nossa cultura contempor\u00e2nea, que compartilhamos com milh\u00f5es de outras pessoas em condi\u00e7\u00f5es pr\u00f3ximas a nossa. Sem ter tido esse choque de linguagem (chamado de \"estranhamento\" por Chilovsky), voc\u00ea n\u00e3o percebeu ainda isso, e a\u00ed seu entendimento das coisas fica automatizado. Da\u00ed voc\u00ea n\u00e3o entende com sua pr\u00f3pria intelig\u00eancia, mas sim entende exatamente aquilo que qualquer outra pessoa entenderia lendo a mesma coisa. \u00c9 muito louco, mas eu garanto que isso \u00e9 real.\n\n2- sobretudo na fic\u00e7\u00e3o espiritual, que fala de personagens excessivamente bons e de outros excessivamente maus, existe um \"x\" que acontece nessas situa\u00e7\u00f5es. Filosofia no sentido cl\u00e1ssico, ou seja, dominar o sentido do Ser na pr\u00e1tica, implica achar o ponto do pensamento capaz de harmonizar todas as coisas. Esse ponto \u00e9 a mesma coisa que o Bem supremo. \u00c9 meio louco isso, mas esse tema \u00e9 o grande tema, o mais recorrente da literatura, e o tema que serve para medir se uma literatura \u00e9 s\u00e9ria ou n\u00e3o. Lao-Zi e a cultura chinesa falam do Tao, por exemplo, que \u00e9 o Um capaz de equilibrar os contr\u00e1rios; a gente fala de uma mulher perfeita amada e abstrata por um poeta. Essa imagem, que pode ser a do C\u00e2ntico dos C\u00e2nticos, o caminho de Dante rumo a Beatriz, a senhora de Cam\u00f5es, a \"Sofia\" de Dostoi\u00e9vski, o homem bom de R\u00e1bia (santa mu\u00e7ulmana), o homem belo de Bruno Tolentino, o T\u00falio de Hilda Hilst, mesmo a mulher morta presente em O Corvo de Poe etc. Pra falar a verdade, tamb\u00e9m a imagem do Cristo na cruz, que, ali\u00e1s, \u00e9 a mais poderosa de todas, e reaparece em menor escala na morte de S\u00f3crates ou no protagonista de Um Inimigo do Povo, de Ibsen.\n\n\u00c9 s\u00f3 pela capta\u00e7\u00e3o **do que significa** essa imagem que voc\u00ea adquire a medida para compreender o Ser. Esse \u00e9, por assim dizer, o grande segredo da cultura. N\u00e3o deveria ser segredo, ao contr\u00e1rio, essa \u00e9 pra ser a informa\u00e7\u00e3o mais falada, mais repetida, mais aprendida, mas \u00e9 tamb\u00e9m profundamente ignorada. Os motivos voc\u00ea vai entender na medida em que busque compreend\u00ea-la. \n\nEspero ter ajudado.",
                "Caro, para compreender melhor isso recomendo a leitura de \"A imagina\u00e7\u00e3o educada\" do Northrop Frye, e \"Um experimento em cr\u00edtica liter\u00e1ria\", do C.S. Lewis. Infelizmente, essa no\u00e7\u00e3o riqu\u00edssima foi apropriada pelo Olavo e os olavistas para falar bobagem e defender formas de elitismo cultural grosseiro.  Voc\u00ea ganha mais lendo os textos diretamente.  Basicamente, \u00e9 o desenvolvimento das capacidades imaginativas, de maneira que a experi\u00eancia humana das coisas seja \"alargada\" e assim nos permita compreender melhor aspectos da realidade que n\u00e3o s\u00e3o acess\u00edveis por meios meramente cient\u00edfico-objetivos, sobretudo da realidade moral da vida humana.",
                "Ex: Fam\u00edlia n\u00e3o \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o segura para crian\u00e7as* \n\nPregue isso em diversos filmes infantis e formara o uma imagem de inseguran\u00e7a no pensar do jovem e adulto \nSegundo Olavo \n\nSegundo Hegel e a forma\u00e7\u00e3o do pensar a dial\u00e9tica \n\nSegundo CS lewis e a constru\u00e7\u00e3o de uma fantasia que tem por objetivo pregar valores culturais, e religiosos",
                "Veja que legal:  \nhttps://www.youtube.com/watch?v=zPvuphuFWS0  \n\n\nEm 2017 eu estive no cebb caminho do meio e tive a oportunidade de perguntar para um monge zen o que era o pensamento e o que era a medita\u00e7\u00e3o. Ele me deu uma resposta muito legal e que talvez possa responder sua pergunta.  \nQuando vamos ao cinema, imagens de todos os tipos s\u00e3o projetadas na tela, sons, etc. E aquilo que est\u00e1 passando nas telas modificam nosso estado f\u00edsico. Se estamos assistindo um filme de drama, ficamos tristes ou at\u00e9 choramos, se assistimos um filme de a\u00e7\u00e3o ficamos com o cora\u00e7\u00e3o acelerado, etc.   \nMas o que nunca percebemos \u00e9 a pr\u00f3pria tela do cinema. Ela n\u00e3o se afeta pelo conte\u00fado que \u00e9 projetada nela. Conte\u00fados e imagens de sentidos contradit\u00f3rios s\u00e3o projetados.\n\n   \nAgora, observe a sua pr\u00f3pria mente.\n\n  \nSe eu disser: \n\n\\- imagine uma ma\u00e7\u00e3.  \nimaginou?   \nN\u00e3o se apegue \u00e0 imagem da ma\u00e7\u00e3, tente observar o espa\u00e7o que permite que esta imagem surja. O que \u00e9 isto que permite que a imagem da ma\u00e7\u00e3 brote e se sustente?   \n Nossa mente possui um espa\u00e7o b\u00e1sico que n\u00e3o se condiciona por aquilo que \u00e9 projetado, assim como na tela do cinema. Por\u00e9m, o nosso \u00e9 um espa\u00e7o e a tela do cinema \u00e9 algum material f\u00edsico. \n\n  \nQuando estamos pensando, \u00e9 um fluxo quase ininterrupto de imagens e sons sendo projetado.  \nNossa mente surge das experi\u00eancias e mem\u00f3rias que constru\u00edmos ao longo da vida.  \no nosso contato com o mundo atrav\u00e9s da vis\u00e3o, audi\u00e7\u00e3o, tato, paladar, olfato.  \n\n\nSe eu pedir para voc\u00ea imaginar um **\"chirildocosco\"** voc\u00ea conseguiria?   \nCertamente que n\u00e3o, pois \"chirildocosco\" n\u00e3o existe e n\u00e3o possui significado algum. Acabei de inventar.  \nMas voc\u00ea consegue imaginar um cachorro com garras de gato escalando uma arvore.  \n\n\n   \npodemos at\u00e9 mesmo reproduzir uma m\u00fasica que gostamos apenas pensando nela;  \nou ent\u00e3o lembramos de coisas que ouvimos os outros dizerem; cenas, filmes;  \nsensa\u00e7\u00f5es que passamos em certas experi\u00eancias;  \nQuando direcionamos nossos pensamentos para algo em espec\u00edfico, isso pode ser uma ferramenta maravilhosa.  \nmas se nunca percebemos a abstra\u00e7\u00e3o que \u00e9 nossa pr\u00f3pria mente, podemos ser arrastados e sofrer e criar sofrimento para todos ao nosso redor. Pois literalmente acreditaremos que tudo o que passa por nossa cabe\u00e7a \u00e9 real.  \n\n\nO monge  Thich Nhat Hanh certa feita disse que nossos pensamentos s\u00e3o como nuvens no c\u00e9u. O c\u00e9u n\u00e3o se contamina com a nuvem, e isso permite que ela surja. Quando paramos e observamos uma nuvem, por mais pesada e densa ela pare\u00e7a ser, talvez tenhamos a impress\u00e3o de que ela n\u00e3o est\u00e1 em constante mudan\u00e7a, em fluxo.   \nMas se continuarmos \u00e0 observar, veremos que o formato muda todo instante.  \nJ\u00e1 percebeu como n\u00f3s  nos apegamos \u00e0 padr\u00f5es de pensamento, cren\u00e7as e ideais?   \n\n\nSe te ajudar, J.krishnamurti detalha muito bem como este processo ocorre:\n\n[https://www.youtube.com/watch?v=Sv5K-CDOQgg](https://www.youtube.com/watch?v=Sv5K-CDOQgg)  \n\n\n[https://www.youtube.com/watch?v=e1DLuMieyk4](https://www.youtube.com/watch?v=e1DLuMieyk4)  \n\n\n  \n\n\nUm grande abra\u00e7o.",
                "bom...,nao entendi a pergunta, pode me explicar melhor ?",
                "s\u00f3 sei que \u00e9 coisa de conservador, mas nao sei exatamente o que \u00e9.",
                "Todos n\u00f3s temos nosso imagin\u00e1rio. Desde que temos nossas primeiras sensa\u00e7\u00f5es n\u00f3s j\u00e1 juntamos experi\u00eancias, sentimentos e pensamentos, que armazenamos em nosso c\u00e9rebro e ele junta tudo formando o nosso ego. O nosso ego, junto com a carga gen\u00e9tica, como fatores evolutivos, muta\u00e7\u00f5es e o instinto, acaba formando todos nossos pensamentos, sentimentos, imagina\u00e7\u00e3o, basicamente tudo o que n\u00f3s faz ser n\u00f3s.\n\nAssim. a imagina\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser considerado algo completamente separado dos pensamentos l\u00f3gicos e dos sentimentos, visto que eles acabam se sobrepondo e se completando em nosso c\u00e9rebro. Sendo assim, a verdadeira forma\u00e7\u00e3o do imagin\u00e1rio s\u00e3o todas nossas experi\u00eancias, sentimentos e pensamentos que comp\u00f5em nosso ego.\n\nJ\u00e1 o termo da \"forma\u00e7\u00e3o do imagin\u00e1rio\" mais comumente usado, defende que n\u00f3s temos que \"formar\" uma ideia das coisas atrav\u00e9s das artes e do senso comum. N\u00e3o sei at\u00e9 que ponto essa ideia est\u00e1 certa, porque assim n\u00f3s acabamos pegando uma carga cultural muito grande que muitas vezes nos impede de criarmos nossas pr\u00f3prias ideias. \n\nUma \"forma\u00e7\u00e3o do imagin\u00e1rio\" \u00e9 importante em situa\u00e7\u00f5es nas quais temos que fazer algo necess\u00e1rio e de forma eficiente, como por exemplo usar uma faca. Pra isso seria bom que aprend\u00eassemos como usar uma antes de sair nos cortando sem querer. Mas no exemplo do carrinho, n\u00e3o tem problema nenhum em uma crian\u00e7a usar um carrinho como avi\u00e3o, visto que isso \u00e9 algo que ela est\u00e1 fazendo para sua divers\u00e3o e \u00e9 at\u00e9 mais original da parte dela, mas pode ser um problema para o senso comum, que diz que ela deve usar o carrinho de um certo jeito.\n\n A \"forma\u00e7\u00e3o do imagin\u00e1rio\" tamb\u00e9m \u00e9 importante quando, depois de termos desenvolvido uma ideia b\u00e1sica sobre algo, nos aprofundamos atrav\u00e9s do conhecimento externo, para assim repensarmos nossas pr\u00f3prias ideias. No exemplo que voc\u00ea deu, depois de ter uma opini\u00e3o b\u00e1sica sobre a guerra, ver V\u00e1 e Veja \u00e9 uma \u00f3tima forma de entender como ela geralmente \u00e9. Mas mesmo assim, todas as guerras s\u00e3o diferentes nos detalhes (por exemplo, pode ser dif\u00edcil de estabelecer a partir de que intensidade um conflito pode ser considerado uma guerra), assim mesmo que V\u00e1 e Veja d\u00ea uma boa ideia geral de como s\u00e3o as guerras, n\u00e3o podemos considerar como se todas fossem semelhantes a como \u00e9 retratado no filme.\n\nN\u00e3o estou dizendo que seja nosso dever vivenciar uma guerra se quisermos entender ela, mas s\u00f3 que por mais realista e fidedigna que pare\u00e7a uma hist\u00f3ria, um filme, um livro, ou qualquer tipo de arte, ele n\u00e3o \u00e9 universal e 100% verdadeiro, sendo assim, a forma\u00e7\u00e3o do imagin\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 um processo simples, e sim algo que desenvolvemos ao longo de nossa vida toda."
            ]
        },
        {
            "title": "Indica\u00e7\u00f5es de livros",
            "selftext": "Sou meio leigo em filosofia e queria sugest\u00f5es de livros bons para come\u00e7ar a entender mais, o \u00fanico que tenho \u00e9 \"O mundo de Sofia\" mas eu queria um que falasse mais sobre a parte hist\u00f3rica, acham que aquele \"o livro da filosofia\" vale a pena? Ou tem algum melhor?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10kn964",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Filosofia para Iniciantes, Sproul.",
                "Se quiser ir um passo al\u00e9m uma dica \u00e9 Hist\u00f3ria da Filosofia Ocidental, de Bertrand Russell. Li apenas uma parte e j\u00e1 fazem muitos anos, lembro pouco. Mas v\u00e1rias vezes j\u00e1 ouvi falar que \u00e9 o melhor livro pra entender essa parte hist\u00f3rica. Boa leitura!",
                "Esses s\u00e3o alguns que me vem \u00e0 mente:\n\n**\"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Filosofia\"** de Bertrand Russell: um livro de introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s principais id\u00e9ias e correntes filos\u00f3ficas, escrito de forma acess\u00edvel e f\u00e1cil de entender.\n\n**\"O Mundo como Vontade e Representa\u00e7\u00e3o\"** de Arthur Schopenhauer: um livro que apresenta uma vis\u00e3o pessimista (realista?) da vida e do mundo, mas bem interessante e foi a grande inspira\u00e7\u00e3o de Nietzsche.\n\n**\"Assim Falou Zaratustra\"** : Um dos livros mais conhecidos de Nietzsche, \u00e9 uma obra filos\u00f3fica que fala sobre a \"transcend\u00eancia do homem\" e o \"super-homem\". Nietzsche n\u00e3o gostava do pessimismo de Schopenhauer, ent\u00e3o ele elaborou algumas id\u00e9ias mais interessantes sobre nossa exist\u00eancia.\n\n**\"Medita\u00e7\u00f5es\"** de Marco Aur\u00e9lio: um cl\u00e1ssico da literatura filos\u00f3fica que oferece uma vis\u00e3o profunda da vida e do mundo.\n\n**\"A Rep\u00fablica\"** de Plat\u00e3o: uma obra fundamental da filosofia pol\u00edtica que discute quest\u00f5es \u00e9ticas e morais.",
                "Mano litrralmente tem muitooo post j\u00e1 sobre isso, eu mesmo devo ter escrito a mesma coisa umas 3 vezes. \n\nDa uma pesquisada dentro do proprio sub vc vai encontrar post muitos semelhantes j\u00e1 cheio de indica\u00e7\u00f5es.",
                "Eu n\u00e3o vou indicar exatamente um livro mas sim que voc\u00ea baixe o kindle l\u00e1 est\u00e1 cheio de livros de filosofia, e  muito dos livros que j\u00e1 comentaram em outros post tem l\u00e1 tamb\u00e9m.",
                "Estude tamb\u00e9m filosofia oriental.  \nGrandes pensadores como:  \nChuang tzu, lao ts\u00e9, lie tzu, daoshi, bodhidharma, Thich Nhat Hahn, Kodo Sawaki, dogen master...   \nTe garanto que, al\u00e9m de encantadora, \u00e9 muito libertadora.  \nUm grande abra\u00e7o!",
                "Recomendo muito o do Danilo Marcondes, \u00e9 bem completo.\nVoc\u00ea pode comprar a sele\u00e7\u00e3o de textos dele tamb\u00e9m. Ler os dois juntos vai te dar uma \u00f3tima base.",
                "Eu n\u00e3o gosto muito de saber a \"historiografia\" por tr\u00e1s da filosofia, \u00e9 um conte\u00fado imenso e extenso que n\u00e3o me agrada. O que eu gosto da filosofia s\u00e3o os pensamentos dos precurssores  e os debates filos\u00f3ficos. Fazer o que os sofistas n\u00e3o faziam na \u00e9poca de S\u00f3crates, estudar, ler e conversar sobre assuntos que agregam. Um livro que estimula o sentido, significado da vida por exemplo, S\u00eaneca.",
                "Gosto de Russel, mas acho bem dessinteressante ler sobre a hist\u00f3ria da Filosofia por ter um progresso bem *diferente* para dizer o minimo, ent talvez o melhor livro que eu conhe\u00e7o que aborda sobre  a hist\u00f3ria de uma pequena parte da Filosofia \u00e9 Como explicar o Mundo"
            ]
        },
        {
            "title": "GenZ a melhor gera\u00e7\u00e3o de pais",
            "selftext": "O que voc\u00eas acham das pessoas dizendo q a gera\u00e7\u00e3o Z  v\u00e3o ser os melhores pais pois v\u00e3o entender os filhos? Porque cada gera\u00e7\u00e3o s\u00e3o diferentes umas das outras, os millenials muitas vezes se sentiam injusti\u00e7ados ou ficaravam chateados com algo que os pais faziam, mas n\u00e3o \u00e9 por isso que hoje eles s\u00e3o os melhores pais, cada gera\u00e7\u00e3o \u00e9 muito diferente uma da outra os problemas que existem na inf\u00e2ncia/adolesc\u00eancia de uma gera\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o os mesmos de outra assim acaba que \u00e9 dif\u00edcil para elas se entenderem, no futuro n\u00f3s genZ teremos filhos que ser\u00e3o totalmente diferentes de n\u00f3s e n\u00f3s teremos  pensamentos diferentes dos que temos agora,  ent\u00e3o  acho que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel afirmar que a genZ vai ser \u00e9 melhor gera\u00e7\u00e3o de pais.\n\n(Perdoem se o texto n\u00e3o estiver muito coerente e sem pontua\u00e7\u00e3o, escrevi isso com sono)",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10kn3fc",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Nunca ouvi ningu\u00e9m dizer isso antes, mas n\u00e3o acho que exista uma melhor gera\u00e7\u00e3o de pais. Fora que a tend\u00eancia ao meu ver \u00e9 que os pais cada vez mais d\u00e3o um celular na m\u00e3o dos filhos e pronto, o Tik Tok que os educam.",
                "Acho que n\u00e3o sejam melhor por entender o desejo dos filhos, j\u00e1 que quando se l\u00ea sobre pedagogia se l\u00ea muito sobre limites. Mas acho que possa ser a melhor por a maioria que quer ter filhos, apenas t\u00ea-los por amor mesmo, j\u00e1 que grande parcela n\u00e3o quer.\n\n\nCreio que a gera\u00e7\u00e3o Z vai mexer muito com muitas coisas, uma das principais \u00e9 a economia, acho que vai ser a gera\u00e7\u00e3o que vai bater o p\u00e9 e falar n\u00e3o ao mercado (o que t\u00e1 mais que na hora, n\u00e9?).\n\nComo dizia o grande fil\u00f3sofo da Jovem Klan, Rodrigo Constantino \"essa gera\u00e7\u00e3o \u00e9 uma bosta, eles querem transar, descansar e serem amados\""
            ]
        },
        {
            "title": "Se os s\u00e1bios pudessem voltar no tempo depois de mortos, voc\u00ea acha que eles deixariam de estudar maos uma vez sua vida toda? ou curtiriam cada momento de sua vida? penso que o seu conhecimento pode ajudar e deixar a humanidade feliz, mas e depois de morto, ter\u00e1 momentos para relembrar?",
            "selftext": "Sei l\u00e1, s\u00f3 um pensamento",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10km9u7",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Primeiro eles teriam que ressuscitar e depois quebrar todas as leis da f\u00edsica e paradoxos de volta no tempo para empreender uma \"manobra\" desse n\u00edvel. Esp\u00edrito n\u00e3o existe, por isso desconsiderei tal hip\u00f3tese. \ud83d\udc4d",
                "\ud83d\udc40.. \nIsso \u00e9 uma coisa que nunca saberemos! \nAcho que depende muito do motivo por tr\u00e1s da busca pelo conhecimento deles. Se eles voltassem no tempo com suas mem\u00f3rias intactas, provavelmente buscariam outro tipo de conhecimento! At\u00e9 pq, eles poderiam voltar no tempo novamente caso eles queiram se divertir!\n\nE isso Seria um ciclo vicioso.",
                "Isso gira em torno da teoria do \"Eterno Retorno\", que o Nietzsche fez renascer. Acredito que a maioria deles continuariam fazendo o que amavam."
            ]
        },
        {
            "title": "Quem sou eu?",
            "selftext": "Ultimamente entrei em um debate comigo mesmo sobre quem seria \"eu\". Isto, porque, at\u00e9 onde eu entendo, o \"eu\" seria a jun\u00e7\u00e3o das minhas predisposi\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas com as viv\u00eancias da minha vida. Mas a\u00ed veio o meu ego e n\u00e3o aceitou tal fato, j\u00e1 que, se isso for verdade, eu n\u00e3o teria nenhum cr\u00e9dito no que tange \u00e0s minhas conquistas, logo, eu tenho tudo o que tenho por causa desse \"determinismo biol\u00f3gico e social\". Ent\u00e3o n\u00e3o entrei em uma faculdade renomada por esfor\u00e7o \"meu\", e, sim, pela jun\u00e7\u00e3o de fatores - fora do meu controle - que culminaram na minha aprova\u00e7\u00e3o. Ou seja, qualquer um na pele de Albert Einstein teria conquistado os mesmos feitos que ele, uma vez que estaria limitado pela gen\u00e9tica e experi\u00eancia de vida dele. No final, acabei aceitando que o problema parece ser meu ego.\n\nGostaria de ler o ponto de vista de voc\u00eas.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10kld9m",
            "num_comments": 20,
            "comments": [
                "tamb\u00e9m ja pensei nisso, como se tudo que a gente fez ou vai fazer, qualquer um em nossa pele e com nossa mente, faria, pelo o que eu entendi o seu medo \u00e9 de que qualquer pode fazer algo igual ou melhor que voc\u00ea, porem cada um \u00e9 unico, o que fizermos na vida depende de nossas oportunidades, desempenho e vontade, que tamb\u00e9m \u00e9 sua vivencia. \u00e9 algo dificil de pensar sobre, \u00e9 como se o que voc\u00ea fizesse, nao dependesse do que quer e sim do que voc\u00ea viveu, legal o pensamento",
                "Cara, \"eu\" pode ser descrito como fic\u00e7\u00e3o,  realidade, delirio, etc. O que d\u00e1 pra fazer \u00e9 se pergunta: qual a import\u00e2ncia de saber disso?\nEx: se voc\u00ea quer saber que \u00e9 \"eu\" que est\u00e1 lendo este coment\u00e1rio,  basta Saber que \u00e9 um Corpo dotado de olhos funcionais que olha para um objeto que emite luz.\nMas isso n\u00e3o basta, n\u00e9?\noutro jeito de dizer \u00e9: \"eu\" \u00e9 o conjunto de mat\u00e9ria organizada criada por um corpo a partir da jun\u00e7\u00e3o de 2 outros corpos de medo que as partes desse corpo nunca se separaram abruptamente a ponto de perder a capacidade de exe rcer as fun\u00e7\u00f5es normas para manter essa Uni\u00e3o. O \"eu\" \u00e9a manifesta\u00e7\u00e3o f\u00edsico-qu\u00edmica que resulta Na no\u00e7\u00e3o deste ser de que ele \u00e9 uma unidade separada de outras semelhantes e que com elas interage.\nFuncionou melhor?\nAinda da pra dizer que o eu nada mais \u00e9 do que o elemento presente em diversos momentos e lugares e que, ap\u00f3s ser marcado por eles, Sente que ele \u00e9 o mesmo em todos esses lugares e tempos.\nOu O eu \u00e9 aquilo que responde \u00e0 pergunta \"quem est\u00e1 lendo esse coment\u00e1rio ? \".\n\nZoado , n\u00e9?",
                "\"eu\" sou a consci\u00eancia da coisa que eu sou...\n\n- nascer, viver, morrer - Tim Bernardes \n\nn\u00e3o sei a resposta pra pergunta, mas \u00e9 um somz\u00e3o! \n\nEu me pergunto as vezes o que eu sou, logo penso se n\u00e3o sou o meu corpo, mas meu corpo simplesmente n\u00e3o \u00e9 o mesmo de 10 anos atr\u00e1s. Ent\u00e3o penso se n\u00e3o sou as minhas ideias (minha mente) mas ela tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 a mesma de 10 anos atr\u00e1s nem ser\u00e1 a mesma daqui a 10 anos. Parece que n\u00e3o existe nada fixo nem nada permanente em mim, uma verdadeira metamorfose ambulante. Mas ao mesmo tempo sinto que algo permaneceu, o espectador por tr\u00e1s dos meus olhos, assistindo todo esse filme passar ainda \u00e9 o mesmo. \nTamb\u00e9m gosto de me imaginar n\u00e3o como algo descolado do universo, mas como o pr\u00f3prio universo tomando consci\u00eancia de si pr\u00f3prio, somos a parte que pensa e sente do universo, e cada um de n\u00f3s, \u00e9 um interm\u00e9dio para o universo se conhecer de m\u00faltiplas formas diferentes.",
                "Bem vindo a fase complexa da vida - a do questionamento do eu.\n\nQue dure o tempo suficiente para voc\u00ea se conhecer e que n\u00e3o dure tempo demais a ponto de n\u00e3o conseguir conhecer a vida fora do seu eu.\n\nVai com tudo!! Mas tenha sempre alguem pra te resgatar, pq o buraco \u00e9 bem fundo.",
                "https://youtu.be/eofgnCv8HjU",
                "Quanto \u00e9 poss\u00edvel arrancar de ti sem te arrancar? \nHonestamente pesquisa sobre locked in syndrome, maneirissmo",
                "O \"eu\" \u00e9 um elemento lingu\u00edstico, uma constru\u00e7\u00e3o social do seu tempo.",
                "Nem existe um Eu, cara. Voc\u00ea \u00e9 apenas a testemunha do que voc\u00ea entende por eu.",
                "Bom, cada um \u00e9 cada um. \"Qualquer um\" na pele do Einstein, seria o Einstein. N\u00e3o tem nada de determinista em dizer que voc\u00ea \u00e9 o resultado de fatores biol\u00f3gicos e ambientais. Isso \u00e9 muito complexo, mas mesmo uma \u00fanica consci\u00eancia n\u00e3o estaria escrita em um \u00fanico caminho, mesmo passando pelas mesmas experi\u00eancias ou experi\u00eancias semelhantes. \n\nEu acho que n\u00e3o podemos dizer que somos uma coisa ou outra; mas sim, simplesmente somos. O tempo n\u00e3o corre como pensamos, isso \u00e9 apenas nossa percep\u00e7\u00e3o. Tecnicamente (para ilustrar atrav\u00e9s dessa percep\u00e7\u00e3o) tudo est\u00e1 acontecendo ao mesmo tempo. Passado, presente e futuro n\u00e3o existem. Voc\u00ea j\u00e1 morreu, est\u00e1 morrendo, por\u00e9m est\u00e1 nascendo, e est\u00e1 crescendo. O que quero dizer com isso, \u00e9 que voc\u00ea \u00e9 literalmente o mesmo durante toda a sua vida, e toda experi\u00eancia que vivencia agora ou daqui 30 anos, \u00e9 voc\u00ea. Voc\u00ea s\u00f3 \u00e9. E isso n\u00e3o \u00e9 determinista ou anti liberdade, isso n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com as decis\u00f5es que voc\u00ea toma. Essa \u00e9 outra quest\u00e3o.",
                "Basicamente \u00e9 isso mesmo. Meu ego j\u00e1 aceitou isso, por isso tipo, quando eu fa\u00e7o alguma coisa, eu me sinto feliz pelos resultados dessa coisa, mas n\u00e3o por eu ter feito pelo meu m\u00e9rito. No caso do Eisntein, n\u00e3o \u00e9 como se fosse qualquer um na pele dele iria ter feito as mesmas coisas, \u00e9 mais que s\u00f3 podia ter sido ele na pele dele. Se voc\u00ea pegasse uma mente de uma crian\u00e7a de um dia e colocasse no corpo do Einstein de um dia, o resultado j\u00e1 seria diferente, porque cada detalhe, mesmo um \u00fanico dia importa.\n\nMas s\u00f3 porque voc\u00ea \u00e9 um resultado do determinismo biol\u00f3gico e social, isso n\u00e3o significa que voc\u00ea \u00e9 uma pessoa qualquer, porque voc\u00ea \u00e9 s\u00f3 voc\u00ea, e as experi\u00eancias que te formaram s\u00f3 acontecerem exatamente assim com voc\u00ea."
            ]
        },
        {
            "title": "\" N\u00e3o existe quem ama mais s\u00f3 existe quem ama de uma forma diferente \"",
            "selftext": "Ol\u00e1, eu vi essa frase e fiquei pensando... mas e se por vezes a forma diferente  de amar a pessoa machuca essa pessoa realmente  \u00e9 sobre uma forma de amar diferente  ou realmente  h\u00e1 quem ama mais?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10kkcpa",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Acho que essa frase acabou distorcida da ideia de se referir as 7 formas de amor dos gregos. E as pessoas come\u00e7aram a usar como desculpa para praticar toxidade em relacionamentos.",
                "Acredito que uma pessoa possa amar e machucar outra. Mas isso n\u00e3o t\u00e1 essencialmente relacionado ao amor, a causa determinante \u00e9 uma quest\u00e3o moral ou patol\u00f3gica."
            ]
        },
        {
            "title": "Qual foi o fil\u00f3sofo e sua frase que mais lhe impactou e pq?",
            "selftext": "Eu nunca fui muito de filosofia por\u00e9m sempre achei um assunto muito interessante, e ao conhecer essa comunidade me veio essa d\u00favida.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10kg2b7",
            "num_comments": 63,
            "comments": [
                "\"a vida \u00e9 uma grande oscila\u00e7\u00e3o entre a \u00e2nsia de ter e o t\u00e9dio de possuir\" \n\n- Schopenhauer",
                "\"O que se denomina raz\u00e3o de viver \u00e9 ao mesmo tempo uma excelente raz\u00e3o de morrer.\"  \n\\- Albert Camus\n\n\"Os fil\u00f3sofos se limitaram a interpretar o mundo de diferentes formas; a quest\u00e3o \u00e9 mud\u00e1-lo.\"  \n\\-Karl Marx",
                "S\u00f3 sei que nada sei",
                "\"O homem est\u00e1 condenado a ser livre\" - Sartre. \n\nEu j\u00e1 tinha visto essa frase antes, mas ela teve um sentido completamente diferente quando a vi mais recentemente. Da primeira vez que li essa frase, s\u00f3 estava procurando \"frases motivacionais\". Passei alguns anos me aprofundando em filosofia, passeando nas mais diversas correntes de pensamento, mergulhando na falta de sentido, at\u00e9 que li essa frase de novo. Foi como se ela encerrasse um ciclo de estudos.",
                "\"Tenho, na verdade, os anos que me restam de vida, porque os j\u00e1 vividos n\u00e3o os tenho mais.\" (Galileu Galilei)\n\nEssa frase me fez pensar nos anos que \"tenho\" de vida e o qu\u00e3o pouco \u00e9, comparado ao que quero fazer em minha vida. Depois dessa frase deixei de procrastinar o tempo todo e fui fazer o que eu quero e o que eu devo, pra conquistar o que n\u00e3o est\u00e1 ao meu alcance. Continuo nessa jornada.",
                "Cl\u00f3vis de Barros filho com a frase :\"Voc\u00ea tem brio?\". E a conclus\u00e3o \u00e9 fant\u00e1stica nessa pergunta , a resposta e argumento s\u00e3o inspiradores.",
                "Uma vez um filosofo Di\u00f3genes observava uma pilha de ossos Alexandre o grande perguntou oque ele estava fazendo Di\u00f3genes disse a Alexandre o grande: \"Estou tentando achar o esqueleto de seu pai porem n\u00e3o consigo o diferenciar do esqueleto de um escravo\"",
                "A minha \u00e9 uma do Freud que n\u00e3o \u00e9 necessariamente de um fil\u00f3sofo, mas se relaciona pra mim.\n\n\"A principal tarefa de uma exist\u00eancia \u00e9 compreender a pr\u00f3pria mente.\"\n\nPraticamente adotei como um sentido de vida.",
                "\"n\u00e3o diga como deve-se portar em um banquete, apenas porte-se como se deve\" \n\u2014Epcteto\n\nEu vivi num contexto onde eu tentava tirar as pessoas do caminho errado (sem sucesso) e eu s\u00f3 me fudia e perdia amigos por isso, deixei de me importar e percebo que dando o exemplo se ajuda mais do que tentando mudar a pessoa...",
                "\"Todo o silenciar de uma discuss\u00e3o constitui uma pressuposi\u00e7\u00e3o de infalibilidade.\"\r - John Stuart Mill (1806 \u2013 1873)",
                "Nada de desgosto, nem de des\u00e2nimo; se acabas de fracassar, recome\u00e7a. \n\nMarco Aur\u00e9lio",
                "\"voc\u00ea vive hoje uma vida que gostaria de viver por toda a eternidade?\"\n\n-Nietzsche",
                "\"Pelo seus frutos v\u00f3s conhecereis\" Jesus Cristo\n\nNo fim n\u00e3o somos o que pensamos t\u00e3o pouco o que falamos mas sim o que fazemos dia ap\u00f3s dia s\u00e3o as nossas atitudes que reafirmam a nossa identidade.",
                "S\u00e1bio \u00e9 aquele que conhece os limites da pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia. Seguindo a linha Socr\u00e1tica.\nUm detalhe que gostaria de ressaltar \u00e9 sobre a epistemologia em geral. \u00c9 uma disciplina incr\u00edvel justamente por estudar os limites e m\u00e9todos do SABER e da constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. Mas antes de tudo reconhecer a ignor\u00e2ncia nos mant\u00e9m humildes perante a evolu\u00e7\u00e3o das ci\u00eancias e da velocidade da informa\u00e7\u00e3o nem sempre confi\u00e1vel...",
                "Eu sou eu e minhas circunst\u00e2ncias. \nOrtega Y Gasset.",
                "no momento em que vivemos \u00e9 a frase \"o sol nasce para todos\"\n\ntudo come\u00e7ou m\u00eas passado quando eu estava lendo sobre economia, crises globais e natureza, ent\u00e3o me perguntei do porque a natureza acomoda os dependentes??? foi quando percebi que a natureza \u00e9 relocalizada e s\u00f3 acomoda os dependentes se pois os mesmos n\u00e3o conseguem enxergar al\u00e9m daquela geolocaliza\u00e7\u00e3o.\n\nbasicamente eu estava pensando e relacionando tudo isso com a disputa social entre monop\u00f3lios e super potencias versus pessoas comuns tamb\u00e9m dependentes destes monop\u00f3lios, foi quando cheguei a conclus\u00e3o de que a natureza \u00e9 mold\u00e1vel e m\u00f3vel como uma colmeia de abelhas ou um formigueiro.\n\neu ainda tenho muito para pensar sobre isso, estou tentando chegar a uma explica\u00e7\u00e3o simples do porque o homem n\u00e3o vai conseguir controlar/monopolizar o planeta como se fosse uma natureza da sua total cria\u00e7\u00e3o",
                "\"O primeiro homem que inventou de cercar uma parcela de terra e dizer \"isto \u00e9 meu\", [...] , foi o aut\u00eantico fundador da sociedade civil. De quantos crimes, guerras, assass\u00ednios, desgra\u00e7as e horrores teria livrado a humanidade se aquele, arrancando as cercas, tivesse gritado: N\u00e3o, impostor.\"\n\nJean-Jacques Rousseau",
                "minhas frases preferidas mudam de tempos em tempos. \n\nMas tem uma que gosto bastante: \u00c9 voc\u00ea que tem poder sobre a sua mente, n\u00e3o eventos externos. Perceba isso e encontrar\u00e1 for\u00e7a. \n\nMarco Aurelio",
                "S\u00f3crates e sua frase: \"Nenhum cidad\u00e3o tem o direito de ser um amador em mat\u00e9ria de treinamento f\u00edsico. Que desgra\u00e7a \u00e9 para o homem envelhecer sem nunca ver a beleza e a for\u00e7a do que o seu corpo \u00e9 capaz\". Essa frase me impacta e me motiva a fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos.",
                "\"O ser humano nasce bom mas a sociedade o corrompe\" de Jean-jacques Rousseau. Essa frase me deixa bem indignado at\u00e9 hoje pelo motivo que apesar de uma pessoa estiver mais propensa a fazer algo idiota em grupo, se n\u00e3o fosse pelo trabalho em equipe da humanidade, n\u00e3o estar\u00edamos aqui at\u00e9 hoje.",
                "\"Nenhum homem pode banhar-se duas vezes no mesmo rio, pois na segunda vez o rio j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais o mesmo, nem t\u00e3o pouco o homem\" - Her\u00e1clito\nQuando vi essa frase no meu ensino m\u00e9dio e a maneira como minha professora explicou foi um choque de realidade. Consegui visualizar desde um \u00e1tomo at\u00e9 uma gal\u00e1xia inteira as consequ\u00eancias dessa frase.",
                "Abbie Hoffman \"A \u00fanica maneira de apoiar uma revolu\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer a sua pr\u00f3pria.\"\n\nA maioria das minhas opini\u00f5es e pensamentos eu formei lendo v\u00e1rios fil\u00f3sofos e suas frases, absorvendo o que eles estavam dizendo e sintetizando suas ideias, assim formando minhas pr\u00f3prias teorias. Quando eu comecei a ficar mais interessado em contracultura eu fiquei sabendo do Abbie Hoffman, e ent\u00e3o eu achei incr\u00edvel porque tudo o que ele dizia fazia muito sentido pra mim. E essa frase em especial for importante porque me ajudou a chegas a conclus\u00e3o que qualquer mudan\u00e7a que eu quisesse fazer (mesmo que fosse algo simples no meu dia a dia), eu n\u00e3o poderia esperar pelos outros e teria que parar de inventar desculpas e come\u00e7ar por mim mesmo. Por mais que isso possa parecer \u00f3bvio, foi muito importante pra mim na \u00e9poca.",
                "\u201cN\u00e3o venho dotado de verdades absolutas, minha consci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 dotada de ilumina\u00e7\u00e3o, entretanto, com toda a serenidade, penso que \u00e9 bom que certas coisas sejam ditas... essas coisas, vou diz\u00ea-las, n\u00e3o grit\u00e1-las, pois h\u00e1 muito tempo que o grito n\u00e3o faz mais parte de minha vida, por que escrever minha obra? Ningu\u00e9m a solicitou, e muito menos aqueles a quem ela se destina,\re ent\u00e3o? Ent\u00e3o, calmamente, respondo que h\u00e1 imbecis demais neste mundo\u2026\r\nE eu possuo o \u00f4nus de provar isso.\u201d FRANTZ FANON\n\nEssa foi a primeira grande frase que me impactou na filosofia, por ele ser um pensador muito a frente do tempo, este, por ser m\u00e9dico, fil\u00f3sofo, e psquiatra, durante muitos anos estudou o racismo pela perspectiva ps\u00edquica e filos\u00f3fica, ainda que p\u00f3s estruturalista, Fanon \u00e9 um grande mergulho na psiqu\u00ea humana para entender os efeitos do colonialismo na mente, n\u00e3o \u00e9 atoa que \u00e9 considerado um dos pais do pan africanismo e se desprendeu do p\u00f3s marxismo, dialoga com existencialismo, psicologia, e at\u00e9 linguagem, FANON \u00e9 um campo aberto de estudo sobre o tema que infelizmente \u00e9 pouco trabalhado de forma correta, mas sempre ser\u00e1 um dos meus fil\u00f3sofos favoritos, al\u00e9m de claro, o majestoso Albert Camus.",
                "\u201cThe problem is no longer getting people to express themselves, but providing little gaps of solitude and silence in which they might eventually find something to say. Repressive forces don\u2019t stop people from expressing themselves, but rather force them to express themselves.\u00a0What a relief to have nothing to say, the right to say nothing, because only then is there a chance of framing the rare, or ever rarer, the thing that might be worth saying.\u201d - Gilles Deleuze\n\nPorque marca muito bem a muta\u00e7\u00e3o daquilo que Foucault chamou de sociedade disciplinar para as sociedades de controle, em que a quest\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o se trata (apenas) de disciplinar os corpos, mas de permitir, por meio das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o, um frenesi de comunica\u00e7\u00e3o que apenas produz senso comum, dificultando a abertura para a diferen\u00e7a. A sociedade de controle n\u00e3o controla os corpos, n\u00f3s \u00e9 que produzimos o controle \u2013 ele perpassa por n\u00f3s \u2013, diria Lapoujade\u2026 e as muta\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas sob a mundializa\u00e7\u00e3o acabam por encerrar o futuro dentro dos limites do capitalismo. Acho que coloca muito bem um dos maiores impasses que vivemos hoje.",
                "\"Torna-te aquilo que \u00e9s\" - Nietzsche\n\nEssa frase me faz lembrar de que as pessoas n\u00e3o s\u00e3o apenas uma soma de acertos.",
                "\"Cada \u00e9poca \u00e9 salva por um pequeno punhado de homens que t\u00eam a coragem de n\u00e3o serem atuais.\"\n\nG.K Chesterton",
                "minha m\u00e3e: \"Quem n\u00e3o escuta conselho, escuta coitado.\"\n\nsabedoria nordestina... deveria ter escutado os conselhos... agora s\u00f3 escuto: \u00f3 coitado!",
                "A verdadeira sabedoria \u00e9 compreender que n\u00e3o sabemos nada, e que ao empreender em busca da verdade, nunca chegaremos a um fim, mas sim, a uma eterna jornada de autodescobrimento.",
                "N\u00e3o era um fil\u00f3sofo, mas J\u00falio C\u00e9sar tem uma frase que me traz muito peso: veni, vidi, vici.\n(Vim, vi, venci.)\n\nEu sinto muita alegria por tudo isso porque eu questionava muito a morte e tal: \"se vou morrer e n\u00e3o tenho influ\u00eancia em nada da terra porque fazer tal coisa?\"\n\nA\u00ed li um GT sobre isso e acabava com essa frase.\nVim (nasci) vi (vivi) e venci.\n\nMinha vit\u00f3ria \u00e9 estar vivo e poder sentir tanta coisa a cada dia.",
                "\"Aquele que luta com monstros deve acautelar-se para n\u00e3o tornar-se tamb\u00e9m um monstro. Quando se olha muito tempo para um abismo,\u00a0o abismo olha para voc\u00ea.\" de Nietzsche e tamb\u00e9m \"O homem \u00e9 livre para fazer o que quer, mas n\u00e3o para querer o que quer.\" de Schopenhauer.",
                "\"N\u00e3o importa a a\u00e7\u00e3o e sim a forma como vc reage a ela\" - Filosofia social feita por mim msm\n\n\"Toda a\u00e7\u00e3o tem uma rea\u00e7\u00e3o, logo o ambiente age em nosso c\u00e9rebro reage de acordo\" - Filosofia cient\u00edfica provando q tudo \u00e9 mut\u00e1vel e constante ao msm tempo; adaptada por mim, mas os cr\u00e9ditos s\u00e3o de Isac Newton",
                "Tem v\u00e1rias mas a que eu quero dizer aqui \u00e9 de um cara n\u00e3o t\u00e3o conhecido, o nome n\u00e3o me lembro mas \u00e9, \"O inferno s\u00e3o os outros\"",
                "Friedrich Nietzsche: quando voc\u00ea encara o abismo, o abismo te encara de volta.",
                " \"O que n\u00e3o provoca minha morte faz com que eu fique mais forte.\" - Friedrich Nietzsche",
                "\u00e9 bem d\u00edficil eu ser impactado por uma frase, porque geralmente elas s\u00e3o bem rasas e bobas quando tiradas do seu contexto original, mas respodendo sua pergunta Socr\u00e2tes.",
                "Eu n sei de filosofia era meu sonho saber muito mas acabei desistindo por motivos pessoais \n\n\"O homen nasce bom, a sociedade o corrompe mas quem corrompeu a sociedade\"\n\nJean-Racques Rousseao",
                "\u201cA hist\u00f3ria da sociedade at\u00e9 aos nossos dias \u00e9 a hist\u00f3ria da luta de classes\u201d\n\n- Karl Marx",
                "\"O homem \u00e9 condenado a ser livre, uma vez jogado ao mundo, torna-se respons\u00e1vel por tudo aquilo que o faz\"\n\n- Jean Paul-Sartre",
                "\u201cV\u00e1 embora! \u00daltimas palavras s\u00e3o para tolos que nunca disseram o suficiente\"\n Essas foram as \u00faltimas palavras de um fil\u00f3sofo que esqueci o nome kkkkkkk\nEu preciso explicar o por que de ser foda pra krl?",
                "\"N\u00e3o me tire o que n\u00e3o me pode dar\"\n\n- Di\u00f3genes"
            ]
        },
        {
            "title": "Atividades l\u00fadicas",
            "selftext": "O segredo mais bem guardado pelo capitalismo \u00e9 o de que atividades l\u00fadicas tamb\u00e9m podem prover para nossas necessidades de sobreviv\u00eancia: pense em todos os aposentados que come\u00e7am a fazer jardinagem e a construir estantes! Exceto em situa\u00e7\u00f5es extremas, trabalho \u00e9 desnecess\u00e1rio. O trabalho prov\u00ea para a sobreviv\u00eancia, nada mais. Ele sempre aparece como uma resposta \u00e0 necessidade, quer seja a necessidade por comida, abrigo, seguro de vida, estabelecimento de status social, ou obriga\u00e7\u00f5es da \u00e9tica de trabalho. O trabalho responde a imperativos; o jogo cria suas pr\u00f3prias regras.\n\nCrimethinc",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10k9inv",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Que capitalismo malvadao, fica escondendo segredos da gente... Kkkkkkk",
                "T\u00e1, filho, mas o comunismo mesmo defende a ideia de que a classe prolet\u00e1ria trabalha, independente das fun\u00e7\u00f5es que exerce.\n\nE desde quando isso \u00e9 novidade pra qualquer pessoa que viva no capitalismo? Qualquer pessoa que veio de uma condi\u00e7\u00e3o menos favorecida sabe disso (provavelmente obt\u00e9m seu sustento com esse tipo de trabalho) e qualquer pessoa que venha de uma condi\u00e7\u00e3o favorecida j\u00e1 sabe que algu\u00e9m \u00e9 pago pra exercer tal trabalho.\n\nPelo contr\u00e1rio, esse conceito \u00e9 mais do que descarado em ambos os sistemas, especialmente no capitalismo.\n\nClaro, a mentalidade brasileira talvez n\u00e3o enxergue esse tipo de profissionais como trabalhadores, mas s\u00e3o sim. Desde que algu\u00e9m te pague por alguma coisa que voc\u00ea fa\u00e7a ou produza ou venda, com certeza \u00e9 um trabalho.\n\n(eu discuto a quest\u00e3o da venda porque muita gente julga que vender a mercadoria n\u00e3o \u00e9 trabalho. S\u00f3 que a pessoa esquece que, al\u00e9m de algu\u00e9m receber sal\u00e1rio pra fazer uma venda, o produto final s\u00f3 tem seu valor estabelecido devido a essa rela\u00e7\u00e3o de venda).",
                "U\u00e9, atividades, assim, t\u00eam espa\u00e7o nos sistemas capitalistas, o tanto de gente a\u00ed escrevendo livros e lucrando com isso...",
                "Ent\u00e3o a defini\u00e7\u00e3o que o trabalho tem que ter um prop\u00f3sito \u00e9 falso? Se pararmos para pensar o ser humano nos seus primordios sempre usou o trabalho para fim de sobreviv\u00eancia, quando houve a mudan\u00e7a para fim de gosto/prop\u00f3sito?"
            ]
        },
        {
            "title": "O que voc\u00eas acham da filosofia de vida de fazer suas vontades e viver intensamente como se todo dia fosse o \u00faltimo?",
            "selftext": "Me questiono sempre o jeito certo de viver e encarar vida, talvez esse jeito de ver seja interessante mas d\u00ea brecha pra loucuras exageradas, apesar da vida talvez se tornar mais legal com umas dessas, enfim, oq vcs pensam a respeito disso?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10k651g",
            "num_comments": 57,
            "comments": [
                "O problema \u00e9 que na grande maioria das vezes haver\u00e1 um dia seguinte.\n\nhttps://imageproxy.ifunny.co/crop:x-20,resize:640x,quality:90x75/images/d647ea36a2d704c15b3de328060ef27a808ce256292c69199320540a5be75707\\_1.jpg",
                "Uma vez ouvi uma frase \"n\u00e3o viva como se fosse o \u00faltimo dia, viva como se fosse o primeiro.\"\n\nN\u00e3o viva pensando que tem que fazer tudo por ser o \u00faltimo dia, fa\u00e7a tudo que voc\u00ea quer no seu tempo, aproveite o m\u00e1ximo cada coisa e n\u00e3o tenha pressa, afinal muitos dias est\u00e3o por vir.",
                "Os momentos s\u00e3o finitos\n\nOs bem s\u00e3o ef\u00eameros\n\nO amor e l\u00edquido\n\nAs amizades reais se acaba com a morte\n\nA fam\u00edlia se espalha para viver suas vidas\n\nAceitar que nada e certo e viver cada momento acredito que e o segredo de uma vida tranquila, respeitando o tempo de plantar de colher, de chorar de sorrir, se alegrar com os que se alegram chorar com os que choram, saber que sua dor apesar de querer rasgar sua alma n\u00e3o \u00e9 \u00fanica, e nem ser\u00e1, o mundo e conquistado na for\u00e7a, ent\u00e3o seja forte e o vencer\u00e1.",
                "Curtir cada momento como se fosse o ultimo, tomar as desi\u00e7\u00f5es corretas pra que nao seja o ultimo",
                "Primeiro que a vida n\u00e3o s\u00e3o eternas f\u00e9rias. Tem momentos pra tudo, mas MEMENTO MORI, sabemos que vamos morrer. Por que n\u00e3o aproveitar, mesmo que em pequenas doses?",
                "Cada um tem seu modo de viver mas eu acho que nem sempre da pra fazer a pr\u00f3pria vontade at\u00e9 pode dar para viver do momento sempre,intensamente etc mas tem suas consequ\u00eancias para momentos futuros...",
                "Devemos viver como queremos mas viver o tempo todo achando que \u00e9 seu \u00faltimo dia tem consequ\u00eancias pq vai chegar um momento em que vai ser o \u00faltimo por sua pr\u00f3pria culpa",
                "\"Viver como se fosse o \u00faltimo dia\", \"viver intensamente\" podem ser vistos por outra perspectiva al\u00e9m da inconsequente, de exageros.\n\n\u00c9 verdade ineg\u00e1vel, fato, futuro certo: um dia essa nossa \u00fanica vida, acabar\u00e1. Essa \u00e9 a raz\u00e3o de nos questionarmos h\u00e1 muito tanto sobre como viver da melhor forma poss\u00edvel a \u00fanica vida que temos. \n\nUma das formas de pensar em como aproveit\u00e1-la ao m\u00e1ximo, \u00e9 a que falamos acima: vivendo r\u00e1pido, fazendo, consumindo, e experimentando de tudo, intensamente. Exercer suas \"vontades\" o mais r\u00e1pido quanto poss\u00edvel, afinal, essa vida pode acabar amanh\u00e3.\n\nMas indo por este caminho n\u00e3o estar\u00edamos tamb\u00e9m atentando contra a pr\u00f3pria vida? A brincadeira do primeiro coment\u00e1rio do gato com o bolo \u00e9 excelente para desenrolar isto: viver no excesso de comida pode nos causar consequ\u00eancias indesej\u00e1veis, que podem causar preju\u00edzos duradouros. Um dia de indulg\u00eancia \u00e9 bom de tempos em tempos, mas nos demais dias deixar de comer um bolo inteiro \u00e9 claramente uma melhor op\u00e7\u00e3o para nossas vidas. Talvez tenhamos de fazer algum esfor\u00e7o? Sim, isso \u00e9 perfeitamente normal. Essa demonstra\u00e7\u00e3o de integridade para com o que acreditamos ser o melhor para nossas vidas tamb\u00e9m n\u00e3o poderia ser chamada de \"viver intensamente\"? Eu penso que sim. \n\nA palavra aqui \u00e9 integridade. Em que voc\u00ea acredita? O que \u00e9 melhor voc\u00ea? Voc\u00ea tem a integridade, a for\u00e7a de viver seus pr\u00f3prios valores e princ\u00edpios? A for\u00e7a de levantar-se e construir algo que seja do seu interesse, de sua vontade? Trabalhar? Se exercitar? De ser um bom marido/esposa, um bom filho/filha, um bom amigo/amiga? E principalmente, voc\u00ea se conhece o suficiente pra saber quais s\u00e3o suas vontades? \u00c9 bom discernir aqui vontades e desejos transit\u00f3rios, como viver em festas. Infelizmente existe muita press\u00e3o hoje em dia para desenhar uma vida de farra como algo feliz.\n\nPosto isso, meu argumento \u00e9 que uma vida bem vivida \u00e9 aquela que se vive com integridade, de acordo com quem realmente somos. E como se conhecer \u00e9 tarefa complicada, \u00e9 aquela vida onde se investe energia em conhecer-se, vivendo diferentes experi\u00eancias, descobrindo-se. \u00c9 uma vida com espa\u00e7o para reflex\u00e3o e contempla\u00e7\u00e3o, da natureza, dos que nos cercam, e principalmente, de n\u00f3s mesmos, afinal, sem auditar a si mesmo \u00e9 imposs\u00edvel crescer. \u00c9 uma vida tamb\u00e9m de trabalho e responsabilidades, e tamb\u00e9m de boas companhias e festa, ambos na medida correta. E, finalmente, \u00e9 aquela vida onde nos esfor\u00e7amos ao m\u00e1ximo para agir da maneira como se pensa e pensar da maneira como se age.\n\nPenso ser intensidade o suficiente para uma vida!",
                "Meu amigo at\u00e9 esses dias curtiu muito a vida dele,ele realmente vivia como se fosse o \u00faltimo ele era uma pessoa muito alegre e deixava todos felizes ele fazia amizade facilmente, por\u00e9m esses dias ele foi pra um barreiro (a\u00e7ude) e n sei se ele caiu ou se ele pulou l\u00e1 dentro,mas ele n sabia nadar e ele morreu afogado",
                "\u00c9 uma pergunta interessante. O que seria viver cada dia como se fosse o \u00faltimo? \n\u00c9 curioso as pessoas pensarem que viver seu \u00faltimo dia implicaria v\u00e1rias irresponsabilidades ou fazer coisas que levariam a consequ\u00eancia danosas no futuro. \nTalvez nem todo mundo fosse inconsequente se soubesse que iria morrer logo, afinal, temos um desejo de reconhecimento que ultrapassa nossa exist\u00eancia. \nTalvez seja melhor pensar como Nietzsche: se sua vida fosse um eterno filme em replay, isso seria o para\u00edso ou inferno? A depender da resposta, \u00e9 bom pensar como est\u00e1 vivendo.",
                "Opa tudo bem, bom gostaria de deixar meu ponto de vista tamb\u00e9m em meio a tantas opini\u00f5es.\nAcredito que viver a vida intensamente \u00e9 totalmente diferente de viver como se cada dia fosse o \u00faltimo, ai que esta a grande quest\u00e3o, viver a vida intensamente \u00e9 exagerar sem pensar nas consequ\u00eancias nas intensidades que a vida apresenta o que claramente n\u00e3o recomendo, agora pense, se fosse o seu \u00faltimo dia de vida e vc soubesse, vc iria por exemplo se entorpecer de drogas para ver a sensa\u00e7\u00e3o eu acredito que n\u00e3o ja que vc ja tem certeza de que esse sera seu \u00faltimo dia, vc gostaria de experienciar o m\u00e1ximo de coisas, ent\u00e3o vamos esquecer perder a consci\u00eancia, na verdade vc vai querer \u00e9 aproveitar cada momento, sentir cada momento da forma mais lucida poss\u00edvel, conversar tocando nas pessoas por exemplo e nao se preocupar com as consequ\u00eancias de suas falas, diferente do que o intenso faria, ent\u00e3o acredito que essa seja as diferen\u00e7as das frases sabe, o intenso \u00e9 diferente do que vive como se fosse o \u00faltimo dia, o intenso n\u00e3o liga para as consequ\u00eancias, o que vive como se fosse o \u00faltimo dia escolhe com quais consequ\u00eancias vale a pena realmente se importar. \nE mais uma lembran\u00e7a de sempre estar se perguntando, sera que vale realmente a pena se importar com isso, como uma alto an\u00e1lise diaria e nao uma completa inconsequ\u00eancia totalmente irracional. A quem leu ate o final obrigado =)",
                "\u00c9 cansativo",
                "Eu gosto de viver um momento de cada vez, mas com um pensamento no futuro.",
                "Aproveitar cada minuto sem medo da saudade e sem pensar no futuro j\u00e1 \u00e9 o suficiente",
                "Fal\u00e1cia",
                "Vai encurtar bastante o tempo de vida.",
                "Acho que o ponto \u00e9 n\u00e3o perder tanto tempo pensando nas possibilidades que a vida tem a oferecer e se deixar levar pela vontade mediada pelas necessidades e oportunidades da vida. Tenho passado por um momento muito conflitante em minha vida, acho que deixei de viver muitas coisas por pensar de mais e pouco fazer. Fui levando o meu equil\u00edbrio med\u00edocre com a ideia de que se eu sa\u00edsse de minha zona de conforto, a qual formei um casco, eu me machucaria. E assim passei 20 anos... terei que superar os arrependimentos pelas coisas que deixei de fazer; e a partir de agora viver cada instante que vier, de forma intensa e apaixonada, n\u00e3o importando o qu\u00e3o ferido eu fique, pois confio nas pessoas que me amam.",
                "Mt idealista, faz td sentido, mas na maioria dos dias vc tem obriga\u00e7oes e elas n sao mt divertidas... mas se vc for herdeiro de familia rica ai sim da pra aplicar isso ai",
                "Acho um erro, pois muito provavelmente n\u00e3o ser\u00e1 o ultimo dia, o que significa que no dia seguinte voc\u00ea ter\u00e1 que lidar com as consequ\u00eancias dos seus atos.",
                "Acho que ao querer sempre viver intensamente como se fosse o primeiro dia criamos uma certa ansiedade e tamb\u00e9m frustra\u00e7\u00e3o por n\u00e3o conseguir fazer tudo aquilo que quer, n\u00e3o vejo a necessidade de viver sempre intensamente as as vezes o que voc\u00ea mais gosta \u00e9 passar o dia deitado jogando ou mechendo no celular, se voc\u00ea fizer isso e no outro dia morrer, voc\u00ea pode n\u00e3o ter aproveitado ao m\u00e1ximo seu \u00faltimo dia, mas pelo menos viveu ele em paz e fazendo algo que gosta.",
                "Sugiro fazer uma leitura adequada sobre a temperan\u00e7a Socr\u00e1tica. \n\nTomando emprestado a terceira lei de Newton teria uma resposta tamb\u00e9m. Embora tratar-se da mec\u00e2nica dos corpos pode ser compreendida no contexto das emo\u00e7\u00f5es humanas. Diz ela em parte:\n\n- \"A toda a\u00e7\u00e3o h\u00e1 sempre uma rea\u00e7\u00e3o oposta e de igual intensidade\".\n\nSe viver como fosse seu \u00faltimo dia assim o ser\u00e1.",
                "Acho perigoso tal mentalidade, pois abre brechas para o n\u00e3o planejamento futuro.",
                "Desde pequeno sempre aprendi q \u00e9 pra vc viver cada como se fosse o \u00faltimo, aproveitar ao m\u00e1ximo o dia, pq as vezes acontece contratempos nas nossas vidas, eu aproveito todo ao m\u00e1ximo, n\u00e3o deixar as coisas para dps, e sim fazer ela o quanto antes, pq n\u00e3o tem nada mais valioso do q o pr\u00f3prio tempo, o tempo \u00e9 a coisa mais valioso desse mundo, n\u00e3o h\u00e1 na no mundo q compre tempo, ent\u00e3o aproveite o tempo q ainda lhe sobra.",
                "Acho o certo, mas tendo mente as consequ\u00eancias.",
                "Acho o certo, mas tendo mente as consequ\u00eancias.",
                "Eu penso que \u00e9 um modo de vida muito abitolada,intensiva de mais, tipo, sem modera\u00e7\u00e3o. Pode at\u00e9 se pensar que \u00e9 divertido, mas com algum tempo se torna at\u00e9 fatal",
                "Nossa sociedade vive sob grilh\u00f5es \u00e9ticos e morais tais, que aprisionam at\u00e9 nossos ideais. Est\u00e1 deveria ser a forma mais honesta de viver, mas nos sentimos na obriga\u00e7\u00e3o de cumprir regras e estabelecer contratos t\u00e1citos para que tudo pare\u00e7a bem, quando na verdade n\u00e3o est\u00e1. Claro que para vivermos em sociedade \u00e9 necess\u00e1rio uma \u00e9tica m\u00ednima que nos impe\u00e7a de prejudicar o outro, e tamb\u00e9m que sejamos prejudicados minimamente!",
                "Esse post \u00e9 um pouco antigo, mas eu gostaria de deixar minha opini\u00e3o sobre isso.   \nAcho que a vida deve ser vivida em consci\u00eancia de que o presente pode ser seu \u00faltimo instante, a gente vive em um mundo de vari\u00e1veis que a qualquer momento pode encerrar nossa atividade como ser humano. Viver dessa consci\u00eancia n\u00e3o isenta as responsabilidades, como trabalhar, estudar, socializar  e etc.. E nem deveria tornar tudo especial e proveitoso por que um dia vai acabar(isso \u00e9, se de fato acabar). Acredito que essa mentalidade deveria ajudar voc\u00ea a escolher melhor suas prioridades com a vida, viver com pressa \u00e9 ruim, mas existir sem objetivo \u00e9 n\u00e3o viver.",
                "\u00e9 tudo t\u00e3o ef\u00eamero. n\u00e3o viva como se esse fosse seu \u00faltimo dia, apenas viva o presente, e desfrute o m\u00e1ximo do bem que foi nos dado."
            ]
        },
        {
            "title": "A filosofia mudou positivamente a vida de voc\u00eas?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10jv499",
            "num_comments": 25,
            "comments": [
                "Sim e n\u00e3o.\n\nNo come\u00e7o foi muito bom, ampliou meu senso cr\u00edtico em uma idade que foi essencial para mim, mas hoje percebo que quanto mais eu estudo mais triste fico.",
                "Sim e muito\n\nOlhar pra dentro de si mesmo com uma vis\u00e3o cr\u00edtica por\u00e9m justa \u00e9 a melhor coisa que pode acontecer",
                "Sim.\nSem a filosofia minha vida seria uma barbarie religiosa e med\u00edocre.",
                "\n\nComo a filosofia \u00e9 feita de e pelo pensamento, n\u00e3o existe liberta\u00e7\u00e3o nela, muito pelo contr\u00e1rio. No princ\u00edpio  a gente se deleita com o conhecimento. Lemos os existencialistas e nossos egos ficam maravilhados com o aprendizado. Criamos uma nova identidade, nos tornamos existencialistas. Depois nos tornarmos marxistas, niilistas, empiristas, estoicitas, etc... nossos egos v\u00e3o criando camadas e mais camadas de identidades na tentativa de resolver o problema do sofrimento. Mas isso n\u00e3o se resolve com o pensamento. \n\n\nEm vez de pensar o pensamento n\u00f3s devemos observ\u00e1-los impessoalmente.",
                "Acredito que a minha melhorou, pois ao tentar entender as coisas ficam mais f\u00e1ceis de se lidar.\nE com a filosofia e um pouco de for\u00e7a de vontade eu aprendendi que se vc esta em um momento ruim e s\u00f3 aguentar porque nem tudo dura pra sempre, entre outros.",
                "Depois que sai do buraco negro que ela me lan\u00e7ou, com certeza absoluta!!",
                "Sim. Deixei de ser t\u00e3o ansioso e paranoico sobre o que as pessoas pensam sobre mim.",
                "Sim, antes n\u00e3o  me procupava com assuntos que at\u00e9 s\u00e3o  capazes de aparecer  no dia a dia e a filosofia  veio como um meio de me fazer ver o mundo de outra forma",
                "A filosofia sozinha n\u00e3o fez milagres na minha vida, mas me proporcionou a capacidade de sair dos meus preconceitos e ir atr\u00e1s de uma melhora de vida e saude. Ent\u00e3o achou que o saldo final foi bem positivo.\nMas existem muitas armadilhas existencialistas por ai que se voc\u00ea n\u00e3o tiver uma vida minimamente centrada te tiram completamente do eixo.",
                "sim ,pois , sempre foi meu esquecito e com um bouco de creses existenciais , e sempre me pergunteu oque tqva de errado , enfim\n  mas oque me ajudou verdadeiramente foi a ideia de que pode da um coisa essada ou ser errada mas se vc tem conciencia vc podera lidar melhor ( logico nao e bem essa palavtas mas e mas ou menos isso ) , passei a ler mais ,e ter uma rotina .os filosofos que mas me ajudanrao foi felicio zenao , socratis  e por ai vai aprendi sobre uma areia psica ( ou psicologia msm ) e os que mas me ajudarao forao frued , alder . \n mas logico meu poble.as nao sumiu mas posso lidar melhor",
                "Aham",
                "olha, ela incentivou questionamentos b\u00e1sicos na minha adolesc\u00eancia, o que me tirou da lavagem cerebral que a religi\u00e3o estava se tornando pra mim. Por\u00e9m logo ap\u00f3s isso a filosofia come\u00e7ou a esbarrar nos meus traumas e conflitos, vou te dizer que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil e por isso busquei terapia pra, junto com o estudo das id\u00e9ias filos\u00f3ficas, eu conseguir lidar com minhas fraturas psicol\u00f3gicas que a filosofia exp\u00f5e",
                "Se n\u00e3o fosse pela Filosofia hoje eu provavelmente estaria morto ou louco, sem exagero.",
                "Sim e n\u00e3o as vezes a noite me pego pensando em coisas como minha filosofia de vida",
                "Como qualquer coisa nessa vida at\u00e9 a filosofia tem sua dose. \nquando estava passando da minha inf\u00e2ncia para adolesc\u00eancia, estava me aprofundando cada vez mais no tema at\u00e9 que vi o total vazio existencial do ser humano e entrei em uma crise existencial q pendurou at\u00e9 recentemente quando eu tinha uns 17 anos,\n Quando voc\u00ea percebe que voc\u00ea \u00e9 apenas um animal fadado a infelicidade e q \u00e9 consciente apenas por possuir um \"\u00f3rg\u00e3o super desenvolvido\" as coisas se tornam mais dif\u00edceis.\nPor\u00e9m com a idade veio a conformidade hoje sei que nada mudara independente do que eu venha a fazer. a exist\u00eancia \u00e9 curta e passageira logo chegara a morte.\nMas por mais pessimista que seja minha vis\u00e3o de mundo, me considero uma pessoa feliz, o mesmo motivo que por muito tempo me causou infelicidade hoje se tornou motivo de minha felicidade."
            ]
        },
        {
            "title": "oque \u00e9 o mais correto a se fazer?",
            "selftext": "Ent\u00e3o desde a um tempo atr\u00e1s minha filosofia de vida \u00e9 me priorizar a minha vida acima de tudo sem retirar a dos outros,sou s\u00f3 eu que sinto a dor e a consci\u00eancia \u00e9 s\u00f3 minha,eu sou o centro da minha exist\u00eancia\n\nExplicando melhor e resumidamente quero viver o melhor da vida comigo mesmo e se for pra fazer algo para o mundo s\u00f3 quero adicionar coisas boas nele ou na vida de outras pessoas,sem retirar nada\n\nAgora entra a parte pol\u00eamica, pol\u00edtica,eu realmente odeio esse assunto,eu n\u00e3o enxergo ela como um conjunto de pessoas lutando juntas para melhorar o pa\u00eds,vejo gente lutando pra falar mais alto e provar que seu argumento \u00e9 melhor que os outros,vejo amigos e fam\u00edlia se separarem por causa disso e n\u00e3o importa oq aconte\u00e7a as coisas quase nunca melhoram\n\nComo n\u00e3o gosto do assunto(ent\u00e3o n\u00e3o tenho estudo na \u00e1rea) nunca dou minha opini\u00e3o em nada sobre isso e nem votei,meu pai disse que assim eu vou ficar alienado,mas ele \u00e9 extremista de direita(quem \u00e9 o alienado) e tem como n\u00e3o ser alienado? Somos t\u00e3o pequenos dentro de um sistema enorme,oque \u00e9 a realidade? \u00c9 poss\u00edvel achar uma vis\u00e3o imparcial sobre esse assunto sem que nossas viv\u00eancias e sentimentos pessoais interfiram?\n\nMas agora votando ao come\u00e7o,eu s\u00f3 vejo que se inteirar nesse assunto \u00e9 retirar meu bem estar, n\u00e3o quero brigar e nem me afastar das pessoas que eu amo por causa disso,por mais burra que uma opini\u00e3o possa ser cada pessoa acrescenta de alguma forma na minha vida,eu quero ajudar as pessoas de forma individual da minha forma quando ficar maior,seja doando ou qualquer outra coisa que priorize o bem estar de uma vida individualizada(sofrer fome, solid\u00e3o,abandono \u00e9 um inferno total,por mais pequeno que possa ser qualquer ajuda pra algu\u00e9m necessitado faz diferen\u00e7a)\n\nQuero ser uma boa pessoa,mas n\u00e3o quero ficar me irrita e me abalando nesse jogo,eu t\u00f4 certo ou errado? Quero opini\u00f5es\n\nE por favor sejam os mais respeitosos poss\u00edveis",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10juwa5",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Olha, acho que pol\u00edtica \u00e9 uma coisa inevit\u00e1vel. Voc\u00ea escolheu n\u00e3o afetar os outros, mas ter uma opini\u00e3o pol\u00edtica n\u00e3o machuca ningu\u00e9m (se voc\u00ea n\u00e3o compartilhar com extremistas, \u00f3bvio). Al\u00e9m de que, pessoas passando fome e vivendo em situa\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias tamb\u00e9m faz parte da pol\u00edtica, elas estarem ali foi por causa de uma escolha pol\u00edtica que n\u00e3o coube a elas (n\u00e3o \u00e9 culpa delas e sim de algu\u00e9m com mais poder). Lutar por uma causa tamb\u00e9m significa lutar pelo bem estar dos outros. Se quiser saber mais sobre escuta o Padre Lancelotti em alguns podcast, ele \u00e9 uma inspira\u00e7\u00e3o de vida",
                "\"pol\u00edtica, eu odeio esse assunto,eu n\u00e3o enxergo ela como um conjunto de pessoas lutando juntas para melhorar o pa\u00eds,vejo gente lutando pra falar mais alto e provar que seu argumento \u00e9 melhor que os outros\"\n\ncert\u00edssimo em odiar pol\u00edtica, ali \u00e9 um bando de gente querendo sair por cima, mesmo que isso significa massacrar 200 milhoes de brasileiros\n\n&#x200B;\n\nagora, sobre isso de voc\u00ea fazer o seu sem tentar machucar o pr\u00f3ximo, continue, acho que a melhor coisa que tu possa fazer. isso n\u00e3o te faz uma pessoa m\u00e1. eu tento ao m\u00e1ximo me preocupar apenas comigo, mas n\u00e3o acontece, simplesmente os outros acabam interferindo em minhas pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es, e cara, isso acaba comigo."
            ]
        },
        {
            "title": "Liberdade individual",
            "selftext": "Existe uma fala de entendimento de setores da esquerda ( principalmente stalinistas , old left e os lunaticos da RB e do PCO ) que liberdade individual \u00e9 uma pauta liberal , alem de isso ser uma falta de estudo de teoricos de esquerda como Proudhon , Marx , Engels , Bakunin , Lenin , Alexandra Kollontai , Kropotkin , Rosa Luxemburgo , Trotsky , Luckacs , Zizek , Moreno entre outros tamb\u00e9m esquece  de um detalhe importante a direita ou os liberais defende duas coisas : 1. Escravid\u00e3o assalariada e 2. Hierarquia Natural. Ent\u00e3o a \u00fanica forma de se ter liberdade individual total \u00e9 com a aboli\u00e7\u00e3o do capitalismo e do estado, assim sendo a luta por liberdade de express\u00e3o, liberdade individual e direitos de minorias \u00e9 uma luta da esquerda e n\u00e3o uma pauta liberal pois n\u00e3o existe liberdade com explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica .",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10jor0i",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Concordo. Liberdade individual e liberdade coletiva s\u00e3o complementares, uma puxa a outra. S\u00f3 h\u00e1 indiv\u00edduo livre num coletivo liberto, s\u00f3 h\u00e1 um coletivo liberto se os indiv\u00edduos que o formam s\u00e3o livres. \n\nDesconfio de todo mundo que quer suprimir individualidade em nome da coletividade, ou que defende uma \"liberdade individual\" que n\u00e3o liga pro coletivo."
            ]
        },
        {
            "title": "D\u00daVIDA",
            "selftext": "Talvez a minha d\u00favida n\u00e3o fique t\u00e3o clara, mas eu lembro que quando estudei filosofia l\u00e1 no ensino m\u00e9dio, o professor falou sobre uma palavra inventada por um fil\u00f3sofo para provar o ponto dele de que n\u00e3o se fala sobre o que n\u00e3o se conhece. \nDesde que venho estudando filosofia por conta pr\u00f3pria n\u00e3o encontrei essa tal palavra e nem lembro qual o fil\u00f3sofo respons\u00e1vel por isso. \nSe algu\u00e9m souber e puder me ajudar...",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10jo42m",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Talvez ele se refira a S\u00f3crates...\n\n\nNa obra \"Teeteto\" de Plat\u00e3o, S\u00f3crates discute a natureza do conhecimento e introduz a palavra \"episteme\" (conhecimento) enquanto conversa com Teeteto, um matem\u00e1tico da \u00e9poca. S\u00f3crates argumenta que a verdadeira sabedoria \u00e9 conhecida como \"episteme\" e que a \"doxa\" (opini\u00e3o) n\u00e3o \u00e9 uma sabedoria de fato. Ele tamb\u00e9m afirma que a episteme \u00e9 a \u00fanica coisa que nos permite distinguir o verdadeiro do falso e que sem ela, n\u00e3o podemos ter certeza de nada. Nesse sentido, \u00e9 preciso conhecer para falar sobre um assunto.  S\u00f3crates irritava os atenientes, porque fazia parecer que eles n\u00e3o tinham legitimidade para ocupar suas fun\u00e7\u00f5es. Por exemplo, como um guerreiro que n\u00e3o sabe o que \u00e9 a coragem pode guerrear? Como algu\u00e9m que deve ser justo pode exercer sua fun\u00e7\u00e3o a qual demanda isso sem saber o que \u00e9 a justi\u00e7a? Por isso S\u00f3crates era conhecido tb como a mosca de Atena.\n\nNo entanto, ele apenas deu mais \"precis\u00e3o\" \u00e0quela palavra, \"episteme\" existia bem antes disso."
            ]
        },
        {
            "title": "indica\u00e7\u00f5es de livros do nietzsche",
            "selftext": "comecei a me interessar mais por leitura e filosofia desde o final do ano passado mas n tenho base de quais livros come\u00e7ar\u2026 de in\u00edcio me identifiquei com o nietzsche por ser niilista e eu compro essa ideia\n\nquem puder me recomendar algum livro dele fico agradecido",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10jmvdh",
            "num_comments": 20,
            "comments": [
                "Tbm me identifico com nietzsche. Kra eu comprei os q me despertaram interesse. \u2018A genealogia da moral\u2019, \u2018al\u00e9m do bem e do mal\u2019 e \u2018o anticristo\u2019\n\nMeu problema eh q tenho tdah e ta muito dificil ler os livros q eu compro :(\nTao chato isso",
                "Como j\u00e1 falaram o Genealogia da moral \u00e9 uma \u00f3tima porta de entrada. Ou se quiser pode ler primeiro o Humano, demasiado humano, que \u00e9 um livro onde ele faz uma apresenta\u00e7\u00e3o das ideias que s\u00e3o trabalhadas em Genealogia da moral.\nVoc\u00ea encontra bem f\u00e1cil  artigos cient\u00edficos que fazem a rela\u00e7\u00e3o destas duas obras, assim como artigos espec\u00edficos para cada livro.",
                "Eu t\u00f4 lendo \"assim falava Zaratustra\" t\u00e1 muito bom at\u00e9 o momento. Comprei o \"al\u00e9m do bem e do mal\" mas n\u00e3o comecei ainda ent fico te devendo essa resenha kkk",
                "Acho que \"Assim falou Zaratustra\" e \"O anticristo\" s\u00e3o os que eu recomendo",
                "Acho que um livro que \u00e9 uma boa porta de entrada \u00e9 o Crepusculo dos \u00eddolos, mas come\u00e7ar pelo Genealogia da moral tamb\u00e9m \u00e9 uma boa.",
                "Eu li O Anticristo e achei bacana, e bem informativo, e uma leitura um pouquinho mais f\u00e1cil do que os outros livros dele. Se se interessa por religi\u00f5es vale bastante a pena.",
                "O saber dos antigos \"Reale\" antes de ler Niet leia algu\u00e9m que contradiz tudo que ele diz e assim ter\u00e1 mais usufruto da leitura.",
                "Eu sempre recomendo come\u00e7ar por \"O Crep\u00fasculo dos \u00cddolos \".\nLeia sem pressa, com cuidado, sabendo quea filosofia do Nietzche \u00e9 questionado ra at\u00e9 da pr\u00f3prio linguagem.",
                "O professor cl\u00f3vis de barros filho tem aulas lindas sobre nietzsche, onde ele te abre as portas do castelo para que posteriormente voc\u00ea possa estudar com bastante clareza.  \n\n\naula 1:  [https://www.youtube.com/watch?v=KMyu9iD1888](https://www.youtube.com/watch?v=KMyu9iD1888)  \naula 2:  [https://www.facebook.com/MNiilista/videos/nietzsche-cl\u00f3vis-de-barros-filho-parte-02/2630677567184763/](https://www.facebook.com/MNiilista/videos/nietzsche-cl\u00f3vis-de-barros-filho-parte-02/2630677567184763/)\n\naula 3:  [https://www.facebook.com/MNiilista/videos/nietzsche-cl\u00f3vis-de-barros-filho-parte-03/309040303763386/](https://www.facebook.com/MNiilista/videos/nietzsche-cl\u00f3vis-de-barros-filho-parte-03/309040303763386/)\n\nRecomendo muito as aulas e voc\u00ea saber\u00e1 por qual livro \u00e9 melhor come\u00e7ar.  \nAbra\u00e7os."
            ]
        },
        {
            "title": "De verdade... N\u00e3o existe IA?",
            "selftext": "Bancos de dados, de palavras, frases e imagens com algoritmo pr\u00e9-estabelecido para fazer compara\u00e7\u00f5es e responder objetivamente ou aleatoriamente poder ser chamado de intelig\u00eancia?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10jlni5",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "O que eh seu c\u00e9rebro ?",
                "[deleted]",
                "[deleted]",
                "Como funciona seu c\u00e9rebro?",
                "Sim, esses bancos de dados com palavras, frases e imagens, que utilizam algoritmos pr\u00e9-estabelecidos para fazer compara\u00e7\u00f5es e responder objetivamente ou aleatoriamente, podem ser considerados como uma forma de intelig\u00eancia. \n\nA intelig\u00eancia \u00e9 a capacidade de compreender e aplicar conhecimento, aprender com a experi\u00eancia, resolver problemas e adaptar-se \u00e0s novas situa\u00e7\u00f5es. \n\nEsses bancos de dados possuem a capacidade de processar e responder informa\u00e7\u00f5es com base em regras pr\u00e9-estabelecidas e compara\u00e7\u00f5es, e assim, pode ser considerado como intelig\u00eancia.\n\nNo entanto, \u00e9 importante notar que a intelig\u00eancia artificial \u00e9 uma forma de intelig\u00eancia artificial, e que esses bancos de dados, apesar de possuir algumas caracter\u00edsticas de intelig\u00eancia, n\u00e3o possuem todas as caracter\u00edsticas da intelig\u00eancia humana, como a capacidade de raciocinar, compreender e aprender de forma aut\u00f4noma e adaptativa.",
                "Depende da sua concep\u00e7\u00e3o de \"intelig\u00eancia\", na verdade.  \nNa \u00e1rea do estudo da IA, temos duas concep\u00e7\u00e3o de Intelig\u00eancia das M\u00e1quina.   \n\n\n1) I.A \"soft\": a intelig\u00eancia artificial \u201csuave\u201d obedece aos nossos comandos sem vontade pr\u00f3pria. Esse \u00e9 o caso da maior parte das I.As que temos no nosso dia-a-dia (por exemplo, a Siri, Cortana, Google Assistente etc). \n\n2) I.A \"hard': A diferen\u00e7a mais proeminente entre IA \u201csoft\u201d e \u201chard\u201d \u00e9 que a IA \u201chard\u201d n\u00e3o apenas absorve informa\u00e7\u00f5es \u2013 ela trabalha ativamente para compreender as informa\u00e7\u00f5es e realizar tarefas por sua pr\u00f3pria vontade. \n\nAssim, a IA \u201csoft\u201d \u00e9 previs\u00edvel, a IA \u201chard\u201d \u00e9 mais parecida com o pr\u00f3prio c\u00e9rebro humano. A I.A \"hard\" pode ser at\u00e9 mesmo uma caixa preta, ou seja, ela nos d\u00e1 um resultado que n\u00e3o conseguimos prever e nem mesmo saber a linha de \"racioc\u00ednio\" que ela fez para resolver um problema. Dessa forma, se entendermos intelig\u00eancia como criatividade, elas s\u00e3o inteligentes, pois s\u00e3o criativas em resolver os problemas que enfrentam (s\u00e3o \"criativas\" no sentido de criar algo novo sem interven\u00e7\u00e3o externa \\_ n\u00e3o necessariamente no sentido art\u00edstico da palavra \"criatividade\"). Em um sentido fraco, elas 'pensam' por si mesmas."
            ]
        },
        {
            "title": "primeira vez aqui",
            "selftext": "ola, \u00e9 a minha primeira vez usando o Reddit, achei essa comunidade interessante e entrei.\n\nqueria saber se voc\u00eas podem me dizer por onde come\u00e7ar a ler Simone de Beauvoir e onde eu encontro seus livros a respeito do amor e das rela\u00e7\u00f5es humanas, n\u00e3o conhe\u00e7o nada sobre a autora e na internet so acho varias frases soltas dos seus livros, ent\u00e3o fiquei confuso e no final n\u00e3o sei por onde come\u00e7ar",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10jkyxo",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Imagino que o \"segundo sexo\" seja uma das obras mais estudadas da autora, vc consegue encontrar bem f\u00e1cil artigos que podem te ajudar na leitura.\nUm livro que eu gostei MUITO mas n\u00e3o tem em portugu\u00eas \u00e9 o \"what is existentialisn?\". Mas n\u00e3o recomendo esse segundo se vc n\u00e3o tiver uma base um pouco mais s\u00f3lida."
            ]
        },
        {
            "title": "O papo de \"o bem sempre vence o mau\" \u00e9 verdade ?",
            "selftext": "Esse papo de \"o bem sempre vence o mau\"  \u00e9 s\u00f3 conversa fiada para dizer q o seu pr\u00f3prio lado \u00e9 o \"bem\" e o outro \u00e9 o \"mau\" ou isso \u00e9 s\u00f3 um meio para dar esperan\u00e7a a um povo injusti\u00e7ado ou realmente \u00e9 algo verdadeiro ?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10ji2ir",
            "num_comments": 41,
            "comments": [
                "N\u00e3o, a verdade \u00e9 que voc\u00ea vai ouvir a hist\u00f3ria do ponto de vista do vencedor e ele se colocar\u00e1 como o lado bom que derrotou o mal.",
                "O bigodinho alem\u00e3o de 1945 venceu sobre muitos judeus, o kin jhon um vence sobre seu povo, a droga vence sobre o viciado, a doen\u00e7as vence sobre o infectado, o bem so vence o mal na literatura, cinema, em resumo no mundo da ilus\u00e3o",
                "Bom.. \"Dizeis que a boa causa \u00e9 que santifica a guerra? Eu vos digo: a boa guerra \u00e9 a que santifica qualquer causa!\" - Nietzsche. Eu por experi\u00eancia digo que o bom normalmente n\u00e3o vence o mau, mas sempre o s\u00e1bio vence o tolo e o forte vence o fraco. A vit\u00f3ria sempre \u00e9 concebida a aquele com a melhor adapta\u00e7\u00e3o pro campo e inimigo certo. Vit\u00f3ria n\u00e3o tem nada haver com bondade ou maldade, a bondade s\u00f3 torna a vit\u00f3ria mais bonita. (E a bondade \u00e9 relativa a sociedade vitoriosa).",
                "O oposto de bem \u00e9 mal. Se fosse de mau, seria bom. Considerando isso, ent\u00e3o n\u00e3o.\n\nAgora se a quest\u00e3o for bem x mal, ent\u00e3o tamb\u00e9m a resposta \u00e9 n\u00e3o. Acreditar nisso implicaria em acreditar em algum tipo de compensa\u00e7\u00e3o, karma, algo do tipo. Eu n\u00e3o creio em nada disso",
                "Nem sempre. O bem e o mau s\u00e3o conceitos que podem ser atribu\u00eddos a coisas diferentes dependendo da situa\u00e7\u00e3o. Mas a \"vit\u00f3ria\" de um lado considerado \"bem\" n\u00e3o \u00e9 algo que pode ser garantido, porque quem decide quem \u00e9 bom ou ruim \u00e9 a sociedade que as pessoas vivem.",
                "Sim e n\u00e3o, uma vez que bem e mau s\u00e3o conceitos muito abrangentes \u00e9 bem dif\u00edcil  definir por eu tenho o pensamento que, parafraseando George Orwell, a bondade \u00e9 escrita pelos vitoriosos.",
                "N\u00e3o, n\u00e3o existe isso, o bem e o mal \u00e9 algo q n\u00f3s damos significado. Uma coisa pode ser considerada boa pra mim e mal para vc.",
                "N\u00e3o, pois o bem e o mal sequer existem.",
                "N\u00e3o.\n\nO mal vende por padr\u00e3o.",
                "N\u00e3o",
                "Acho que vai mais por evolu\u00e7\u00e3o. As pessoas equalizam bem com crescimento, melhoras, enfim evolu\u00e7\u00e3o. \n\nSe olharmos para a hist\u00f3ria do ser humano poder\u00edamos dizer que o bem vem aos poucos vencendo o mal.",
                "Se o bem sempre vence-se o mal, nunca mais iria acontecer as coisas que sempre acontece hoje como por exemplo: Assassinatos, suic\u00eddios, assaltos, terrorismo e etc.",
                "Bem x Mal  ou\n\nBom x Mau  s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es sociais.\n\nO contexto as define. O vencedor buscar\u00e1 a imagem que conv\u00e9m.",
                "mal*",
                "N\u00e3o at\u00e9 pq a injusti\u00e7a \u00e9 sempre algo presente, al\u00e9m que bem e mau \u00e9 bem relativo\n\nAt\u00e9 mesmo tem a quest\u00e3o da exist\u00eancia do bem e o mau, se existem ou n\u00e3o",
                "N\u00e3o por que manique\u00edsmo n\u00e3o faz sentido\n\nEntre os extremos existem infinitos tons de cinza e mesmo os extremos s\u00e3o necess\u00e1rios ao equil\u00edbrio do universo",
                "Depende do que voc\u00ea considera bem ou mal, tipo em hist\u00f3rias de super-her\u00f3is tipo Batman, Homem-Aranha, X-Men, Vingadores, Liga da Justi\u00e7a a\u00ed tu vai sempre ver o bem vencendo, mas a vida n\u00e3o \u00e9 tudo preto no branco, \u00e9 tudo uma falsa-dicotomia. Por exemplo na segunda guerra mundial, obviamente os n4z15 eram pessoas horr\u00edveis, mas seus inimigos tamb\u00e9m n\u00e3o eram bons, muitos soldados aliados ao invadir a Alemanha 35tupr4v4m as mo\u00e7as e crian\u00e7as alem\u00e3s\n\nEnt\u00e3o bom, na vida real, as vezes vence o mais forte, ou o mais inteligente, mas nem sempre o mais bondoso",
                "O cemit\u00e9rio dos perdedores \u00e9 silencioso",
                "Se fosse ,existiria menos ladr\u00f5es, vil\u00f5es em filmes e o Bolsonaro n\u00e3o faria merda(se vier discutir que ele(Bolsonaro) n\u00e3o fez ,tem uma lista de argumentos).",
                "N\u00e3o, quase nunca vence",
                "A partir do momento que bem e mal s\u00e3o conceitos n\u00e3o reproduzidos na pr\u00e1tica, n\u00e3o tem como \"bem vencer o mal\".\n\nQuem ganha uma guerra \u00e9 sempre do bem. Quem \u00e9 derrotado, sempre mal\u00e9fico. Dif\u00edcil...",
                "N\u00e3o, isso \u00e9 hist\u00f3ria para crian\u00e7a, se a vida fosse um livro n\u00e3o seria um conto de fadas, s\u00e9ria ser um dark romance com avisos e mais avisos antes do pr\u00f3logo e que mesmo tu l\u00ea e se pergunta \"pq diabos eu estou me submetendo a isso?\"",
                "uma coisa interessante .\nBem (agathon ) significa \" benefico\" .\nMal  ( kakon) significa \" nao\" benefico \".\n  Se levamos isso em considera\u00e7ao , imagine um assaltante e uma cenario que esse \" assaltante \" estar participando . ( nao importa os detalhes agora , so imagine esse cenario ) \n  na perspectiva do assaltante ele ta fazendo uma coisa \"benefica\" para ele , nesse assalto podera adquirir dinheiro , ( e com esse dinheiro podera troca por qualquer coisa \" capitalista \"..., se assim posso dizer ) \n Agora para a pessoa que ta sendo coagida ( sofrendo o assalto ) e uma coisa\" nao benefica \" ela ta perdendo uma coisa conquistada por ela(o) , tendo um grande risco de perde a vida ( isso e menos benefico ainda ) .\n  em suma , o bem e mal , justi\u00e7a ou injusti\u00e7a , yang yin etc..., sao coisa de pesperctivas pessoais . nem uma pessoa e convocada ou livre vontade fazer uma coisa sem uma recompen\u00e7a ( esse texto nao esta abordadondo acontecimentos naturais ) .\n e uma ideia muito ..., fora do tempo ou muito esquisita , mas dez que coloquei em minha vida me ajudou .",
                "\u00c9 dif\u00edcil responder mas o bem e o mau pode ser algo criado pelos humanos para ganhar vantagem em algo, mas acho que o bem mesmo seria o fato de fazer o bem n\u00e3o importa a quem e apenas porque \u00e9 o que parece prejudicar menos a todos os involvidos. ![gif](emote|free_emotes_pack|thinking_face_hmm)",
                "de forma alguma. existem pessoas que s\u00e3o ruins e se colocam como os protagonistas bonzinhos para manipular as pessoas e elas acreditarem no ditado. as vezes o mal \u00e9 necess\u00e1rio",
                "N\u00e3o. Ali\u00e1s, o certo e o errado \u00e9 subjetivo.",
                "depende muito, porque em todo o lado tanto o \"bem\" ou o \"mau\" v\u00e3o se alto vangloriar de suas conquistas, ent\u00e3o basta ver os dois lados da hist\u00f3ria e julgar conforme voc\u00ea achar melhor",
                "N\u00e3o, \u00e9 muito dificil vc ter uma diferen\u00e7a t\u00e3o claro entre os dois ent pode ser argumentar que os dois s\u00e3o maus ou bons em muitos casos, de cabe\u00e7a eu me lembro do Jack estripador que com ctz era mau e ganhou... n saberia dizer se ele ganhou mesmo, mas \u00e9 um contraexemplo."
            ]
        },
        {
            "title": "Intelig\u00eancia artificial.",
            "selftext": "Partindo da ideia que o nosso eu e toda a sua psique \u00e9 formada por meio de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas no c\u00e9rebro. At\u00e9 que ponto seria eticamente correto estudar e utilizar de intelig\u00eancias artificiais que tomassem consci\u00eancia da sua pr\u00f3pria exist\u00eancia. Assim como nos o fizemos.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10jeufc",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "T\u00e3o \u00e9tico quanto experi\u00eancias em animais.\n\nMesmo que aceit\u00e1ssemos que tem consci\u00eancia, provavelmente (sendo verdade ou n\u00e3o) ir\u00edamos atribuir um valor menor a consci\u00eancia das AI igual fazemos com os animais, para reduzir a culpa por fazer experimentos com elas.\n\nDito isso, as AI atuais, mesmo as mais modernas e poderosas, n\u00e3o s\u00e3o conscientes. S\u00e3o meramente capazes de simular a compreens\u00e3o, n\u00e3o t\u00ea-la de verdade."
            ]
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 a revolu\u00e7\u0101o?",
            "selftext": "Toda revolu\u00e7\u00e3o \u00e9 a revolta de um povo contra si mesmo. As m\u00e3os que constr\u00f3em arranha-c\u00e9us s\u00e3o as mesmas que montam barricadas. Como um corpo em convuls\u00e3o, dolorosamente se transformando em outra coisa, as pessoas dominadas por desejos de insurrei\u00e7\u00e3o se destacam de tudo o que elas conhecem e tentam se reconstituir como uma nova sociedade. Toda luta que acontece numa sociedade acontece dentro de cada indiv\u00edduo dentro dela. O mesmo espa\u00e7o vazio que se abre numa avenida entre a tropa de choque e os manifestantes se abre nas vidas privadas de cada policial e dissidente. Se um n\u00famero suficiente deles conseguir vencer seus conflitos pessoais contra a servid\u00e3o, v\u00edcio, medo e in\u00e9rcia \u2014 ou seja, se aquilo que \u00e9 oprimido dentro de cada indiv\u00edduo triunfar \u2014 ent\u00e3o, da mesma forma, toda a sociedade poder\u00e1 se reconstruir.  \n\n\n&#x200B;\n\nCrimethInc",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10jeety",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Isso \u00e9 um trecho de Os Miser\u00e1veis, n\u00e9?"
            ]
        },
        {
            "title": "Por que mesmo na era da internet e da informa\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, as pessoas insistem na ignor\u00e2ncia?",
            "selftext": "Esses dias eu conversando com um m\u00e9dico especializado em transtornos, o mesmo disse que adultos n\u00e3o podem ter autismo, o que claro, \u00e9 uma besteira sem tamanho, mas tipo ele era pra entender sobre, ainda mais sendo especializado, e uma simples pesquisa faria ele entender, mas mesmo assim ele continuava ignorante quanto a isto",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10jcj61",
            "num_comments": 17,
            "comments": [
                "Porque uma coisa \u00e9 informa\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, outra \u00e9 conhecimento (ant\u00f4nimo da ignor\u00e2ncia). E conhecimento demanda tempo, esfor\u00e7o e estudos.\n\nOutra coisa, tem gente que n\u00e3o quer saber. Seja por pregui\u00e7a, seja por paz de esp\u00edrito, seja pra pertencer a algum grupo, seja pra se sentir s\u00e1bio ainda que se enganando.\n\nE outras tem depress\u00e3o.",
                "A informa\u00e7\u00e3o r\u00e1pida n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa que uma informa\u00e7\u00e3o confi\u00e1vel... Infelizmente o ser humano est\u00e1 fadado a ir atr\u00e1s do mais simples e prazeroso.",
                "A internet trouxe uma maior onde de ignor\u00e2ncia porque agora, com o acesso a verdades e mentiras, podemos acreditar no que quiser",
                "Joga metal gear solid 2.\n\nPlayer=Doctor",
                "Muitas vezes, mesmo que a pessoa tenha acesso a informa\u00e7\u00e3o, e \u00e0s vezes at\u00e9 saiba que ela mesma est\u00e1 errada, ela n\u00e3o admite isso. Isso pode ser talvez porque ela quer influenciar as pessoas atrav\u00e9s de seus coment\u00e1rios tendenciosos. Talvez a pessoa tenha algum problema pessoal em aceitar alguma coisa, e ela mente para si mesma. Isso pode ser motivado principalmente por traumas envolvendo o assunto, direta ou indiretamente, ou a pessoa se recusa a aceitar algo porque tal coisa fere os princ\u00edpios e ideias dela. Enfim, todas as pessoas ignorantes t\u00eam um motivo psicol\u00f3gico bem escondido por tr\u00e1s, o que torna muito dif\u00edcil de julgar algu\u00e9m, por pior que seja.\n\nIsso n\u00e3o significa que temos que aceitar algum coment\u00e1rio ignorante ou preconceituoso, temos que tentar entender porque a pessoa pensa isso e ir tentando que ela aceite a verdade aos poucos. Mas por mais ofendidos ou irritados que nos sintamos com o que algu\u00e9m diz, entrar em discuss\u00f5es rancorosas e raivosas ou xingar a pessoas nunca leva a lugar nenhum, e muitas vezes s\u00f3 aumenta o \u00f3dio e a vontade de querer n\u00e3o aceitar a verdade na pessoa.\n\nIsso me lembra bastante o filme 12 Homens e Uma Senten\u00e7a de 1957.",
                "Na minha area tem gente que \u00e9 renomado e ainda acredita em coisas do tipo, o homem nao foi \u00e0 lua etc... sou fisico.",
                "As pessoas se apegam \u00e0s suas pr\u00f3prias cren\u00e7as, mas de formas diferentes. Algumas precisam acreditar em X, mesmo que n\u00e3o corresponda \u00e0 realidade (as vezes at\u00e9 distorcendo a realidade!). Mas elas precisam daquilo, pois caso aquilo seja desacreditado, seria doloroso de alguma forma, as vezes at\u00e9 devastador. Imagine por exemplo algu\u00e9m que estruturou a pr\u00f3pria vida social em torno da ideia da terra plana, muita gente inteligente e at\u00e9 alguns f\u00edsicos formados acreditam nisso e tentam at\u00e9 fazer pesquisas pra provar, mas o fato \u00e9 que a verdade fica em segundo plano, pois o que importa \u00e9 ter um grupo do qual pertencer, fazer parte. Tem tamb\u00e9m ganhos no sentido da vaidade, como sentir-se conhecedor das coisas como s\u00e3o e que ningu\u00e9m sabe al\u00e9m dela (e o grupo dela), ent\u00e3o antes a pessoa se sentia sem autoestima e, de repente, se sente em vantagem sobre as outras pessoas por saber algo oculto. Tudo isso s\u00f3 pra dizer que as causas pelo qual as pessoas acreditam em algo e insistem na ignor\u00e2ncia s\u00e3o complexas, depende do qu\u00e3o a pessoa suporta ou n\u00e3o a realidade, do quanto ela precisa daquilo, talvez uma necessidade interna t\u00e3o grande ao ponto de desvalorizar a verdade em prol dessa falsa verdade, de comprometer a vida profissional, visando suprir quest\u00f5es psicol\u00f3gicas. Claro que tem extremos, mas em algum n\u00edvel todo mundo tem isso, e as pessoas que acreditam que a ignor\u00e2ncia est\u00e1 apenas do lado de fora est\u00e3o mais vulner\u00e1veis a acreditar em muletas ilus\u00f3rias, basta ver a postura soberba de quem comumente acredita em conspira\u00e7\u00f5es. Paradoxalmente, assumir a pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia nos blinda mais contra a ignor\u00e2ncia.",
                "Porque na mesma velocidade que as boas informa\u00e7\u00f5es circulam, circulam tamb\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es ruins.\n\nE aquele que tem uma concep\u00e7\u00e3o errada se ajunta com outros que tem concep\u00e7\u00f5es erradas (ex: Terra Plana). Vai formando bolhas que depois se divulgam nesses grupos de zap que falam barbaridades (j\u00e1 vi um cara que falava que a cura do HIV era suco de lim\u00e3o). \n\nTamb\u00e9m tem o fator do excesso de informa\u00e7\u00e3o ruim: se existirem 5 leigos postando sobre algo, existe um especialista postando sobre algo. H\u00e1 no m\u00ednimo 5x mais informa\u00e7\u00f5es imprecisas do que informa\u00e7\u00f5es precisas. A Internet vira um lix\u00e3o de dados com p\u00e9rolas que pouco s\u00e3o notadas.\n\nP\u00e9rolas pouco notadas por causa da mentalidade humana. O ser humano trabalha por vi\u00e9s em geral, dificilmente as pessoas abandoman uma ideia ruim pra apoiar uma boa que se op\u00f5e a sua concep\u00e7\u00e3o pessoal.\n\nProva disso \u00e9 que as pessoas se ofendem quando voc\u00ea as contradiz. Voc\u00ea est\u00e1 argumentando contra um ponto da pessoa, e ocasionalmente ela vai pensar que voc\u00ea est\u00e1 a ofendendo (anteontem mesmo sa\u00ed com amigos, a gente discutiu umas ideias, e hoje j\u00e1 est\u00e3o de ataque pessoal no grupo ignorando o assunto discutido no dia). \n\n\nIsso sem contar com o interesse nato do ser humano pelo poder ao inv\u00e9s de conhecer a verdade. As pessoas n\u00e3o querem saber, querem que sua verdade seja a preferida. Se voc\u00ea n\u00e3o pensa igual, te excluem. Simples assim.",
                "A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel e sim a mediocridade e pregui\u00e7a do ser humano. Mas o exemplo que voc\u00ea deu foi bem espec\u00edfico. Eu n\u00e3o acho que todo mundo tem que saber tudo.\n\nEu mesmo sou um cara totalmente zero \u00e0 esquerda em atualidades, pol\u00edtica e coisas do tipo, e pretendo continuar assim, pois o pre\u00e7o a se pagar (tempo) n\u00e3o faz jus aos meus prop\u00f3sitos, sendo prefer\u00edvel que eu gaste esta moeda em outra coisa.",
                "Acredito que s\u00e3o justamente esses meios que apesar de todos os benef\u00edcios, ajudam tamb\u00e9m a incrementar e melhorar a dissemina\u00e7\u00e3o de ignor\u00e2ncia",
                "Porque existe o problema do vi\u00e9s. As pessoas tendem a acreditarem em algo e tornam esse algo como uma \"verdade absoluta\". O pr\u00f3prio conhecimento e a informa\u00e7\u00e3o em excesso pioram esse problema.",
                "Se ele \u00e9 m\u00e9dico e disse isso ent\u00e3o \u00e9 verdade",
                "Pq \u00e9 muito dif\u00edcil saber qual o caminho certo.\nPor isso nos debulhamos na ignorancia para quem sabe em algum momento ter a quase certeza do caminho mais acertado.",
                "em um lugar, cujo h\u00e1 5 pessoas, 3 que sabem 10 curiosidades e 2 que sabem 6 curiosidades, os 2 sao ignorantes. isso se aplica a hoje em que os 3 dos 5, sabem 1000 curiosidades, tem mais conhecimento dos outros 2 que agora sabem 20 curiosidades, (mais do que antes, ent\u00e3o por isso \"n\u00e3o precisam de mais conhecimento\")",
                "Tem muita gente espalhando desinforma\u00e7\u00e3o por a\u00ed nas redes sociais e quando as pessoas v\u00eam elas n\u00e3o tem a disposi\u00e7\u00e3o de simplesmente entrar no seu navegador para confirmar se \u00e9 uma informa\u00e7\u00e3o verdadeira, acho que o fato delas insistirem na ignor\u00e2ncia tem a ver simplesmente com orgulho mesmo que voc\u00ea n\u00e3o tenha um ego muito grande ningu\u00e9m gosta de assumir que est\u00e1 errado ent\u00e3o apurar debater com algu\u00e9m que realmente sabe do assunto a pessoa insiste nessa informa\u00e7\u00e3o incorreta simplesmente porque n\u00e3o quer dizer \"ah entendi, ent\u00e3o me enganei, obrigado\" na minha opini\u00e3o isso est\u00e1 presente principalmente na pol\u00edtica que \u00e9 um assunto do qual todo mundo acha que sabe tudo e quer sempre estar certo. \nMas bom, se as pessoas utilizassem dos recursos que tem para se informarem corretamente, hoje em dia n\u00e3o haveriam terraplanistas"
            ]
        },
        {
            "title": "Estou vendo uma serie e colocou um dilema moral interessante se tu fosse militar e soubesse que uma cidade de 10,56 milh\u00f5es esta com uma doen\u00e7a sem cura que pode causar a extin\u00e7\u00e3o da humanidade tu bombardearia a cidade para matar todos la ou n\u00e3o ?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10j3cig",
            "num_comments": 26,
            "comments": [
                "Cara, se essa doen\u00e7a pode causar o fim da humanidade, tanto uma \u00e9tica utilitarista, quando uma de virtudes ou deontologica iriam bombardear a cidade.\n\nAli\u00e1s, que s\u00e9rie \u00e9 essa?",
                "A teoria est\u00e1 um pouco errada pois com o bombardeamento de uma cidade o v\u00edrus pode ir muito mais longe do que se n\u00e3o fizer nada, mas ignorando esse erro eu bombardearia ela, assim e acabaria com o v\u00edrus.",
                "N\u00e3o, uma coisa \u00e9 a natureza matar muitas pessoas, outra coisa sou EU carregando o peso de todas essas almas nas costas. Outra coisa, quem garante que nesse meio tempo n\u00e3o surge uma vacina, um isolamento? Se n\u00e3o surgir, ent\u00e3o as mortes seguem como sendo obra da natureza e n\u00e3o obra minha.",
                "Na serie os primeiros sintomas da infec\u00e7\u00e3o come\u00e7a em 2 dias e s\u00e3o :\n\n\nBaixa vis\u00e3o\n\n\nMovimentos err\u00e1ticos\n\nGemidos \n\n\nComportamento violento\n\nSegundo estagio de 2 semanas a um ano :\n\nPerda da vis\u00e3o de um olho\n\nPerda total da consci\u00eancia\n\nAumento da agressividade \n\nComportamento defensivo\n\nEstagio 3 depois de 1 ano :\n\nCegueira completa \n\nRosto desfigurado \n\nCoceira \n\nComportamento extremamente agressivo e animalesco",
                "the last of us?",
                "Me lembrou aquele dilema do trem. Eu iria bombardear.",
                "bom , seu eu nao tiver nem um la\u00e7o afetivo com certeza . mas se tivesse ai eu nao saberia responder \nisso e muito interessante pois o filosofo kant fez uma suposi\u00e7ao  so pre isso ( a moral ) isso vai contra a lei de nao mata , mas tbm se nao mata podera causar um poblema irrevercivel",
                "Pode causar ou vai causar? s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es diferentes. Essa \u00e9 uma varia\u00e7\u00e3o do dilema do trem desgovernado (que \u00e9 mais interessante). Um trem desgovernado vem em dire\u00e7\u00e3o a dois grupos: um com 6 pessoas e outro com apenas 2. Voc\u00ea pode mudar a chave dos trilhos e escolher qual grupo ser\u00e1 morto OU deixar\u00e1 ao acaso, o destino escolher. Um experimento verificou qual seria a escolha das pessoas. Na sua opini\u00e3o, qual foi?",
                "As, n\u00e3o tem cura msm, \u00e9 um sacrif\u00edcio necess\u00e1rio",
                "N\u00e3o, o correto seria isolar as pessoas, quarentena serve para isso. Depois, come\u00e7ar a fabricar uma vacina, a qual inclusive j\u00e1 poderia servir de base para fazer outra contra poss\u00edveis pat\u00f3genos semalhantes.",
                "Pode causar j\u00e1 \u00e9 uma vari\u00e1vel.\nSe estivesse escrito \u00e9 certo que ira causar e a UNICA alternativa real apos muito estudo e conhecimento de todos os especialistas Mundiais sobre o tema.\nTeria op\u00e7\u00e3o?",
                "S\u00e3o milh\u00f5es por bilh\u00f5es mesmo se isolarem a cidade existem  v\u00e1rias formas do v\u00edrus se espalhar, al\u00e9m do mais as pessoas podem acabar n\u00e3o aceitando o isolamento assim se revoltando e tentando escapar do isolamento, os animais tamb\u00e9m pode acabar infectados facilitando ainda mais a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.\nEntre v\u00e1rias possibilidades a melhor escolha \u00e9 o bombardeio da cidade, uma a\u00e7\u00e3o r\u00e1pido e efetiva.\n\nDesculpa qualquer erro ortogr\u00e1fico.",
                "Esta minha ideia pode n\u00e3o ser bem aplicada a 100% aqui, mas mesmo assim - a ideia passa por dar a devida honra por partilhar as emo\u00e7\u00f5es dos seres humanos ali infetados e tratando-os com a mesma humanidade que naquela circunst\u00e2ncia fosse poss\u00edvel.  \n\\- Como se poderia fazer isso?\n\nPor oferecer os meios necess\u00e1rios para uma morte o mais digna poss\u00edvel, isto claro para quem j\u00e1 estiver bem informado e o desejar fazer. - Enquanto que as fronteiras obviamente teriam de ter um papel implac\u00e1vel. No entanto seria preciso que todos dentro do per\u00edmetro afetado estivessem cientes de que tentar atravessar a fronteira iria inevitavelmente ter um tratamento implac\u00e1vel.\n\nMas dentro do seu espa\u00e7o tamb\u00e9m teriam eles todo tempo que precisassem para entre eles se cuidarem, e por fim aceitar aquela infeliz realidade. - E hoje com todos meios tecnol\u00f3gicos dispon\u00edveis as despedidas e mensagens, poderiam ser passadas aos familiares e entes queridos com facilidade e seguran\u00e7a.\n\nInfelizmente n\u00e3o consigo pensar em algo que seja mais humano que isto."
            ]
        },
        {
            "title": "Existe realmente uma f\u00f3rmula exata para se chegar a felicidade?",
            "selftext": "Tipo, por exemplo, algo que funcione pra todos, como uma forma de fazer elas felizes, ou ser\u00e1 que a felicidade \u00e9 de cada um? Se essa f\u00f3rmula existe, ent\u00e3o qual \u00e9? Pergunto isso pois me interessei no livro \"\u00c9tica A Nic\u00f4maco\" do Arist\u00f3teles (inclusive recomendo) e gostaria de ouvir a opini\u00e3o das pessoas presentes",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10j1mcc",
            "num_comments": 25,
            "comments": [
                "Sim, existe. Teoricamente \u00e9 mais f\u00e1cil do q parece\n\n\n# Objetivo: satisfazer todos seus desejos.\n\n---\n\n## M\u00e9todo 1\nDeseje tudo aquilo q j\u00e1 tem, em outras palavras, aquilo q j\u00e1 est\u00e1 garantido ( obviamente se vc perder algo vc tem q desejar ter perdido aquilo e por ai vai ), dessa forma todos seus desejos ser\u00e3o satisfeitos.\n\n## M\u00e9todo 2\nTenha poucos desejos; se vc tiver poucos desejos fica mais f\u00e1cil satisfazer todos, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o garantido quanto o primeiro m\u00e9todo ( a n ser q os desejos se incluam no primeiro m\u00e9todo obviamente ).\n\n\nEm outras palavras; a ambi\u00e7\u00e3o pode te atrapalhar, o ego \u00e9 uma \u00e2ncora metaf\u00f3rica e a ignor\u00e2ncia \u00e9 seu limitador.",
                "Sim! Deitar num lugar aberto com uma grama verdinha  com \u00e1rvores ao redor para ver o c\u00e9u e o topo das \u00e1rvores enquanto pensa na exist\u00eancia!",
                "N\u00e3o acho que exista, contudo, h\u00e1 coisas que parecem funcionar para praticamente todos.\n\nAlguma atividade f\u00edsica recorrente, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, consumo adequado de \u00e1gua e sono de qualidade s\u00e3o coisas que melhoram muito a vida da pessoa.",
                "Pra mim a felicidade \u00e9 uma quest\u00e3o de vc ser ou n\u00e3o ser \nVc pode ter tudo e n\u00e3o ser feliz\nVc pode n\u00e3o ter nada e ser feliz \nEu falo por mim estava bem de vida \nE n\u00e3o era feliz \nAparti do momento que vc no seu entendimento decidir\nSer feliz vc ser\u00e1 feliz!\nFuncionou comigo.\nClaro q n\u00e3o dar pra ser feliz o tempo todo, ficar rindo igual ao coringa.\nSeja otimista ate porq o motivo do nosso fracasso \u00e9 n\u00f3s mesmo.",
                "Talvez o conceito mas aprimorado sobre felicidade \u00e9 que a felicidade em um bem estar subjetivo de cada indiv\u00edduo, n\u00e3o um conceito correto universalmente.",
                "Felicidade e vc e sua fam\u00edlia saud\u00e1vel",
                "N\u00e3o ser infeliz.",
                "Se quiser ser feliz basta imaginar o passado antes de voc\u00ea fazer uma escolha ruim, s\u00f3 lembre que \u00e9 ilus\u00e3o",
                "a felicidade \u00e9 o crit\u00e9rio de cada um, ter acesso aos seu momentos de alegria, ter motivos que o fazem grato e satisfeitos com sua vida",
                "N\u00e3o existe. E, todo livro que diz ter a f\u00f3rmula, al\u00e9m dos \"infinitos\" coachings de auto ajuda s\u00e3o todos baseados em fraudes e no interesse em levar seu dinheiro.",
                "Acho que a felicidade n\u00e3o \u00e9 um ponto a se chegar e sim momentos espec\u00edficos de puro \u00eaxtase e alegria na vida que acontecem por acaso, faz voc\u00ea se sentir bem e \u00e9 passageiro. Pode ser frequente ou n\u00e3o, mas existe.",
                "Felicidade s\u00e3o breves momentos e ocasi\u00f5es que se viv\u00eancia no decorrer da vida e ap\u00f3s isso s\u00f3 ser\u00e3o lembran\u00e7as felizes que passamos.",
                "Eu acho que \u00e9 a \"evolu\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a\" se vc jogar isso no Google vai achar um joguinho at\u00e9 que legal e simples, mas muito profundo e que ensina a como confiar nas pessoas e que o nosso mundo tem cada vez menos amizades e pessoas que confiamos, dentre esses ensinamentos, existe um que fala sobre poss\u00edveis ganha-ganha, aonde contradiz a \"\"\"filosofia\"\"\"\nDe que pra um ganhar, outro tem que perder, mostrando que as duas pessoas podem estabelecer um poss\u00edvel ganha-ganha, juntando isso com os outros ensinamentos podemos ter amizades confi\u00e1veis e felicidade com elas, juntando isso com todos os valores \u00e9ticos e morais sobre respeito, poderemos n\u00e3o s\u00f3 ser felizes, mas sim aprender a viver, e deixar viver, aprender a ser pessoas melhores, aprender a viver em sociedade, espero que algu\u00e9m leia at\u00e9 o final :D",
                "bom... variar,  para cada pessoa pode ter uma maneira de ser feliz \n   Mas para mim acredito que e resolvendo poblemas  ( a vida e cheira de poblemas , varios poblemas sem exce\u00e7ao. dos mas basico como um dia triste e de poblemas seriamente complicado ,com traumas  ) \nxxxx: a mas eu nao to conseguinto resolver \neu : bom se nao consegui, pensa pelo menos tentou. para cada poblema resolvido vc consegui um ponto extra para seu orgulho se nao resolveu mas tentou vc consegui ponto extra para sua alto-conhecimento \nobs: poblemas aqui e tudo aquilo que nao traz paz, alegria , orgulho, alivio depois de uma angustia etc...",
                "[deleted]",
                "Felicidade \u00e9 vol\u00e1til, vai e vem.",
                "Existe"
            ]
        },
        {
            "title": "Fun\u00e7\u0101o do estado",
            "selftext": "Vimos que os relacionamentos entre todas as pessoas seriam mediados pelo nosso novo mundo \u2013 e que a natureza dos Estados, definida pelo modo como as pessoas trocam informa\u00e7\u00f5es, valores econ\u00f4micos e for\u00e7a, tamb\u00e9m mudaria. Vimos que a fus\u00e3o entre as estruturas estatais existentes e a internet criava uma abertura para mudar a natureza dos Estados. Antes de tudo, lembre -se de que os Estados s\u00e3o sistemas atrav\u00e9s dos quais fluem as for\u00e7as repressoras. Fac\u00e7\u00f5es de um Estado podem competir entre si por apoio, levando ao fen\u00f4meno da democracia aparente, mas por tr\u00e1s dessa fachada se encontram, nos Estados, a sistem\u00e1tica aplica\u00e7\u00e3o \u2013 e fuga \u2013da viol\u00eancia. Posse de terras, propriedades, arrendamentos, dividendos, tributa\u00e7\u00f5es, multas impostas por decis\u00e3o judicial, censura, direitos autorais e marcas registradas, tudo isso se faz cumprir por meio da amea\u00e7a de aplica\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia por parte do Estado. Em geral nem chegamos a nos conscientizar de qu\u00e3o pr\u00f3ximos estamos da viol\u00eancia, porque todos n\u00f3s fazemos concess\u00f5es para evit\u00e1-la.   \n\n\nJulian Assange",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10izetn",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Qual o valor da bondade?",
            "selftext": "Ser uma boa pessoa n\u00e3o significa garantia de uma vida boa ou agrad\u00e1vel. Ali\u00e1s, mesmo que as pessoas a sua volta sejam boas, voc\u00ea ainda sim pode viver uma vida miser\u00e1vel e infeliz por in\u00fameros fatores.\n\nDito isso, qual o real valor da bondade? Ser\u00e1 que, para vivermos uma vida que realmente valha a pena, n\u00e3o \u00e9 muito mais importante respeitar a n\u00f3s mesmos enquanto indiv\u00edduo do que permanecer nessa busca quase sacerdocia por virtudes? Ser\u00e1 mesmo que a vida tem que ser uma jornada de abnega\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo em prol da busca de virtudes?\n\nOu ser\u00e1 que \u00e9 justamente da\u00ed que surge o alicerce \"moral\" do mau-car\u00e1ter? Pela fato da bondade e outras vitudes ficarem em segundo plano perante a satisfa\u00e7\u00e3o de desejos e necessidades individuais, acabamos por nos tornar pessoas ego\u00edstas que vivem apenas por si pr\u00f3prias?\n\nEu acho que a linha que separa o bem \u00e9 do mal \u00e9 muito t\u00eanue. Talvez ela nem mesmo exista.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10itppw",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Primeiro vamos definir o que \u00e9 bondade.\n\n\\-> Hoje eu vi um post aqui no reddit de um rapaz que pinou o coment\u00e1rio da m\u00e3e elogiando o trabalho dele como jogador de minecraft. E, nos coment\u00e1rios do post, o pessoal tipo \"essa m\u00e3e ama mesmo seu filho\" ou \"o melhor dia da minha vida foi quando meu pai/m\u00e3e incentivou meu esfor\u00e7o\" etc.\n\n\\-> Por que os pais geralmente n\u00e3o fazem isso? Porque pelo conhecimento deles esse tipo de esfor\u00e7o tem pouco resultado, e uma grande chance de fracasso. Ent\u00e3o eles t\u00eam medo de que o filho fracasse na vida. Esse medo pode ser tanto por motivos sociais (v\u00e3o culp\u00e1-los, seja a sociedade, seja o filho no futuro \"ah tu me deixou fazer bosta, a culpa \u00e9 sua!\"), quanto por motivos genuinamente sinceros (porque eles amam o filho e querem v\u00ea-lo ter uma vida est\u00e1vel e saud\u00e1vel).\n\n\\-> Por outro lado, esse apoio \u00e9 muitas vezes o fator decisivo para uma pessoa, sobretudo se for jovem. \u00c9 uma forma de defesa, no caso do filho, contra os coment\u00e1rios negativos dos outros e de si mesmo. Mas mesmo assim o filho pode fracassar e, **realmente acontece** dele passar o resto da vida culpando os pais mesmo que o tenham apoiado.\n\n=> A bondade \u00e9 o desejo de prote\u00e7\u00e3o do outro acima da sua pr\u00f3pria prote\u00e7\u00e3o. Se os pais incentivam o filho em uma escolha n\u00e3o muito aceit\u00e1vel socialmente, ser\u00e3o eles que ir\u00e3o receber a press\u00e3o social que ir\u00e3o filtrar em si mesmos para n\u00e3o chegar no filho. Em \u00faltima inst\u00e2ncia, mesmo essa press\u00e3o social \u00e9 algum grau de bondade, porque ela existe para tentar te fazer tomar uma escolha segura.\n\n&#x200B;\n\nEm outras palavras, Bem \u00e9 a sobreviv\u00eancia. O Bem parece relativo porque diferentemente dos animais n\u00f3s podemos aprender e levar em conta muito mais fatores sobre o que seria sobreviver, desde os sentimentos e auto-estima dos filhos at\u00e9 a press\u00e3o da sociedade, at\u00e9 a ideia de uma vida ap\u00f3s a morte. Como n\u00e3o temos todo o conhecimento do mundo, nossa vis\u00e3o vai ser parcial e relativa. Mas existe uma coisa que se p\u00f5e acima do conhecimento e resolve esse problema, que \u00e9 a responsabilidade pessoal de proteger aquela pessoa independentemente de suas a\u00e7\u00f5es. E \u00e9 o que se chama, por exemplo, de Amor. \"Meu filho pode fazer a merda que for, eu vou proteg\u00ea-lo at\u00e9 o fim das minhas for\u00e7as\". NUM \u00c8 FOFO ISSO? Mas \u00e9 muito custoso, muito doloroso, e pode n\u00e3o ser retribu\u00eddo: o filho n\u00e3o tem o mesmo \u00edmpeto em rela\u00e7\u00e3o aos pais. E um caso desses n\u00e3o seria a coisa mais triste deste mundo?\n\nAgora eu vou \u00e0s suas perguntas.\n\n\\>>\n\n*Ser uma boa pessoa n\u00e3o significa garantia de uma vida boa ou agrad\u00e1vel. Ali\u00e1s, mesmo que as pessoas a sua volta sejam boas, voc\u00ea ainda sim pode viver uma vida miser\u00e1vel e infeliz por in\u00fameros fatores.*\r  \n<<\r  \nIsso. Mas quanto mais voc\u00ea se predisp\u00f5e a essa responsabilidade, que, ali\u00e1s, \u00e9 o que significa a palavra maturidade, mais voc\u00ea tamb\u00e9m voc\u00ea adquire uma esp\u00e9cie de paz, que nasce, sobretudo, pelo esfor\u00e7o de continuar optando pelo amor mesmo com as coisas te dizendo para ir na via contr\u00e1ria.\n\n&#x200B;\n\n\\>>\n\n*Dito isso, qual o real valor da bondade? Ser\u00e1 que, para vivermos uma vida que realmente valha a pena, n\u00e3o \u00e9 muito mais importante respeitar a n\u00f3s mesmos enquanto indiv\u00edduo do que permanecer nessa busca quase sacerdocia por virtudes? Ser\u00e1 mesmo que a vida tem que ser uma jornada de abnega\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo em prol da busca de virtudes?*\n\n<<\n\nSe voc\u00ea prestar aten\u00e7\u00e3o nas bondades que recebe todos os dias vai saber o valor da bondade nem que seja pelo lado passivo, ou seja, pelo lado que recebe. Se quiser um exerc\u00edcio para ajudar sua imagina\u00e7\u00e3o, imagine que as pessoas s\u00f3 te tratassem mal o tempo todo, e imagine inclusive graus de maldade, da\u00ed voc\u00ea tem uma medida do bem que recebe todos os dias. Pense em quantas pessoas se esfor\u00e7am para que as coisas aconte\u00e7am ao seu redor.\n\nA\u00ed vem o outro lado: quem recebe bondades n\u00e3o precisa oferecer bondade em troca necessariamente. Porque \u00e9 uma escolha. \n\nSobre virtudes, a\u00ed eu acho que \u00e9 mais um esfor\u00e7o das religi\u00f5es de tentar cortar alguns h\u00e1bitos negativos, mas eu acho que o centro \u00e9 essa decis\u00e3o do auto-sacrif\u00edcio pelo outro. Em alguma medida ele sempre acontece: a decis\u00e3o de aceitar os filhos, por exemplo, \u00e9 um caso universal, ainda que ningu\u00e9m tome a decis\u00e3o completa do Amor, mas d\u00e1 para ter uma imagem de como a coisa funciona. O resto \u00e9 o quanto voc\u00ea aceita se desprender de si mesmo em troca do outro.\n\n&#x200B;\n\n\\>> *Ou ser\u00e1 que \u00e9 justamente da\u00ed que surge o alicerce \"moral\" do mau-car\u00e1ter? Pela fato da bondade e outras vitudes ficarem em segundo plano perante a satisfa\u00e7\u00e3o de desejos e necessidades individuais, acabamos por nos tornar pessoas ego\u00edstas que vivem apenas por si pr\u00f3prias?* <<\n\n\u00c9 sim. Se voc\u00ea pensa essa onda de \"\u00f4 v\u00f4 ser o superhomem, realizar meu pleno potencial\", isso rapidamente se retruca \"sim, mas pra qu\u00ea? A gente vai morrer, oxi\". Mais ainda porque quem \u00e9 nietzscheano e cia \u00e9 ateu tamb\u00e9m, ent\u00e3o n\u00e3o consideram nem vida ap\u00f3s a morte no sentido de que todas as suas a\u00e7\u00f5es geram efeitos que nunca terminam de ser a causa de novos efeitos (imagine, de novo, ter deixado um filho nascer ao inv\u00e9s de abortar: esse novo ser humano vai mudar uma grande quantidade de coisas, e pode gerar novas e  novas pessoas, e o fato de voc\u00ea estar aqui s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel porque n\u00e3o houve nenhum aborto nos seus descendentes desde o in\u00edcio dos tempos, numa cadeia cont\u00ednua de pessoas, de voc\u00ea, seus pais, av\u00f3s, bisav\u00f3s, tatarav\u00f3s etc. at\u00e9 o come\u00e7o da mat\u00e9ria).\n\nA gente nasceu numa \u00e9poca muito inconsciente, e isso \u00e9 resultado da filosofia dos \u00faltimos s\u00e9culos. Perdemos o fio de compreens\u00e3o do que \u00e9 a vida humana. Ela tem sentido, inclusive, mas ele \u00e9, em suma, a plena posse da responsabilidade pela sua exist\u00eancia, incluindo suas inclina\u00e7\u00f5es inatas (habilidades que possam servir aos outros), seu conhecimento e os erros que voc\u00ea gerou no mundo. \u00c9 o que se diz por \"carregar a sua cruz\". Como, numa sociedade crist\u00e3, como \u00e9 a nossa, isso se passa pela realiza\u00e7\u00e3o individual ao m\u00e1ximo - n\u00e3o \u00e9 o caso no Jap\u00e3o ou na China, por exemplo, onde a \u00eanfase n\u00e3o \u00e9 a salva\u00e7\u00e3o individual, mas a do grupo sob o comando do Imperador ou do PCC - isso facilmente vira como par\u00f3dia um dos seus aspectos, que \u00e9 a autorrealiza\u00e7\u00e3o m\u00e1xima. Mas isso \u00e9 s\u00f3 um pedacinho da hist\u00f3ria completa. E s\u00f3 esse pedacinho gera um ego\u00edsmo atroz.\n\n&#x200B;\n\n\\>> \n\n*Eu acho que a linha que separa o bem \u00e9 do mal \u00e9 muito t\u00eanue. Talvez ela nem mesmo exista.* \n\n<<\r  \n\r  \nDefinitivamente n\u00e3o \u00e9. Existem dois modos de distinguir o bem: o f\u00edsico, que \u00e9 quando a pessoa assume toda a responsabilidade mesmo sem entender nada (eu conheci um pai militar que defendeu o filho gay e g\u00eanero fluido do resto da fam\u00edlia e o defende at\u00e9 hoje da sociedade); o intelectivo, que \u00e9 quando o sujeito busca ativamente entender o que \u00e9 o Bem, sem ficar com nenhuma imagem anterior. Esse segundo na nossa sociedade \u00e9 ainda mais raro, mas existe. Fora desses dois casos, o que existe \u00e9 mal maior e mal menor. \n\nExiste uma distin\u00e7\u00e3o precisa? Existe, mas n\u00f3s n\u00e3o temos acesso porque \u00e9 excessivamente complexa. Ent\u00e3o o Bem s\u00f3 se manifesta ou pela responsabilidade total ou pela busca at\u00e9 a morte pelo que seja o Bem.",
                "Falando com alguns termos mais chulos. Eu particularmente gosto de fazer atos de bondade para pessoas que eu me importo e as vezes para desconhecidos, por\u00e9m, eu tamb\u00e9m gosto de ser cruel e maligno com pessoas que me desagradam. Para dar de exemplo, ao mesmo passo que eu gosto de ajudar algum colega, pr\u00f3ximo ou n\u00e3o, eu tamb\u00e9m gosto de provocar a inveja a colegas mais desagrad\u00e1veis ou n\u00e3o t\u00e3o pr\u00f3ximos (e em ambas as situa\u00e7\u00f5es eu n\u00e3o tenho nada a ganhar, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o de ver algu\u00e9m entender um conte\u00fado e tirar boas notas e a massagem ao ego que recebo de uma inveja mesquinha).",
                "Eu penso bastante sobre isso e cheguei a conclus\u00e3o que vou ser uma pessoa boa com quem eu acha que mere\u00e7a bondade (quem julga sou eu obviamente). O \"amar o pr\u00f3ximo\" n\u00e3o funciona quando o outro n\u00e3o faz a parte dele",
                "N\u00e3o tem pre\u00e7o que compre a bondade, isso vem do cora\u00e7\u00e3o e nos dias de hoje encontrar pessoas genuinamente boas \u00e9 a coisa mais rara que pode acontecer com voc\u00ea.",
                "Acho que a maioria das ideias de bem ou mal s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es sociais, n\u00e3o \"atributos\" reais. Podemos perceber isso por culturas diferentes terem diferentes ideias de bem ou de mal, \u00e0s vezes quase ao contr\u00e1rio uma da outra. Mas mesmo assim, eu tenho minha pr\u00f3pria \u00e9tica, eu enxergo alguns comportamentos como bons e outros como ruins. Apesar de que, se eu me aprofundo em descobrir os motivos e circunst\u00e2ncias de cada a\u00e7\u00e3o, no fim parece que nenhuma foi boa ou m\u00e1, mas sim uma sucess\u00e3o natural de fatos que levaram a essa a\u00e7\u00e3o.\n\n Mas ent\u00e3o, digamos que bom ou mal significa se uma a\u00e7\u00e3o tem impacto positivo ou negativo no fim. Mesmo assim, as pessoas t\u00eam vis\u00f5es diferentes do que \u00e9 positivo ou negativo. A minha vis\u00e3o desses valores e a minha \u00e9tica s\u00e3o bem diferentes das de muitas pessoas que eu conhe\u00e7o. Assim, o \u00fanico bem ou mal que podemos contar \u00e9 o de cada indiv\u00edduo. Pensando assim, estamos sempre fazendo o bem, porque sempre que fazemos uma coisa, achamos que estamos certos, ou que \u00e9 a \u00fanica coisa que podemos fazer. Mesmo que possamos nos arrepender depois, na hora achamos que estamos certos.\n\nEnt\u00e3o temos que tentar separar a nossa pr\u00f3pria \u00e9tica das nossas \"a\u00e7\u00f5es ego\u00edstas\" (n\u00e3o no mau sentido, simplesmente as coisas que fazemos para n\u00f3s mesmos). Assim temos que analisar nossas a\u00e7\u00f5es n\u00e3o como as vemos no momento, mas sim como as vemos depois, quando nos arrependemos ou nos orgulhamos delas. Vendo assim, acho que devemos fazer o que nos faz feliz seja isso bom ou n\u00e3o, visto que as virtudes tamb\u00e9m s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es culturais que mudam em diferentes sociedades. Acho que o mais importante \u00e9 que nossas a\u00e7\u00f5es n\u00e3o causem sofrimento a outras pessoas, porque isso s\u00f3 gera \u00f3dio e cria a ideia que a sociedade tem hoje de que quando algu\u00e9m sa\u00ed fazendo o que quer, isso inevitavelmente vai prejudicar os outros.\n\nA\u00ed tudo depende de o que te faz feliz. V\u00e1rias coisas me trazem um bem-estar moment\u00e2neo, mas n\u00e3o s\u00e3o muitas as que realmente trazem a felicidade. Uma das coisas que realmente me traz felicidade (e tamb\u00e9m a muitas outras pessoas que eu conhe\u00e7o) \u00e9 que as pessoas ao meu redor tamb\u00e9m estejam felizes e que elas gostem de mim. Sendo assim, minhas a\u00e7\u00f5es ego\u00edstas andam junto com minha vis\u00e3o de bondade, pois eu preciso praticar o que eu acho que \u00e9 certo pra que as pessoas ao meu redor possam ser mais felizes e gostem de mim.\n\nMas muitas pessoas hoje em dia est\u00e3o presas em outras constru\u00e7\u00f5es sociais al\u00e9m da busca pela virtude da bondade. Muitos de n\u00f3s n\u00e3o agimos de acordo com nossos desejos ego\u00edstas porque temos medo das consequ\u00eancias, mas acho que se todos n\u00f3s fiz\u00e9ssemos um pouco mais do que realmente gostamos, ao inv\u00e9s de ficarmos presos por essas constru\u00e7\u00f5es sociais, todo mundo seria um pouco mais feliz, e aos poucos aprender\u00edamos a conciliar nossos desejos com os dos outros, assim precisando se importar menos com as t\u00e3o temidas consequ\u00eancias e fazendo com que cada vez mais nossos desejos e a nossa \u00e9tica andassem juntos."
            ]
        },
        {
            "title": "Filosofia & Economia - reflex\u00e3o",
            "selftext": "Se um estado n\u00e3o tiver controle sobre a circula\u00e7\u00e3o ou produ\u00e7\u00e3o de dinheiro ele n\u00e3o ter\u00e1 poder sobre a popula\u00e7\u00e3o desse estado? \n\nResumindo: dinheiro \u00e9 controle materializado pelos os governos?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10iq6pu",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "N\u00e3o necessariamente o estado precisa ter controle sobre a produ\u00e7\u00e3o e a circula\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria. O poder do estado se d\u00e1 mt mais em fun\u00e7\u00e3o do monop\u00f3lio da for\u00e7a. Esta, ao meu ver, precisa atuar pelo menos para garantir os impostos.",
                "O Estado tem poder, n\u00e3o porque controla a circula\u00e7\u00e3o/produ\u00e7\u00e3o de dinheiro, mas porque \u00e9 influente. \n\nPoder = capacidade de influenciar.\n\nPor exemplo: muito poder = muita compet\u00eancia no que diz respeito ao exerc\u00edcio de influenciar."
            ]
        },
        {
            "title": "Hume, a filosofia da ci\u00eancia e a tradi\u00e7\u00e3o cient\u00edfica",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10iq3nq",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Oque \u00e9 a Intelig\u00eancia?",
            "selftext": "Muitas pessoas falam que querem ser inteligentes, ou que querem usar a filosofia para obter a intelig\u00eancia, por\u00e9m oque de fato ela \u00e9? \u00c9 uma coisa somente do ser humano ou qualquer ser vivo pode t\u00ea-la e desenvolve-la? Como posso desenvolver a minha intelig\u00eancia?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10im8a6",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Existe a teoria dos 9 tipos de intelig\u00eancia, que \u00e9, em resumo, a aplica\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia a alguma \u00e1rea espec\u00edfica. Matem\u00e1tica, linguagem, f\u00edsico-motora, musical etc..\n\nMas d\u00e1 pra falar de intelig\u00eancia o conceito em si mesmo. Para que voc\u00ea tenha o desenvolvimento de qualquer uma das habilidades, implica duas capacidades anteriores: 1) mem\u00f3ria, 2) a capacidade de perceber \"nexo de significado\".\n\n\\- O da mem\u00f3ria \u00e9 mais evidente. Sem mem\u00f3ria voc\u00ea n\u00e3o tem como lembrar das f\u00f3rmulas, dos idiomas, dos modos de se relacionar com as pessoas, dos acordes do viol\u00e3o ou das regras da partitura musical etc.. Ent\u00e3o a mem\u00f3ria \u00e9 o fundamento do resto.\n\n\\- \"Nexo de significado\" \u00e9 algo mais sutil. \n\nEm sentido abrangente da palavra, todo ser tem mem\u00f3ria, mesmo uma pedra, porque nela ficam cravadas todas as marcas que lhe tenham ocorrido, e essas marcas geram algum efeito, ainda que seja desprez\u00edvel. Imagine pintar uma rocha com tinta. A rigor parece irrelevante, mas algo da rocha foi modificado. Mas os animais conseguem se mexer, ent\u00e3o eles t\u00eam um arb\u00edtrio maior das coisas e, portanto, daquilo que fica cravado neles, no corpo ou na mem\u00f3ria.\n\nNexo de significado significa que mesmo os animais percebem significado nas coisas. Um doguinho percebe os peda\u00e7os dos objetos que servem pra ele pular em cima e tentar copular, percebe quando \u00e9 uma f\u00eamea propriamente dita, percebe quando \u00e9 um rival, ou um amigo, quando \u00e9 uma amea\u00e7a etc.. \n\nA mem\u00f3ria, as suas inclina\u00e7\u00f5es corporais e subjetivas, no caso humano o meio social tamb\u00e9m (cultura e sociedade), e o nexo de significado s\u00e3o os elementos que te far\u00e3o aprender as habilidades e tender mais para uns tipos de intelig\u00eancia do que outras. Um animal faz o mesmo, mas ele n\u00e3o tem cultura nem sociedade, ent\u00e3o fica restrito.\n\n&#x200B;\n\nMas tem um extra. O que os animais n\u00e3o fazem, e \u00e9 propriamente o fator distintivo no homem, \u00e9 **perceber que percebem**. Toda a nossa cultura, incluindo a linguagem, nascem desse ato introspectivo da consci\u00eancia humana. Um doguinho pode notar uma \u00e1rvore, mas ele n\u00e3o pode notar que notou. Se ele notasse que notou, ele poderia dar um nome \u00e0quela imagem mental. E come\u00e7ar a pensar nela. E desenvolver esse pensamento. E a\u00ed ele deixaria de ver a \u00e1rvore s\u00f3 como \u00e1rvore (como aquilo que aparece, ou como \"fen\u00f4meno\" em terminologia filos\u00f3fica) e veria ela como os pensamentos que teve.\n\n&#x200B;\n\n\\*\\*  \nEnt\u00e3o o que \u00e9 intelig\u00eancia? 1- mem\u00f3ria, 2- captar nexos de significado com intencionalidade (isto significa desenvolver habilidades e a mem\u00f3ria intencionalmente), 3- desenvolver a percep\u00e7\u00e3o da percep\u00e7\u00e3o, ou auto-consci\u00eancia. Das 3, a 3\u00aa \u00e9 mais propriamente humana. Dela nasceu toda a cultura e, da cultura, nasceu a filosofia, que \u00e9 elevar essa capacidade aos seus extremos.\n\nComo desenvolver sua intelig\u00eancia? Treine a mem\u00f3ria e sua aten\u00e7\u00e3o, descubra quais coisas te interessam o suficiente para voc\u00ea devotar uma vida de aprendizado (e viver em torno disso na medida do poss\u00edvel), aprenda a ter consci\u00eancia sobre sua pr\u00f3pria vida, quem voc\u00ea \u00e9, o que est\u00e1 fazendo, por que est\u00e1 fazendo o que est\u00e1 fazendo, para que est\u00e1 fazendo, e da\u00ed comece a ver isso nas outras pessoas tamb\u00e9m, mas sem mal\u00edcia, como quem realmente tenta entender o ser humano. Nesse processo a filosofia vai se abrindo pra voc\u00ea: ela \u00e9 a chave que une as culturas. Em \u00faltima escala, a religi\u00e3o \u00e9 que se abre, e ela, por sua vez, \u00e9 o pr\u00f3prio nascimento e finalidade da cultura humana.",
                "Sobre o que ela \u00e9, perguntinha complicada. Acredito na teoria das m\u00faltiplas intelig\u00eancias onde ela, a intelig\u00eancia, \u00e9 um caminho para entender e dominar algum aspecto do ambiente.\n\nPareceu muito complicado e eu sei, mas \u00e9 como o Neymar que usa o corpo de forma adequada durante o jogo, Dalai Lama que usa a mente de forma adequada para entender seus pr\u00f3prios pensamentos ou Fred Mercury que usava sua voz para cantar. Intelig\u00eancia tem haver com dom\u00ednio de um tema.\n\nSobre se apenas os humanos a tem, n\u00e3o. Qualquer animal tem intelig\u00eancia. A diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00f3s temos uma n\u00famero maior f\u00e9 conex\u00f5es nos neur\u00f4nios, mas alguns macacos podem usar ferramentas, golfinhos e abelhas se comunicam e at\u00e9 cachorros entendem emo\u00e7\u00f5es humanas melhor que muitos humanos.\n\nComo desenvolver a intelig\u00eancia \u00e9 mais f\u00e1cil, treino e estudo, com tempo.  E \u00e9 claro, vc j\u00e1 tem um dom. Ter um dom n\u00e3o significa que vc vai ser automaticamente bom naquilo, mas sim que aprende aquilo com muito mais rapidez ou facilidade ou at\u00e9 ambos. Ent\u00e3o procurar esse dom \u00e9 importante.",
                "Intelig\u00eancia abrange m\u00faltiplas faculdades intelectuais, mas resumidamente, tudo que prov\u00e9m do \"entender\" e pensar, como dedu\u00e7\u00e3o, estrat\u00e9gia, racioc\u00ednio, velocidade de racioc\u00ednio, faculdade de c\u00e1lculo, etc. s\u00e3o \u00e1reas da intelig\u00eancia, algumas pessoas gostam de organizar isso dividindo a intelig\u00eancia em m\u00faltiplas classes (e.g. \"os nove tipos de intelig\u00eancia\"), n\u00e3o \u00e9 uma abordagem incorreta, todavia, n\u00e3o est\u00e1 exatamente certa, n\u00e3o explica o significado factual de intelig\u00eancia.",
                "p mim eh a capacidade de compreender e/ou aprender padr\u00f5es",
                "Como dito por mim antes, a vida \u00e9 quest\u00e3o de intera\u00e7\u00e3o e aqueles q vivem melhor s\u00e3o aqueles q tem maiores capacidades de intera\u00e7\u00e3o com menores limita\u00e7\u00f5es.\n\nTeoricamente isso \u00e9 ser inteligente, conseguir interagir mais do q os outros da mesma esp\u00e9cie.\n\nNos anos q em passei pra desenvolver minha intelig\u00eancia, eu s\u00f3 fiquei a maior parte do tempo sentado olhando pela janela n pensando em nada e analisando o ambiente. Minha rea\u00e7\u00e3o era uma tentativa de representar o ambiente, se eu presenciasse algo, eu tentaria expressar aquilo. Fiz isso por tanto tempo q virou algo instintivo, agr em toda minhas intera\u00e7\u00f5es eu \"remastigo\" elas, tornando elas \"duplicando\" o efeito da intera\u00e7\u00e3o em mim.\n\nInterajo melhor, n pq eu adquiri mais neur\u00f4nios, mas sim pq eu nasci com essa mnh quantidade e essa mnh distribui\u00e7\u00e3o.\n\nAtualmente **n tem como** vc se tornar mais inteligente, mas tem como vc focar sua capacidade em algo.\n\n\n# Obs: \nConhecimento n\u00e3o \u00e9 intelig\u00eancia, muito menos sabedoria\n\n\nConhecimento - Tem consci\u00eancia/conhecimento de algo\n\nSabedoria - Sabe como algo funciona\n\nIntelig\u00eancia - Compreende/entende algo _( dando a capacidade de interagir da melhor forma )_",
                "Eu tava tendo essa mesma brisa nesses dias e eu e meus amigos chegamos a conclus\u00e3o de que intelig\u00eancia \u00e9 a jun\u00e7\u00e3o de decorar e assimilar coisas, quanto mais de cada um tiver, mais inteligente provavelmente ser\u00e1.\n\nSe s\u00f3 assimilar, ficar\u00e1 carente dos conte\u00fados, n\u00e3o tendo o que assimilar, se s\u00f3 decorar, ser\u00e1 basicamente um rob\u00f4, n\u00e3o tem ideias, soluciona novos problemas etc.\n\nCreio que eu caia no grupo dos que s\u00f3 assimilam, j\u00e1 que n\u00e3o leio livros, me impedindo de ter conhecimentos mais aprofundados. O pouco conhecimento que tenho, fico matutando muito, vendo as possibilidades que possa ser coerentes (na minha cabe\u00e7a) e s\u00f3. Meu conhecimento basicamente adv\u00eam da dial\u00e9tica (jeito bonitinho de dizer conversar com gente mais especializada no assunto do que eu) e de videos. O bom de ser ignorante \u00e9 que quando chego em conclus\u00f5es e bolo teses, fui eu que criei e isso me satisfaz.",
                "Resumindo, intelig\u00eancia \u00e9 a capacidade de resolu\u00e7\u00e3o de problemas, velocidade de racioc\u00ednio, calculo e etc, diferente de conhecimento que \u00e9 sabedoria, um indiv\u00edduo pode muito bem ter um vasto conhecimento mas se n\u00e3o souber o que fazer com esse conhecimento ele n\u00e3o \u00e9 inteligente.",
                "A teoria das m\u00faltiplas intelig\u00eancias \u00e9 pseudo-cient\u00edfica. N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias que suportem significativamente essa teoria. \nQuando cientistas se referem \u00e0 intelig\u00eancia, geralmente, eles se referem a um aspecto cognitivo geral. \n\nH\u00e1 a intelig\u00eancia flu\u00edda que est\u00e1 associada a nossa mem\u00f3ria de trabalho, flexibilidade de pensamento e velocidade de racioc\u00ednio. \n\nE tamb\u00e9m h\u00e1 a intelig\u00eancia cristalizada que consiste em nosso conhecimento ou informa\u00e7\u00f5es acumuladas."
            ]
        },
        {
            "title": "Reflex\u00f5es aleat\u00f3rias",
            "selftext": "\u00c9 muito mais f\u00e1cil se contentar com uma informa\u00e7\u00e3o pronta do que ter a \u00e2nsia em pesquisar, discutir e criticar os resultados.\n\nO conformismo e a submiss\u00e3o aos discursos pr\u00e9 existentes, s\u00e3o mecanismos que amparam a inseguran\u00e7a.\n\nSer\u00e1 a minha ansiedade, um fruto do meu inato ceticismo?\n\nAo menos, tenho paz em saber que ao p\u00f3 de uma morte estelar, eu retornarei.\n\n\n\u2014\n\n(S\u00f3 precisava colocar para fora haha)",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10ilosh",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Bons pensamentos, apesar de eu cr\u00ear que a sua ansiedade provavelmente n\u00e3o estar diretamente relacionada ao ceticismos",
                "> \u00c9 muito mais f\u00e1cil se contentar com uma informa\u00e7\u00e3o pronta do que ter a \u00e2nsia em pesquisar, discutir e criticar os resultados.\n\nFato. A sociedade t\u00e1 a\u00ed pra isso. \n\n> O conformismo e a submiss\u00e3o aos discursos pr\u00e9 existentes, s\u00e3o mecanismos que amparam a inseguran\u00e7a. \n\nN\u00e3o s\u00f3 isso, mas tamb\u00e9m respaldam bases para que as pessoas tenham seguran\u00e7as em suas convic\u00e7\u00f5es (o que pode gerar um problema de se seguir discursos n\u00e3o t\u00e3o \u00e9ticos). \n\n> Ser\u00e1 a minha ansiedade, um fruto do meu inato ceticismo?\n\nTalvez, acho que sim. Talvez seja justamente o contr\u00e1rio, a expectativa de cumprimento de nossas convic\u00e7\u00f5es e \"certezas\"."
            ]
        },
        {
            "title": "Tudo \u00e9 culpa do capitalismo?",
            "selftext": "Mais algu\u00e9m tem a impress\u00e3o de que essa ret\u00f3rica \"por causa do capital\" \u00e9 muito pobre?\n\n Eu acho que tem relev\u00e2ncia mas por exemplo, nossa gera\u00e7\u00e3o \u00e9 a primeira que realmente viveu os malef\u00edcios da tecnologia, usar o celular de noite causa ansiedade no longo prazo, dormir \u00e0s 2 da manh\u00e3 causa depress\u00e3o tamb\u00e9m no longo prazo, vimos grupos do Tumblr ajudarem anor\u00e9xicos a se Mat**** aos poucos, nossos diplomas valem cada vez mais enquanto a tecnologia rouba empregos e muitos etc. Ent\u00e3o assim, dizer que a culpa \u00e9 toda do capitalismo n\u00e3o \u00e9 um pouco... N\u00e3o sei, pregui\u00e7osa?\n\nO que vcs acham?\n\n(Sobre minhas alega\u00e7\u00f5es posso explicar cada uma e procurar os artigos caso pe\u00e7am)",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10ikbb3",
            "num_comments": 34,
            "comments": [
                "vc acha que as pessoas sao viciadas em celular pq? Os algoritmos seguem qual logica? A do consumo.\n\nAs pessoas com problemas alimentares seguem qual logica? A de ficarem magras de acordo com as propagandas exibidas. Consumo. Tem at\u00e9 aquela frase, numa sociedade onde todos amam seus corpos a industria da beleza iria a falencia.\n\nPessoas com depressao? Muitas vezes \u00e9 a dificuldade de dar conta de uma vida cada vez mais cara e com mais exig\u00eancias (cuidar da casa, descansar, poder viajar, prover pra familia)\n \n\nBurnout? Nem preciso falar.\n\n\u00c9 claro que falar \"\u00e9 tudo culpa do capitalismo\" \u00e9 simplorio, mas as conseqiencias do capitalismo tem os mais sutis e amplos desdobramentos.",
                "Acredito que o coment\u00e1rio \"tudo \u00e9 culpa do capitalismo\" \u00e9 bem radical, n\u00e3o me parece que algu\u00e9m que preza pela verdade falaria isso logicamente e, sim, algu\u00e9m que se deixou controlar por sentimentos de repulsa ao sistema econ\u00f4mico, visto que \u00e9 imposs\u00edvel atribuir culpa a s\u00f3 um certo evento por todas as desaven\u00e7as mundanas, essas podendo ser reflexo de religi\u00e3o, etc. No caso do Tumblr, por exemplo, \u00e9 claro que esse ato horrendo veio de uma origem psic\u00f3tica, j\u00e1 que essa falta de empatia ao pr\u00f3ximo \u00e9 uma caracter\u00edstica forte disso, logo, seria a culpa da gen\u00e9tica, talvez. S\u00f3 um exemplo das diversas causas de um problema.",
                "Se voc\u00ea n\u00e3o quiser ir at\u00e9 a raiz de nenhum desses problemas e s\u00f3 ficar falando senso comum sem profundidade, a\u00ed realmente o capitalismo n\u00e3o \u00e9 culpado por absolutamente nada de ruim que acontece na humanidade.",
                "Vc pode elaborar mais a sua pergunta? Vc acha que a tecnologia \u00e9 algo separado do capitalismo e a que quando as pessoas atacam o capitalismo, elas deveriam atacar a tecnologia?",
                "Apesar do capitalismo influenciar de uma forma ruim o comportamento das pessoas e o relacionamento da sociedade com elas, ele \u00e9 \u00f3timo para causar evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica acelerada.\n\n\\>nossa gera\u00e7\u00e3o \u00e9 a primeira que realmente viveu os malef\u00edcios da tecnologia\n\nA maldade est\u00e1 no ser humano, n\u00e3o no objeto. A tecnologia (neste caso celular e internet) n\u00e3o \u00e9 mal\u00e9fica. Voc\u00ea escolhe o que, quando e como usar.\n\nA evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica n\u00e3o pode parar. Para mim, a tecnologia n\u00e3o serve apenas para criar facilidades para o nosso dia-a-dia, mas ela \u00e9 essencial na busca por informa\u00e7\u00f5es sobre a natureza do universo e precisamos dela para explicar o que realmente \u00e9 tudo isso.",
                "A culpa n\u00e3o \u00e9 toda do capitalismo. Mas muita coisa ruim que j\u00e1 existia antes deles piorou exponencialmente nesses \u00faltimos tempos. Eu acredito que esses sistema econ\u00f4mico traz o pior da humanidade. Conseguimos descobrir tecnologias que poderiam acabar com a fome no mundo, mas elas na verdade s\u00e3o usada para gerar mais desemprego.\n\n  Somos ensinados a competir uns com os outros em todos os \u00e2mbitos, todos os sentidos. \u00c9 uma selva que quem vive nela s\u00e3o os mais arrombad@s, n\u00e3o os mais fortes. \u00c9 um puxando o tapete do outro pra conseguir alguma qualidade de vida.\n\nEnfim. A humanidade sempre vai ter problemas sociais. Isso \u00e9 um fato. N\u00e3o tem como fugir 100% da fome ou da desigualdade social. mas o foda \u00e9 que vivemos num sistema que alimenta e cria mais dificuldades ainda ao vez de tentar sanar, diminuir o inevit\u00e1vel. Ent\u00e3o realmente o capitalismo n\u00e3o leva 100% da culpa, s\u00f3 90%  mesmo kkkkkk",
                "Considerando o estado atual do capitalismo, ele \u00e9 problem\u00e1tico. O capital sempre quer crescer e se concentrar em algum lugar. \n\nEstamos agora na \u00e9poca do capital financeiro, quem mais ganha s\u00e3o os intermedi\u00e1rios, isto \u00e9, ganha quem n\u00e3o produz nada. Essa cr\u00edtica n\u00e3o implica a elimina\u00e7\u00e3o do setor financeiro, mas ela \u00e9 uma den\u00fancia de uma anomia relativa a isso. Pois muitas pessoas vivem basicamente para pagar juros, pre\u00e7os de bens b\u00e1sicos s\u00e3o aumentados por grupos internacionais  para ficarem mais ricos sem produzir nada. Isso tem gerado desendustrializa\u00e7\u00e3o, ou seja,  isso vai contra a ideia de avan\u00e7o tecnol\u00f3gico e \u00e9 um problema que tem afetado principalmente o Brasil. \n\nN\u00e3o estamos mais naquela \u00e9poca do capitalismo industrial, se quisermos fazer uma cr\u00edtica que n\u00e3o seja anacr\u00f4nica ao capitalismo, ent\u00e3o, ela deve ser naqueles termos. \n\nInfelizmente, o pensamento no nosso pa\u00eds \u00e9 muito lento e as pessoas acham ainda que est\u00e3o vivendo em 1920. H\u00e1 pouco conte\u00fado em portugu\u00eas que fa\u00e7a uma cr\u00edtica ao capitalismo decente, inclusive recomendo ver artigos e livros do Dowbor. \n\nRespondendo sua pergunta... Tudo \u00e9 culpa do capitalismo? N\u00e3o! Por\u00e9m, muitas coisas ruins acontecem por uma raz\u00e3o SIST\u00caMICA, as cr\u00edticas ao capitalismo devem ser feitas de modo mais elaboradas  e por pessoas que compreendam o que \u00e9 o capitalismo atualmente, ao inv\u00e9s de focar naquelas cr\u00edticas do s\u00e9culo XIX que n\u00e3o servem mais para nosso tempo, embora Marx ainda seja important\u00edssimo para compreender a l\u00f3gica capitalista. Ali\u00e1s, uma pena que Marx tenha sido associado t\u00e3o fortemente ao comunismo, o cara escreve mais de 1000 p\u00e1ginos fazendo um \u00f3timo estudo sobre o sistema econ\u00f4mico e o povo s\u00f3 foca num pequeno livreto no qual ele fala pouco sobre uma sociedade ideal, isso \u00e9 pregui\u00e7a de pensar e estudar.",
                "[deleted]",
                "muito do que se critica no \u00e2mbito cultural e social quase que inevitavelmente ter\u00e1 que se voltar \u00e0 natureza do capital, pois nenhum fen\u00f4meno ocorre isolado dentro de um sistema. A pr\u00f3pria cr\u00edtica \u00e0 tecnologia n\u00e3o \u00e9 uma cr\u00edtica \u00e0 tecnologia em si, nem \u00e0s pessoas, mas \u00e0 cultura de seu uso, na qual inevitavelmente passa pelo \u00e2mbito da propaganda e certamente tem uma infinidade de pessoas torcendo e lucrando com o seu v\u00edcio. O fato de que muitas cr\u00edticas, principalmente contempor\u00e2neas, ir\u00e3o se sobrepor \u00e0 uma cr\u00edtica ao capitalismo \u00e9 pela forma e influ\u00eancia que o sistema t\u00eam em criar comportamentos e formas de vida, utilizando um dos exemplos que voc\u00ea deu: sabendo a enorme influ\u00eancia que h\u00e1 do sistema sobre v\u00e1rios aspectos da vida, seja a forma ou hor\u00e1rio de trabalho, seja o que voc\u00ea ouve, v\u00ea e consome e o que faz no tempo livre atrav\u00e9s da propaganda, pareceria correto dizer que o enorme aumento da ocorr\u00eancia de doen\u00e7as mentais no s\u00e9culo 21 \u00e9 apenas resultado da cultura do uso da tecnologia? \u00c9 claro que este \u00e9 um fator importante, mas ignorar as conex\u00f5es que h\u00e1 pode ser um grande erro, e h\u00e1 v\u00e1rios livros que t\u00eam exatamente essa preocupa\u00e7\u00e3o. No geral, hoje em dia, nem tantas cr\u00edticas s\u00e3o uma cr\u00edtica ao capitalismo per se, quer dizer, \u00e0 sua mera estrutura e justi\u00e7a como sistema econ\u00f4mico, ainda existem, claro (e devem existir), mas boa parte se preocupa com o sistema como for\u00e7a geradora de modos de vida, como controlador da cultura e inevitavelmente todos malef\u00edcios evidentes aos indiv\u00edduos que estes podem gerar, o que toca uma infinidade de coisas numa maneira que as vezes pode parecer que \"tudo \u00e9 culpa do capitalismo\", mas infelizmente apenas fazem parte do estado atual do sistema, que \u00e9 capaz de englobar e produzir coisas de uma maneira que com certeza \u00e9 capaz de deixar qualquer ser humano que se identifique como um \"teorista cultural\" completamente louco.",
                "[removed]",
                "Tu t\u00e1 ligado que o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico \u00e9 devido ao capitalismo, n\u00e9? E os males do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, bem como a acelera\u00e7\u00e3o do tempo e da produtividade s\u00e3o problemas exclusivos do capitalismo, n\u00e9?\n\nKkkkkkkkkkk foi mal, mas \u00e9 que tu deu o exemplo mais dentro do capitalismo, pra falar justamente que nem tudo \u00e9 sobre capitalismo.\n\nN\u00e3o acho que tudo seja problema do capitalismo. Nos sistemas anteriores tamb\u00e9m existia desigualdade social, viol\u00eancia, intoler\u00e2ncia e preconceito... Mas a gente t\u00e1 vivendo no capitalismo, ent\u00e3o os problemas de hoje s\u00e3o fruto do sistema e sociedade de hoje. O capitalismo ampliou a capacidade de ferrar com a nossa vida. Nunca existiu um sistema econ\u00f4mico t\u00e3o grande e t\u00e3o integrado e que explora tanto. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o povo que por algum motivo foi hierarquizado como inferior e escravizado, que \u00e9 tornado em coisa. Hoje todo mundo \u00e9 coisa pro capitalismo, somos todos n\u00fameros.\n\nPatriarcalismo \u00e9 o sistema (n\u00e3o exatamente econ\u00f4mico) mais antigo poss\u00edvel e que nunca deixou de existir. Ent\u00e3o se algo n\u00e3o \u00e9 culpa do capitalismo, certamente \u00e9 do patriarcalismo e nele se inclui o cristianismo, religi\u00e3o dominante da nossa sociedade e que j\u00e1 comandou totalmente a sociedade por s\u00e9culos na Idade M\u00e9dia. L\u00ea l\u00e1 na B\u00edblia as passagens falando pro escravo ser obediente ao seu senhor, l\u00ea tamb\u00e9m que Deus \u00e9 chamado de Senhor, a Igreja \u00e9 comparada a noiva e Deus ao noivo e que a esposa deve ser obediente ao marido... Patriarcalismo.",
                "Cara, se a gente n\u00e3o vivesse numa sociedade capitalista, as quest\u00f5es de sa\u00fade mental seriam completamente outras, mas n\u00e3o sei se seriam mais ou menos graves. Eu chutaria que seriam diferentes, mas parecidas em gravidade.\nO nosso conceito de transtorno mental, hoje em dia, em geral, inclui aqueles sintomas prejudicarem a capacidade de trabalho."
            ]
        },
        {
            "title": "Sobre sermos imperfeitos",
            "selftext": "Mais algu\u00e9m j\u00e1 se sentiu indigno de algo por n\u00e3o ser perfeito? Sei que \u00e9 um perfeccionismo meu mas durante toda a minha vida eu tive isso, n\u00e3o se sentir merecedor por falta de algo.\n\nN\u00e3o \u00e9 um desabafo mas eu queria entender se mais gente sente isso e de onde isso pode ser, at\u00e9 hoje s\u00f3 ouvi falando como isso seria um apego que tenho e que associei trabalho duro e sofrido = direito a possuir/viver algo.\n\nNa opini\u00e3o de voc\u00eas, de onde vem isso? Seria algo evolutivo ou somente algo contempor\u00e2neo?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10ik6d0",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "**Na minha vis\u00e3o,** voc\u00ea acredita que precisa ser perfeito porque algo ou algu\u00e9m te fez acreditar ser preciso. Voc\u00ea, ao que parece, tem consci\u00eancia que n\u00e3o \u00e9 algo \"normal\", mas voc\u00ea ainda se permite sentir-se desse jeito, talvez por achar, inconscientemente, que n\u00e3o seja um real problema e ainda ache que voc\u00ea deve ser, sim, perfeito. Recomendo terapia.",
                "Isso seria uma interpreta\u00e7\u00e3o disfuncional de sua realidade, talvez cunhada numa no\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a meritocr\u00e1tica. No entanto, a vida \u00e9 injusta mesmo, e temos que lidar com isso. \n\nTalvez voc\u00ea sinta que deve algo a algu\u00e9m por tudo de bom que recebeu...Ent\u00e3o, voc\u00ea se sente em d\u00edvida. Pode se confortar com o pensamento de que a d\u00edvida n\u00e3o precisa ser paga \u00e0 pessoa que te deu o benef\u00edcio. O bem que voc\u00ea faz para o outro conta tamb\u00e9m, ali\u00e1s, pode ser muito ben\u00e9fico e conferir um senso de prop\u00f3sito ajudar outrem. \n\nTalvez n\u00e3o goste tanto de si mesmo, por focar em suas imperfei\u00e7\u00f5es em vez de aceitar que todo mundo tem falhas.",
                "Eu n\u00e3o tenho problema em ser imperfeito, tenho problema porque todo mundo me enche o saco por causa disso...\n\nEsse fen\u00f4meno eu j\u00e1 superei na vida. Percebi minhas falhas, inseguran\u00e7as, tend\u00eancias e mesmo transtornos. O que d\u00e1 pra amenizar eu amenizo. O que d\u00e1 pra aliviar eu alivio.\n\nMuitas das minhas imperfei\u00e7\u00f5es desapareceram quando eu as admiti. Muitas das minhas imperfei\u00e7\u00f5es se agravaram quando eu as percebi. Por\u00e9m, com o tempo aceitei o que tinha de falho.\n\nMuita coisa vejo que n\u00e3o depende de mim para continuar expressando essa imperfei\u00e7\u00e3o. N\u00e3o estou dizendo que eu estou culpando os outros, mas certas coisas simplesmente n\u00e3o tem solu\u00e7\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 pr\u00e9 individual pro Simondon?",
            "selftext": "Tipo, eu to lendo o texto: a individua\u00e7\u00e3o \u00e0 luz das no\u00e7\u00f5es de forma e de informa\u00e7\u00e3o e to entendendo em partes, mas alguns conceitos eu n\u00e3o compreendi e to seguindo a leitura. Essa quest\u00e3o do pr\u00e9 individual parece ser uma quest\u00e3o b\u00e1sica, mas eu n\u00e3o sei se ele explica o que \u00e9 ou se ele sup\u00f5e o que pode ser, enfim, n\u00e3o entendi ainda.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10ic1ao",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m saberia me dizer onde encontro a obra Opus Postumum de Immanuel Kant em portugu\u00eas?",
            "selftext": "Estou procurando algum livro ou PDF que contenha a ultima obra de Kant, Opus Postumum, traduzida para o portugu\u00eas.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10ia4n9",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Pra comprar ou pra download gr\u00e1tis?"
            ]
        },
        {
            "title": "Notas sobre Castelo Animado, de Hayao Miyazaki (Studio Ghibli)",
            "selftext": "Gente, pelas caridade, eu preciso partilhar com voc\u00eas deste momento. Eu t\u00f4 completamente derietido aqui. T\u00f4 me sentindo com o cora\u00e7\u00e3o de uma garotinha de 15 anos apaixonada pelo 1\u00ba grande amor. Vou botar aqui duas coisas. Primeiro este meme: [https://img.ifunny.co/images/25a89ffe2ac3ee410e0e23267244f681dc7133f7d324a5d5bdba846a1525da45\\_1.jpg](https://img.ifunny.co/images/25a89ffe2ac3ee410e0e23267244f681dc7133f7d324a5d5bdba846a1525da45_1.jpg)\n\nEm seguida sugerir a m\u00fasica tema do castelo animado, que t\u00f4 ouvindo enquanto escrevo.\n\n&#x200B;\n\nPra quem n\u00e3o assistiu, v\u00e1 assistir, porque o texto \u00e9 s\u00f3 spoiler.\n\n\\- 1\u00ba ponto: \u00c9 divertida essa compara\u00e7\u00e3o entre o Hayao Miyazaki e o Junji Ito, porque na verdade \u00e9 exatamente isso. Existem as pessoas que tentam enfocar em descrever o Mal ou as profundezas do grotesco que existem - tamb\u00e9m - na alma humana. Em escala maior, poder\u00edamos falar de um Machado de Assis. E existem aqueles que tentam falar o oposto, isto \u00e9, onde est\u00e1 a solu\u00e7\u00e3o pro grotesco. Essa solu\u00e7\u00e3o existe e est\u00e1 no centro do homem. Literalmente, no cora\u00e7\u00e3o. Dostoi\u00e9vski, em oposi\u00e7\u00e3o ao Machado de Assis, seria um exemplo.\n\n\u00c9 curioso colocar quem foca no grotesco como algu\u00e9m fofinho, porque essa fofura artificial tem o mesmo vazio que est\u00e1 presente no grotesco (literalmente, superflat). Enquanto que quem enfoca no cora\u00e7\u00e3o humano e sua potencialidade positiva acaba lutando contra a mais forte de todas as paredes da exist\u00eancia humana: em termos gen\u00e9ricos, podemos falar de uma luta contra o Diabo em sentido universal. O Bem existe, e ele poderia ser a regra da vida humana, mas pra que isso acontecesse, cada pessoa devia aderir ao m\u00e1ximo da sinceridade mais profunda de si mesmo, e isso n\u00e3o vai acontecer, porque temos um medo profundo. Temos medo de n\u00e3o nos darmos bem na vida, de n\u00e3o sermos aceito no grupo que pode nos dar afeto, emprego ou mesmo teto, e assim recheamos o nosso cora\u00e7\u00e3o e a nossa mem\u00f3ria com camadas e camadas de mentira. S\u00e3o essas v\u00e1rias camadas que constroem a parede em volta do nosso cora\u00e7\u00e3o e, por sua vez, impedem o mundo de ser realmente Bom e pac\u00edfico. Quem tenta estudar o Bem, ou o cora\u00e7\u00e3o, acaba se deparando com essa parede, isto \u00e9, a aus\u00eancia de Bem, que poderia existir, mas que fugimos, n\u00e3o por Maldade, mas por medo e desconfian\u00e7a m\u00fatua. Da\u00ed essa diferen\u00e7a entre o Junji Ito e Hayao Miyazaki.\n\n\\- 2\u00ba ponto: Eu estou falando isso, porque o tema de Castelo Animado \u00e9 literalmente o cora\u00e7\u00e3o. S\u00e3o 4 personagens: a Sophie, o Howl, a bruxa e o espantalho. Vou focar s\u00f3 no Howl e na Sophie.\n\nO tema central \u00e9 sobre os cora\u00e7\u00f5es de Sophie e Howl. A guerra de fundo tem uma participa\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 no drama, mas na ideia da mensagem. Eu chego nela depois.\n\nA coisa mais pr\u00f3xima que me veio da tem\u00e1tica do castelo animado foi o Chaves, \"se voc\u00ea \u00e9 jovem ainda amanh\u00e3 velho ser\u00e1 a menos que o cora\u00e7\u00e3o sustente a juventude que nunca morrer\u00e1\". O fato deles terem colocado velhos para representar o papel de crian\u00e7as \u00e9 muito bom pra enfatizar essa tem\u00e1tica. Claro que n\u00e3o foi abordado em profundidade, mas combina mesmo assim.\n\nVamos aos dois protagonistas.\n\n\u00c9 muito dif\u00edcil voc\u00ea manter o cora\u00e7\u00e3o puro at\u00e9 a velhice, porque no meio do percurso da vida vai acontecer tanta merda, mas tanta merda, que o fechamento do cora\u00e7\u00e3o (ou a coloca\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias camadas de mentira) \u00e9 um meio de autoprote\u00e7\u00e3o. \u00c9 representado pela velha bruxa. O oposto disso \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o apaixonado verdadeiramente. Existe a paix\u00e3o sexual, que qualquer pessoa bonita do sexo oposto (ou n\u00e3o) pode despertar, mas no ser humano h\u00e1 uma escala maior de possibilidades, e, nelas, h\u00e1 os casos em que junto (ou at\u00e9 sem) a paix\u00e3o sexual surge um \"b\u00f4nus\", que \u00e9 o fundamento do amor rom\u00e2ntico. Esse amor rom\u00e2ntico brota na juventude. E geralmente \u00e9 tamb\u00e9m massacrado com o tempo. Um adulto, mesmo um jovem adulto, n\u00e3o arrisca mais se permitir se apaixonar, porque tem medo de se decepcionar e sofrer.\n\nQual a rela\u00e7\u00e3o com o filme? Sophie vira velha. Eis o ponto dos dois personagens: o Howl vendeu seu cora\u00e7\u00e3o pelo poder, Sophie recebeu o encanto que revelava o quanto ela estava sendo ou n\u00e3o sincera. Quanto mais ela \u00e9 sincera, sobretudo no quesito do amor pelo Howl, mais ela rejuvenesce e o feiti\u00e7o que a fez velha \u00e9 quebrado. Quanto mais mente, mais ela volta a ser velha.\n\n\u00c9 fof\u00edssimo isso, gente, porque a gente tem o caso da pr\u00f3pria bruxa, que na verdade era velh\u00edssima, mas pela mentira se mantinha jovem. At\u00e9 que sua apar\u00eancia verdadeira foi revelada. E, na verdade, depois que ela aceitou, ela ficou at\u00e9 mais bondosa e fofinha.\n\nEu n\u00e3o tenho a coisa organizada o suficiente para fazer um coment\u00e1rio melhor, mas tem uns pontos interessantes.\n\n\\- O fato do Miyazaki ter colocado a Sophie jovem sempre que est\u00e1 dormindo, porque, por exemplo, no sono n\u00f3s n\u00e3o temos o racional que nos faz mentir;\n\n\\- Existem muitos velhos de cora\u00e7\u00e3o jovem. Eu conhe\u00e7o alguns, e sou inclusive injusto com alguns dos que conhe\u00e7o. Ver essas transi\u00e7\u00f5es da Sophie jovem e velha e jovem deu um efeito em mim que eu n\u00e3o esperava e, ali\u00e1s, nunca vi esse tema ser tratado desse jeito, com tanta delicadeza;\n\n\\- A DUBLAGEM MINHA GENTE! Bateu uma nostalgia do caramba! Eu n\u00e3o fazia ideia do tema do filme, peguei pra ver ao acaso. Quando a Sophie, jovem, come\u00e7ou a falar, eu, NA HORA \"p\u00f4 isso \u00e9 voz de velha. Que sacanagem, ser\u00e1 que o est\u00fadio de dublagem \u00e9 fuleira?\" Mas eu reconhecia a voz dela. E, de repente, vieram as outras vozes e as reconheci como as mesmas das boas dublagens que conhecemos. Quando ela de repente virou velha me deu um \"CACETE! ERA ISSO!\" Claro, at\u00e9 pela \u00e9poca, eles n\u00e3o estavam pensando nos f\u00e3s que prestem aten\u00e7\u00e3o nas dublagem, mas apenas no pr\u00f3prio costume de uso das vozes. E funcionou! Tamb\u00e9m ter visto o Howl com a voz do Marcelo Campos, dublador do Edward Elrick em Fullmetal Alchemist, pra mim deu um efeito especial a mais, porque o tema do Howl \u00e9 justamente a reconquista do pr\u00f3prio cora\u00e7\u00e3o \u00e0 custa dos pr\u00f3prios poderes. E isso \u00e9, ironicamente, o mesm\u00edssimo tema que se passa com o Ed em FMA.\n\n\\- A trilha sonora! A musiquinha tema que toca logo no primeiro encontro da Sophie com o Howl me marcou na hora. Parece um tema franc\u00eas, mas como a primeira apari\u00e7\u00e3o da m\u00fasica (que notei) \u00e9 alegre, quebra com a expectativa francesa e d\u00e1 um tom pr\u00f3prio que se associou ao filme. Quando percebi que aquele tema ia ser recorrente, em novas vers\u00f5es, meu ouvido j\u00e1 ficou atento. As varia\u00e7\u00f5es s\u00e3o lindas tamb\u00e9m! Umas mais lentas, outras mais r\u00e1pidas, mas todas t\u00eam esse passo da valsa porque o tema \u00e9 o Amor, e o Amor desses dois personagens.\n\n\\- O dem\u00f4nio da lareira, nas mitologias cl\u00e1ssicas geralmente ele representa a unidade de uma fam\u00edlia, de um lar, que \u00e9 a unidade da pr\u00f3pria sociedade. O dem\u00f4nio era o cora\u00e7\u00e3o do Howl, e ele que sustentava a casa com o seu poder. Isso \u00e9 uma met\u00e1fora, mas n\u00e3o vou expandi-la aqui. Inclusive o modo como Sophie trata o cora\u00e7\u00e3o dele (o dem\u00f4nio do fogo) ao longo do processo.\n\n\\- A guerra. Como falei, a fun\u00e7\u00e3o da guerra \u00e9 um lembrete. De um lado, \u00e9 para lembrar a 2\u00aa guerra mundial, e mostrar o sacrif\u00edcio que os homens tiveram que fazer, o qu\u00e3o sem sentido era aquilo, o sofrimento em torno disso etc.. A rela\u00e7\u00e3o dos dois apaixonados em meio \u00e0 guerra, mas, sobretudo, como tudo isso teria como ser resolvido se houvesse a posse dos cora\u00e7\u00f5es. O guerreiro \u00e9 justamente aquela gosma preta para o Miyazaki, algo n\u00e3o-humano, e que o Howl, bel\u00edssimo, precisa se transformar para poder lutar. A princ\u00edpio sem motivo, depois para a Sophie.\n\n\\- A narrativa paralela que se desenrola com Sophie \u00e9 literalmente ela entrando no cora\u00e7\u00e3o do Howl e na vida dele, incluindo suas mem\u00f3rias, sua hist\u00f3ria, e, nesse processo, descobrindo n\u00e3o s\u00f3 o cora\u00e7\u00e3o dele, como o pr\u00f3prio cora\u00e7\u00e3o. Diga-se de passagem, o amor rom\u00e2ntico vivido na pureza leva a isso: dois cora\u00e7\u00f5es descobrindo-se e revelando-se mutuamente. Isso, infelizmente, \u00e9 absurdamente incomum. \u00c9 talvez o tema mais velho do mundo, mas, afinal, quem o busca acaba adquirindo tamb\u00e9m uma bela dose de tristeza, porque nossa solu\u00e7\u00e3o est\u00e1 absurdamente pr\u00f3xima, mas, ao mesmo tempo, absurdamente distante.\n\nE essa \u00e9 a vida.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10i9rch",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Comunismo transhumanista",
            "selftext": "Central para o comunismo transhumanista \u00e9 facilitar a igualdade de oportunidades para todos os indiv\u00edduos exercerem a autodetermina\u00e7\u00e3o. Condi\u00e7\u00f5es que limitam desnecessariamente as op\u00e7\u00f5es vi\u00e1veis \u200b\u200bou os indiv\u00edduos capazes de exerc\u00ea-las s\u00e3o normalmente rejeitadas, incluindo arranjos baseados na igualdade de dota\u00e7\u00e3o ou resultado. Isso leva a cr\u00edticas de outros grupos em ambas as filosofias dos pais que n\u00e3o conseguem abordar ou mesmo encorajar tais condi\u00e7\u00f5es. O socialismo libert\u00e1rio e o comunismo s\u00e3o sistemas comumente apoiados pelos comunistas transhumanistas , possivelmente tornados mais vi\u00e1veis \u200b\u200bpor uma transi\u00e7\u00e3o para a p\u00f3s-escassez . Essa transi\u00e7\u00e3o poderia ser facilitada por t\u00e9cnicas de fabrica\u00e7\u00e3o possibilitadas pela impress\u00e3o 3D e nanofabrica\u00e7\u00e3o .",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10i833w",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "O comunismo \u00e9 um bom sistema, se fossemos eusocials como abelhas, cupims e formigas, mas como mam\u00edferos, cada indiv\u00edduo consegue formar seu pr\u00f3prio n\u00facleo familiar, ent\u00e3o isso nunca ser\u00e1 poss\u00edvel para humanos, como Engels j\u00e1 dizia, o mam\u00edfero sempre se fechou em seu n\u00facleo familiar.\n\nNo fim a natureza sempre triunfa."
            ]
        },
        {
            "title": "A entropia \u00e9 o mal do cristianismo",
            "selftext": "Lendo G\u00eanesis pode se ver claramente que no jardim do \u00c9denn\u00e3o havia velhice, doen\u00e7a ou qualquer elemento do tipo. P\u00f3s a queda do homem o pecado entra no mundo e isso passa a existir. N\u00e3o s\u00f3 para os seres humanos, mas tamb\u00e9m para todo o ambiente que os cercam. Em outros cap\u00edtulos tamb\u00e9m s\u00e3o citados elementos relacionados \u00e0 entropia como algo ruim, por exemplo ajuntar tesouros que a ferrugem corr\u00f3i, sobre aproveitar a vida antes da velhice, ou que somos p\u00f3 e ao p\u00f3 voltaremos.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10i1vk9",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "Bah... Leia Genesis 1\u20132 novamente. Acredito que voc\u00ea perdeu fundamentalmente o ponto.\n\nO problema n\u00e3o est\u00e1 na desordem em si, pois observamos Deus colocando ordem a uma Cria\u00e7\u00e3o \"sem forma e vazia\" ao longo de todo o primeiro cap\u00edtulo. Colocar ordem, ent\u00e3o, em nada tem a ver com o pecado *necessariamente*. Deus atribui fun\u00e7\u00f5es aos elementos pr\u00f3prios da Cria\u00e7\u00e3o, estabelecendo dia ap\u00f3s dia a ordem. Ao homem, semelhante tarefa foi delegada. O jardim do \u00c9den n\u00e3o \u00e9, de forma alguma, toda a Cria\u00e7\u00e3o. Deus ordena o \u00c9den e entrega-o ao homem, que deveria *expandir* a ordem de harmonia ed\u00eanica a toda Cria\u00e7\u00e3o *fora* do \u00c9den.\n\nN\u00e3o coloquei as refer\u00eancias b\u00edblicas, justamente porque anseio que voc\u00ea releia os dois primeiros cap\u00edtulos inteiros com isso em mente. Agora, quanto a desordem de G\u00eanesis 3, s\u00f3 se pode entender depois que se compreende a atribui\u00e7\u00e3o humana em G\u00eanesis 1\u20132.",
                "Reflex\u00e3o top, gostei.",
                "O que vc entende por entropia?",
                "Rapaz, estude entropia e releia G\u00eanesis.",
                "Na verdade, se observar bem, no \u00c9den tudo que temos \u00e9 uma enfermidade latente. Ad\u00e3o nasceu adulto e n\u00e3o tinha o poder de julgamento. Era um ser ap\u00e1tico, let\u00e1rgico sem qualquer tipo de comportamento que desse a ele uma distin\u00e7\u00e3o l\u00f3gica das coisas. Um adulto sem no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de discernimento.\n\nA entropia sugerida na pergunta n\u00e3o se enquadra em qualquer situa\u00e7\u00e3o que tenha Ad\u00e3o e Eva como protagonistas. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel usar um termo desses numa est\u00f3ria milenar e sem nexo com fatores da f\u00edsica Newtoniana. \u00c9 absurdamente anacr\u00f4nica tal compara\u00e7\u00e3o.",
                "voc\u00ea viu algum v\u00eddeo ensaio falando isso e achou o auge da genialidade?"
            ]
        },
        {
            "title": "O sentido da vida \u00e9 achar um prop\u00f3sito ou viver o suficiente para ter.",
            "selftext": "Qual o sentido ou melhor qual \u00e9 o prop\u00f3sito de vida de voc\u00eas, mesmo passando v\u00e1rios dias eu ainda n\u00e3o sei o meu, estou apenas sobrevivendo e observando as coisas em volta de mim sem me importar com o resto, me sinto morto sem algo que chama minha aten\u00e7\u00e3o ou que me cause entusiasmo um sentido para querer viver mais algo que mesmo na pior situa\u00e7\u00e3o me deixa firme para continuar o outro dia.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10i1534",
            "num_comments": 28,
            "comments": [
                "Bom cara n\u00e3o sou ningu\u00e9m pra falar isso mas eu te recomendaria algumas coisas.\n\n1- Pratique o autoconhecimento:\n\n S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel descobrir um prop\u00f3sito conhecendo a si mesmo. Fa\u00e7a reflex\u00f5es sobre suas a\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es, seu comportamento, seus gostos e o que voc\u00ea v\u00ea ao seu redor. Enfim ache algo que lhe agradaria ou que voc\u00ea sente que deveria se dedicar por um bom tempo\n\n2- N\u00e3o pense que o \"prop\u00f3sito\" precisa ser algo grande:\n\nN\u00e3o h\u00e1 nada de errado em se contentar e valorizar com as coisas simples. Siga seu cora\u00e7\u00e3o e seja feliz\n\n3- N\u00e3o se distraia com satisfa\u00e7\u00f5es instant\u00e2neas:\n\nDivers\u00e3o moment\u00e2nea, rol\u00eas, festas, televis\u00e3o, drogas, consumo desenfreado de conte\u00fado r\u00e1pido na internet e videogame n\u00e3o v\u00e3os te levar a lugar algum. Foque no que realmente importa e valorize seu tempo. N\u00e3o seja um escravo das coisas mundanas, por mais que elas prendam sua aten\u00e7\u00e3o e foco. Reconhe\u00e7a seus v\u00edcios\n\nMe fala o que tu acha, espero ter ajudado \ud83e\udd1d",
                "Pra mim, \u00e9 imposs\u00edvel determinar o sentido da vida.",
                "Oq vc considera vivo ?...\n\nDo meu ponto de vista, algo vivo \u00e9 aquilo capaz de interagir de alguma forma ( algu\u00e9m vegetando, caso seja capaz de pensar isso j\u00e1 \u00e9 considerado uma intera\u00e7\u00e3o ), ou seja, a capacidade de interagir com o ambiente.\n\nSendo assim, o sentido da vida \u00e9 interagir, quem vive melhor \u00e9 aquele q interage melhor e aquele q tem bastante experi\u00eancias \u00e9 aquele q interagiu bastante e por ai vai.\n\nIsso q diferencia um v\u00eddeo de um jogo, a capacidade de interagir ( obviamente a gente tbm interage com o v\u00eddeo, mas a intera\u00e7\u00e3o tende a ser s\u00f3 o suficiente pra termos a consci\u00eancia do v\u00eddeo e presenciar ele ).\n\n\nMudamos o ambiente my man, esse \u00e9 nosso objetivo; interagir.\n\nConcordas ? \nSem intera\u00e7\u00e3o, sem vida ( presenciar algo j\u00e1 conta como intera\u00e7\u00e3o, pois vc est\u00e1 consciente daquilo, ou seja, movendo os neur\u00f4nios pra reagir )",
                "E quando seu prop\u00f3sito n\u00e3o \u00e9 maus um prop\u00f3sito, pois depois de descobrir que este \"prop\u00f3sito\" \u00e9 apenas uma arma pra fugir da realidade?",
                "Sinto o mesmo que voc\u00ea! \nGostaria de encontrar algo que me fa\u00e7a querer viver mais. Por\u00e9m n\u00e3o sou muito de tentar buscar um prop\u00f3sito em alguma coisa que eu fa\u00e7o, s\u00f3 sigo vivendo cada dia!",
                "Acredito que o meu \u00e9 entender o m\u00e1ximo sabre o mundo que me rodeia.",
                "\u00a0\nO sentido da vida \u00e9 busc\u00e1-lo at\u00e9 morrer.\n\n\u00a0",
                "A minha vida n\u00e3o tem um sentido e n\u00e3o vivo procurando ou vivo o suficiente pra ter, apenas vivo tentando aproveitar pq eu n\u00e3o sei se tem algo a mais depois dessa vida e se eu tiver outra vida, ela vai ser boa que nem essa?",
                "eu acredito muito na experi\u00eancia, \u00e9 uma coisa que guardamos conosco para a vida inteira, ent\u00e3o, tenha novas experi\u00eancias... \nn\u00e3o d\u00e1 para se basear em viver feliz sempre pq isso \u00e9 imposs\u00edvel, mas tente ao m\u00e1ximo manter sua mente preparada para todas as ocasi\u00f5es, e por \u00faltimo, n\u00e3o se preocupe em agradar! ningu\u00e9m vai viver a sua vida por voc\u00ea, ent\u00e3o viva como voc\u00ea sente que deveria, aos poucos o entusiasmo vem :^) espero ter ajudado, tamb\u00e9m tem sido dif\u00edcil para mim, mas tenho feito isso!!",
                "Uma dica que um professor um dia me falou: \"Encontre uma \u00e1rea na vida que voc\u00ea acredita que pode fazer a diferen\u00e7a.\"\n\nBasicamente, \u00e9 como se a sociedade funcionasse como a natureza: cada pequeno detalhe tem sua fun\u00e7\u00e3o, que funciona como uma pe\u00e7a para o sistema funcionar. \n\nPode voc\u00ea se sentir o mais in\u00fatil que for, mas lembre-se que se tirar uma gota, o oceano fica menor. \n\nNo momento, meu prop\u00f3sito \u00e9 me formar para me tornar delegada. \nPara mostrar a import\u00e2ncia do prop\u00f3sito:\nAntes, eu queria fazer direito por ser uma \u00e1rea ampla e boa para concursos, e tamb\u00e9m porque eu n\u00e3o achei nenhuma paix\u00e3o ou afinco para exercer uma outra profiss\u00e3o. Mas isso s\u00f3 me gerava ansiedade e ang\u00fastia, pelo fato de eu entrar em direito sem nenhum prop\u00f3sito ou meta, apenas para ganhar dinheiro.\n\nDe s\u00fabito, comecei a me interessar pela carreira na pol\u00edcia federal, e descobri que tenho um desejo enorme de trazer prote\u00e7\u00e3o e justi\u00e7a para as pessoas, principalmente os que n\u00e3o podem se proteger. \n\nQuando eu assisto a casos criminais, not\u00edcias de abuso com crian\u00e7as, e assassinatos, eu sinto mais do que s\u00f3 uma revolta, eu sinto vontade de eu mesma tentar melhorar o mundo, mesmo que seja s\u00f3 um pouquinho. \n\nMas acredito que o processo de autoconhecimento \u00e9 uma jornada que dura por toda a vida. Afinal, de acordo com Napoleon hill: \"Qual homem realmente conhece a si mesmo?\"",
                "Pra mim, sentido da vida \u00e9 vc encontrar paz atrav\u00e9z do autoconhecimento e claro, e tem algo que tenho lido ultimamente que me fez abrir a mente. Foi aceitar tudo exatamente como \u00e9 que existe apenas situa\u00e7\u00f5es em nossas vidas e a \u00fanica coisa que somos capazes de controlar s\u00e3o nossas escolhas e como escolhemos ver o mundo e as situa\u00e7\u00f5es \u00e0 nossa volta.",
                "Gosto do pensamento de Albert Camus logo no in\u00edcio de \"O mito de sisifo\", a raz\u00e3o de viver de uma pessoa \u00e9 a mesma que sua raz\u00e3o de morrer, de forma que aparenta ser um suic\u00eddio socialmente aceito.",
                "no meu ponto de vista \u00e9 muito dif\u00edcil determinar o sentido da vida, a vida \u00e9 literalmente uma hist\u00f3ria de como inicia, que \u00e9 o seu parto e ao fim, que \u00e9 quando voc\u00ea parte dessa da melhor, mas \u00e9 algo meio dif\u00edcil de explicar, a vida \u00e9 algo ruim e boa ao mesmo tempo, como tamb\u00e9m \u00e9 algo muito entediante, do nada voc\u00ea fica mal. \u00e9 algo muito estranho",
                "Pretender um eterno retorno. Acho estranho que nenhum dos coment\u00e1rios daqui tem a ver de fato com a pessoa que ir\u00e1 viver, \u00e9 um sentido de fora que voc\u00ea \u00e9 obrigado a engolir. A diferen\u00e7a \u00e9 que o Eterno Retorno \u00e9 seu."
            ]
        },
        {
            "title": "O amor no Brasil",
            "selftext": "\nAntes de falar diretamente sobre o amor no Brasil, deixe-me contar alguns relatos ou \"fofocas\".\n\nOs antigos gregos classificavam o amor de 3 formas:\n\nEros: Consiste basicamente num desejo e desejo \u00e9 algo direcionado \u00e0quilo que n\u00e3o temos. \nPhilia: Consiste em regojizar-se com a presen\u00e7a de outrem. Geralmente, associado a amizade, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 algo exclusivo dessa, afinal, casais tamb\u00e9m se sentem bem com a presen\u00e7a do parceiro.\n\u00c1gape: Consiste numa atitude benevolente incondicional. Esse amor \u00e9 o amor que aparece no cristinismo com a figura de Jesus Cristo. \n\nTendo isso em mente, creio que fique mais intelig\u00edvel a hist\u00f3ria que se segue: \n\nCerta vez conheci uma garota que foi aos EUA, ela me contou que os americanos falavam \"I love you\" com mais facilidade em rela\u00e7\u00e3o a n\u00f3s brasileiros com nosso \"eu te amo\". Detalhe, ela percebeu que o sexo tamb\u00e9m ocorria mais f\u00e1cil, talvez por que l\u00e1 n\u00e3o tem tanto tabu com a ideia de virgindade e as pessoas n\u00e3o t\u00eam press\u00e3o para aderir a uma ideia de castidade, algo que ocorre muito no Brasil, o qual \u00e9 um pa\u00eds menos secularizado. \n\nEnt\u00e3o, essa minha amiga via as garotas falarem que estavam felling love em rela\u00e7\u00e3o a meninos que elas s\u00f3 tinham beijado uma vez, garotos com os quais elas tinham se relacionado h\u00e1 pouqu\u00edssimo tempo. E faziam sexo com os boys em menos de uma semana e sexo no primeiro date n\u00e3o \u00e9 algo incomum. \n\nParece-me que aqui no Brasil temos mais influ\u00eancia do cristianismo e o amor est\u00e1 associado ao \u00c1gape ou a algo mais pr\u00f3ximo disso, talvez de modo inconsciente, aqui em nosso pa\u00eds.  Por isso, dizer \"eu te amo\" aqui \u00e9 algo mais complicado.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10hz50m",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Acho que tem algumas quest\u00f5es a\u00ed, mas n\u00e3o sei \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o com o amor \u00c1gape. Digo isso porque, apesar de termos muita influ\u00eancia do cristianismo, vejo essa influ\u00eancia se expressar mais na estrutura tradicional e monog\u00e2mica dos relacionamentos rom\u00e2nticos do que num amor \u00c1gape.\n\nSobre especificamente falar \"eu te amo\", vejo mais uma quest\u00e3o de considerar o amor estritamente como algo voltado ao relacionamento rom\u00e2ntico, esquecendo justamente dos outros tipos de amor.\n\nFora que, se estivermos falando de amizade entre homens, por exemplo, ainda temos outro ponto interessante de se falar sobre: a defesa de uma \"masculinidade\", que acaba desembocando num retraimento em rela\u00e7\u00e3o a expressar amor/afeto ao pr\u00f3ximo.",
                "Creio que essas quest\u00f5es s\u00e3o mais de ordem cultural. O que numa cultura \u00e9 expresso com mais espontaneidade, em outra pode ser quest\u00e3o de tabu. Mas todas as culturas tem suas restri\u00e7\u00f5es e suas liberalidades.\n\nE n\u00e3o nos esque\u00e7amos que os EUA t\u00eam uma forte heran\u00e7a religiosa, na figura dos puritanos (protestantes), a qual \u00e9 t\u00e3o  rigorosa (sen\u00e3o mais) que a tradi\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica.\n\nQuanto ao amor rom\u00e2ntico e sua exig\u00eancia de m\u00e1xima intimidade poss\u00edvel, isso foi resultado de uma transforma\u00e7\u00e3o de costumes relacionada ao surgimento do capitalismo, enquanto um sistema econ\u00f4mico e social. \n\nFoi um modo de se dissolver o costume medieval de se concentrar a riqueza nas m\u00e3os de fam\u00edlia nobres (o casamento era um acordo com esse fim). A exist\u00eancia do capitalismo requer a livre circula\u00e7\u00e3o da riqueza, o que n\u00e3o era poss\u00edvel quando concentrada nas m\u00e3os de particulares.",
                "uma boa observa\u00e7\u00e3o. Eu inclusive nunca falei eu te amo pra pessoas que conheci e fiquei por bastante tempo"
            ]
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m gosta de filosofia mas n\u00e3o gosta de estudar porra nenhuma porque a sua vida perdeu o brilho?",
            "selftext": "Se algu\u00e9m j\u00e1 passou por isso, me ajude a retomar o prazer pelo aprendizado, por favor? Estou num limbo de desinteresse por tudo e n\u00e3o sei como retomar.\n\nA vida perdeu o sentido e parece que n\u00e3o tenho mais idade pra fazer nada \u00fatil com meu conhecimento.\n\nCostumava ser uma crian\u00e7a inteligente mas hoje, aos 29 anos, me sinto desinteressado de tudo.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10hhh34",
            "num_comments": 25,
            "comments": [
                "Eu sei como \u00e9, eu acho. Eu estudava bastante sobre tudo antigamente. Depois de um tempo, eu comecei a me desinteressar pelas coisas comuns e do cotidiano, talvez at\u00e9 por causa do conhecimento. Queriam que eu fizesse uma faculdade, arrumasse um emprego, tivesse uma fam\u00edlia nuclear, e passasse o resto da minha vida sustentando essa fam\u00edlia e gastando o pouco que ia sobrar do dinheiro em coisas sem sentido, s\u00f3 porque os outros parecem felizes com elas. Eu n\u00e3o queria viver assim, e percebi que isso era como que meu destino, eu n\u00e3o podia fazer nada de diferente sem ter um peso na consci\u00eancia em pensar em tudo que tinham feito por mim, e eu tinha que retribuir de alguma forma. Ent\u00e3o cheguei a conclus\u00e3o que a \u00fanica maneira de mudar isso seria com a ajuda de outras pessoas. Minha ideia era criar uma subcultura que fosse unida e contra essas coisas que todo mundo acha que tem que fazer na vida mas que n\u00e3o leva a lugar nenhum no fim.\n\nEssa subcultura iria se ajudar, e a qualquer outra pessoa que quisesse, a conseguir viver de uma outra forma, trabalhando para n\u00f3s mesmos, dividindo as coisas, basicamente, mostrando que existia uma alternativa a \"vida comum\" para todos que quisessem. Para isso eu pensei que tinha que come\u00e7ar a juntar pessoas pra essa subcultura, e obviamente todo mundo me considerou louco. Eu achava que eu precisava de mais carisma e de mais conhecimento para convencer as pessoas  a se juntarem a mim. A\u00ed eu percebi que todo o conhecimento que eu pudesse ter sobre biologia, qu\u00edmica, matem\u00e1tica, f\u00edsica, nada disso podia me ajudar a convencer as pessoas, ou mesmo me ensinar alguma forma de dar um outro sentido a minha vida.\n\nEnt\u00e3o eu mergulhei nas ci\u00eancias humanas, sociologia, hist\u00f3ria, filosofia, geografia, eu pensava que quanto mais conhecimento eu tivesse nessas \u00e1reas, mais f\u00e1cil seria para mim impactar as pessoas. Tamb\u00e9m n\u00e3o deu certo, mas eu continuei estudando porque eu pensava que pelo menos, com todo esse conhecimento eu conseguiria pensar em uma forma de aproveitar melhor minha vida. Depois de um tempo eu comecei a observar padr\u00f5es na hist\u00f3ria, na filosofia, em tudo. Em seguida eu percebi que \u00e9 quase tudo a mesma coisa, algumas poucas ideias s\u00f3 contadas de forma diferente.\n\nE a\u00ed eu percebi que qualquer coisa que outra pessoa pudesse pensar, eu poderia pensar tamb\u00e9m, e eu nada mais de conhecimento me parecia novo ou interessante. Tamb\u00e9m percebi que nenhum dos fil\u00f3sofos ou personagens hist\u00f3ricos tinha uma resposta de como viver a vida, como mudar as coisas, eles sempre achavam que tinham, mas nenhum desses significados fazia sentido para mim. A\u00ed eu entrei num ciclo, eu tinha uma ideia de como fazer algo para mudar as coisas, me esfor\u00e7ava nessa ideia, e por fim percebia que ningu\u00e9m estava interessado no que eu tinha pra dizer, ent\u00e3o eu ficava bem desanimado com tudo e todos at\u00e9 ter minha pr\u00f3xima ideia.\n\nBem, eu estou nessa fase ainda. Por enquanto eu estou animado porque aqui no reddit sempre tem algu\u00e9m que d\u00e1 um upvote nos meus coment\u00e1rios ou comenta eles, ent\u00e3o eu sinto que por menor que seja, eu estou fazendo alguma diferen\u00e7a dando minha opini\u00e3o. Tamb\u00e9m est\u00e1 me ajudando a ter mais interesse pela vida a socializa\u00e7\u00e3o. Um tempo atr\u00e1s eu tinha me afastado de todo mundo que eu conhecia, mas eu estou tentando retomar as amizades e socializar mais. Isso \u00e9 meio dif\u00edcil pra mim que sou uma pessoa incrivelmente introvertida, mas sinto que est\u00e1 me deixando melhor. Outra coisa, eu li um livro, n\u00e3o sei se conhece, [On The Road](https://drive.google.com/file/d/12JR3m9Iz4Ah8o4wFnBFu37PH2hZmBVn5/view?usp=share_link), que me deixou bem mais otimista em rela\u00e7\u00e3o a vida. Eu percebi  que por pior que seja minha situa\u00e7\u00e3o, se eu tentar pensar em coisas legais a vida se torna melhor, ou pelo menos mais f\u00e1cil de suportar. Acho que eu sa\u00ed um pouco do assunto, mas espero que isso que eu escrevi ajude de alguma forma.",
                "Um homem envelhece quando troca seus sonhos por lamentos. Estou na mesma vibe, tenho tentado diminuir o uso do celular para tentar ler livros menos densos e assim tentar voltar a leituras importantes",
                "anedonia(perda de interesse por atividades previamente prazerosas) \u00e9 um sintoma muito recorrente em quem possui depress\u00e3o, que em mais de 73% das ocorr\u00eancia tem causa psiquica e est\u00e1 associada como um sintoma referente a  transtornos de personalidade, recomendo que tu trate disso com um clinista para ambas recomenda\u00e7\u00f5es de receitas e tratamento para o teu auto-descobrimento.\nPsicodiagn\u00f3sticos/laudos podem ser \u00fateis, mas o foco deveria ser descobrir a raiz desse sofrimento sem aparente causa ( cuidado com psicanalistas se tu for uma pessoa com auto-senso cr\u00edtico elevado). Mas falo isso de experi\u00eancia.",
                "Gostar de filosofia e n\u00e3o gostar de estudar \u201cporra nenhuma\u201d s\u00e3o mutuamente excludentes. A etimologia da palavra \u00e9, literalmente, \u201camor pela sabedoria\u201d.",
                "I can relate.",
                "Leia Camus, me recomendaram e me deu uma animada, ironicamente.",
                "Cara, pra sair do limbo do desinteresse eu comecei a ver sobre temas que gostava, sem muito compromisso, dei um basta de estudos e tal. Por exemplo, eu leio bastante, num per\u00edodo que eu tava assim, eu passei mang\u00e1s pro meu kindle, de bersek, li a obra toda no meu tempo, quando eu conclu\u00ed, eu tava relaxado o suficiente e li uns 2 livros do bauman em um m\u00eas. O mundo tem muita informa\u00e7\u00e3o, dai isso embola as nossas prioridades. Ah, e desinstala o instagram e n\u00e3o assiste por nada videos de 30 segundos pq isso queima sua aten\u00e7\u00e3o",
                "A vida n\u00e3o tem q fazer sentido ou ser interessante. N\u00e3o existe mais inteligente ou mais burro, porque ningu\u00e9m sabe de nada. Toda crian\u00e7a \u00e9 mais curiosa e criativa q sua forma adulta. Procure psic\u00f3logo, psiquiatra e neurologista. Boa sorte.",
                "Amigue, desculpe pois minha resposta vai ser gen\u00e9rica. Vou falar o que as vezes me ajuda:\n\\\nBom, a minha est\u00e1 t\u00e3o sem brilho que \u00e9 dif\u00edcil at\u00e9 imaginar que ela j\u00e1 refletiu o sol alguma vez no passado. A \u00fanica coisa que ajuda \u00e9 for\u00e7ar fazer o que te fazia bem. \u00c9 Muito dif\u00edcil tentar fazer for\u00e7ado, mas acho que assim tem uma chance de resgatar algum brilho leve.",
                "Em minha opini\u00e3o, a palavra-chave \u00e9 PROP\u00d3SITO.\n\nQuando temos prop\u00f3sitos em mente, a vida faz sentido. \n\nO pr\u00f3prio c\u00e9rebro se torna mais \"el\u00e9trico\" frente a essa perspectiva, liberando dopamina, o neurotransmissor da motiva\u00e7\u00e3o (e tamb\u00e9m associado ao prazer).\n\nO desinteresse pode ser um reflexo da falta de prop\u00f3sito.",
                "Depois de descobrir depress\u00e3o ansiedade  e esquisofrenia e por \u00faltimo dislexia  s\u00f3 me pergunto pra que tanta mat\u00e9ria in\u00fatil  fora de contexto na escola e como a escola inv\u00e9s de ajudar te  taxa como uma pessoa desinteressada ou pregui\u00e7osa.",
                "Voc\u00ea pode estar passando pela Noite Escura da Alma, pesquise sobre",
                "Cara, eu me encontro na mesma situa\u00e7\u00e3o. Uma vez pensando com migo, j\u00e1 que a filosofia era uma forma de mudar  a mim mesmo e minha perspectiva do mundo. Nietzsche falava sobre o renascimento da f\u00eanix, em que ela se queimava com seu pr\u00f3prio fogo e virava p\u00f3 para nascer de novo.\nMe comparando com a f\u00eanix percebi que eu estava me queimando por muito tempo na esperan\u00e7a de nascer algo bom, ent\u00e3o eu larguei a filosofia de lado para viver. Grande erro.\nHoje eu tenho pregui\u00e7a de pegar livros para desbravar o mundo que chora por respostas,  acabo caindo no pior limbo, o da hipocrisia, por n\u00e3o por em pr\u00e1tica o que eu aprendi.\n\nConhecimento sem ser praticado n\u00e3o serve de nada.",
                "\ud83d\udc40 Talvez uma poss\u00edvel observa\u00e7\u00e3o nesta muito boa indaga\u00e7\u00e3o levantada dentro de certa quadra, aparentemente de car\u00e1ter existencialista, seja a seguinte: A \"vida\" n\u00e3o perdeu o \"brilho\" como se quer fazer crer piamente, muito possivelmente ela, a \"vida\", nunca teve \"brilho\" algum antes.. Hipoteticamente seja o pragmatismo da \"vida\" ordin\u00e1ria cobrando agora suas faturas j\u00e1 vencidas. Seja muito bem-vindo ao Mundo!!!",
                "\u00d3timo conte\u00fado! Achei muito cativante. Compartilhar informa\u00e7\u00f5es importantes e de valor \u00e9 uma \u00f3tima maneira de se conectar com outros profissionais e enriquecer nossa rede de contatos. Obrigado por compartilhar! Caso tenha interesse em Filosofia, recomendo os treinamentos do Instituto D\u00e9dalus."
            ]
        },
        {
            "title": "Qual escolha seria a mais \u00e9tica?",
            "selftext": "Supondo que voc\u00ea tenha c\u00f4njuge e filhos que te amam, e acaba cometendo adult\u00e9rio, por\u00e9m se arrepende do que fez, ent\u00e3o o que voc\u00ea faria? (Lembrando que \u00e9 algo totalmente hipot\u00e9tico)\n\nOp\u00e7\u00e3o 1: Contar a verdade, por\u00e9m seus filhos e voc\u00ea sofrer\u00e3o com sua escolha, eles n\u00e3o v\u00e3o te ver e voc\u00ea n\u00e3o ter\u00e1 sua fam\u00edlia de volta \n\nOp\u00e7\u00e3o 2: Omitiria pois n\u00e3o quer que seus filhos sofram pelo seu erro, e voc\u00ea j\u00e1 est\u00e1 pagando com o peso da culpa de ser infiel",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10hgd5y",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Talvez eles n\u00e3o sofram com a sua falta depois de saber a verdade pq o q eles amam \u00e9 a pessoa honesta q eles pensam q vc \u00e9.",
                "Pagando com o pre\u00e7o da culpa? N\u00e3o, amigo, eu n\u00e3o aderi a essa ideia de culpa e eu n\u00e3o deveria pagar nada. \n\nA culpa \u00e9 a ideia que o fraco lan\u00e7a contra o forte para que esse se sinta desconfort\u00e1vel por ser forte. Nem sempre as pessoas tiveram essa ideia de culpa, cuidado com isso. Pois, muitos manipulam te fazendo se sentir culpado e, depois, prometendo te tirar da culpa. \n\nEu n\u00e3o contaria, tampouco me sentiria culpado, todavia eu seria fiel, do contr\u00e1rio, n\u00e3o faria muito sentido eu estar numa rela\u00e7\u00e3o monog\u00e2mica.",
                "\u00c9 necess\u00e1rio muito mais informa\u00e7\u00f5es para responder algo assim, meu conjuge sofre de alguma doen\u00e7a como Alzheimer? Se sim, poderia se pensar que adult\u00e9rio seria algo que n\u00e3o \u00e9 eticamente errado. Al\u00e9m disso, tem v\u00e1rias outras op\u00e7\u00f5es al\u00e9m das que foram ofericidas.",
                "A op\u00e7\u00e3o 2 \u00e9 a mais sensata.",
                "Honestamente, e falando como algu\u00e9m que j\u00e1 fez muito isso, a primeira op\u00e7\u00e3o \u00e9 totalmente ego\u00edsta e vc s\u00f3 faria ela por ser algu\u00e9m orgulhoso.\n\n(N\u00e3o n\u00e3o, n\u00e3o tra\u00ed, agora que vi que dava pra entender isso)\n\nTipo, vc s\u00f3 est\u00e1 vendo o b.o e que vc deveria ser punido. Mas e seus filhos? Eles ir\u00e3o te odiar ou ter\u00e3o que se afastar para ficar com a m\u00e3e?\n\nObviamente o que traiu merece a puni\u00e7\u00e3o e o c\u00f4njuge tra\u00eddo tem direito de n\u00e3o perdoar assim como os filhos. Mas talvez a melhor puni\u00e7\u00e3o seja nunca contar e o infiel sofrer para sempre com a culpa por saber que traiu as pessoas que o amavam.",
                "Considerando \u00e9tica a id\u00e9ia de evitar o sofrimento e minimizar danos. A segunda op\u00e7\u00e3o \u00e9 mais \u00e9tica.",
                "A op\u00e7\u00e3o moralmente  correta \u00e9 a 1, na 2  eu s\u00f3 n\u00e3o  digo a verdade  pelo medo de os meus filhos sofrerem com isso tamb\u00e9m,  sendo assim essa a\u00e7\u00e3o n\u00e3o  tem valor moral ( fui influenciado pela \u00e9tica  kantiana, lembrando  que \u00e9 hipot\u00e9tico ningu\u00e9m  \u00e9 capaz de se desligar das inclina\u00e7\u00f5es sens\u00edveis  quando o assunto \u00e9 familiares e amigos que nos rodeiam)",
                "Bom, vou analisar essa pergunta com se fosse comigo. \n\nPor eu ser crist\u00e3o e ter que casar com uma crist\u00e3 tamb\u00e9m sei que essa situa\u00e7\u00e3o eu deveria evitar ao m\u00e1ximo o adult\u00e9rio, mas nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica:\n\nEu escolheria a primeira, pois minha esposa apesar de n\u00e3o entender no in\u00edcio, provavelmente iria me perdoar, devido a religi\u00e3o dela. \n\nNo caso dos filhos depende bastante da idade deles, se forem bem crian\u00e7as mesmo, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de contar isso no momento, j\u00e1 que eles n\u00e3o entenderiam mesmo, resumindo, seria assunto \"de adulto\".\n\nSe fossem mais velhos eu n\u00e3o saberia o que fazer, talvez eu contaria apenas se soubessem que eles n\u00e3o ficariam t\u00e3o abalados com isso, mas uma hora contaria.",
                "N\u00e3o basta sofrer por ter cometido o adul\u00e9rio. Na verdade, sofrer pelo erro \u00e9 pior do que tentar ser uma pessoa melhor apesar do erro. Se \u00e9 esse o caso, n\u00e3o \u00e9 propriamente necess\u00e1rio contar, mas, se for descoberto de algum modo, voc\u00ea conta.\n\nA quest\u00e3o \u00e9: se sua inten\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas a culpa pelo erro, contando ou n\u00e3o contando, seu n\u00edvel de amor pela fam\u00edlia permanece o mesmo, ent\u00e3o nem interessa na pr\u00e1tica. Mas se ao inv\u00e9s de sofrer voc\u00ea decide amplificar o seu amor, a\u00ed sim estamos falando de algo que valeu a pena, mesmo com o \"erro\" cometido.",
                "O mais \u00e9tico e moral a se fazer, com certeza, \u00e9 contar. Op\u00e7\u00e3o 1.",
                "Perguntaria no reddit, veria a resposta, e escolheria a que a maioria escolheu",
                "A resposta est\u00e1 na pergunta. Esse tipo de dilema sempre acompanha duas op\u00e7\u00f5es completamente antag\u00f4nicas, onde:\n\n1-) Consiste em admitir o erro e arcar com as dolorosas consequ\u00eancias\n\n2-) Op\u00e7\u00e3o leve e carregada de eufemismos, onde o err\u00e1tico usa de uma pretensa empatia para esconder seus atos, com a desculpa de proteger os que foram lesados.\n\nSomente a verdade limpa, edifica e constr\u00f3i uma nova via. Essa \u00e9 a minha opini\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "Me recomendem canais no Youtube ou Podcasts sobre filosofia",
            "selftext": "Sou iniciante nessa \u00e1rea, e estou muito interessado em me aprofundar, pode ser no idioma ingl\u00eas",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10h7ptn",
            "num_comments": 56,
            "comments": [
                "Canais no YouTube, os que assisto, epifania experi\u00eancia, ludo viajante e Hamlet art",
                "[deleted]",
                "\"Iston\u00e3o\u00e9filosofia\"\nAssisto, \u00e9 bom.",
                "O canal do Luis Felipe Pond\u00e9 \u00e9 bom, e eu tamb\u00e9m assisto \u00e0s palestras do Mario S\u00e9rgio Cortella.\nOutro canal que n\u00e3o \u00e9 exatamente de filosofia, mas tem uma playlist sobre, e tamb\u00e9m tem alguns v\u00eddeos que me fazem refletir sobre minha vida \u00e9 o TinocandoTV, deixarei os links aqui\n\n[Cortella](https://youtu.be/ss-GnVwBbM4)\n\n[Pond\u00e9](https://youtu.be/3A2IzU9mSVo)\n\n[TinocandoTV](https://youtu.be/P1e06dd9npg)",
                "[deleted]",
                "Eu n\u00e3o sei nenhum, mas gostaria de ver debates\u2026 Tipo algo de tempo antigos",
                "imposturas filos\u00f3ficas, podcast",
                "Podcast inedita pamonha do Cl\u00f3vis de Barros.",
                "[Lex Fridman](https://www.youtube.com/@lexfridman)\n\nN\u00e3o \u00e9 um podcast de filosofia em si, mas alguns convidados podem te interessar. Lex \u00e9 um \u00f3timo host, se aprofunda bem nos t\u00f3picos e n\u00e3o tem medo de expor um ponto de vista discordante.",
                "Cara, pra \u00e1rea de l\u00f3gica super recomendo o canal do Victorellius. Tbm tem o Podcast \"Inedita Pamonha\", do Cl\u00f3vis de Barros Filho. E se quiser tbm uma conta no insta q tem recomenda\u00e7\u00f5es de passo a passo de como iniciar os estudos de filosofia s\u00e9rios e engajados(pq pfv, ningu\u00e9m \u00e9 sequer pseudointelectual acompanhando s\u00f3 podcast e canais de pseudofilosofia no yt, como Ludo, Epifania, etc), q \u00e9 o Helkein Filosofia. Esse \u00faltimo \u00e9 perfeito, humor\u00edstico, s\u00e9rio e essencial.",
                "Gosto das aulas do prof. Pedro Renn\u00f3 do canal [Parab\u00f3lica](https://youtube.com/@Parabolica). No caso para hist\u00f3ria da filosofia.",
                "filosofia \u00e9 mt \u00e9 massa",
                "[https://www.youtube.com/channel/UCOMtaJaqBGx7uJoebNmThUg](https://www.youtube.com/channel/UCOMtaJaqBGx7uJoebNmThUg)",
                "Hamlet ARL, Potsoa, LudoViajante e Epifania Experi\u00eancia (sim t\u00e1 em ordem, s\u00f3 que por um gosto pessoal msm)",
                "Epifania Experi\u00eancia \u00e9, se n\u00e3o o melhor, um dos melhores canais de filosofia do nosso idioma.\n\nProcure tamb\u00e9m por v\u00eddeos do M\u00e1rio Sergio Cortella, Cl\u00f3vis de Barros Filho e Leandro Carnal. Garanto que vai gostar. S\u00e3o fil\u00f3sofos brasileiros atuais.",
                "Eu n\u00e3o vi ningu\u00e9m recomendando esse (at\u00e9 pq \u00e9 uma tem\u00e1tica mais diferente) mas o Guilherme Romano \u00e9 um YouTuber formado em filosofia e com estudos na \u00e1rea de filosofia voltada para a Indiana.\n\nFala muito de medita\u00e7\u00e3o, yoga e da vis\u00e3o dessas filosofias sobre a nossa sociedade.\n\nEle tamb\u00e9m tem epis\u00f3dios no podcast do Sem Groselha e do Lutz",
                "Tem um rapaz no TikTok que tem uma conta chamada Ouse Saber. Parece ser bem legal o conte\u00fado dele",
                "Provoca\u00e7\u00f5es (os antigos principalmente)\nRoda Viva (por mais que seja jornal\u00edstico ainda da pra considerar, e os antigos principalmente)\nInspira\u00e7\u00e3o Liter\u00e1ria",
                "Eu s\u00f3 conhe\u00e7o um canal de filosofia no qual h\u00e1 algu\u00e9m filosofando genuinamente. Esse \u00e9 o canal do Ghiraldelli. \n\nH\u00e1 tamb\u00e9m o canal do ISTONAOEFILOSOFIA, este tem uma pegada mais did\u00e1tica. \n\nFora isso, n\u00e3o conhe\u00e7o bons canais para recomendar. Cortella tem forma\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica, por\u00e9m, ele n\u00e3o exerce a fun\u00e7\u00e3o de fil\u00f3sofo, ele faz palesfras motivacionais e cita vez ou outra algum pensamento filos\u00f3fico, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 algo que vai te fazer realmente aprender filosofia. H\u00e1 tamb\u00e9m Leandro Banal que algund confundem com fil\u00f3sofo, mas, na pr\u00e1tica, esse cara ensina filosofia errado e hist\u00f3ria tamb\u00e9m, embora a hist\u00f3ria seja sua real \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o. O Pond\u00e9 \u00e9 do mesmo n\u00edvel e pior politicamente. Clovis tamb\u00e9m \u00e9 outro que fala um monte de coisa errada. Gente que n\u00e3o estuda e fica famoso por ter l\u00e1bia.",
                "Tem um programa de debate da TV Cultura, dispon\u00edvel tbm no YouTube, chamado Linhas Cruzadas, q tem a presen\u00e7a constante do fil\u00f3sofo brasileiro Luis Felipe Pond\u00e9, \u00e9 \u00f3timo did\u00e1tico, \u00f3timas refer\u00eancias, neutro por\u00e9m pontual nos assuntos e sem medo de tocar no vespeiro de diversos assuntos.",
                "Tem um canal chamado se liga nessa hist\u00f3ria muito bom, eles d\u00e3o aulas de v\u00e1rios conte\u00fados e o professor de filosofia \u00e9 muiiito bom",
                "\"Matheus Salvadori\", \"Isto n\u00e3o \u00e9 Filosofia\" e \"Orienta\u00e7\u00e3o Marxista\" s\u00e3o canais muito bons."
            ]
        },
        {
            "title": "Filosofia",
            "selftext": "10 dicas para quem vai fazer filosofia :\n\n1. N\u00e3o venha com falso moralismo de falar que tu \u00e9 licenciado em filosofia ou bacharel em filosofia , se tu \u00e9 formado em filosofia tu \u00e9 filosofo \n\n2. Tome lado , neutralidade em ci\u00eancias humanas \u00e9 tomar lado do opressor \n\n3. Participe de congressos , veja aula , leia e assista podcasts de filosofia \n\n4. Entenda uma coisa a escola que tu vai fazer estagio n\u00e3o quer voc\u00ea la\n\n5. Participe de eventos culturais , artisticos e politicos , a filosofia sem conex\u00e3o com a comunidade \u00e9 metaf\u00edsica barata \n\n6. Fa\u00e7a as pessoas terem contato com a filosofia em suas vidas diarias pois n\u00e3o se esque\u00e7a a informa\u00e7\u00e3o deseja ser livre\n\n7. Por mais que seja fun\u00e7\u00e3o da filosofia trabalhar em nome da verdade tome cuidado ao corrigir amigos e familia , pois ninguem gosta de ouvir que ta errado\n\n8. Estude tudo e preste aten\u00e7\u00e3o em todas as aulas pois voc\u00ea n\u00e3o sabe no primeiro ano de curso que tu quer pesquisar mesmo achando que tu sabe\n\n9. Apreenda mais de uma lingua\n\n10. Grupo de estudo salva sua vida",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10h3tc6",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Dica n\u00famero 11: n\u00e3o fique dando moral pra dica de internet, ainda mais se for dica sobre filosofia",
                "Hahaha, nem os acad\u00eamicos conseguem terminar a metadiscuss\u00e3o do que \u00e9 um fil\u00f3sofo ou n\u00e3o, a\u00ed vem um no Reddit e bate o martelo... J\u00e1 conversei com professores que s\u00e3o refer\u00eancias em assuntos no Brasil e nem eles se consideram fil\u00f3sofos. A discuss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples assim...",
                "Eu vou ter aula de filosofia esse ano\n\n![gif](giphy|jnQYWZ0T4mkhCmkzcn)",
                "Fil\u00f3sofo produz filosofia (escreve).",
                "Uma dica para quem vai fazer filosofia: n\u00e3o se prenda a dicas.",
                "Fun\u00e7\u00e3o da filosofia trabalhar em nome da verdade? Discordo. Ao meu ver, a fun\u00e7\u00e3o do fil\u00f3sofo \u00e9 incentivar as comunidades a fazerem experimenta\u00e7\u00f5es novas, tentar pensar novos jeitos de lidar com a realidade. Abandonemos a epistemologia e essa busca intermin\u00e1vel pela verdade. Como bem ilustra Thomas Khun, conhecimento \u00e9 contingente."
            ]
        },
        {
            "title": "Qual a diferen\u00e7a entre estoicismo e helenistica?",
            "selftext": "Queria que o sub me respondesse esta pergunta pois eu estava estudando e achei os dois meio parecidos",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10gzg6i",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Como assim \"helenistica\"? Geralmente chama-se \"helen\u00edstica\" ao per\u00edodo que vai da morte de Alexandre o grande at\u00e9 a queda do imp\u00e9rio romano. Nessa \u00e9poca haviam v\u00e1rias escolas filos\u00f3ficas al\u00e9m do estoicismo, como o epicurismo, o neo-platonismo, o ceticismo e outras. Sua pergunta n\u00e3o faz muito sentido pois compara uma escola filos\u00f3fica com uma periodiza\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica.",
                "Helenismo na realidade se refere ao per\u00edodo hist\u00f3rico que abrange a Gr\u00e9cia antiga e a invas\u00e3o maced\u00f4nica ao territ\u00f3rio grego e a expans\u00e3o do helenismo. Estoicismo \u00e9 uma corrente filos\u00f3fica que surge dentro desse per\u00edodo hist\u00f3rico.",
                "Boa pergunta.",
                "Uma das diferen\u00e7as \u00e9 que um \u00e9 conhecido e o outro n\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "title": "Por que temer a morte, se ela \u00e9 o fim da vida, mas tamb\u00e9m o fim das ang\u00fastias, dores e frusta\u00e7\u00f5es?",
            "selftext": "Hoje me peguei com esse pensamento: \"por que tenho que ter medo da morte? Depois que eu morrer vai acabar tudo mesmo... N\u00e3o vou sentir mais dores, frusta\u00e7\u00f5es, n\u00e3o vou ficar remoendo no caix\u00e3o, porque eu n\u00e3o conquistei o qu\u00ea eu queria quando ainda em vida...\"\n\nEsse pensamento me deu coragem de viver, vontade de arriscar mais, porque no final se der tudo errado, bom... N\u00e3o vou sentir arrependimentos depois que as larvas estiverem comendo minha carne.\n\nAo mesmo tempo, esse pensamento \u00e9 perigoso, porque poderia servir de combust\u00edvel para que eu cometa atrocidades comigo mesmo.\n\nEnt\u00e3o...\n\nO que voc\u00ea pensa a respeito da morte?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10gwfnz",
            "num_comments": 34,
            "comments": [
                "Antigamente tinha muito medo da causa da morte, tinha muito receio qual seria o evento que seria capaz de me causar tanto dano ao ponto de ceifar minha vida.. At\u00e9 passar por uma experi\u00eancia 03/2021, onde sofri um acidente de moto indo trabalhar, quebrei as duas m\u00e3os, costela e f\u00eamur, sem contar in\u00fameras escoria\u00e7\u00f5es pelo corpo, e se n\u00e3o estivesse com capacete fechado, talvez nem aqui estaria. Mas tudo foi t\u00e3o r\u00e1pido, que eu pensei, quando chega a hora, n\u00e3o tem tempo pra pensar se vai lhe tirar a vida ou n\u00e3o, simplesmente acontece! E isso me confortou, hoje estou em paz!",
                "\u00c9 extremamente subjetivo mas a julgar de algo comendo seu corpo, creio que seja ateia e sim.. o fim seria igual por\u00e9m para crist\u00e3os \u00e9 diferente e pra outras religi\u00f5es ainda mais diferente, n\u00e3o existe resposta objetiva pra isso se \u00e9 o que procura. A maioria das pessoas acho que tendem a crer que (existe um prop\u00f3sito maior) como eu.) (outras nem tanto, como no espiritismo) outras tantas e ou nada. Simplesmente o f\u00edsico, o corpo. E \u00e9 isso. Hahah bye \ud83e\udd70",
                "Porque,por mais que a vida seja cheia disso, ningu\u00e9m quer morrer, justamente o medo n\u00f3s protegendo \u00e9 natural, agora o p\u00e2nico de morrer j\u00e1 e diferente.",
                "A morte pra mim \u00e9 como a liberta\u00e7\u00e3o, \u00e9 como S\u00f3crates dizia, a morte \u00e9 um \"dormir eterno\" e que, como tal, n\u00e3o ha nada a temer. O medo da morte \u00e9 o resultado da ignor\u00e2ncia sobre o que ela realmente \u00e9.\n\nEla n\u00e3o deve ser temida pois depois de voc\u00ea morrer, voc\u00ea n\u00e3o sente mais nada, voc\u00ea deve procurar um meio de auto supera\u00e7\u00e3o, assim como voc\u00ea vem fazendo, sendo feliz. Se voc\u00ea v\u00ea sentido nesta tua felicidade, ent\u00e3o \u00e9 algo a se celebrar pois no futuro n\u00e3o ter\u00e1 arrependimentos.",
                "Sentir medo da morte \u00e9 instintivo porque n\u00f3s evolu\u00edmos para sobreviver, para manter a nossa consci\u00eancia ativa para podermos procriar.",
                "S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel se sentir descansado ap\u00f3s uma noite de sono porque voc\u00ea acorda depois pra assimilar a sensa\u00e7\u00e3o. A morte pode ser o fim das ang\u00fastias, dores e frustra\u00e7\u00f5es se n\u00e3o for o seu pr\u00f3prio fim. Nesse \u00faltimo caso sua percep\u00e7\u00e3o \u00e9 finda e n\u00e3o existe al\u00edvio se n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel senti-lo. Como seria n\u00e3o existir voc\u00ea? Voc\u00ea consegue imaginar um mundo sem voc\u00ea, mas repare que simplesmente pra imaginar isso \u00e9 preciso que voc\u00ea exista.",
                "O medo da morte pode-se dar ou pelo processo para se alcan\u00e7ar ela, como diz uma celebre frase do escritor isaac asimov que \u00e9 \"A vida \u00e9 agrad\u00e1vel e a morte \u00e9 tranquila. O problema \u00e9 a transi\u00e7\u00e3o\". Mas o medo tamb\u00e9m se d\u00e1 por causa do temor pelo desconhecido, que um dos medos primordiais da humanidade, do que h\u00e1 al\u00e9m da vida, com isso aquilo que n\u00e3o podemos ver n\u00e3o podemos conhecer, por isso o medo da morte,",
                "Duma forma simples e sucinta, \u00e9 a incerteza. - J\u00e1 que nunca ningu\u00e9m com credibilidade \u00e0 prova de tudo, esteve do outro lado e voltou depois, para contar como foi.",
                "https://youtu.be/3_tdCHFuq7c. \u00c9 tolo portanto quem diz ter medo da morte n\u00e3o porque \u00e9 tem\u00edvel a sua chegada, mas porque \u00e9 tem\u00edvel o espera-la. Porque se uma coisa n\u00e3o nos causa dano algum com a sua presen\u00e7a \u00e9 tolo entristecer-se ao esper\u00e1-la. A morte n\u00e3o \u00e9 nada para n\u00f3s, porque enquanto vivemos a morte n\u00e3o est\u00e1 presente, e quando a morte est\u00e1 presente n\u00f3s \u00e9 que n\u00e3o estamos. Portanto a morte n\u00e3o existe nem para os vivos nem para os mortos, porque para aqueles n\u00e3o existe e para estes j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o. Esque\u00e7amos a morte, vivamos a vida.",
                "Na minha opini\u00e3o a morte n\u00e3o pode ser o fim da nossa exist\u00eancia, enquanto alma. Eu n\u00e3o sou muito religioso, pelo menos n\u00e3o acredito em nenhuma religi\u00e3o organizada, mas eu penso que a morte n\u00e3o pode simplesmente ser o fim. Acho que n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos nos desenvolvido e sofrido todos esses processos evolucionais se fosse pra n\u00e3o ter sentido nenhum nisso, pra n\u00f3s simplesmente morrermos sem diferen\u00e7a nenhuma depois. Assim como n\u00f3s temos uma grande imagina\u00e7\u00e3o, uma necessidade acreditar em coisas em coisas aparentemente irreais e de tentar criar um sentido a nossa vida. Duvido que toda essa capacidade criativa, a de cada pessoa como indiv\u00edduo, tenha surgido para simplesmente deixar de existir quando o c\u00e9rebro morre.\n\nSe os niilistas estivessem certos, muito provavelmente todos j\u00e1 teriam se matado. Porque se n\u00e3o existe nada depois da morte, n\u00e3o existe motivo pra viver. Eles falam \"mas tamb\u00e9m n\u00e3o existe motivo pra morrer\", mas isso n\u00e3o faz sentido, porque sempre estamos vivendo algo desagrad\u00e1vel, desde uma coceira at\u00e9 a gravidade exercendo for\u00e7a sobre nosso corpo. Se um niilista for niilista mesmo eles se matava para se livrar dessas coisas desagrad\u00e1veis, j\u00e1 que de acordo com ele depois da morte n\u00e3o existe nada, n\u00e3o tem porque ele se prender a qualquer opini\u00e3o mundana sobre suic\u00eddio. Mesmo que ele desse uma desculpa tipo \"mas \u00e9 que eu amo muito algu\u00e9m, n\u00e3o quero deixar tal pessoa\", na l\u00f3gica dele o \u00fanico mundo que existe para ele \u00e9 o dele mesmo, ent\u00e3o se ele der fim ao mundo, essa pessoa que ele ama nem vai existir mais, e ele n\u00e3o vai ter que ter consci\u00eancia disso.\n\nMas eu n\u00e3o quero que os niilistas saiam se matando. Eu mesmo j\u00e1 foi niilista, mas tem alguma coisa, um instinto de autopreserva\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o me deixava me matar. E esse instinto n\u00e3o \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o cultural, se n\u00e3o os seres humanos pr\u00e9-hist\u00f3ricos tinham se matados todos pra n\u00e3o sentir mais fome. E como eu disse antes, n\u00e3o faz nenhum sentido termos tido toda essa evolu\u00e7\u00e3o e esse instinto de preserva\u00e7\u00e3o se \u00e9 pra desaparecermos do mundo depois. Por isso eu acho que \u00e9 imposs\u00edvel que n\u00e3o haja algum tipo de vida qualquer ap\u00f3s a morte.\n\nPor outro lado, se tememos a morte \u00e9 porque essa condi\u00e7\u00e3o p\u00f3s vida \u00e9 incerta, e n\u00f3s n\u00e3o temos qualquer meio de prever ela. Talvez a p\u00f3s vida seja apenas cada um de n\u00f3s presos num limbo s\u00f3 podendo remoer nossa vida como \u00e9 agora. Seja como for, sabemos muito menos do que julgamos saber, e temos muito mais o que refletir e descobrir (poxa, n\u00f3s nem conhecemos outra esp\u00e9cie de vida inteligente para aprender com eles ainda) antes de decidir sobre coisas t\u00e3o importantes quanto a morte.\n\nEnt\u00e3o acho que o m\u00e1ximo que podemos fazer \u00e9 tentar viver sem fazer coisas das quais podemos nos arrepender seriamente, \u00e9 o mais garantido para, bem, n\u00e3o termos grandes arrependimentos.",
                "N\u00e3o \u00e9 nem por isso. Mas a \u00faltima pessoa que vai sentir a diferen\u00e7a \u00e9 quem morreu. A morte nunca far\u00e1 diferen\u00e7a para ela. Por isso n\u00e3o entendo quem teme a pr\u00f3pria morte.",
                "A princ\u00edpio morremos e n\u00e3o podemos viver novamente. Acho que isso, mesmo que a vida de algumas pessoas seja miser\u00e1vel, conta um pouco na quest\u00e3o do temor.",
                "Ent\u00e3o... Eu n\u00e3o penso muito nesse assunto! \nA \u00fanica coisa que eu penso mais \u00e9 que quando eu morrer, quero que seja indolor!  \nN\u00e3o gosto de sentir dor, mas a vida j\u00e1 n\u00e3o colabora muito comigo. Ent\u00e3o pelo menos na morte eu n\u00e3o quero sentir dor!",
                "Muitas pessoas tem medo de haver algo depois da morte, ou da dor, ou de n\u00e3o mais poder fazer as coisas que gosta.",
                "Morte= Fim da sua vida atual\n\nSeguindo o Budismo e S\u00eaneca, pare de se torturar sobre a morte, pare de se preocupar com o desnecess\u00e1rio e irreal temendo que ele aconte\u00e7a, fa\u00e7a algo para n\u00e3o acontecer, se quiser\n\nA vida \u00e9 sua, cada segundo \u00e9 \u00fanico na sua exist\u00eancia e irrevers\u00edvel, gaste cada segundo aproveitando cada sensa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 as piores emo\u00e7\u00f5es servem para algo, para dar valor nas boas emo\u00e7\u00f5es e situa\u00e7\u00f5es. \n\nA vida \u00e9 uma montanha russa, nem sempre estaremos mal, nem sempre estaremos bem, a melhor forma de aproveitar sua vida \u00e9 a experienciar ao m\u00e1ximo mesmo quando n\u00e3o fizer nada\n\nO restante das filosofias te ajuda a lidar com o mal estar, mas em suma, n\u00e3o se preocupe quanto a morte, n\u00e3o tema a morte, pois se voc\u00ea aproveitar bem sua vida, n\u00e3o vai insistir em prolongar ela\n\nMuitas pessoas gastam a maior parte de suas vidas querendo as prolongar inv\u00e9s de aproveitar, de acordo com S\u00eaneca.\n\nEu acho meio ruim esse pensamento de \"na morte acaba o mal\", pois na morte tamb\u00e9m acaba a sua felicidade e possibilidade de ser feliz. \u00c9 bom viver leve, sem medo, mas se deve ser destemido pelas raz\u00f5es certas, se n\u00e3o, voc\u00ea \u00e9 s\u00f3 um cara com uma ilus\u00e3o contente a respeito da vida e da morte\n\nIsso n\u00e3o \u00e9 sobre o que eu penso da morte, e sim sobre o que eu penso na vida antes dela e como a tratar de forma extremamente resumida",
                "Morte n\u00e3o \u00e9 o fim das ang\u00fastias, dores e frusta\u00e7\u00f5es.",
                "E oq te faz acreditar que ap\u00f3s a morte n\u00e3o haver\u00e1 ang\u00fastias, dores e frustra\u00e7\u00f5es?",
                "Em vez de fim, a morte pode ser um novo come\u00e7o dos sofrimentos, das ang\u00fastias, dos medos e afins. N\u00e3o acho muito plaus\u00edvel a nossa consci\u00eancia simplesmente cessar a atividade depois que morrermos. \n\nN\u00e3o entra na minha cabe\u00e7a a ideia do fim. N\u00e3o sou religioso e n\u00e3o acredito que o Deus crist\u00e3o, ou qualquer outro, exista. Eu s\u00f3 n\u00e3o acho plaus\u00edvel a ideia de um fim pro nosso pensamento. As vezes me pergunto se depois da morte estamos condenados a pensar pro resto da eternidade - ou se estamos condenados ao fim absoluto. \n\nDe qualquer modo, \u00e9 uma d\u00favida que mexe comigo porque, a princ\u00edpio, n\u00e3o conseguiremos ter uma resposta definitiva antes de morrermos.",
                "Eu n\u00e3o consigo temer a morte, n\u00f3s nascemos com um \u00fanico prop\u00f3sito que \u00e9 realmente certo que \u00e9 morrer, ent\u00e3o por que ter medo?"
            ]
        },
        {
            "title": "Por que as pessoas tem tanta dificuldade de se desvincular daquilo que evidentemente lhes faz mal?",
            "selftext": "Pessoas danosas, v\u00edcios, procrastina\u00e7\u00f5es. Por que as pessoas n\u00e3o conseguem s\u00f3 tentar deixar esses maus costumes e essas m\u00e1s companhias?\nEu tamb\u00e9m tenho v\u00edcios e outros problemas na vida, mas por que t\u00e3o poucas pessoas tentam \"evoluir\"?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10gius5",
            "num_comments": 21,
            "comments": [
                "Eu n\u00e3o sei exatamente como \u00e9 para as outras pessoas, ent\u00e3o eu vou falar de mim. Eu vivo v\u00e1rias coisas que eu tenho consci\u00eancia que s\u00e3o prejudiciais para mim, mas \u00e0s vezes, aguentar todas essas coisas traz resultados positivos e eu fico muito feliz. Assim eu fico sempre na esperan\u00e7a que a qualquer momento esses maus costumes tragam um resultado positivo, e eu n\u00e3o largo porque se isso acontecesse, eu ia ficar pensando \"e se eu tivesse continuado s\u00f3 por mais uma semana, ser\u00e1 que as coisas teriam melhorado?\". E pra mim o arrependimento \u00e9 pior que qualquer preju\u00edzo que meus costumes me causam.\nSobre pessoas danosas, \u00e0s vezes por pior que uma pessoa seja para n\u00f3s, n\u00f3s realmente gostamos dela, e gostar n\u00e3o \u00e9 nada racional ou que possamos entender o porqu\u00ea. E quando voc\u00ea gosta de verdade de algu\u00e9m, voc\u00ea sabe que por pior que seja o que tal pessoa fez, \u00e9 muito dif\u00edcil simplesmente se afastar dela, e voc\u00ea acaba perdoando ela ou abrindo exce\u00e7\u00f5es. E tamb\u00e9m muitas vezes, principalmente em rela\u00e7\u00e3o aos outros, eles simplesmente n\u00e3o acham que uma pessoa faz mal a eles. Eles acham que essa pessoa \u00e9 legal ou que \u00e9 importante pra eles no momento. Julgar e racionalizar a opini\u00e3o de algu\u00e9m sobre uma outra pessoa tamb\u00e9m \u00e9 muito dif\u00edcil.\nN\u00f3s adquirimos v\u00edcios quando n\u00f3s n\u00e3o temos nada que n\u00f3s achemos t\u00e3o importante na vida, ou pelo menos nada que nos entusiasma muito. Assim n\u00f3s nos viciamos, \u00e9 uma forma de al\u00edvio da realidade tediosa. Depois de um tempo n\u00f3s ficamos dependentes do v\u00edcio, nosso c\u00e9rebro esquece o que fazer e como agir sem o v\u00edcio. Por mais que tenhamos vontade de largar um v\u00edcio, vai chegar um momento em que essa nossa vontade vai ceder frente a chance de mais um al\u00edvio da realidade.\nQuanto a procrastina\u00e7\u00e3o, \u00e0s vezes n\u00e3o temos vontade de fazer algo que precisamos fazer, ent\u00e3o dizemos para n\u00f3s mesmos \"vou esperar um pouco porque daqui a pouco eu vou estar com mais energia e vou conseguir fazer\", mesmo que saibamos que n\u00e3o \u00e9 verdade, n\u00f3s acabamos acreditando em nossa pr\u00f3pria mentira, muitas vezes porque nosso c\u00e9rebro \u00e9 feito para n\u00f3s ajudar a satisfazer nossas necessidades b\u00e1sicas objetivamente, e n\u00e3o lidar com responsabilidades e obriga\u00e7\u00f5es da nossa vida moderna atual. Depois de um tempo a procrastina\u00e7\u00e3o fica parecida com o v\u00edcio, \u00e9 um al\u00edvio, e nossa vontade de fazer algo n\u00e3o vence esse al\u00edvio.\nE al\u00e9m do mais tamb\u00e9m tem a quest\u00e3o de instinto, quando algo que fazemos \u00e9 suport\u00e1vel, por que tentar outra coisa incerta. Queremos permanecer em nossa zona de conforto. \u00c0s vezes tamb\u00e9m temos a impress\u00e3o de que se fizemos uma coisa por muito tempo, estamos nos enganando ao tentar parar de faz\u00ea-la.\nPor fim, acabamos nos conformando com todos esses problemas, e melhorar parece apenas um sonho distante e inalcan\u00e7\u00e1vel, com o qual n\u00e3o vale apena gastar nosso tempo.",
                "Pq qualquer mau conhecido \u00e9 mais confort\u00e1vel do que o desconhecido e a d\u00favida.",
                "\u00c9 por a mesmice ser confort\u00e1vel. Mudan\u00e7as, por mais que boas depois de um tempo, inicialmente s\u00e3o desconfort\u00e1veis, j\u00e1 que nos tiram de um lugar de conforto - esse que t\u00eam, em algum n\u00edvel, acontecimentos previs\u00edveis e desprovidos de surpresa. A constru\u00e7\u00e3o de um novo h\u00e1bito requere se arriscar a algo, abrindo um gama de poss\u00edveis falhas e frustra\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, h\u00e1 um medo em tentar evoluir, por exemplo: uma pessoa acredita que nada na vida da certo devido a uma camisa rasgada que ela tem, mesmo sabendo que \u00e9 s\u00f3 comprar uma nova, ela, no medo de descobrir que o real problema n\u00e3o \u00e9 a camisa rasgada, procrastina.",
                "O ser humano tem a tend\u00eancia de deixar as coisas como est\u00e3o por se contentar com isso. Cria mil e um riscos e raz\u00f5es para n\u00e3o mudar, ficando em um estado ruim em um ciclo.",
                "Nossa, acho que todo mundo tenta evoluir, s\u00f3 n\u00e3o conseguem mesmo, eu acho extremamente dif\u00edcil. T\u00f4 na luta de ser um adulto funcional mas eu simplesmente n\u00e3o consigo, minha cria\u00e7\u00e3o fez isso comigo e hoje tento mudar toda a minha programa\u00e7\u00e3o. Mas s\u00e3o diversos fatores que podem ser dif\u00edceis de mudar, cria\u00e7\u00e3o, fatores econ\u00f4micos, responsabilidades, \u00e9 foda bicho.",
                "Todas as pessoas tentam se melhorar, mas se fosse f\u00e1cil assim a vida seria perfeita.\n\nA gente n\u00e3o consegue em parte porque pode ser uma quest\u00e3o biol\u00f3gica ali envolvida que n\u00e3o foi descoberta (uma doen\u00e7a ou coisa assim), em parte pelo h\u00e1bito, em parte pelo apego \u00e0 parte positiva presente naquele v\u00edcio ou coisa negativa. Alguma hist\u00f3ria n\u00f3s usamos para n\u00f3s mesmos para nos convencer de que \u00e9 legal continuar aquilo. Essa historinha tem sempre um fundo de verdade.",
                "oq seria evoluir? abrir m\u00e3o do q, apesar de ilus\u00f3rio, faz algm bem?",
                "Para evoluir \u00e9 necess\u00e1ria vontade/motiva\u00e7\u00e3o e/ou disciplina. Algumas pessoas possuem a motiva\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o a disciplina necess\u00e1ria pra mudar. \nPor que as pessoas n\u00e3o possuem disciplina para mudar? Porque as experi\u00eancias e o conhecimento que elas possuem n\u00e3o possibilitam.\nNo fim, as pessoas s\u00f3 podem fazer o que elas realmente fariam, nada mais, nada menos.",
                "Muitas vezes, essas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o acompanhadas de sentimentos positivos, ou que inibem o negativo que j\u00e1 existe, ou ainda, s\u00e3o justificadas por algo que acontece ao mesmo tempo; por \u00faltimo, esse v\u00edcio pode diminuir a capacidade de buscar melhoria a respeito disso.\n\nPrimeira situa\u00e7\u00e3o: uma pessoa que se recupera de um transtorno alimentar, que viveu na adolesc\u00eancia, pode voltar a ele por nostalgia de momentos bons que viveu durante essa situa\u00e7\u00e3o.\n\nSegunda situa\u00e7\u00e3o: algu\u00e9m que se tornou alco\u00f3latra para se livrar da sobriedade durante um momento ruim. A consci\u00eancia sobre n\u00e3o gostar de beber est\u00e1 ali, mas, para esse algu\u00e9m, \u00e9 pior ter que lidar com outras situa\u00e7\u00f5es do seu dia a dia, que se encontrar passando mal no dia seguinte.\n\nTerceira situa\u00e7\u00e3o: algu\u00e9m que se encontra em um relacionamento abuso, que s\u00f3 piora a cada semana. \"Sim ele me bateu e me deixou incapaz de andar por duas semanas, mas quando ele t\u00e1 indo bem no trabalho, ele me trata como princesa\"; \"Sim, ela fez da minha vida um inferno, me perseguia, impedia que eu tivesse conex\u00e3o com minha m\u00e3e e diminuiu minha autoestima ao ponto de eu nem olhar no espelho, mas ela disse que me ama e que s\u00f3 faz isso pelo meu bem\".\n\nQuarta situa\u00e7\u00e3o: algu\u00e9m que tem depress\u00e3o mas n\u00e3o tem vontade alguma de melhorar. Seu valor pr\u00f3prio \u00e9 t\u00e3o reduzido, que saber o trabalho que a melhora daria \u00e9 cansativo s\u00f3 de pensar por si s\u00f3.",
                "Porque \u00e9 o que elas conhecem. O desconhecido assusta, mesmo que seja algo bom. O novo da medo pra muita gente. Pra se desvincular a pessoa precisa de coragem e sair da zona de conforto, tendo a consci\u00eancia de que aqueles h\u00e1bitos fazem mais mal do que bem no fim das contas. \n\nTem o lance TB dos v\u00edcios em subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, nesse caso \u00e9 necess\u00e1rio tratamento na parte fisiol\u00f3gica al\u00e9m da psicol\u00f3gica.",
                "Pq s\u00e3o coisas que d\u00e3o a eles prazer. \n\nPor exemplo v\u00edcio no cigarro, em jogos. Correr atr\u00e1s de ex, a pessoa sabe que vai ser prejudicial, mas ela mesmo assim corre por causa do prazer de ficar com a pessoa e tals, a pessoa fica na paix\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "title": "sonhos , vc conseguir respomder essa questao ?! \ud83e\uddd0\ud83e\uddbe",
            "selftext": "\nsonhos\"uma realiza\u00e7ao(desfar\u00e7ada) de um desejo( reprimido ) \"\n                                  ~segmund freud~\ncom essa pesgunda , oque voce pode me dizer sobre os sonhos ?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10gfxff",
            "num_comments": 19,
            "comments": [
                "Alan Walace tem um livro de ioga dos sonhos que ensina a ter sonhos l\u00facidos utilizando de t\u00e9cnicas da tradi\u00e7\u00e3o do budismo tibetano. Um dia ainda vou me empenhar seriamente nisso haha.",
                "N\u00e3o entendi sua quest\u00e3o, voc\u00ea quer saber se o sonho \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de um desejo?",
                "Sonhos s\u00e3o tentativas do subconsciente de te iludir pra parecer q vc est\u00e1 acordado ( pra vc n\u00e3o gastar tanta energia interagindo ) enquanto ele relaxa, em outras palavras, seu c\u00e9rebro te iludindo fazendo vc pensar q est\u00e1 fazendo algo sem estar fazendo de vdd",
                "Eu li um livro de sonhos lucidos muito bom uma vez que me proporcionou \u00f3timas experiencias e tecnicas que realmente funcionam. \n\nLa ele explica as teoriss mais aceitas de todas as fases do nosso sono at\u00e9 chegar o sonho em si. Existe o sono leve onde vc tem breves alucina\u00e7\u00f5es mas que qualquer interferencia poderia te tirar dessa fase, medio, sono profundo (que acontece em torno dps de 2 horas de sono e \u00e9 onde vc realmente consegue descansar) nessa fase vc n\u00e3o vai ter um sonho. Vc vai conseguir sonhar s\u00f3 dps de estar bem descansado, seu cerebro j\u00e1 ativo vai prorporcionar atividades para que ele possa trabalhar ent\u00e3o vem os sonhos.\n\nExistem \u00f3timas tecnicas e na minha experiencia meu proprio cerebro me sabotava para me tirar do sonho lucido ent\u00e3o virava pesadelo kkk. Mas \u00e9 trabalho, vc tem que se concentrar antes de ir pra csma e durante o dia ficar fazendo algumas atividades como a pergunta \" Eu estou em um sonho ?\" Sei que parece absurda a pergunta estando acordado, mas quando estamos sonhando n\u00e3o temos percep\u00e7\u00e3o da realidade.\n\nDesculpa n\u00e2o poder recomendar o nome do livro, achei ele em uma biblioteca publica e me senti obrigado a rouba-lo pk n\u00e3o achava pra comprar. Emprestei pra um amigo safado e nunca mais o vi."
            ]
        },
        {
            "title": "Quem decidiu o jeito certo de viver?",
            "selftext": "Quem est\u00e1 enxergando o jeito certo de levar a vida? Os nilistas que enxergam o mundo de forma realista e assim evitam frustra\u00e7\u00f5es e ilus\u00f5es do mundo Ou Os \"sonhadores\" que tem esperan\u00e7a de  que o am ser\u00e1 um dia melhor, acreditando em uma meritocracia e o sentido de suas vidas \u00e9 ter uma carro do ano e uma conta banc\u00e1ria de v\u00e1rios n\u00fameros, quando na verdade s\u00e3o s\u00f3 soldadinhos das grandes ind\u00fastrias, onde a \u00fanica conta banc\u00e1ria a crescer s\u00e3o as dos empres\u00e1rios, que com o sofrimento e esfor\u00e7o dessas pessoas, conseguem comprar seus novos iates e jatinhos? Por fim, n\u00e3o acham que o mundo seria um lugar melhor sem a polui\u00e7\u00e3o sonora chamada funk?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10g8hkr",
            "num_comments": 24,
            "comments": [
                "Eu sei, ficou bem grande, hoje eu estava bem inspirado.\n\n**Primeiro**, funk \u00e9 um lixo e me deixa at\u00e9 com dor de cabe\u00e7a, mas n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o ruim quanto sertanejo.\n\n**Segundo**, sobre o sentido da vida. Eu acredito numa coisa que eu chamo de \"necessidade criativa\" dos seres humanos. Nossa esp\u00e9cie parece ter uma predisposi\u00e7\u00e3o para querer acreditar em coisas que aparentemente n\u00e3o existem ou n\u00e3o tem sentido nenhum. N\u00f3s tamb\u00e9m parecemos precisar de um sentido na nossa vida, n\u00e3o conseguimos viver sem motivos e porqu\u00eas para isso. N\u00f3s tamb\u00e9m temos uma imagina\u00e7\u00e3o que nos permite pensar em coisas muito distantes da nossa realidade f\u00edsica e objetiva. \n\nA partir disso eu penso que n\u00e3o tem um motivo evolucional e cient\u00edfico para termos desenvolvida toda essa necessidade criativa e essa imagina\u00e7\u00e3o e necessidade de sentido se vamos todos morrer e isso n\u00e3o tem sentido nem importa. Ent\u00e3o eu acho que deve haver algum sentido, talvez algum que n\u00f3s nem tenhamos capacidade de compreender; Mas visto que existe a m\u00ednima chance de existir um, para n\u00f3s termos uma \"vida completa\", dever\u00edamos usar pelo menos um pouco do nosso tempo para suprir essa necessidade criativa atrav\u00e9s da medita\u00e7\u00e3o em busca do sentido, mesmo que seja imposs\u00edvel de encontr\u00e1-lo, s\u00f3 me parece que essa busca \u00e9 mais ben\u00e9fica do que mal\u00e9fica.\n\nAgora, se existe um sentido, ent\u00e3o tamb\u00e9m deve existir alma, e se existe alma, ela n\u00e3o \u00e9 ligada ao corpo, portanto essa alma deve ser imortal. Mas n\u00e3o faz sentido pensarmos em como deve ser a vida ap\u00f3s a morte, porque tudo sempre muda, ent\u00e3o a nossa condi\u00e7\u00e3o no p\u00f3s vida tamb\u00e9m n\u00e3o pode ser eterna.\n\nAgora, se existe vida ap\u00f3s a morte, por que aguentar mais a vida nesse mundo e n\u00e3o simplesmente pular para o pr\u00f3ximo? Acho que a principal raz\u00e3o \u00e9 para n\u00e3o termos arrependimentos. Precisamos viver e tentar aproveitar esse mundo ao m\u00e1ximo, porque \u00e9 muito improv\u00e1vel que tenhamos a chance de viver nossa vida exatamente como ela \u00e9 com a mesma consci\u00eancia que temos hoje de novo, em toda eternidade. \n\nMas como viver sem arrependimentos, isso sim \u00e9 uma pergunta que n\u00e3o h\u00e1 como responder. Depende de cada pessoa espec\u00edfica, e precisamos, cada um de n\u00f3s, passar um pouco do nosso tempo refletindo sobre a melhor forma de vivermos sem nos arrepender (mas n\u00e3o demais tamb\u00e9m, porque podemos acabar nos arrependendo de termos s\u00f3 ficado pensando e n\u00e3o termos feito nada). Acho que arrependimento \u00e9 o pior sentimento que existe e pode durar por muito, muito tempo, talvez at\u00e9 a eternidade mesmo, ent\u00e3o o melhor \u00e9 evit\u00e1-lo.\n\n**Terceiro:** Vivemos em um mundo onde fica dif\u00edcil aproveitarmos ao m\u00e1ximo nossa vida. Mesmo no nosso dia a dia, n\u00f3s vemos pessoas passando fome, vemos as pessoas sendo exploradas pelo sistema, vemos o medo, a viol\u00eancia, a tristeza, existem muitas pessoas idiotas e tudo o mais. E mesmo quando tentamos ignorar tudo isso e tentar viver nossas vidas, o mundo exterior ainda vem nos incomodar \"voc\u00ea precisa trabalhar, ou vai morrer de fome\" \"n\u00e3o pode fazer tal coisa ou vai ser preso\" \"se voc\u00ea for assim, ningu\u00e9m vai nunca gostar de ti\". Como aproveitar o m\u00e1ximo a vida num mundo desses?\n\nComo eu li em algum lugar alguma vez, \"precisamos de paci\u00eancia para aceitarmos o que n\u00e3o podemos mudar, vontade para mudar o que podemos e pensar bastante para poder diferenciar os dois\". Acho que \u00e9 isso, mas eu tamb\u00e9m acho que quase tudo pode ser mudado, ent\u00e3o o melhor \u00e9 vivermos um equil\u00edbrio entre a paci\u00eancia e a vontade. Podemos tentar suportar algumas coisas para podermos mudar outras. Mas o importante \u00e9 n\u00e3o nos conformemos com nada, porque isso \u00e9 meio que desistir, o que n\u00e3o faz sentido, j\u00e1 que tudo pode mudar.\n\nMas tamb\u00e9m n\u00e3o podemos viver uma vida inteira, 24 horas por dia s\u00f3 voltada a mudar as coisas, temos que ao mesmo tempo aproveitarmos nossas vidas, porque afinal, s\u00f3 vamos viver essa vida como ela \u00e9 hoje uma vez, que \u00e9 agora.\n\n**Quarto:** Como, exatamente fazemos para mudar as coisas? A principal causa de nossos problemas e sofrimentos adv\u00eam, direta ou indiretamente do nosso ethos social. O ethos molda quase todas as opini\u00f5es, comportamentos e sistemas da sociedade. Desde que nascemos j\u00e1 somos assediados por todas as formas de m\u00eddia e de norma social que acabam fazendo com que \"nos encaixemos\" num lugar na sociedade e contribuamos para manter o ethos.\n\nEnt\u00e3o a \u00fanica coisa que podemos fazer para mudar qualquer coisa de verdade \u00e9 uma revolu\u00e7\u00e3o cultural. N\u00e3o aquele neg\u00f3cio idiota e genocida do Mao de sair queimando livros e matando gente. Estou falando de uma mudan\u00e7a nos costumes das pessoas, uma mudan\u00e7a pac\u00edfica atrav\u00e9s da conversa e da inspira\u00e7\u00e3o, para estabelecermos uma cultura mais unida, cooperativa, art\u00edstica, filos\u00f3fica e feliz.\n\nPara come\u00e7armos tal revolu\u00e7\u00e3o, tudo o que podemos fazer \u00e9 sair conversando com as pessoas que conhecemos, incitando elas a pensarem sobre a vida, sobre o qu\u00e3o sentido tem os costumes e normas que seguimos e fornecendo nossas ideias a elas. Podemos sair na internet falando o que pensamos. Podemos tentar ajudar e ser legais com os outros para que eles considerem nossas opini\u00f5es e reflex\u00f5es.\n\nMesmo que tal revolu\u00e7\u00e3o cultural seja praticamente imposs\u00edvel de acontecer, se algumas poucas pessoas se esfor\u00e7arem, cada uma um pouco, para que aconte\u00e7a, pelo menos elas estar\u00e3o deixando um mundo um pouquinhizinho melhor para os pr\u00f3ximos e poder\u00e3o passar o p\u00f3s vida sem arrependimentos quanto a isso. Se n\u00e3o por isso, pelo menos porque \u00e9 legal falar o que pensamos e termos conversas filos\u00f3ficas com os outros.\n\nAcho que eu sa\u00ed um pouco do assunto, mas \u00e9 que essas coisas s\u00e3o importantes para mim e eu s\u00f3 queria falar.",
                "Nem precisa ser inteligente pra saber de que lado voc\u00ea t\u00e1 kkkkk\nSim, concordo que funk deveria ser extinto",
                "Bom \u00e9 bem claro o lado que vc est\u00e1 kkkkkk, e sim concordo com o funk devia ser senso comum. Mas o jeito certo de levar a vida essa pergunta \u00e9 uma pergunta sem resposta, n\u00e3o existe algo concreto a se dizer sobre isso, n\u00e3o tem uma receita, mas o lado lindo da vida \u00e9 que ela \u00e9 \u00fanica para cada um e as pessoas devem achar aquele algo que d\u00e1 sentido a ela. A \u00fanica coisa que algu\u00e9m n\u00e3o pode tirar de n\u00f3s e o privil\u00e9gio de ser feliz assim como seneca que sua vida foi complicada de come\u00e7o ao fim ele podia muito bem se revoltar, mas ele n\u00e3o perdeu sua felicidade sua paz, enxergar o mundo de uma maneira niilista n\u00e3o vai te levar a nada s\u00f3 deixar a vida ainda mais complicada, sendo que no final das contas ela nem \u00e9 complicada kkkkkk. As coisas s\u00e3o do jeito que s\u00e3o e t\u00e1 tudo bem, t\u00e1 tudo bem mesmo como diz meu amado Nietz \"a pessoa que tem o porqu\u00ea de viver supera todos os comos\".",
                "Acredito que algu\u00e9m bem louco! Mas acredito na ideia de equil\u00edbrio, tudo \u00e9 equil\u00edbrio.",
                "Recentemente, eu escrevi um mini ensaio bem bobinho a respeito, mas vou tentar resumi-lo aqui. \n\n- \u00c9 preciso tentar entender a que nos referimos quando dizemos \"sentido da vida\". Podemos tomar \"sentido da vida\" de dois modos: como prop\u00f3sito ou fim de toda a vida e da pr\u00f3pria exist\u00eancia (em que nesse caso falar\u00edamos de um \"sentido objetivo da vida\"); ou como meta, no\u00e7\u00e3o ou ideia geral que orienta nossa vida e nossas a\u00e7\u00f5es. \n\n- N\u00e3o creio no \"sentido objetivo da vida\", porque eu creio que ele culmina em uma contradi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica (verificamos tamb\u00e9m empiricamente que o conceito n\u00e3o se sustenta).\n\n- A aus\u00eancia de um \"sentido objetivo da vida\", no entanto, n\u00e3o interdita a possibilidade de orientarmos nossa vida segundo um princ\u00edpio geral. E por algum motivo (seja em raz\u00e3o de uma predisposi\u00e7\u00e3o natural, ou de um equ\u00edvoco l\u00f3gico - o da antropomorfiza\u00e7\u00e3o do Universo - que se tornou h\u00e1bito), parece ser necess\u00e1rio ter em vista isso que oriente a totalidade de nossas a\u00e7\u00f5es. \n\n- Agora, eu vejo que o pr\u00f3prio fato de existir me oferece tarefas que n\u00e3o posso ignorar. A tarefa de tentar compreender o que diabos \u00e9 \"a vida, o Universo, e tudo mais\", ou a tarefa de apoiar essa atividade de busca. Tem tarefa pra todo mundo: f\u00edsicos e astrof\u00edsicos est\u00e3o empenhados, por exemplo, em estudar buracos negros, bi\u00f3logos tem as suas quest\u00f5es, etc. E n\u00f3s? Eu acho que, para come\u00e7ar, devemos tentar compreender o m\u00e1ximo poss\u00edvel do mundo para morrermos ignorando o m\u00ednimo poss\u00edvel. Creio tamb\u00e9m que seja tarefa de cada um de n\u00f3s fomentar a educa\u00e7\u00e3o e o conhecimento, seja ensinando uma opera\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica a uma crian\u00e7a, seja doando um livro para um biblioteca, ou mesmo, para quem tem grana, doando dinheiro para a pesquisa. Se eu consigo pensar em um sentido para o sapiens enquanto esp\u00e9cie, \u00e9 esse: viver para conhecer. Do contr\u00e1rio, n\u00e3o consigo justificar a continuidade da esp\u00e9cie humana, em face dos argumentos antinatalistas, haha. \n\n- Posso tamb\u00e9m ignorar tudo isso e querer juntar dinheiro para viver e morrer confortavelmente, em um caix\u00e3o bem bacana. Mas a\u00ed a quest\u00e3o se torna moral: temos a oportunidade dada pelo Universo de mostrar coragem, rebeldia (em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de ignor\u00e2ncia em que surgimos no Universo) e solidariedade. \u00c9 meio que a quest\u00e3o de Aquiles, sobre ir ou n\u00e3o \u00e0 Guerra de Tr\u00f3ia. Podemos escolher viver para viajar para lugares bacanas nas f\u00e9rias, jantar em restaurantes aos fins de semana, e fazer todo tipo de coisa desse tipo. Ou podemos pegar essa oportunidade que nossa pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o essencial nos deu: de sermos o computador que calcula o sentido da vida (para quem conhece \"O Guia do Mochileiro das Gal\u00e1xias\").",
                "O que seria enxergar o mundo de forma realista? E como evitar frustra\u00e7\u00f5es e ilus\u00f5es?\n\nEngra\u00e7ado tu brigar pela inexist\u00eancia do funk, que \u00e9 um movimento perif\u00e9rico, e falar com uma certa conota\u00e7\u00e3o negativa sobre grandes empresas. Uma das sa\u00eddas que quem mora em periferia \u00e9 cantar funk, da\u00ed quando finalmente um cara consegue fugir dos grandes empres\u00e1rios tu fala \"seria melhor se o funk n\u00e3o existisse.\" N\u00e3o acho que o mundo seria melhor se o funk n\u00e3o existisse, ali\u00e1s, isso foi um pouco ofensivo.",
                ">Por fim, n\u00e3o acham que o mundo seria um lugar melhor sem a polui\u00e7\u00e3o sonora chamada funk?\n\nMuito melhor.",
                "Eu n\u00e3o consigo entender at\u00e9 agora qual a rela\u00e7\u00e3o dessa pergunta existencialista com a exist\u00eancia do funk. Vou tentar focar nisso.\n\nSobre o jeito certo de viver, acho que vale a pena rebater a pergunta com algo como \"de que importa saber qual o jeito certo de viver, se \u00e9 que existe um?\". Pelo o que entendi, o que te leva a querer saber o jeito certo de viver \u00e9 algum tipo de dificuldade pessoal em achar sentido nas coisas, ou como disse em outros coment\u00e1rios, talvez a ideia de encontrar a felicidade. Eu n\u00e3o tenho a capacidade de te dar a solu\u00e7\u00e3o, mas Nietzsche tamb\u00e9m n\u00e3o costuma ser o caminho mais claro pra sair desse labirinto. Ainda assim, a ideia de se libertar das amarras sociais acabou me levando a conhecer o estoicismo, e esses sim sabem viver. Basicamente, na vida existem as coisas que a gente tem algum controle sobre a as que a gente tem controle algum. Enquanto a gente se preocupa com aquilo que n\u00e3o temos controle vivemos tristes. Enquanto nos preocupamos s\u00f3 com o que podemos fazer algo sobre, vivemos felizes. Essa \u00e9 a vers\u00e3o pocket.\n\nDito isso, o funk n\u00e3o me parece algo que tu tenhas controle sobre, ent\u00e3o esse tipo de hip\u00f3tese sobre como a vida seria sem ele s\u00f3 vai te angustiar e possivelmente te cegar de direcionar tua energia pra coisas que tu realmente possa fazer algo sobre. Independente do teu gosto musical, o funk tem um prop\u00f3sito, e a menos que a exist\u00eancia dele afete profundamente as tuas necessidades b\u00e1sicas, teu cotidiano ou alguma outra coisa que impe\u00e7a o teu viver, s\u00f3 relaxa cara.\n\nSe acha que vai te ajudar, d\u00e1 uma lida sobre estoicismo. Os cl\u00e1ssicos s\u00e3o bastante acess\u00edveis, e pra quem j\u00e1 leu Nietzsche n\u00e3o vai achar muita dificuldade.",
                "Um monte de coisa diferente num balaio s\u00f3 X niilismo (que tenho grande d\u00favidas se \u00e9 realista mesmo).",
                "Seus guias morais decidem o jeito certo de viver, uai.",
                "Acredito que voc\u00ea seja algu\u00e9m que goste de se questionar, evitando, assim, a aliena\u00e7\u00e3o em certos ideais. Isso, baseado no fato que voc\u00ea est\u00e1 em um grupo de filosofia e, tamb\u00e9m, no seu texto. Sendo assim, gostaria de te propor a se questionar de onde vem essa repulsa por um movimento cultural perif\u00e9rico, j\u00e1 que sua descri\u00e7\u00e3o do funk n\u00e3o me parece ser apenas um motivo de gosto musical. \n\nHaja vista sua cr\u00edtica social ao capitalismo, imagino que parte desse motivo seja a ostenta\u00e7\u00e3o promovida pelo funk, afirmando um estilo de vida o qual voc\u00ea discorda. Mas, por mais que eu entenda a repulsa a esse sistema econ\u00f4mico e tudo que o promove, o funk tamb\u00e9m promove visibilidade \u00e0s favelas e \u00e0 viv\u00eancia nela, o que, de um jeito um de outro, \u00e9 uma cr\u00edtica ao pr\u00f3prio capitalismo em si, devido \u00e0 falha na distribui\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria no pais. N\u00e3o s\u00e3o todas as obras que prezam esse servi\u00e7o a essas comunidades, mas, at\u00e9 onde eu conhe\u00e7o, muitas prezam. Ent\u00e3o, se um mesmo estilo musical preza e excomunga o capitalismo, fica claro que o artista nem percebe que o que ele faz hoje \u00e9 a causa do que ele critica atrav\u00e9s da m\u00fasica. Logo, o que realmente fica \u00f3bvio \u00e9 a aliena\u00e7\u00e3o que o capitalismo causa na sociedade, visto que, provavelmente, o ac\u00famulo de bens materiais era a imagem de felicidade vendida pela m\u00eddia, criando uma gera\u00e7\u00e3o de homens com costumes contradit\u00f3rios, uma vez que nem ele mesmo percebe que est\u00e1 ajudando um sistema que prejudicou a evolu\u00e7\u00e3o dele e da fam\u00edlia em primeiro lugar. O que quero dizer \u00e9: o real culpado disso \u00e9 o pr\u00f3prio capitalismo, e n\u00e3o o ser que foi v\u00edtima dele e agora cria arte.",
                "Arte \u00e9 aquilo que diverte ou diverte a outrem, mas arte tamb\u00e9m \u00e9 aquilo que choca. Sobretudo, a arte \u00e9 aquilo que desconsidera, mesmo que minimamente, a racionalidade. Ent\u00e3o, funk \u00e9 arte e, como diria Nietzsche, aqueles que dan\u00e7am ser\u00e3o chamados de loucos por quem n\u00e3o consegue sentir a m\u00fasica.",
                "Acha que o mundo seria um lugar melhor sem funk? Eu acho que o mundo seria um lugar melhor sem pessoas que tentam extinguir outras culturas simplesmente porque n\u00e3o gostaram dela. Um mundo seria um lugar melhor se houvesse mais respeito e toler\u00e2ncia pelos diferentes desejos e gostos de cada indiv\u00edduo."
            ]
        },
        {
            "title": "Para voc\u00ea, a religi\u00e3o foi concebida para qual prop\u00f3sito?",
            "selftext": "Edit:Obrigado por responderem, eu li todos os coment\u00e1rios e achei fascinante!",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10g09aj",
            "num_comments": 51,
            "comments": [
                "Regular comportamentos. Uma das coisas que eu acho mais doidas sobre juda\u00edsmo (pra ficar em um exemplo) \u00e9 o lance das restri\u00e7\u00f5es alimentares. Hoje em dia parece loucura, mas pensando com uma cabe\u00e7a de mais de 3 mil anos... Faz total sentido em termos de evitar doen\u00e7as, mortandade, etc. Acho que a principal fun\u00e7\u00e3o das religi\u00f5es mais antigas \u00e9 essa, regular a maneira com que as sociedades se comportam, seja em termos \"legais\" ou em h\u00e1bitos e costumes ligados \u00e0 sa\u00fade",
                "Controle de massa",
                "Religi\u00e3o \u00e9 a palavra que a gente usa para se referir ao senso de unidade de um grupo. \u00c9 a \"teleologia\", ou o prop\u00f3sito comum. Ela existe para dar a cola ao grupo. Para fundar uma empresa, at\u00e9 para fundar uma fam\u00edlia, voc\u00ea precisa ter um senso de prop\u00f3sito. Um casal junto vai tender a se odiar, a n\u00e3o ser que arranje algo pra fazer em comum: geralmente a cria\u00e7\u00e3o dos filhos.  A\u00ed eles sofrem juntos, se aperreiam juntos, planejam juntos e sonham juntos. Idem, no caso de uma empresa, sem prop\u00f3sito, sem entender pra que serve o que voc\u00ea faz, voc\u00ea perde for\u00e7a e \u00e2nimo. N\u00e3o estou falando da vers\u00e3o pop de hoje, mas sim que isso sempre foi um princ\u00edpio geral de qualquer iniciativa.\n\nNo caso, religi\u00e3o implica uma unidade para um grupo bem mais amplo. E a\u00ed ela n\u00e3o s\u00f3 d\u00e1 unidade, ela reinterpreta tudo \u00e0 luz da unidade.\n\nUm exemplo menor. Os caras inventam uma l\u00edngua, como o esperanto ou toki pona. A\u00ed ok, tem trocentas pessoas espalhadas falando e at\u00e9 inventando novas palavras, traduzindo livros etc.. Se n\u00e3o existe um espa\u00e7o onde essas palavras e novas ideias possam ser reunidas, elas se perdem. Esse espa\u00e7o \u00e9 o centro que dar\u00e1 unidade ao avan\u00e7o da coisa, no caso, a l\u00edngua. Digamos que \u00e1 a \"institui\u00e7\u00e3o raiz\".\n\nNesse sentido, a religi\u00e3o \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o raiz da cultura como um todo. No nosso caso, nossa cultura est\u00e1 arraigada no cristianismo do mesmo modo que a japonesa no budismo e a chinesa no tao\u00edsmo. Isso fica marcado intrinsecamente na l\u00edngua e nas obras principais da cultura.\n\n&#x200B;\n\nA\u00ed acontece um plus. Como a religi\u00e3o d\u00e1 um senso de unidade, e evolui no tempo, ela tamb\u00e9m \u00e9 o lugar - e na verdade uma religi\u00e3o nasce disso - onde se desenvolve um caminho para ascender at\u00e9 a capacidade de captar Unidades. Esse ponto \u00e9 o \u00e1pice da intelig\u00eancia humana. \u00c9 o que na filosofia se chamou genericamente de Ser. A gente pode dizer que na verdade o prop\u00f3sito da religi\u00e3o \u00e9 ensinar o homem a pensar o Ser, que \u00e9 tamb\u00e9m o que permite a uni\u00e3o e a harmonia do diferente, isto \u00e9, dos v\u00e1rios homens, das v\u00e1rias tribos e ra\u00e7as.\n\n&#x200B;\n\nQuando esse princ\u00edpio se perde, a religi\u00e3o, qualquer que seja, decai de n\u00edvel e passa a ser subutilizada para outros prop\u00f3sitos. Da\u00ed as ideias de que \u00e9 usada para aprisionar o pensamento, ou para aprisionar as pessoas etc.. Isso existe, mas fora dela o que existe n\u00e3o \u00e9 liberdade, mas outra pris\u00e3o, seja na vida irracional (na selva), seja caindo direta ou indiretamente em outra teleologia (ou de outra religi\u00e3o ou de outro grupo, ainda mais discreto, provavelmente sem o plus que falei, e n\u00e3o percebido pelo sujeito).",
                "para fuder o pobre, primeiro pega a f\u00e9 deles e transforma em dinheiro e depois domina a pol\u00edtica e faz oq quiser com o pa\u00eds e sua popula\u00e7\u00e3o usando como desculpa deus.   \n\n\nbasicamente, uma cria\u00e7\u00e3o humana para controlar humanos e causar guerra e \u00f3dio.",
                "bom..., para cada pessoa tem sua propria ideia de religiao . se perguntamos para uma pessoa que tem angustias , tristeza ou odio , e vai em uma religio em busca de uma melhora . creio que ele dira alguma coisa , que a religiao foi uma terapia , a ajudou.\num usuario de drogas , dira que foi\" foi sua salva\u00e7ao \". uma pessoa que saio de um mundo de puro mal ( so tenta imagina um senario de trafico ou guerra sei la , so usa sua imagina\u00e7ao ) podera dizer que que foi um reden\u00e7ao \nem suma , para mim religiao e uma meio de esperan\u00e7a ( mesmo nao sendo de nem uma relegiao ) religiao , e uma otimo meio de proposito ( msm tento tantas historias ruim sobre a igueja , uma coisa que faz parceria com a religiao )",
                "Para que as pessoas tivessem um motivo de viver e n\u00e3o s\u00f3 viver mas viver por um prop\u00f3sito maior e agora n\u00e3o conseguem aceitar o fato de que viver n\u00e3o \u00e9 sobre religi\u00e3o ou ent\u00e3o para explicar coisas inexplic\u00e1veis na antiguidade como a chuva que muitos povos ainda acreditam ter algo a ver com deuses ou entidades mas j\u00e1 foi estudado e comprovado o que ocorre",
                "[deleted]",
                "Acho que a religi\u00e3o veio da necessidade do ser humano de entender o que somos e da onde viemos.\n\"J\u00e1 que os fatos s\u00e3o insuficientes, a \u00fanica conclus\u00e3o \u00e9 o inexplic\u00e1vel\", algo assim eu acho.",
                "Explicar o mundo quando n\u00e3o h\u00e1 explica\u00e7\u00e3o. Se o mundo foi feito por alguma(s) entidade(s), dela(s) derivam as regras de conduta humanas, o que \u00e9 o certo e o que \u00e9 o errado. \n\nQual o sentido da vida? Por que sofremos? O que devo fazer? \u00c9 o que a religi\u00e3o explica ao eleger certos valores, direciona a dor do desconhecido em sociedades \"mais racionais\" (com certo n\u00edvel de desenvolvimento), no que concordo com Nietzsche. \n\nDesnecess\u00e1rio dizer que pessoas utilizar\u00e3o qualquer meio para poder obter vantagem, seja numa cren\u00e7a, num t\u00edtulo, autoridade, rela\u00e7\u00e3o de parentesco, intimidade, etc. Isso n\u00e3o faz da religi\u00e3o seu prop\u00f3sito.",
                "Diminuir o sofrimento. As muletas metaf\u00edsicas vem com esse proposito. Por que \u00e9 uma muleta? Uma muleta \u00e9 aquilo que \u00e9 criado pelo teu corpo fraco e claudicante para que ele se apoiar e diminuir o sofrimento.",
                "Resumindo pra mim religi\u00e3o foi criada no prop\u00f3sito simples de organiza\u00e7\u00e3o social a qual o ser humano n\u00e3o consegue viver sem.",
                "Conter, controlar e padronizar uma grande quantidade de pessoas ao mesmo tempo que faz uma f\u00f3rmula de placebo ilus\u00f3rio para as acalmar dos problemas da vida em uma beleza mal\u00e9fica escondida nas institui\u00e7\u00f5es.\nAl\u00e9m de poder usar isso como desculpa para os mais horr\u00edveis atos.",
                "Para manipular as massas da sociedade para colocar ordem e para dar sentido \u00e0 vida das pessoas e tirar o medo da morte",
                "Para que quando percebessem que a vida \u00e9 s\u00f3 isso mesmo, nascer envelhecer e morrer, terem a q se agarrar pra n querer s\u00f3 nascer e morrer",
                "Fa\u00e7amos um deus a fim de nos autoconhecer",
                "J\u00e1 existe bastante literatura sobre olhar a religi\u00e3o de forma utilit\u00e1ria. Acho que seria interessante pra vc ler sobre isso!\n\nMas basicamente, ao meu ver, a f\u00e9 pode ter valor \u00fatil para um indiv\u00edduo ou comunidade. Traz prop\u00f3sito e valores em comum para muitas sociedades. \n\nAo mesmo tempo que valores morais e ensinamentos em textos sagrados podem sempre ser questionados e criticados.\n\nSinceramente olhar pra religi\u00e3o somente pela \u00f3tica de manipula\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o \u00e9 ing\u00eanuo. Organiza\u00e7\u00f5es e l\u00edderes que se aproveitam de pessoas de f\u00e9 e as estruturas de uma religi\u00e3o, e n\u00e3o a religi\u00e3o que se aproveita das pessoas.",
                "Para manipular pessoas",
                "para mim, o ser humano come\u00e7ou a pensar nisso quando situa\u00e7\u00f5es provenientes da pr\u00f3pria natureza eram suspeitas demais para n\u00e3o haver algum ser superior controlando. por esse motivo, paulatinamente, os seres humanos foram discutindo sobre quem/o qu\u00ea controlava a natureza e os criaram.\n\na partir dos questionamentos, chegou-se a um consenso: haveriam divindades. portanto, as divindades al\u00e9m de serem as explica\u00e7\u00f5es mais \"l\u00f3gicas\" que possu\u00edam no momento, tamb\u00e9m se tornaram as suas maiores esperan\u00e7as de salva\u00e7\u00e3o para tudo o que poderia ser mal\u00e9fico na \u00e9poca.",
                "Foi para adora um deus",
                "Uma forma de viver!",
                "Eu creio que toda religi\u00e3o come\u00e7a com o prop\u00f3sito de ajudar a todos mas a m\u00e1 \u00edndole do homem a corrompe e a destr\u00f3i.\n\nEssa m\u00e1 \u00edndole n\u00e3o nasce com o homem mas \u00e9 implantada nele pela conviv\u00eancia em sociedade, uma sociedade que limita tudo o que ele pode fazer deixando ele com uma liberdade quase inexistente enquanto usa e usufrui dele como objeto.\n\nIsso tudo enquanto mente e manipula sua cren\u00e7a para ele achar que \u00e9 livre e que seu trabalho \u00e9 extremamente necess\u00e1rio, ele passa a acreditar que se fizer o mesmo trabalho todos os dias eternamente, vai subir na vida e se tornar algu\u00e9m.\n\nE quando v\u00ea j\u00e1 tem 70 anos e nem aposentadoria tem, ele deu 80% do seu tempo de vida para um governo que nem o b\u00e1sico l\u00ea deu para viver, mas acredita ter feito sua parte at\u00e9 o \u00faltimo suspiro.",
                "o prop\u00f3sito de preencher o vazio que o homem tem dentro de si, j\u00e1 o dizia dostoievski: \"existe um vazio no homem do tamanho de Deus\"",
                "Penso que a espiritualidade \u00e9 uma coisa que se desenvolveu por causa de uma \"necessidade criativa\" humana. Essa necessidade criativa faz com que n\u00f3s queiramos acreditar que existe algo al\u00e9m do comum e banal, algo m\u00edstico. E n\u00f3s tamb\u00e9m achamos que essas coisas m\u00edsticas tem algo haver com o sentido de estarmos aqui e os porqu\u00eas da nossa vida.\n\nAssim, h\u00e1 dezenas de milhares de anos, as pessoas contavam suas hist\u00f3rias fant\u00e1sticas ao redor da fogueira, e essas hist\u00f3rias foram passando para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es. Depois de alguns milhares de anos, as tribos j\u00e1 tinham todo um folclore bem desenvolvido. Assim, com o desenvolvimento das primeiras civiliza\u00e7\u00f5es pessoas que buscavam por mais poder viram que a organiza\u00e7\u00e3o desse folclore em uma religi\u00e3o organizada era um meio de controle populacional muito eficiente.\n\nAs religi\u00f5es mudando para serem cada vez mais controladoras, at\u00e9 o grande crescimento do conhecimento cient\u00edfico desde o s\u00e9culo XIX, a religi\u00e3o vem se tornando cada vez mais obsoleta. Por\u00e9m isso n\u00e3o significa o fim do controle populacional por ela causada, j\u00e1 que hoje em dia o nosso ethos social vem em abund\u00e2ncia desde que nascemos atrav\u00e9s da m\u00eddia, preenchendo nossas mentes, ent\u00e3o mesmo que possa haver um ou outro dissidente, a estrutura de poder est\u00e1 longe de ser amea\u00e7ada.",
                "Amedrontar as pessoas",
                "Na minha humilde opini\u00e3o, no come\u00e7o s\u00f3 havia guerras e coisas ruins no mundo. O ser humano n\u00e3o tinha um motivo pra deixar de fazer maldades, sendo que n\u00e3o existia nada que pudesse lhe causar medo, que o freasse. A religi\u00e3o entrou justamente pra fazer com que ele temesse o \"inferno\" caso ele praticasse maldades (pecados) e se obrigasse a ser bonzinho para ter um terreninho no c\u00e9u. O cuidado com o destino da sua \"alma\" se tornou uma preocupa\u00e7\u00e3o enorme. Tenho dito .",
                "Acredito que para organizar as id\u00e9ias e manter os povos unidos em pro da mesma causa, uma vez que elas s\u00e3o os lastros dos valores, costumes e id\u00e9ias de cada povo, sendo levado at\u00e9 como fator determinante para o nivel de desenvolvimento dos povos.",
                "Controlar as pessoas tirando delas a responsabilidade de assumirem os pr\u00f3prios erros e acertos.\n\n1 - Se fizer certo, se for moralmente aceito, se for eticamente altru\u00edsta, etc. Ent\u00e3o \u00e9 deus agindo na vida do indiv\u00edduo.\n\n2 - Se mata algu\u00e9m, se rouba, se bate covardemente nos filhos e na esposa ou nos amigos, se rouba do Estado, etc. Ent\u00e3o \u00e9 coisa do diabo.\n\nAinda bem que nossas leis n\u00e3o se baseiam na vis\u00e3o religiosa da moral e da \u00e9tica. L\u00f3gico que existe uma vari\u00e1vel bastante atuante no nosso cotidiano.   \nEx. Se um pastor ou um l\u00edder religioso qualquer estiver enquadrado no n\u00famero 2, a coisa se inverte, lamentavelmente.\n\nAgora, se um descrente estiver enquadrado no n\u00famero 1, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o dele.",
                "Domar o povo e evitar svicidios e homycidios e incesto e tals.",
                "Para manter as pessoas na  linha. Evitar suicidio etc",
                "Para dar sentindo em viver em um mundo ruim",
                "Dar um prop\u00f3sito de vida para as pessoas.",
                "Na minha opini\u00e3o, as cosmologias e religi\u00f5es tem em geral 3 prop\u00f3sitos ao surgir:\n\nEntender como surgiu (cosmogonia) e como opera (cosmologia) o mundo, num contexto pr\u00e9-cient\u00edfico.\n\nEstabelecer as normas sociais e coloca-las num pedestal metafis\u00edco (os rituais e a moralidade)\n\nEnteder o mundo interno do individuo e o aconselhar-lo (filosofia e psicologia no contexto religioso)\n\nTudo isso faz muito sentido em sociedades em que:\nN\u00e3o existe ainda metodo cientifico, teorias do Direito ou conhecimentos filosoficos/psicologicos avan\u00e7ados como hoje\n\nMas como essas coisas exitem hoje (al\u00e9m dos esfor\u00e7os politicos pela historia de separar religiao do Estado), a religi\u00e3o tem um siginificado social muito mais fraco e tem menos influencia, apesar de ainda ter influencia pra krl",
                "Suprir nosso vazio existencial.",
                "Para apaziguar o medo da morte atrav\u00e9s da concep\u00e7\u00e3o de um sentido pra vida e, muitas vezes, vida p\u00f3s morte.\n\nA religi\u00e3o muitas vezes tamb\u00e9m fala de recompensa ap\u00f3s o sofrimento. Isso \u00e9 para que a vida n\u00e3o seja apenas sofrer sem sentido.",
                "Para mim \u00e9 uma forma de controlar o comportamento das pessoas e \"for\u00e7a\" a seguir o Deus escolhido e se essas pessoas n\u00e3o segurem v\u00e3o ser xingadas, amea\u00e7adas e at\u00e9 ser atacadas....\nPor exemplo o cristianismo, na minha opini\u00e3o,  os crist\u00e3os usam da sua f\u00e9 para atacar as pessoas que n\u00e3o seguem esse religi\u00e3o e falam que est\u00e3o indo para o c\u00e9u, mesmo atacando a religi\u00e3o e falando que vai para o inferno..\nN\u00e3o sei se minha resposta vai ser satisfat\u00f3ria, mas acho que \u00e9 isso... N\u00e3o sei \ud83d\ude15",
                "antigamente para explicar fenomenos que eles n\u00e3o entendiam ou ter um proposito de vida para se sentirem importantes tipo que alguem divino se importa com a gnt",
                "Controle",
                "Os seres humanos sempre buscaram algo ou algu\u00e9m que pudesse ser a imagem daquilo que almejam, mas tamb\u00e9m daquilo que t\u00eam de mais ruim, por isso que criaram deuses. \nSurgem ent\u00e3o a religi\u00e3o, uma forma de controle social, o Catolicismo mostrou isso nas Cruzadas, quando o sistema feudal estavam em decad\u00eancia, enviou pessoas para morrer e matar em nome de Deus, apenas com o foco de controlar a densidade demogr\u00e1fica da Europa na \u00e9poca.",
                "A verdadeira por des\u00edgnio divino. A falsa por incerteza e uma falsa no\u00e7\u00e3o de des\u00edgnio divino",
                "Temta acha outro motivo, ou raz\u00e3o pela qual  nos resistimos ![gif](emote|free_emotes_pack|shrug)",
                "Religi\u00e3o: manipula\u00e7\u00e3o das massas atrav\u00e9s da burguesia.",
                "Controlar o gado",
                " numa sociedade que entra em decad\u00eancia, um avatar iluminado mostra uma realidade superior e cria uma civiliza\u00e7\u00e3o e uma nova sociedade. (e o ciclo recome\u00e7a)",
                "Explicar os fen\u00f4menos da natureza e universo. Esse foi o princ\u00edpio, de resto s\u00e3o outras coisas",
                "Primitivamente, as religi\u00f5es eram criadas por causa da falta de conhecimento em rela\u00e7\u00e3o as coisas que aconteciam ao redor das pessoas. Por exemplo, se caia uma grande quantidade de raios em uma certa regi\u00e3o da \u00c1frica, aquilo era atribu\u00eddo (por meio de uma autoridade, seja este um l\u00edder de uma tribo ou governador de uma cidade) a uma divindade. E foi assim com quase todos os acontecimentos poss\u00edveis: chuva, terremotos, fertilidade etc.; a falta de explica\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o as coisas que aconteciam gerava uma cren\u00e7a que acabava se tornando uma religi\u00e3o. \n\nMas quanto mais as religi\u00f5es foram evoluindo conceitualmente, acabaram tornando-se estruturas sociais, e ideias como a alma e a f\u00e9 foram acrescentadas, logo a cren\u00e7a em um ser divino deixa de ser mitologia se torna religi\u00e3o. Neste momento a religi\u00e3o busca o sentido para certas coisas acontecerem, o que acaba envolvendo uma parte sobrenatural e uma parte filos\u00f3fica.\n\nQuando uma religi\u00e3o alcan\u00e7a o \u00e1pice de sua modernidade ela tem como prop\u00f3sito estabelecer conceitos morais, \u00e9ticos, sociais atrav\u00e9s de uma rela\u00e7\u00e3o com um ser divino. Isto n\u00e3o necessariamente \u00e9 algo desfavor\u00e1vel, j\u00e1 que padr\u00f5es s\u00e3o estabelecidos atrav\u00e9s de uma religi\u00e3o, que \u00e9 a base de uma cultura. A religi\u00e3o e seus conceitos \u00e9 algo bom para que sejam estabelecidos padr\u00f5es, entretanto, quando ela \u00e9 submetida, dividida em organiza\u00e7\u00f5es diversas ela acaba perdendo seu prop\u00f3sito e tornando-se apenas um meio de poder."
            ]
        },
        {
            "title": "Qual a pergunta certa a se fazer?",
            "selftext": "A pergunta \u00e9 auto explicativa.\n\nPoss\u00edvel questionamento: \nO que \u00e9 certo? Ent\u00e3o essa n\u00e3o e a pergunta ainda.\n\nReformulando: Qual a pergunta a se fazer?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10fq6ff",
            "num_comments": 18,
            "comments": [
                "\\>Qual a pergunta a se fazer?\n\nA pergunta certa a se fazer pode variar dependendo do contexto e do objetivo da pergunta. Em vez de perguntar o que \u00e9 mais valioso, talvez seja mais \u00fatil perguntar sobre um assunto espec\u00edfico e como ele se relaciona com a verdade, a sabedoria, a virtude, a bondade ou a felicidade. Por exemplo, em vez de perguntar \"O que \u00e9 mais valioso?\", voc\u00ea pode perguntar \"Como a busca pela verdade se relaciona com a minha vida cotidiana?\" ou \"Como a virtude pode me ajudar a alcan\u00e7ar a felicidade?\".",
                "n saquei",
                "Cad\u00ea o caf\u00e9?",
                "Achei bacana seu post. Voc\u00ea faz uma transi\u00e7\u00e3o.\n\n\\- Primeiro \"o que \u00e9 o certo?\"\n\n\\- Depois vai pra \"qual a pergunta a se fazer?\"\n\nEu posso sugerir sua pr\u00f3xima etapa. As duas perguntas implicam adquirir um conhecimento. Ent\u00e3o, por que n\u00e3o se perguntar:\n\n\\- \"O que vale mais a pena saber (dentre todas as coisas)?\"\n\nExiste essa coisa? Existe, sim.",
                "Quem sou eu?",
                "Quem eu sou \u00bf\nEm uma defini\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria n\u00e3o que me espelha a nossa humanidade ou cultural.",
                "A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 qual pergunta fazer e sim fazer perguntas, sabe questionar o pq das coisas por exemplo\n\nO que \u00e9 a felicidade \u00e9 algo fixo ou assim como ponto de vista depende de cada pessoa?"
            ]
        },
        {
            "title": "o que seria melhor?",
            "selftext": "ser razo\u00e1vel em v\u00e1rias coisas ou extremamente especialista em uma s\u00f3?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10fpj97",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Acredito que ser especialista em uma, afinal se todos f\u00f4ssemos apenas razo\u00e1veis ningu\u00e9m teria realmente feito grande diferen\u00e7a no mundo.\nSe n\u00e3o existem especialistas em medicina n\u00e3o ter\u00edamos cura para tantas doen\u00e7as.\nSe n\u00e3o tiv\u00e9ssemos especialistas em engenharia n\u00e3o ter\u00edamos tanta infraestrutura.\nOs extremos tem seu valor ineg\u00e1vel na sociedade.",
                "Prefere treinar 1000 chutes ou treinar 1000 vezes o mesmo chute?",
                "Ser razo\u00e1vel em tudo, pois voc\u00ea nunca estar\u00e1 totalmente perdido no que est\u00e1 fazendo. Pode n\u00e3o ser o melhor, mas tem maior chance de se adaptar a v\u00e1rias mudan\u00e7as.",
                "Extremamente especialista em uma s\u00f3. O enunciado n\u00e3o diz que nas outras voc\u00ea ser\u00e1 horr\u00edvel, mas apenas que em uma \u00e1rea voc\u00ea se destacar\u00e1 demais. Voc\u00ea pode se destacar demais em um esporte, por exemplo, e tamb\u00e9m ser um \u00f3timo desenhista.",
                "Acho que ser especialista em uma s\u00f3 coisa traz mt mais tranquilidade de vida.",
                "Para qual finalidade?  \n\n\nse for na academia, somente especialista. Na vida, tudo bem ser generalista.",
                "especialista em uma s\u00f3",
                "Ser razo\u00e1vel em v\u00e1rias coisas",
                "Depende do contexto e das metas espec\u00edficas. Ser razo\u00e1vel em v\u00e1rias coisas pode ser ben\u00e9fico em situa\u00e7\u00f5es onde a flexibilidade e a capacidade de lidar com uma variedade de tarefas s\u00e3o valorizadas. Por outro lado, ser extremamente especialista em uma \u00e1rea pode ser ben\u00e9fico em situa\u00e7\u00f5es onde \u00e9 necess\u00e1rio alto n\u00edvel de habilidade e conhecimento em uma \u00e1rea espec\u00edfica."
            ]
        },
        {
            "title": "A superf\u00edcie e o mar de todas as dire\u00e7\u00f5es.",
            "selftext": "penso sobre esse tema a alguns tempo, \u00e9 posso dizer que acredito eu ter criado a frase: \"mar de todas as dire\u00e7\u00f5es\" pois nunca vi algu\u00e9m se referir de forma especifica, bom apresento esses temas que possam gerar uma boa conversa. ( desde j\u00e1 pe\u00e7o desculpas por n\u00e3o ter bons exemplos para esses temas, e falta de boa explica\u00e7\u00e3o, pois ainda estou a formular isso em um pensamento final.)\n\n**A superf\u00edcie**\n\nAcredito que todo oque h\u00e1 de profundo n\u00e3o possa ser profundo, se pensarmos de onde vem a vida, se levar em conta a evolu\u00e7\u00e3o, a tal da profundidade de pensamento seria algo ilus\u00f3rio; algo como a cria\u00e7\u00e3o do profundo, afinal se vermos as nossas maiores dores, no fundo elas s\u00e3o t\u00e3o simples e rasas, como sair da agua para procurar comida. ent acredito que todo sofrimento mental seja raso e n\u00e3o t\u00e3o profundo como dizem, um abismo profundo e raso, pois tudo prov\u00e9m do espirito animal que temos, logo, acredito que a vida moderna \u00e9 a coisa mais nociva que existe ao ser humano, como se o \u00f3cio nos adoece, e a vida animal nos torna menos sensitivos a dor da mente.\n\n**O mar de todas as dire\u00e7\u00f5es** \u00e9 a minha vis\u00e3o sobre a mente humana.\n\nimagine ent um mar inquieto, que onde andares sobre ele, estar\u00e1 andando sobre o passado e o \"agora\", assim eu vejo a mente humana, como o simples apreciar de um nascer do sol, \u00e9 t\u00e3o presente quanto o passado (quanto os sentimentos relacionados a isso, como, ter amado algu\u00e9m ao ver o por do sol, lembrar de algu\u00e9m ao por do sol). ent sobre isso, a mente humana mais vive no passado que no presente? afinal o presente \u00e9 t\u00e3o curto que quase n pode ser dito como existente. algo como, a musica n ser apenas a musica, mas por ela lembrar algo, por ela fazer vc sentir algo, e na maioria se n\u00e3o todas as vezes, sentir o passado.\n\n&#x200B;\n\nSe esses temas, algu\u00e9m j\u00e1 viu algu\u00e9m escrever sobre, fico feliz em ler tais fontes. obrigado pela aten\u00e7\u00e3o.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10fl56d",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Sobre o sofrimento, ou melhor, sobre as causas do sofrimento voc\u00ea pode buscar refer\u00eancia em Sidarta Gautama.\n\nSobre o agora, o passado e etc.. voc\u00ea pode buscar refer\u00eancia em Eckhart Tolle ou em qualquer mestre espiritual que aborda a n\u00e3o-dualidade.",
                "Quanto ao passado e o presente, assumo que me lembrou fortemente das id\u00e9ias de Her\u00e1clito de Ef\u00e9so. \"Ningu\u00e9m pode entrar duas vezes no mesmo rio, pois quando nele se entre pela segunda vez, n\u00e3o se encontra as mesmas \u00e1guas, e o pr\u00f3prio ser j\u00e1 se modificou...\"",
                "Eu penso que nosso psicol\u00f3gico \u00e9 moldado em uma pequena parte pela gen\u00e9tica, e depois por todas as coisas que n\u00f3s vimos, sentimos, ouvimos e pensamos at\u00e9 aqui. Ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exatamente sobre o passado e sim sobre o ac\u00famulo de nossas experi\u00eancias passadas que leva a um resultado. Mas acho que eu te entendi tamb\u00e9m.\n\nClaro que muitas vezes n\u00f3s pensamos no passado \"diretamente\", tipo \"ah, isso me lembra tal coisa\". Mas muitas outras vezes n\u00f3s pensamos sobre o presente e s\u00f3 usamos o ac\u00famulo de experi\u00eancias para esse pensamento. Um exemplo bem besta, \u00e9 como se voc\u00ea fosse construir uma casa e voc\u00ea tem v\u00e1rios materiais guardados, claro que esses materiais vieram de algum lugar no passado, mas na hora \u00e9 mais sobre ter os materiais e como vai usar eles do que sobre a origem deles.\n\nSobre a superf\u00edcie eu penso mais tipo, apesar de quando olhamos do ponto de vista cient\u00edfico e evolucion\u00e1rio parece que n\u00e3o existem pensamentos profundos, eu n\u00e3o consigo aceitar isso direito. Penso que baseado em toda nossa imagina\u00e7\u00e3o e capacidade de racioc\u00ednio, seja dif\u00edcil que realmente aja uma explica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica da qual os humanos podem ter certeza para explicar esses fen\u00f4menos.\n\nEu n\u00e3o sei o que voc\u00ea acha de medita\u00e7\u00e3o (acho que se enquadre na sua opini\u00e3o de \u00f3cio e vida moderna), mas por meio dela eu j\u00e1 consegui \"explorar\" minha mente de uma maneira que eu n\u00e3o consigo com pensamentos simples do dia a dia. Quanto a vida moderna, pelo menos a da nossa cultura atual, eu penso que realmente tem coisas bem nocivas. Mas n\u00e3o acho que a solu\u00e7\u00e3o seja a vida animal.\n\nComo eu disse, eu dou muito valor pra coisas como imagina\u00e7\u00e3o, e justamente por causa dessa nossa habilidade criativa eu penso que n\u00e3o podemos viver num mundo sem sentido algum e apenas regido pelas leis da natureza. Se n\u00f3s temos toda essa capacidade mental, \u00e9 porque deve haver algum significado, alguma coisa misteriosa. Por isso eu acho que o \u00f3cio \u00e9 em certa forma importante, assim como o ac\u00famulo de conhecimento, porque me parece que se existe a m\u00ednima chance de existir algum significado, isso \u00e9 muito incr\u00edvel, e n\u00f3s dever\u00edamos enquanto esp\u00e9cie tentar chegar o mais perto dele, mesmo que talvez seja algo que nossas mentes n\u00e3o conseguem compreender. Al\u00e9m disso a filosofia faz bem a uma sociedade quando uma parte consider\u00e1vel de sua popula\u00e7\u00e3o a pr\u00e1tica. Al\u00e9m disso, o \u00f3cio tamb\u00e9m \u00e9 importante para podermos estabelecer conex\u00f5es com outras pessoas e exercitarmos a criatividade, o que \u00e9 outra coisa incr\u00edvel.\n\nA vida animal por sua vez, apesar de reduzir a dor na mente \u00e9 uma vida dif\u00edcil no qual a busca por um sentido, as artes (livros, filmes, m\u00fasica etc.) e o estabelecimento de conex\u00f5es fica dif\u00edcil por causa das necessidades f\u00edsicas. Mas mesmo a dezenas de milhares de anos atr\u00e1s, quando a vida era mais dif\u00edcil, os humanos j\u00e1 tinham essa \"necessidade criativa\", o que podemos perceber pelas pinturas rupestres e pelas esculturam pr\u00e9-hist\u00f3ricas como a arte, as formas de espiritualidade pr\u00e9-religi\u00e3o organizada  como a busca por um sentido e  a necessidade uma linguagem mais elaborada e rituais primitivos de celebra\u00e7\u00e3o do amor e da amizade.\n\nAssim, n\u00f3s enquanto esp\u00e9cie sempre vamos acabar resultando em alguma forma de sociedade moderna. Agora, nossa sociedade na qual vivemos hoje \u00e9 centrada no ac\u00famulo de dinheiro e bens materiais, passamos nosso tempo vendo s\u00e9ries com enredos pobres e vendo coisas sem nenhum sentido nas redes sociais. Esse tipo de \u00f3cio que a maioria de n\u00f3s vive, \u00e9 prejudicial para a sa\u00fade humana e para a sociedade como um todo.\n\nNossa cultura atual \u00e9 a principal causadora de nossos problemas, incluindo a dor mental, principalmente causada pela solid\u00e3o (visto que vivemos em uma cultura altamente competitiva, n\u00e3o existindo um senso de uni\u00e3o entre as pessoas), a falta de algo que na verdade \u00e9 desnecess\u00e1rio (vivemos em uma cultura onde desde que nascemos somos ensinados que precisamos de mais e mais, e acabamos entrando nessa), e at\u00e9 a falta de conex\u00f5es profundas (sim, existe profundidade nas rela\u00e7\u00f5es humanas, isso \u00e9 ineg\u00e1vel, eu acho), de arte e da busca pelo sentido (esses \u00faltimos representam o n\u00e3o suprimento de nossas necessidades criativas).\n\nMas mesmo assim eu ainda acredito que por meio da filosofia, das artes, das conex\u00f5es, da uni\u00e3o e da coopera\u00e7\u00e3o, podemos tornar o mundo um lugar um pouquinho melhor, onde a dor mental \u00e9 menor ou pelo menos mais suport\u00e1vel. Apesar da vida moderna atual ser como \u00e9, \"yes, there are two paths you can go by, but in the long run, there's still time to change the road you're on\". Ent\u00e3o, n\u00e3o temos que voltar ao passado, e sim tentar agir de uma forma diferente para termos um futuro diferente do que parece o previsto.\n\nDesculpa, eu me empolguei e comecei a falar de algumas ideias minhas que talvez n\u00e3o tenham nada haver com o que voc\u00ea queria dizer originalmente.",
                "Conhece a obra de Deleuze e Guattari?",
                "N\u00e3o vou falar muito, s\u00f3 vou reorganizar um aspecto ali como S\u00eaneca diria, imagino\n\nN\u00e3o \u00e9 o \u00f3cio que nos torna ruins de esp\u00edrito, \u00e9 o nosso desejo por isso. Nosso corpo e c\u00e9rebro evoluiu com a vontade intr\u00ednseca de conter energia, a tecnologia apenas ajudou, n\u00e3o tem como, de fato, acabar com o desejo do \u00f3cio, em certa medida, todos o temos."
            ]
        },
        {
            "title": "Esoterismo nas escolas de Plat\u00e3o e Pit\u00e1goras. Onde posso buscar mais informa\u00e7\u00f5es sobre isso? H\u00e1 algum livro?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10fjreo",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "No caso do Plat\u00e3o, abrace os di\u00e1logos \"Timeu\" e \"Fedon\". Ali t\u00e1 a nata das discuss\u00f5es mais \"esot\u00e9ricas\" de Plat\u00e3o.",
                "eu estava esperando pra ver se aparecia algo, pode ser que ainda apare\u00e7a, mas, pelo tempo, vou postar o que eu sei a respeito.\n\nDe modo geral, a palavra \"esot\u00e9rico\" no sentido cl\u00e1ssico significa umas capacidades a mais do pensamento. \u00c9 algo como \"o verdadeiro sentido das coisas\" etc., \u00e9 preciso sempre lembrar que, com exce\u00e7\u00e3o do cristianismo (e em parte do juda\u00edsmo), as ferramentas mais importantes do pensamento e da espiritualidade n\u00e3o eram acess\u00edveis \u00e0 popula\u00e7\u00e3o comum. N\u00e3o eram mesmo. Numa sociedade budista, s\u00f3 os monges ter\u00e3o disponibilidade para entrar no processo de ser buda: a popula\u00e7\u00e3o comum vai viver reencarnando v\u00e1rias vezes at\u00e9 chegar a ter essa chance. Na sociedade grega, na \u00e9poca cl\u00e1ssica, lembre sempre que n\u00f3s falamos sempre da nata da elite (os sofistas e os fil\u00f3sofos), nunca do pov\u00e3o.\n\nO juda\u00edsmo e o cristianismo, mas, sobretudo o cristianismo, quebraram isso. Mas vamos ao que interessa.\n\n&#x200B;\n\nO que danado \u00e9 esoterismo? A gente aprende e usa palavras gen\u00e9ricas e abstratas o tempo todo. Voc\u00ea n\u00e3o pode compreender nenhum objeto por completo. Por exemplo, voc\u00ea n\u00e3o conhece nem a si mesmo inteiramente, menos ainda outra pessoa, nem nenhuma outra coisa. E, ainda assim, n\u00f3s falamos das coisas o tempo todo **como se soub\u00e9ssemos**. Alguma coisa n\u00f3s sabemos, mas nada nos garante que sabemos mesmo.\n\nO princ\u00edpio da sabedoria \u00e9 perceber isso, porque s\u00f3 a partir da\u00ed \u00e9 poss\u00edvel falar em verdade ou mentira, sinceridade ou falsidade etc.. Nunca teremos nenhuma verdade completa, mas podemos ter verdades suficientes na medida em que admitimos a posi\u00e7\u00e3o de que falamos.\n\n&#x200B;\n\nO segundo princ\u00edpio \u00e9 o que Anaximandro chamou de Ap\u00e9iron, que tomou a forma em Parm\u00eanides de o Um. E em Plat\u00e3o de Sumo Bem ou Sabedoria (e o fil\u00f3sofo \u00e9 o amante, admirador dessa Sabedoria). E \u00e9 tamb\u00e9m o que, na China, Lao-Ts\u00e9 chama de Tao: o Tao \u00e9 o Um que se sugere no equil\u00edbrio dos contr\u00e1rios (Yin-Yang). Pit\u00e1goras tamb\u00e9m est\u00e1 nessa linha: os n\u00fameros para ele representam est\u00e1gios dessas habilidades da intelig\u00eancia humana. E por a\u00ed vai. Captar esse Um, ou seja, conseguir ter uma antevis\u00e3o de que tudo o que existe est\u00e1 dentro de uma Ordem total que pode ser conhecida (mas n\u00e3o compreendida inteiramente, porque nosso conhecimento \u00e9 limitado e nosso tempo de vida tamb\u00e9m) \u00e9 o que d\u00e1 o grande salto no pensamento humano. Sobretudo com Plat\u00e3o, que sistematiza isso em uma t\u00e9cnica. Aten\u00e7\u00e3o: Plat\u00e3o ter feito isso n\u00e3o significa que algu\u00e9m formado em filosofia, ou que tenha lido os di\u00e1logos, saiba fazer. **\u00c9 preciso uma busca**.\n\n&#x200B;\n\n\\*\\*\\*\n\nVamos a algo de documenta\u00e7\u00e3o.\n\nEu n\u00e3o tenho uma documenta\u00e7\u00e3o precisa. Eu s\u00f3 sei que pra Plat\u00e3o ter conseguido fazer o que fez, ele teve que ter adquirido um \"extra\" que a sociedade grega comum n\u00e3o dava. Ouvi boatos que ele aprendeu em viagens ao Egito. Outros dizem que ele fez parte de uns tais mist\u00e9rios (n\u00e3o sei se apol\u00edneos, se \u00f3rficos ou se eleusinos), que s\u00e3o basicamente um conjunto de ensinamentos e rituais. A sacada desses ritos, como na ma\u00e7onaria se fala dos pequenos e grandes mist\u00e9rios (voc\u00ea pode ter uma amostra assistindo \u00e0 \u00f3pera ma\u00e7\u00f4nica de Mozart, A flauta m\u00e1gica), \u00e9 que a t\u00e9cnica da intelig\u00eancia consiste em primeiro lugar em aprender a decodificar essa simbologia de modo espont\u00e2neo. Sem isso, o sujeito nem come\u00e7ou. \u00c9, por exemplo, o an\u00e1logo ao que se fala no cristianismo da lectio divina, uma leitura inspirada pelo Esp\u00edrito Santo. \u00c9 tamb\u00e9m a mesma habilidade de se ler poesia a s\u00e9rio. E que brota do mesmo instinto que gera a poesia, as artes em geral e, na verdade, toda a t\u00e9cnica humana.\n\nO \u00fanico documento mais exato que eu ouvi falar s\u00e3o duas edi\u00e7\u00f5es sobre Plat\u00e3o, mas n\u00e3o li nenhuma, ainda estou lendo e meditando o Plat\u00e3o em si. Tem Giovanne Reale, para uma nova interpreta\u00e7\u00e3o de Plat\u00e3o (ele vasculha os \"ensinamentos n\u00e3o escritos\"), e tem, salvo engano s\u00e3o 3 volumes de Paul Friedlander, em que ele aborda todos os di\u00e1logos, incluindo uma biografia de Plat\u00e3o. Mas \u00e9 gigantesco kkkk\n\nDe Pit\u00e1goras n\u00f3s temos o nosso especialista M\u00e1rio Ferreira dos Santos. Sobretudo em \"Pit\u00e1goras e o tema do n\u00famero\" e \"A sabedoria das leis eternas\". O M\u00e1rio \u00e9, na verdade, talvez o \u00fanico que tentou reconstituir o ensinamento esot\u00e9rico de Pit\u00e1goras. Eu ouvi falar que no final do s\u00e9culo XIX existiu uma escola neopitag\u00f3rica no sul, mas n\u00e3o consegui achar nenhum vest\u00edgio. Mas se voc\u00ea come\u00e7ar a entender a filosofia do M\u00e1rio, vai entrar no esoterismo, ou seja, no centro da raz\u00e3o humana. Entender uma filosofia significa saber achar um motivo para us\u00e1-la no seu dia a dia, ou seja, o cara t\u00e1 compondo 3 volumes pra definir o Ser, que \u00e9 uma coisa abstrata e in\u00fatil pra vida comum, mas e se na verdade tiver alguma utilidade? Se tu responder isso, entrou nos pequenos mist\u00e9rios.\n\n\\[vou botar mais uma mensagem abaixo\\]"
            ]
        },
        {
            "title": "Quais os principais di\u00e1logos de Plat\u00e3o? E a ordem ideal de leitura? E o melhor tradutor?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10fihmr",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Viciado em Plat\u00e3o aqui.  \nCara, falando n\u00e3o-academicamente, eu n\u00e3o acho que tenha ordem na leitura dos di\u00e1logos. Se voc\u00ea pegar resumos deles (pode ser no dicion\u00e1rio de obras filos\u00f3ficas, tem pdf online; ou procurando mesmo; ou, em qualquer edi\u00e7\u00e3o dos di\u00e1logos da edipro tem o resumo de todos os di\u00e1logos) d\u00e1 pra ver um tema a partir do qual seja mais interessante pra voc\u00ea puxar os outros.  \nMas tem alguns que \u00e9 bom ler juntos. Por exemplo, a Apologia de S\u00f3crates, o Cr\u00edton e o F\u00e9don (os 3 s\u00e3o ligados ao processo de julgamento, pris\u00e3o e morte de S\u00f3crates).   \n\\*  \nDe minha parte o que mais me serviu ler, de modo solto, e me abriu o ju\u00edzo imensamente foi o M\u00eanon.  \n\\*  \nO mais importante n\u00e3o \u00e9 a ordem, \u00e9 voc\u00ea ler com a inten\u00e7\u00e3o de perceber do que Plat\u00e3o t\u00e1 falando. E o que ele t\u00e1 falando, pra dar pistas, \u00e9 sobre t\u00e9cnicas do entendimento humano. Se voc\u00ea tiver interesse posso falar mais a respeito e te introduzir a isso.  \n\\*\\*  \nQual edi\u00e7\u00e3o? Em Pt-BR s\u00f3 a Edipro traduziu todos os di\u00e1logos. A 34 faz umas edi\u00e7\u00f5es chiques, mas eu acho desnecess\u00e1rias. As edi\u00e7\u00f5es de Portugal, para o meu gosto, t\u00eam um vocabul\u00e1rio cansativo, e a\u00ed o di\u00e1logo em si j\u00e1 \u00e9 cansativo, al\u00e9m do que, no mais, n\u00e3o agrega, at\u00e9 onde vi, ent\u00e3o n\u00e3o acho boas. Tamb\u00e9m conta o fato de ler todas de uma mesma edi\u00e7\u00e3o pra se ajustar ao vocabul\u00e1rio e maneirismos do estilo do tradutor (no caso, o Edson Bini).  \nMas eu li mesclado com a Martin Claret. Sobretudo a edi\u00e7\u00e3o do F\u00e9don \u00e9 maravilhosa pela Martin Claret, apesar de ser uma editora popular, porque os caras dividiram o di\u00e1logo e nomearam cada parte. Essa ideia \u00e9 absurdamente \u00fatil, porque num di\u00e1logo Plat\u00e3o salta de um tema para outro e da\u00ed \u00e9 interessante pegar esse esquema da Martin pra aplicar nos outros di\u00e1logos. D\u00e1 pra tirar bem mais proveito da experi\u00eancia.  \n\\*\\*  \nOs que eu mais gostei at\u00e9 agora foram o M\u00eanon e o Fedro. Mas todos t\u00eam uma porrada de ideias \u00fateis. E, em geral, elas v\u00e3o se repetindo, se voc\u00ea notar. Tipo as do Fedro, que se repetem no Sofista. Essa repeti\u00e7\u00e3o \u00e9 ben\u00e9fica: Plat\u00e3o quer te ensinar certas t\u00e9cnicas de pensamento, notar a repeti\u00e7\u00e3o auxilia a perceber que aquilo existe.  \n\\*\\*  \nO que eu acho ser o principal, at\u00e9 agora, \u00e9 o Fedro. Ali voc\u00ea tem a amostra da t\u00e9cnica plat\u00f4nica de captar e ordenar informa\u00e7\u00f5es. Na minha concep\u00e7\u00e3o, toda a obra aristot\u00e9lica \u00e9 uma imita\u00e7\u00e3o do esquema exposto no Fedro. Em particular, a obra da Arte Ret\u00f3rica est\u00e1 literalmente prevista no Fedro. Mas toda a t\u00e9cnica aristot\u00e9lica em si t\u00e1 l\u00e1, mas, melhor ainda, porque Plat\u00e3o ensina a como ser um Arist\u00f3teles, n\u00e3o sobre um tema em espec\u00edfico. (Pra mim Plat\u00e3o >>> Arist\u00f3teles, aquele bi\u00f3logo, apesar de inteligent\u00edssimo)  \nEspero ter ajudado.",
                "Estes s\u00e3o os di\u00e1logos atribu\u00eddos a Plat\u00e3o:  \nEut\u00edfron\r  \nApologia\r  \nCr\u00edton\r  \nF\u00e9don\r  \nCr\u00e1tilo\r  \nTeeteto\r  \nSofista\r  \nPol\u00edtico\r  \nParm\u00eanides\r  \nFilebo\r  \nO Banquete\r  \nFedro\r  \nAlcib\u00edades I \r  \nAlcib\u00edades II \r  \nHiparco \r  \nAmantes Rivais \r  \nTeages \r  \nC\u00e1rmides\r  \nLaques\r  \nL\u00edsis\r  \nEutidemo\r  \nProt\u00e1goras\r  \nG\u00f3rgias\r  \nM\u00eanon\r  \nH\u00edpias menor\r  \nH\u00edpias maior \r  \n\u00cdon\r  \nMen\u00eaxeno\r  \nClitofon \r  \nA Rep\u00fablica\r  \nTimeu\r  \nCr\u00edtias\r  \nMinos \r  \nLeis\r  \nEp\u00ednomis \r  \nEp\u00edstolas. S\u00e9tima Carta  \nOs di\u00e1logos tem temas e problemas filos\u00f3ficos diferentes, ou seja, seria como se fossem uma s\u00e9rie de artigos sobre temas diversos. Dessa forma, n\u00e3o haveria, pelo menos prima facie, uma ordem correta para ler.   \nSobre as tradu\u00e7\u00f5es: \u00e9 muit\u00edssimo dif\u00edcil identificar a melhor tradu\u00e7\u00e3o de cada um dos di\u00e1logos plat\u00f4nicos. Eles s\u00e3o muitos e as tradu\u00e7\u00f5es para o portugu\u00eas podem ter sido feita de uma outra l\u00edngua que n\u00e3o a original e n\u00e3o conseguimos determinar isso.  \nPS: h\u00e1 discord\u00e2ncia entre os estudiosos se todos os di\u00e1logos listados acima foram mesmo da autoridade Plat\u00e3o. Por exemplo, muitos estudiosos pensam que os di\u00e1logos abaixo n\u00e3o s\u00e3o de autoria do Plat\u00e3o  \nAlcib\u00edades II   \nHiparco   \nAmantes Rivais   \nTeages  \nMinos   \nEp\u00ednomis    \nAdicionalmente, muitos estudiosos n\u00e3o aceitam como de autoria de Plat\u00e3o os seguintes di\u00e1logos  \nAlcib\u00edades I   \nH\u00edpias maior   \nClitofon   \nAl\u00e9m disso, apenas partes da S\u00e9tima Carta s\u00e3o confirmados como de autoria de Plat\u00e3o.  \nPara finalizar ainda temos os ap\u00f3crifos, s\u00e3o eles:  \nAx\u00edoco  \nDefini\u00e7\u00f5es  \nDa Justi\u00e7a  \nDa Virtude  \nDem\u00f3doco  \nS\u00edsifo  \nH\u00e1lcion  \nEr\u00edxias  \nEpigramas  \nBem, sendo assim, boa leitura!",
                "As melhores tradu\u00e7\u00f5es s\u00e3o da Penguin Companhia, Martins Fontes, Nova Cultural e as da Editora 34. As da L&PM s\u00e3o bem bacanas, tamb\u00e9m.",
                "Eu iria na Edipro, foi recomenda\u00e7\u00e3o de um amigo fil\u00f3sofo e n\u00e3o me arrependo! \u00c9 fant\u00e1stica",
                "Bom, apologia \u00e9 um dos mais interessantes e talvez mere\u00e7a o titulo de principal, fala sobre  Socr\u00e1tes, o que ele planejava etc. Em geral, os di\u00e1logos podem ser escolhidos pelo assunto que vc tiver mais interesse, pois vc aprende devido ao fato de acompanhar pessoas nos di\u00e1logos/debates que representam arquetipos de pessoas extremamente cultas, algo como o 1 % da FB com o Socr\u00e1tes sendo um dos mais s\u00e1bios humano de todos os tempos. Claro, alguns escritos s\u00e3o bem mais diferentes e n\u00e3o necessariamente t\u00e3o interessantes como As Leis."
            ]
        },
        {
            "title": "Vivemos por n\u00f3s mesmos?",
            "selftext": "  \n\nSinto que tudo que eu fiz e fa\u00e7o n\u00e3o tenha sido com o \u00fanico objetivo de me fazer feliz e, infelizmente, com o des\u00edgnio de arranjar algu\u00e9m. Sei que ao ler isso voc\u00ea pode pensar que a respostas \u00e9 simples, \u00e9 s\u00f3 tentar viver por si mesmo, mas \u00e9 bem mais complicado que isso, \u00e9 como se esse pensamento fosse intr\u00ednseco ao meu ser.\n\n Academia, trabalho, estudo e tudo mais s\u00f3 pra impressionar algu\u00e9m, acredito que eu tenha um certo medo de nunca ter um par rom\u00e2ntico em vida e nisso me esfor\u00e7o ao m\u00e1ximo poss\u00edvel para ser uma pessoa agrad\u00e1vel, mas viver assim \u00e9 decepcionante, ultimamente andei pensando que nunca conheci a verdadeira solid\u00e3o e talvez essa vontade de arranjar algu\u00e9m seja uma defesa do meu c\u00e9rebro pra abrandar esse imbr\u00f3glio, \u00e9 muito complicado. me sinto at\u00e9 envergonhado por fazer um post desses, mas talvez aqui fosse arranjar respostas que possam me ajudar nessa situa\u00e7\u00e3o.\n\nAcho que no fundo o fil\u00f3sofo P\u00edton estava certo.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10ffyic",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Dica mesclando filosofia e aconselhamento pessoal\n\n1- Para de viver e gastar tempo de vida desnecess\u00e1rio com os outros. Ningu\u00e9m vai dar uma foda pra tudo que voc\u00ea faz se voc\u00ea s\u00f3 faz pra ter aten\u00e7\u00e3o. Pare de querer aten\u00e7\u00e3o e temer a solid\u00e3o, enquanto n\u00e3o abra\u00e7ar voc\u00ea por inteiro, n\u00e3o vai conseguir sentir que merece realmente ser amado e ter aten\u00e7\u00e3o, e isso se tornar\u00e1 um pesadelo. \n\n2- Prossiga a academia e h\u00e1bitos bons, fazem bem para a sa\u00fade, parar eles significa que voc\u00ea est\u00e1 mais apto a gastar energia com os outros do que com voc\u00ea mesmo, tenha mais amor por voc\u00ea pr\u00f3prio, se n\u00e3o, todo aproveitador ou aproveitadora vai te fazer de capacho para seus pr\u00f3prios interesses\n\n3- N\u00e3o viva em nome do amor, fa\u00e7a o amor viver em seu nome, n\u00e3o se trata de aceitar o que tem pra oferecer e sim o que voc\u00ea acha que voc\u00ea merece. Voc\u00ea acha que merece uma ot\u00e1ria que s\u00f3 vai te usar e reciclar igual um danone? Acho que n\u00e3o, acho que voc\u00ea quer algu\u00e9m descente, ent\u00e3o saia na rua e procure algu\u00e9m que esteja livre, sem nada para fazer. Comece a conversar, homem ou mulher, se torne soci\u00e1vel e se comunique, n\u00e3o apenas fale palavras para inconscientemente ficar \"ok j\u00e1 falei o necess\u00e1rio, agora me d\u00e1 uma recompensa emocional\"\n\nCrie la\u00e7os, quanto mais la\u00e7os tiver, mais soci\u00e1vel e adapt\u00e1vel ser\u00e1, e com o tempo vai vir algu\u00e9m, n\u00e3o tenha pressa e n\u00e3o se preocupe com o que voc\u00ea n\u00e3o tem certeza, isso \u00e9 in\u00fatil, valorize mais seu tempo de vida, irm\u00e3o, todos merecem aproveitar bem\n\n\nE estude filosofia, \u00e9 bacana, come\u00e7a com S\u00eaneca, ele escreve bastante coisa boa, parte pro budismo e depois estoicismo e por ai vai, eu comecei com \"Sobre a brevidade da vida\" de S\u00eaneca.",
                "Bom, esse sentimento pode ser relacionado com o mundo arte (seja, qualquer forma de arte, anime, pintura, livros etc) sobre o amor rom\u00e2ntico.\n\nacredito que seja mais um pre\u00e7o da esp\u00e9cie sobre o individuo, o desejo de procriar, o desejo de ser amado.\n\nn\u00e3o pode estar ligado a coisas futuras? como: quem ira cuidar das minhas \"fortunas\"? quem ira cuidar de mim na velhice?\n\nacho muito dif\u00edcil fugir disso, afinal esta empregado na nossa cabe\u00e7a desde os tempos mon\u00f3tonos das \u00e1guas e das cavernas at\u00e9 aquele filme da sess\u00e3o da tarde.",
                "Voc\u00ea \u00e9 seu corpo, n\u00e3o uma alma presa num corpo.  \nSeu corpo tem demandas e afetos (sim, \u00e9 intr\u00ednseco).",
                "N\u00e3o, por\u00e9m somos obrigados a ficar vivos, a morte tem muita coisa o que fazer.",
                "Bom, viva de forma justa, nobre e correta. E tente fazer isso de forma que seja agradavel. estude sobre algo que vc goste, ou leia algum livro do Poincar\u00e9 ou assista Cosmos. Caso vc queira diminuir sua carencia fa\u00e7a o que recomendei, depois (nesse ponto \u00e9 legal ter uma boa aparencia e ser confiante) caso vc queira ter um relacionamento profundo que n\u00e3o parta da sua necessidade primitiva de afeto, participe de foruns, clubes ou reuni\u00f5es  de assuntos do seu interesse como astronomia ou Matem\u00e1tica, ou tente participar de eventos de caridade."
            ]
        },
        {
            "title": "Anacronismo Marxista",
            "selftext": "A teoria foi desenvolvida no s\u00e9culo XIX, quando o imperialismo ainda era uma realidade, quando existia dicotomia entre burguesia e proletariado e quando a situa\u00e7\u00e3o prolet\u00e1ria era semelhante em todo o mundo.\nHoje em dia (com ressalvas) esses aspectos n\u00e3o s\u00e3o mais observ\u00e1veis em nossa situa\u00e7\u00e3o social e economica global.\nComo esse conflito se resolve?\n\nEDIT: Por favor n\u00e3o me ataquem, n\u00e3o estou questionando a validade da teoria nem dizendo que n\u00e3o faz mais sentido us\u00e1-la, s\u00f3 quero saber como aplic\u00e1-la ao mundo contempor\u00e2neo, que inegavelmente \u00e9 distinto do mundo em que Marx viveu.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10fax3v",
            "num_comments": 45,
            "comments": [
                "Dizer que as ideias de Marx s\u00e3o anacr\u00f4nicas para a p\u00f3s-modernidade a partir da premissa de que as rela\u00e7\u00f5es de trabalho tradicionais, e dicot\u00f4micas, dissolveram-se em uma heterogeneidade de rela\u00e7\u00f5es outras, e diferentes, \u00e9 o mesmo que dizer que o aviltamento e a precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais, da classe prolet\u00e1ria pela classe dominante, que produziram fen\u00f4menos como a \"pejotiza\u00e7\u00e3o\" e a \"uberiza\u00e7\u00e3o\" de parte das for\u00e7as produtivas, aboliram a pr\u00f3pria burguesia. \n\nO binarismo, a dial\u00e9tica, que orienta a luta de classes ainda s\u00e3o precisamente os mesmos. O fato de que o proletariado contempor\u00e2neo tem se enveredado por outros caminhos que n\u00e3o os oferecidos pela organiza\u00e7\u00e3o coletiva e pelos sindicatos, por exemplo, s\u00f3 demonstra que o Capital est\u00e1 trabalhando a todo vapor em prol da assimila\u00e7\u00e3o de suas pr\u00f3prias contradi\u00e7\u00f5es. \n\nA deprecia\u00e7\u00e3o generalizada dos meios tradicionais de desenvolvimento social da classe trabalhadora, por parte da burguesia, est\u00e1 induzindo os trabalhadores a se submeterem \u00e0 ilus\u00e3o de que podem eles tamb\u00e9m se tornarem burgueses se individualizarem-se cada vez mais. \u00c9 a cl\u00e1ssica superestrutura capitalista impondo sua cultura de domina\u00e7\u00e3o sobre o proletariado atrav\u00e9s da universaliza\u00e7\u00e3o desta aberra\u00e7\u00e3o que chamam de \"empreendedorismo\". A dissemina\u00e7\u00e3o desse conceito implica na dissolu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a do proletariado face \u00e0 luta dial\u00e9tica contra a burguesia, uma vez que h\u00e1 a clara preconiza\u00e7\u00e3o da aceita\u00e7\u00e3o, pelos trabalhadores, do Capital como ele \u00e9; e pior, da identifica\u00e7\u00e3o com ele. \u00c9 uma maneira de o trabalhador lutar em prol da manuten\u00e7\u00e3o do sistema como ele se encontra e n\u00e3o o contr\u00e1rio. Gra\u00e7as \u00e0 superestrutura capitalista que aqui no Brasil tem vendido Liberalismo \u00e0s massas, pura e simplesmente. \n\nMarx previu as crises do Capital, mas tamb\u00e9m previu que o sistema pode as assimilar. O momento \u00e9 o de ver at\u00e9 onde esse aviltamento vai nos levar a fim de que entendamos que a consci\u00eancia de classe que precisamos resgatar estar\u00e1 para sempre nos assombrando e nos induzindo \u00e0 compreens\u00e3o de que, sim, h\u00e1 a classe dominante e n\u00f3s n\u00e3o fazemos parte dela. N\u00e3o melhoramos. N\u00e3o nos sofisticamos enquanto classe; ao contr\u00e1rio, o inimigo continua a dividir-nos a fim de conquistar-nos.\n\n\"Uni-vos!\", clama o bom velhinho.",
                "falar que o marxismo como m\u00e9todo de leitura da realidade \u00e9 anacronico porque o proletariado e a burguesia nao s\u00e3o exatamente o que eram no final do sec 19 \u00e9 cometer 2 erros: um, nao ter pegado bem como marx descreve as mudan\u00e7as que viriam no capitalismo, e ele acertou, numa epoca que MAL TINHA ELETRICIDADE, que rob\u00f4s ou a robotiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o viria a existir. E que a burguesia continuaria a se revolucionar pra manter seu poder. Que as rela\u00e7\u00f5es de trabalho mudariam e a explora\u00e7\u00e3o aumentaria, por\u00e9m pareceria diferente ou at\u00e9 menor \\[prevendo a social democracia e o estado capitalista de bem estar social\\].  \n\n\nE tbm l\u00ea a teoria como algo meramente pol\u00edtico e nao sociol\u00f3gico ou da historiografia, materialismo hist\u00f3rico \u00e9, antes de tudo, um m\u00e9todo e n\u00e3o simplesmente uma posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Ent\u00e3o mesmo que ajam super computadores e calculadoras para calcular a dist\u00e2ncia daqui pra um buraco negro, por exemplo, a matem\u00e1tica por traz disso \u00e9 milenar e continua existindo para medir coisas mesmo com a constru\u00e7\u00e3o mais concreta da f\u00edsica qu\u00c2ntica, por exemplo. Fazendo uma compara\u00e7\u00e3o entre as ci\u00eancias humanas e as exatas.",
                "Por isso existe a escola de Frankfurt. (n\u00e3o sou marxista)",
                "Eu reli o manisfesto comunista recentemente para um trabalho que me encomendaram e tbm alguns artigos (de hist\u00f3ria, sociologia e ci\u00eancia pol\u00edtica) sobre o \"anivers\u00e1rio\" do manifesto, ainda que hajam fatores que foram diferentes, a leitura inaugurada da historiografia proposta por marx e engels na obra, bem como a previs\u00e3o das mudan\u00e7as fundamentais das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, permanecem concretas mesmo 175 anos depois.   \nPelo menos no que tange o m\u00e9todo de observa\u00e7\u00e3o da realidade \\[o materialismo hist\u00f3rico como metodo\\] h\u00e1 muito de se aproveitar, principalmente pra historiografia, para sociologia pol\u00edtica e economia. Mesmo que vc discorde de algumas coisas, marx descobriu a roda, mesmo que um dia andemos em carros voadores, O QUE CLARAMENTE NAO \u00c9 O CASO, nem na met\u00e1fora nem no real, a contribui\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 real.",
                "Perae, quer dizer que ningu\u00e9m mais tem seu trabalho explorado? Vivemos numa Utopia maravilhosa onde ningu\u00e9m ganha do trabalho dos outros? Todo mundo tem a liberdade para fazer e ir onde quiser, sem depender de dinheiro? O capitalismo deixou de existe quando eu fui dormir, acordei e perdi alguma coisa?",
                "a luta de classes e consequentemente o imperialismo ainda existem, sendo assim o marxismo n\u00e3o me parece anacr\u00f4nico",
                ">quando o imperialismo ainda era uma realidade, quando existia dicotomia entre burguesia e proletariado e quando a situa\u00e7\u00e3o prolet\u00e1ria era semelhante em todo o mundo.\n\nQuem vai contar pra ele?",
                "Hoje a luta \u00e9 diferente. Os privilegiados ou elite s\u00e3o aqueles que fazem parte do estado, os pol\u00edticos. Esses caras que s\u00e3o elite.",
                "cara, a teoria \u00e9 mais atual hoje do que na \u00e9poca. A explora\u00e7\u00e3o aumentou drasticamente, a diferen\u00e7a entre o que um funcion\u00e1rio produz e o que ele recebe de salario aumentou drasticamente, com a internet e a globalizacao os empregos e a exploracao sao ainda mais internacionais, etc etc etc",
                "[removed]",
                "Tem um v\u00eddeo do camarada Glauber que fala sobre esse assunto, vou deixar aqui caso queira ver.\n\n\n[O Marxismo acabou? Por que a obra de Karl Marx ainda \u00e9 relevante e quando ela vai deixar de ser. ](https://youtu.be/_nqAm-pxXTs)",
                "- Al\u00e9m da explora\u00e7\u00e3o 'cl\u00e1ssica' ainda existir, desde subempregos at\u00e9 em altos cargos, hoje ainda se fala muito no conceito de autoexplora\u00e7\u00e3o, travestida na ideia de autodesempenho (leia Byung Chul-Han).\n- O imperialismo ainda existe, \u00e9 s\u00f3 olhar o que os EUA faz com pa\u00edses do Oriente M\u00e9dio e latino-americanos (tamb\u00e9m conhecidos como pa\u00edses sat\u00e9lites)\n- E dizer que n\u00e3o existe mais a disparidade patr\u00e3o/proletariado, ou voc\u00ea \u00e9 inocente ou louco hahah",
                "Meus 2 centavos sobre o Marxismo:\n\n- A Mais Valia ignora completamente diversos fatores que uma empresa enfrenta al\u00e9m de seus funcion\u00e1rios (seguran\u00e7a jur\u00eddica, fornecedores, press\u00e3o do consumidor por qualidade e menor pre\u00e7o, etc). Ainda assim, n\u00e3o se pode ignorar que na maioria das vezes o sal\u00e1rio dos empregados s\u00e3o defasados em prol de um maior lucro dos empres\u00e1rios, algo que na \u00e9poca em que o pensamento marxista surgiu era de longe muito mais acentuado. \n- N\u00e3o fosse a press\u00e3o do Socialismo, muitas leis trabalhistas n\u00e3o existiriam, e essa qualidade de vida e benef\u00edcios que empresas bilion\u00e1rias oferecem aos seus empregados nem seriam cogitadas. \n\nNa minha opini\u00e3o o Marxismo \u00e9 um \u00f3timo norte ideal em um mundo capitalista, mas aplica-lo concretamente entra em conflito direto com o comportamento humano. \u00c9 algo a ser buscado mas nunca alcan\u00e7ado.",
                "O imperialismo ainda \u00e9 realidade, mas se manifesta de modo diferente"
            ]
        },
        {
            "title": "Qual amor \u00e9 necess\u00e1rio?",
            "selftext": "Se voc\u00ea disser a palavra amor para qualquer pessoa a primeira coisa que vem a mente \u00e9 um parceiro(a), mas esse \u00e9 o \u00fanico significado de amor? N\u00f3s precisamos do amor para nossa vida, \u00e9 isso que d\u00e1 sentido, mas ent\u00e3o quer dizer que algu\u00e9m sem um parceiro(a) n\u00e3o ser\u00e1 feliz? O amor \u00e9 voltado s\u00f3 a amar a exist\u00eancia de algu\u00e9m e ponto? Vivemos em busca s\u00f3 disso? Ou o amor \u00e9 algo amais e pode ser aplicado em outras coisas al\u00e9m do pr\u00f3prio ser humano?. Espinosa dizia que o amor \u00e9 amar a exist\u00eancia de algu\u00e9m ser feliz com isso, mesmo que a presen\u00e7a dela n\u00e3o esteja junto a voc\u00ea, \u00e9 lindo essa filosofia e concordo, mas \u00e9 s\u00f3 isso? S\u00f3 se resume isso o amor? \u00c9 s\u00f3 voltado a pessoas e pessoas?. N\u00e3o sei se fui claro mas qualquer coisa eu tento explicar denovo",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10f9uub",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Acho que a palavra \"amor\" \u00e9 muito vaga para o gigantesco significado dessa palavra, os gregos tinham umas 8 palavras para definir nosso \"amor\" e eu acho isso espetacular (recomendo vc pesquisar sobre), mas acho que o \u00fanico amor que \u00e9 realmente necess\u00e1rio seria o amor pr\u00f3prio, amar a pr\u00f3pria exist\u00eancia \u00e9 onde come\u00e7a o \"amor\", al\u00e9m do mais o amor n\u00e3o \u00e9 direcionado somente as pessoas (e amar s\u00f3 pessoas s\u00e9ria idiotice, opini\u00e3o pr\u00f3pria) e creio que podemos amar coisas al\u00e9m disso, amar o sol, a lua e a natureza em si, talvez amar uma sensa\u00e7\u00e3o, um livro ou coisa outra coisa. Com o tempo as pessoas direcionaram o amor somente as pessoas e esqueceram que o amor vai algo al\u00e9m de rela\u00e7\u00f5es interpessoais",
                "Tava pensando nisso recentemente tamb\u00e9m, Op.\nAcredito que deveria haver outras palavras pra representar outros tipos de amor, amor para um amigo, um parente, uma paix\u00e3o e coisas assim.",
                "N\u00e3o acredito que o amor seja objetivo e prop\u00f3sito de vida, al\u00e9m disso, acho que o amor \u00e9 algo ilus\u00f3rio para que possamos nos dar bem com outros seres humanos e procriar nossa esp\u00e9cie. Mas, n\u00e3o necessariamente isso seja algo ruim, pq nos faz bem.\n\nNa minha opini\u00e3o, temos sim que n\u00f3s apaixonar seja  no sentido rom\u00e2ntico ou outros, mas n\u00e3o se apoiar nisso como uma muleta, e se vc ficar buscando s\u00f3 isso, o tempo vai mostrar que a paix\u00e3o acaba e as coisas mudam.",
                "O eterno",
                ">\"Amor\", uma tentativa desesperada de descrever um sentimento singular\n\nMel\u00e3o, Hindemburg"
            ]
        },
        {
            "title": "Pra voc\u00eas, o que \u00e9 a vida?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10f9270",
            "num_comments": 64,
            "comments": [
                "erva resinada, mulher pelada, cerveja gelada, picanha na brasa",
                "Pra mim, \"ter vida\" \u00e9 ter possibilidades de viver. Se tu tem possibilidades de viver, tu tem vida. E eu tenho dois conceitos que \u00e9 o de \"estar vivo\" e o de \"estar vivendo\". Quando se est\u00e1 vivo, tu pode levar 3 tipos de vida: simples, f\u00e1cil ou te\u00f3rica. A vida te\u00f3rica \u00e9 vivida por quem det\u00e9m conhecimento sobre coisas para n\u00e3o experenci\u00e1-las ou por medo. Um exemplo \u00e9 um cara que pesquisa v\u00eddeos de como beijar para beijar pela primeira vez. O cara simplesmente abriu m\u00e3o de aprender atrav\u00e9s da pr\u00e1tica pra dominar a teoria, ou seja, ele abriu m\u00e3o de uma experi\u00eancia. A vida simples \u00e9 daqueles que abrem m\u00e3o da pr\u00f3pria vida em nome de uma verdade absoluta. Quando ela troca seu modo de viver em nome disso, ela deixa de agir como ela agiria normalmente \u2014 evitando algumas experi\u00eancias tamb\u00e9m; n\u00e3o sendo si mesma. Agora a vida f\u00e1cil \u00e9 daqueles que tem tudo o que quer em todos sentidos. Nesse caso, acontece em n\u00edveis. Alguns tem vida mais f\u00e1cil que outras. Esta vida f\u00e1cil n\u00e3o permite que o cara passe por experi\u00eancias (meios) para chegar nos seus objetivos (os fins). Ou seja, estar vivo \u00e9 basicamente abrir m\u00e3o de experi\u00eancias, enquanto viver \u00e9 experenciar.",
                "A vida \u00e9 um evento no tempo e espa\u00e7o que tem seu come\u00e7o marcado por sofrimento, pois n\u00e3o me lembro de sofrer antes de existir e tenho certeza que n\u00e3o vou sofrer depois que partir.",
                "A vida e uma maravilha",
                "A SUA vida \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o obtida pelos teus sentidos e a interpreta\u00e7\u00e3o dessa informa\u00e7\u00e3o pela sua mente, que por sua vez foi moldada pelas tuas experi\u00eancias e conhecimento passado + carga gen\u00e9tica.",
                "Vou responder com a resposta do provocador que mais fez esss pegunta em sua vida.\n\n\"A vida \u00e9 uma causa perdida.\" Grande Abujamra",
                "O inferno",
                "Para mim a vida \u00e9 uma s\u00e9rie ruim que eu n\u00e3o desligo por n\u00e3o ter algo melhor para fazer",
                "A vida \u00e9 s\u00f3 a vida. Nem boa, nem m\u00e1. A vida n\u00e3o te deve nada, nem explica\u00e7\u00f5es, \u00e9 como um objeto esf\u00e9rico de metal radioativo. Voc\u00ea n\u00e3o sabe o que \u00e9, para qu\u00ea serve, e que vai te matar em algum momento por alguma causa. Voc\u00ea pode escolher o que fazer com essa bola met\u00e1lica.\nO bem \u00e9 relativo, ent\u00e3o apenas exer\u00e7a o que voc\u00ea julga certo ap\u00f3s um julgamento de racioc\u00ednio e algum tempo de reflex\u00e3o\n\nVirtudes s\u00e3o importantes, elas lhe tiram da mis\u00e9ria da alma, mente ou corpo, as almeje conforme for as obtendo. \n\nA vida humana n\u00e3o foge muito disso. J\u00e1 a vida em geral \u00e9 um organismo que funciona, nada muito al\u00e9m.",
                "A vida \u00e9 um reflexo de interpreta\u00e7\u00e3o da leitura neurol\u00f3gica na tentativa de racionalizar o que chamamos de realidade f\u00edsica.",
                "\u00c9 uma maravilha \ud83e\udd19\ud83c\udffd",
                "Espa\u00e7o de tempo entre o nascimento e a morte",
                "Novo no Reddit n\u00e3o sei meu prop\u00f3sito aqui Ol\u00e1 pessoas\n\nBom sobre a vida eu tenho algo muito nada haver tipo a vida e como se fosse um prato tlgdo e ai vc vai fazendo ele botando as coisas que voc\u00ea gosta e deixando ele do jeito que vc ama ![gif](emote|free_emotes_pack|no_mouth)",
                "Para mim a vida \u00e9 muito simples.... \u00c9 o ato de existir e querer continuar a existir. Aproveitar o que te faz sentir vivo e fazer algo com a pequena existencia que nos foi dada..... Tu nao sabes quando este pequeno presente de existir \u00e9 te retirado por isso tens de o receber e aproveitar e gostares dele.... Para mim uma pessoa que nao gosta de existir n\u00e3o est\u00e1 viva..... \u00c9 importante gostar de existir para se poder viver.",
                "Nada, literalmente nada. A gente t\u00e1 aqui e daqui a pouco n\u00e3o t\u00e1 mais, no m\u00e1ximo do m\u00e1ximo o caminho mais r\u00e1pido pra morte",
                "Daqui de onde estou, a vida \u00e9 uma paisagem enigm\u00e1tica; a consci\u00eancia, minha janela; os sentidos, uma cortina para a janela; drogas psicod\u00e9licas, o descortinar da janela.",
                "uma causa perdida",
                "Pra come\u00e7o de conversa ,\u00f1 existe resposta certa , saibam que sempre havera furos na resposta de qualquer pessoa por mais intelectual que seja ,ent\u00e3o oq \u00e9 a vida ?\n        Talvez seja ridicula essa pergunta , muitas pessoas ao longo dos seculos viveram sem esse questionamento, n\u00e3o porque fossem alienadas mas pq \u00e9 impossivel ter a resposta  correta. \n         No meu limitado posso dizer que a varias maneiras de se ver a vida , na verdade depende principalmente da SUA REALIDADE , no meu caso a vida \u00e9 como de emo\u00e7\u00f5es por um longo ou curto periodo do qual temos o prazer de vivencia-las.",
                "Para mim que estou psicologicamente, mentalmente e emocionalmente abalado, eu diria, nascer, cagar, comer, mijar, dormir e morrer.",
                "A vida \u00e9 uma doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel e invariavelmente fatal.\n\nNeil Gaiman",
                "Morte lenta.",
                "\"A vida \u00e9 uma maravilha\"",
                "O oposto de morte.\n\nMas ambas s\u00e3o experi\u00eancias que voc\u00ea vai lidar com, e ambas lidam com \"exist\u00eancia\", s\u00f3 que em diferentes estados/planos.",
                "Vida... \nN\u00e3o sei como explicar:(",
                "Jogos vorazes",
                "Uma merda sem sentido.",
                "Para mim: a vida \u00e9 um meme \ud83e\uddd8\u200d\u2642\ufe0f",
                "A vida \u00e9 sofrimento, a vida sem sofrimento n\u00e3o faz sentido, eu n\u00e3o me lembro de sofrer antes de nascer, e tenho certeza q n\u00e3o sofrerei dps de partir",
                "Condi\u00e7\u00e3o dada e n\u00e3o escolhida onde um organismo com intr\u00ednseca capacidade de evolu\u00e7\u00e3o (mudan\u00e7a) existe em decorr\u00eancia de eventos que possibilitaram tal exist\u00eancia.",
                "respondendo s\u00e9rio agora: unidades anti-entr\u00f3picas auto-replicantes.",
                "Um quadro em branco que algu\u00e9m generosamente te emprestou por alguns momentos, para fazer absolutamente o que  quiser com ele. \n\nAcho que \u00e9 a obra prima do entretenimento, algo no estado da arte que lhe \u00e9 concedido.\n\n Tenho a vida com seus \u00eaxitos e fracassos, seus amores e dramas muito em alta conta.\n\nNo final n\u00e3o quero sair de cena sem deixar um obrigado por tudo!",
                "A vida \u00e9 algo que eu sinto que preciso aproveitar o m\u00e1ximo poss\u00edvel j\u00e1 que n\u00e3o tenho certeza de vou viver de novo",
                "viver",
                "Uma oportunidade de servir. Uma causa, uma pessoa, um conceito, um objetivo."
            ]
        },
        {
            "title": "O Rei em Thomas Hobbes",
            "selftext": "Hobbes defendia que o rei era o melhor op\u00e7\u00e3o e o \u00fanico que conseguiria manter controle em uma sociedade porque o monarca \u00e9  \u201cuno e indivis\u00edvel\u201d.\nCite um argumento a favor da figura de rei de Hobbes e porque um monarca(Rei,imperador,etc)seria melhor que um Presidente ou ministro em um estado republica.\nCite um argumento contra o vi\u00e9s de Hobbes e porque a figura do rei tem desvantagens \n\nTive um orientador que era especialista em Hobbes,ele dizia  que o Rei para Hobbes era o \u00fanico que conseguiria \u201ccolocar o ego do homem em uma gaiola para atenuar e controlar o seu mau pois o homem \u00e9  o lobo do homem(desculpe pela redund\u00e2ncia)Ent\u00e3o o rei nesse sentido tinha o papel de estabelecer ordem e extrair o melhor da sociedade,n\u00e3o se ele teve algum equ\u00edvoco nessas cita\u00e7\u00f5es\n\nN\u00e3o \u00e9 uma pergunta de li\u00e7\u00e3o de casa ou trabalho",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10eupma",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "o t\u00edtulo de Rei corrompe, n\u00e3o quero falar nada que n\u00e3o seja imagin\u00e1vel, mas acredito nesse clich\u00ea. Acredito que o poder centralizado que Hobbes prop\u00f5e \u00e9 ut\u00f3pico, um rei ser o garantidor do bem comum de milhares de pessoas n\u00e3o se encaixa na realidade, dentro da minha perspectiva.",
                "Eu acredito mais em monarquias parlamentaristas, onde o rei tem o papel cerimonial \u2014 onde a religi\u00e3o, os costumes e a representatividade nacional se difere do meio pol\u00edtico. No meio pol\u00edtico h\u00e1 os parlamentares que representam politicamente um grupo. Gosto da forma como o Estado se difere do governo. Mas como o Brasil n\u00e3o tem maturidade pra isso, acredito mais na Rep\u00fablica presidencialista. Claro que pra cada caso haver\u00e1 um caso, no caso do Brasil \u00e9 este. Mas eu gosto da ideia do federalismo, no qual o governo central \u2014 principalmente o executivo \u2014 pode ter mais poder, no entanto o federalismo entregaria autonomia o suficiente pros estados divergirem dessa decis\u00e3o central. O Brasil \u00e9 um federalismo pra ingl\u00eas ver, n\u00e3o \u00e9 de fato um federalismo. N\u00e3o sei se isso respondeu sua pergunta ou seu problema, mas uma monarquia nos moldes de Hobbes seria completamente repressiva, j\u00e1 que teria muito poder nas m\u00e3os de uma pessoa.",
                "Acho que nesse sentido a quest\u00e3o \u00e9 o poder. Se por um lado um rei poderoso permite ao estado ter a\u00e7\u00f5es mais r\u00e1pidas e efetivas, nada impede que essa for\u00e7a seja usada contra o povo.",
                "Algumas pessoas n\u00e3o conseguem relaxar caso alguma pessoa muito poderosa esteja no poder, e, na vis\u00e3o delas preferencialmente a que elas apoiam. Um dos motivos para isso acontecer \u00e9 que existir uma pessoa com esse estatuto pode dar a impress\u00e3o de que as outras pessoas podem chegar a um estatuto semelhante caso sigam seu modelo. Outra raz\u00e3o \u00e9 que, a aus\u00eancia de uma pessoa num estado central faz com que indiv\u00edduo gananciosas sejam atra\u00eddos por esse espa\u00e7o n\u00e3o ocupado, criando ideologias que contam narrativas sobre como o poder pode  ser dado a uma pessoa que o mere\u00e7a. Ent\u00e3o, certamente a aus\u00eancia de uma pessoa em uma  oposi\u00e7\u00e3o central possu\u00ed custos pol\u00edticos, pois causa inquieta\u00e7\u00f5es e conflitos de interesses e, por isso, h\u00e1 o pensamento de que \u00e9 necess\u00e1rio para a massa que algu\u00e9m ocupe esses espa\u00e7os , j\u00e1 que ela gastar\u00e1 sua energia incessantemente tentando impor seus ideais se utilizando de indiv\u00edduos idolatrados que constantemente procuram impor em uma posi\u00e7\u00e3o central (como cometendo crimes e atos de vandalismo por conta da frustra\u00e7\u00e3o dessa n\u00e3o-aceita\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia inicial). H\u00e1 os que dizem que n\u00e3o existe uma popula\u00e7\u00e3o em paz enquanto n\u00e3o houver um governante.\n\nNa minha opini\u00e3o n\u00e3o \u00e9 nem um governante por necessidade, mas um cidad\u00e3o modelo (ou um seleto grupo) reconhecido diretamente pela na\u00e7\u00e3o. Mas quanto maior esse grupo mais custoso seria, por que seriam mais pessoas vivendo de privil\u00e9gios e quanto menor, mais perigoso seria, porque \u00e9 mais facil corromper um n\u00famero menor de pessoas. Para cada cultura, acredito que haja seu pr\u00f3prio equil\u00edbrio."
            ]
        },
        {
            "title": "\u00c9 poss\u00edvel vencer o niilismo quando se cai nele?",
            "selftext": "Acredito que n foi o niilismo que causou a depress\u00e3o, acredito que o niilismo apenas disse o que \u00e9 depress\u00e3o.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10eu4i5",
            "num_comments": 17,
            "comments": [
                "Como voc\u00ea disse que esta em um estado bem ruim eu tenho um pouco de medo de falar mas vamo la. Viva de maneira a pretender um eterno retorno. Torne-se um \u00dcbermensch, Nietzsche n\u00e3o define o super homem, ele apenas abre para a ideia de homem que se supera, ele abre a inven\u00e7\u00e3o de si.\" O homem \u00e9 um rio Turvo, \u00e9 preciso ser um mar para sem se toldar receber um rio Turvo. Pois bem eu vos anuncio o super-homem, \u00e9 ele e esse mar, nele se pode abismar o vosso grande menosprezo\". Quando ele fala do super-homem ele esta falando de um homem que inventa a si mesmo ao inv\u00e9s de aceitar um modelo pr\u00e9-estabelecido, um homem que tem coragem de lhe dar a cada segundo de sua vida com o conflito que \u00e9 a escolha de cada situa\u00e7\u00e3o e que n\u00e3o atribui isso nem a Deus, nem a moral pr\u00e9-estabelecida, nem o professor, nem \u00e9 o pai, nem a gera\u00e7\u00e3o passada. A capacidade de ver a si mesmo, rever a si mesmo e construir a si mesmo que construiria esse homem forte.\n\nEstou em um momento bem interessante da minha vida, nunca fui t\u00e3o forte e t\u00e3o aut\u00eantico. A vida \u00e9 foda demais. Quando voc\u00ea consegue o que quer quando voc\u00ea chega e arrebenta a vida \u00e9 muito incr\u00edvel, neste momento voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 esperando morrer muito pelo contr\u00e1rio voc\u00ea n\u00e3o quer que a vida acabe nunca. Aprendi a trabalhar com pessoas, mesmo sendo bem dif\u00edcil \u00e0s vezes quando voc\u00ea tem que mexer com pessoas fracas e sem personalidade.\n\nA recomenda\u00e7\u00e3o que eu fa\u00e7o para voc\u00ea \u00e9 que voc\u00ea compre o \"Assim falou Zaratustra\". \u00c9 um livro at\u00e9 tranquilo, em outros de seus livros \u00e9 como se ele te dissesse\" Voc\u00ea \u00e9 um bosta cara sai da minha frente\", esse \u00e9 mais facil de engolir, mas tambem \u00e9 bem dificil.",
                "A \u00fanica forma de sa\u00edres \u00e9 te voltares a perder na ilus\u00e3o do mundo. Coisa dif\u00edcil meu amigo...",
                "N\u00e3o creio que o niilismo \u00e9 algo que tenha que ser \"vencido\", apesar de discordar bastante de algumas coisas do Nietzsche, vejo que se criou uma vis\u00e3o errada da sua obra. Na minha percep\u00e7\u00e3o o Niilismo  almeja ser mais positivamente libertador, do que uma afirma\u00e7\u00e3o  da insignific\u00e2ncia da vida.",
                "N\u00e3o se vence o niilismo, assim como n\u00e3o se vence o tempo, n\u00e3o se vence a gravidade. Nenhum desses \"poderes\" s\u00e3o um mal, eles s\u00e3o fruto da exist\u00eancia como voc\u00ea. O niilismo n\u00e3o \u00e9 um mal que nasce em n\u00f3s ele \u00e9 como \u00e9 descrito \"um abismo\" ele est\u00e1 l\u00e1 e sempre esteve l\u00e1, mas nossa ra\u00e7a nunca olhou para dentro dele. Agora num futuro onde n\u00e3o precisamos nos preocupar tanto com nossa sobreviv\u00eancia podemos desvendar esses \"abismos\" e se perguntar o que s\u00e3o, o que fazem etc...\n\nMas n\u00e3o pense que o niilismo \u00e9 uma coisa ruim, depende muito da perspectiva que voc\u00ea olha ele, \u00e9 como uma tela em branco, voc\u00ea pode ver um espa\u00e7o vazio sem nada, uma obra vazia, e voc\u00ea est\u00e1 condenado a olhar apenas o branco daquela tela, ou voc\u00ea pode preencher ela com a cor que voc\u00ea quiser, essa cor pode ser um deus ou religi\u00e3o, pode ser filosofia, pode ser um sonho, pode ser muitas cores ou coisas.\n\n*se quiser uma forma mais l\u00fadica disso v\u00ea o filme tudo em todo lugar ao mesmo tempo, eu acho que esse filme retrata bem temas como niilismo, depress\u00e3o e olhar positivamente para as coisas, a mensagem de ser gentil quando n\u00e3o se sabe do futuro \u00e9 \u00f3tima, n\u00e3o ser gentil s\u00f3 com os outros mas principalmente com voc\u00ea mesmo.*",
                "Tenta buscar um sentido pra sua vida, j\u00e1 que voc\u00ea conhece tanto sobre o Niet, tenta fazer um canal no youtube falando sobre filosofia. Tamb\u00e9m tem a op\u00e7\u00e3o de voc\u00ea tentar entrar em uma faculdade de Filosofia e se aprofundar (ou n\u00e3o) na filosofia do Niet, pois ele n\u00e3o apenas fala sobre o Niilismo, ao contr\u00e1rio, ele diz como funciona mas n\u00e3o como det\u00ea-lo (N\u00e3o cheguei q ler tudo mas \u00e9 mais ou menos isso que a filosofia dele fala, me corrigam se eu estiver errado).\n\nE acima de tudo isso, tente ser gentil consigo mesmo, pois se voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 gentil contigo, quem ser\u00e1?\n\nSe nada disso for de ajuda, procura um profissional na area de psicologia, talvez ele possa explicar melhor que eu sobre seus sentimentos e ang\u00fastias.",
                "O que voc\u00ea entende por niilismo?"
            ]
        },
        {
            "title": "Somos quem nos conhece melhor?",
            "selftext": "Ol\u00e1, tenho de fazer um ensaio fil\u00f3sofo sobre esta quest\u00e3o problema, por isso se me pudessem dar a vossa opini\u00e3o com argumentos e contra-argumentos, eu ficaria muito agradecido.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10ept6x",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "A quest\u00e3o de se somos quem nos conhecemos melhor \u00e9 uma discuss\u00e3o complexa que envolve quest\u00f5es de auto-conhecimento, consci\u00eancia e perspectiva. Por um lado, \u00e9 poss\u00edvel argumentar que somos, de fato, os melhores conhecedores de n\u00f3s mesmos, pois temos acesso direto \u00e0s nossas pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es, pensamentos e desejos. Al\u00e9m disso, somos os \u00fanicos respons\u00e1veis por nossas a\u00e7\u00f5es e escolhas, o que nos d\u00e1 uma compreens\u00e3o \u00fanica de n\u00f3s mesmos.\n\nPor outro lado, \u00e9 poss\u00edvel argumentar que n\u00e3o somos os melhores conhecedores de n\u00f3s mesmos, pois somos limitados pela nossa pr\u00f3pria perspectiva e pela nossa capacidade de compreens\u00e3o. Somos influenciados por nossas experi\u00eancias passadas, nossas cren\u00e7as e nossas expectativas, o que pode distorcer nossa percep\u00e7\u00e3o de n\u00f3s mesmos. Al\u00e9m disso, outras pessoas podem ter uma compreens\u00e3o mais profunda de n\u00f3s, pois eles nos veem de uma perspectiva diferente.\n\nUma poss\u00edvel solu\u00e7\u00e3o para essa quest\u00e3o \u00e9 considerar que ambos os argumentos t\u00eam alguma verdade. Enquanto somos respons\u00e1veis por nossas a\u00e7\u00f5es e temos acesso direto \u00e0s nossas emo\u00e7\u00f5es, pensamentos e desejos, tamb\u00e9m somos limitados pela nossa pr\u00f3pria perspectiva e pela nossa capacidade de compreens\u00e3o. Dessa forma, \u00e9 importante buscar feedback e perspectivas de outras pessoas, assim como praticar auto-reflex\u00e3o e auto-consci\u00eancia, para obter uma compreens\u00e3o mais completa e precisa de n\u00f3s mesmos.\n\nEm resumo, a quest\u00e3o de se somos quem nos conhecemos melhor \u00e9 complexa e envolve v\u00e1rios aspectos filos\u00f3ficos, como auto-conhecimento, consci\u00eancia e perspectiva. Enquanto somos respons\u00e1veis por nossas a\u00e7\u00f5es e temos acesso direto \u00e0s nossas emo\u00e7\u00f5es, pensamentos e desejos, tamb\u00e9m somos limitados pela nossa pr\u00f3pria perspectiva e pela nossa capacidade de compreens\u00e3o. \n\nDessa forma, \u00e9 importante buscar feedback e perspectivas de outras pessoas, assim como praticar auto-reflex\u00e3o e auto-consci\u00eancia, para obter uma compreens\u00e3o mais completa e precisa de n\u00f3s mesmos.",
                "N\u00e3o, n\u00e3o somos. Um beb\u00ea se conhece melhor do que os pais dele? Uma criancinha de colo?\n\nSomos quem est\u00e1 conosco o tempo todo de nossas vidas. Nossa consci\u00eancia e nossa mem\u00f3ria est\u00e3o no nosso corpo e acompanham suas a\u00e7\u00f5es, dentre as quais a a\u00e7\u00e3o do pensamento.\n\nMas existe todo o conhecimento sobre: I) o funcionamento do corpo, II) o funcionamento das rela\u00e7\u00f5es humanas (incluindo como funcionam os sentimentos e emo\u00e7\u00f5es etc.), III) o funcionamento de uma cultura e tecnologia e como ela influencia seu modo de pensar, IV) o esfor\u00e7o por entender tudo isso como um conjunto coeso.\n\nUma pessoa que tenha de algum modo esses 4 pontos em si mesmo, aplicado a si mesmo, ela vai saber mais sobre voc\u00ea do que voc\u00ea mesmo, mesmo que conhe\u00e7a poucos fatos sobre voc\u00ea. Isso porque os fatos que ela conhecer, ela ter\u00e1 uma imagem de como funciona uma vida humana, e entender\u00e1 o conjunto da sua vida de modo muito mais consciente do que voc\u00ea pr\u00f3prio \u00e9 capaz de pensar sobre si mesmo.\n\nTirando essa pessoa, que passe por esse estudo sobre o mundo externo e interno pessoal, as outras v\u00e3o sempre ter vis\u00f5es parciais, e, na verdade, voc\u00ea mesmo tamb\u00e9m ter\u00e1 vis\u00f5es parciais sobre si mesmo, que variam de acordo com v\u00e1rios crit\u00e9rios. Numa hora algu\u00e9m te chama de bosta e isso pesa e da\u00ed voc\u00ea come\u00e7a a ficar se vendo desse modo; na outra te chamam de inteligente e voc\u00ea passa a reenxergar sua vida desse modo. Noutra sua namorada/o te larga e voc\u00ea entra em crise existencial sem saber mais o que \u00e9 sua vida etc.. Mas tudo isso, perceba, \u00e9 algo previs\u00edvel das rea\u00e7\u00f5es humanas, ent\u00e3o quem as conhe\u00e7a sabe enxergar por al\u00e9m de tudo isso quem \u00e9 voc\u00ea apesar disso tudo. Se voc\u00ea n\u00e3o empreendeu esse estudo, n\u00e3o \u00e9 voc\u00ea quem se conhecer\u00e1 melhor.",
                "Acho q depende de quem sou e de quem me rodeia. Se sou bem esclarecido sobre mim mesmo e estou rodeado de pessoas f\u00fateis, talvez eu me conhe\u00e7a melhor que os outros. Mas se sou pouco amadurecido \u00e9 rodeado de pessoas ou de uma pessoa que saiba como decifrar bem outra pessoa, ai outra pessoa me conhece melhor que eu mesmo.\nE tamb\u00e9m pode ser levado em considera\u00e7\u00e3o a idade, um homem de 50 anos talvez saiba mais sobre uma crian\u00e7a de 5 anos do que ela mesma (sendo o pai), e um homem de 75 talvez saiba mais sobre seu pai do que o pr\u00f3prio, tendo uns 100, as vezes j\u00e1 doente e confuso. \nAcho que fugi do intuito principal da pergunta, mas acredito tamb\u00e9m que isso possa contribuir",
                "Sim."
            ]
        },
        {
            "title": "\"Todas as cores concordam no escuro.\"",
            "selftext": "O que Bacon quer transmitir atrav\u00e9s dessa frase? por favor, explique de maneira linear",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10epjrs",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Basicamente: Em um mundo de fome, o conservador e o revolucion\u00e1rio ca\u00e7am juntos, o velho e o jovem cozinham o mesmo prato e os empregados comem na mesma mesa dos patr\u00f5es. Eu acho que ele quer dizer que em situa\u00e7\u00f5es extremas como um cen\u00e1rio apoc\u00e1liptico deixamos nossas diferen\u00e7as em prol de um bem coletivo. Pelo menos foi assim que eu interpretei.",
                "De maneira linear, Bacon est\u00e1 sugerindo que quando as coisas est\u00e3o na escurid\u00e3o, as diferen\u00e7as entre as coisas, como as diferen\u00e7as de cor, s\u00e3o menos percept\u00edveis e as coisas parecem se unir. Ele usa a met\u00e1fora das cores para ilustrar essa ideia, sugerindo que todas as cores concordam na escurid\u00e3o, ou seja, as diferen\u00e7as de cor n\u00e3o s\u00e3o mais t\u00e3o evidentes."
            ]
        },
        {
            "title": "A pergunta \u00e9 bem clich\u00ea e at\u00e9 me desculpem por isso, mas afinal. Ser humano realmente nasce bom ou n\u00e3o?",
            "selftext": "Olhem, na minha opini\u00e3o corrigindo Rousseau, acho que o ser humano nasce neutro(salvo psicopatas) e quem define se ele ser\u00e1 bom ou ruim \u00e9 a sociedade (meio relativista da minha parte, mas beleza\n\nEu digo isso pq beb\u00eas n\u00e3o tem concep\u00e7\u00e3o do que \u00e9 certo ou errado, e como ele pode ser mal se ele n\u00e3o souber o que \u00e9 mal?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10engtm",
            "num_comments": 41,
            "comments": [
                "Acredito que nossa personalidade \u00e9 moldada pela nossa carga gen\u00e9tica e o ambiente em que vivemos, ent\u00e3o vejo a bondade ou maldade no nascimento como algo individual e imprevis\u00edvel.",
                "Sou adepto da ideia de O Senhor das Moscas. O estado natural do ser humano \u00e9 o modo de sobreviv\u00eancia. A sociedade \u00e9 que coloca um freio nesse comportamento. E, ainda assim, n\u00e3o \u00e9 por bondade, \u00e9 porque aumenta a chance de todos sobreviverem.",
                "Eu acho que n\u00e3o nascemos bom nem mau, e a sociedades que transforma isso. Conceitos bobos como bem e mal s\u00e3o variados dependendo da regi\u00e3o, ou tempo que estamos vivendo, e nossas a\u00e7\u00f5es t\u00eam diferentes valores dependendo dessas vari\u00e1veis. E nossas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o tomadas por n\u00f3s a partir do momento que, baseado no que aprendemos, criamos nosso pr\u00f3prio senso de moral.",
                "ele nasce neutro com inclina\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas e o ambiente que o rodeia vai ser respons\u00e1vel pelo resto",
                "sim",
                "Depender do contexto, lugar e tempo, um cara na Gr\u00e9cia, idade m\u00e9dia, n\u00e3o tem o mesmo senso de \"bom\" e \"mal\" do que n\u00f3s temos. N\u00f3s nascemos neutros e vamos sendo moldados pelo contexto.",
                "Nem bom nem mal",
                "Eu penso a msm coisa, n\u00e3o sei qm foi q falou q o homem \u00e9 como um papel em branco",
                "N\u00e3o escrito que ninguem mas\u00e7a bom ou ruim,acredito que somos uma folha em branco e com o passar do tempo vamos nos desenvolvendo inclusive quest\u00e3o de carater..",
                "Claro que n\u00e3o. As pessoas n\u00e3o nascem s\u00f3 para serem m\u00e1quinas que comem e defecam e morrem. Existe uma alma, uma personalidade, e essa alma e personalidade afetam se a pessoa \u00e9 boa ou m\u00e1. Mas a pessoa pode mudar de acordo com o que ela quer, ou seja : existe um outro fator al\u00e9m da alma e personalidade, a mente e emo\u00e7\u00f5es. De acordo com todas essas vari\u00e1veis, seu comportamento muda. Ou seja : tudo depende da pessoa que nascer, n\u00e3o s\u00f3 da sociedade imediata que o cerca, mas principalmente do pr\u00f3prio indiv\u00edduo. Mudando uma das vari\u00e1veis que citei, menos a alma, pode se mudar totalmente se \u00e9s bom. Como j\u00e1 disse e refor\u00e7o: tudo depende da pessoa, quase inteiramente.",
                "Acho, minha pequena opini\u00e3o, que dependendo do que se vai ter na vida desta pessoa, dependendo do que Deus colocar para aben\u00e7oar ela pode virar oque disse n\u00f3s chamamos de bem ou mal, por\u00e9m, sempre a aquela parte  q disse algumas pessoas reencarnam e com isso continuam pendendo pra certos lados com isso, sempre vai haver algumas vis\u00f5es distintas,  como est\u00e1,  dependendo do esp\u00edrito da pessoa ela pode nascer num lugar bom e ficar ruim, ou nascer num lugar ruim e  ficar bom, oque levaria novamente oque Chamamos  de esp\u00edrito, \u00e9 algo que sinceramente podemos ver talvez atrav\u00e9s da morte, ou nn, \u00e9 algo MT variado.",
                "Pra ser bom ou mau \u00e9 preciso ter consci\u00eancia do que \u00e9 ser bom e ser mau. Ao nascer, nenhum ser humano tem essa capacidade.\n\nLogo, o ser humano n\u00e3o nasce bom nem mau, apenas nasce.",
                "O comportamento humano \u00e9 influenciado por uma combina\u00e7\u00e3o de fatores biol\u00f3gicos, sociais e ambientais, e a natureza humana \u00e9 uma quest\u00e3o complexa e multifacetada.\n\nEnt\u00e3o eu diria que depende da predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica e o ambiente que ele vive o ser humano, ao contr\u00e1rio do que muitos pensam, n\u00e3o \u00e9 uma folha em branco e sim algo male\u00e1vel de acordo com suas viv\u00eancias",
                "\"Bem e mal\" s\u00e3o conceitos humanos. Nascemos com um conjunto de instintos e nosso comportamento \u00e9 moldado pela sociedade em que vivemos e nossas experi\u00eancias.",
                "Eu acho que n\u00f3s j\u00e1 nascemos com o bem e o mal dentro de n\u00f3s, mas com o tempo vai se manifestando, depedendo do lugar e da influ\u00eancia das pessoas. Mas eu acho que o bem e o mal \u00e9 algo totalmente necess\u00e1rio para n\u00f3s humanos, por isso, que eles existem. mas tamb\u00e9m pode ser algo totalmente desnecess\u00e1rio.",
                "Bom, sua opini\u00e3o \u00e9 bem similar \u00e0 do John Locke. O Locke acreditava que a gente nasce como t\u00e1bula rasa (tela em branco) e as experi\u00eancias da vida determinam nosso jeito de ser. Ou seja, um approach mais empirista.\n\nConcordo contigo e com o Locke; realmente, o meio define bastante se vamos ser bons ou maus",
                " Outra pessoa comentou sobre que ser bom ou ser mau se defini a partir dos valores da sociedade em que cresceu, e isso eu concordo. Que dita o que \u00e9 bom ou ruim \u00e9 o que est\u00e1 a nossa volta construindo estes valores em n\u00f3s.\n\n E concordo que uma quest\u00e3o gen\u00e9tica pode influenciar muito; e sobre pessoas psicopatas, o que eu sei \u00e9 que eles tem aus\u00eancia de empatia, n\u00e3o sente remorso e outras coisas mais, mas a\u00ed vai depender do grau.",
                "O senhor deve esclarecer sua perspectiva \u00e9tica para que seu texto seja mais intelig\u00edvel. O que \u00e9 o bem e o mal?"
            ]
        },
        {
            "title": "Que \u00e9 ser de esquerda ?",
            "selftext": "Vamos la primeiro na minha perspectiva como militante marxista desde dos 16 anos e professor de filosofia, qualquer forma de nacionalismo \u00e9 de direita, pois o nacionalismo existe para separar os trabalhadores e defender o interesse das classes burguesas nacionais, pois como Engels vai dizer nesse trecho somente poderia causar uma mudan\u00e7a de sistema economico mundial atraves de uma revolu\u00e7\u0101o mundial, segue o trecho que Engels diz isso abaixo: \n\n N\u00e3o. A grande ind\u00fastria, pelo facto de ter criado o mercado mundial, levou todos os povos da terra \u2013 e, nomeadamente, os civilizados \u2013 a uma tal liga\u00e7\u00e3o uns com os outros que cada povo est\u00e1 dependente daquilo que acontece a outro. Al\u00e9m disso, em todos os pa\u00edses civilizados ela igualou de tal maneira o desenvolvimento social, que em todos esses pa\u00edses a burguesia e o proletariado se tornaram as duas classes decisivas da sociedade e a luta entre elas a luta principal dos nossos dias. A revolu\u00e7\u00e3o comunista n\u00e3o ser\u00e1, portanto, uma revolu\u00e7\u00e3o simplesmente nacional; ser\u00e1 uma revolu\u00e7\u00e3o que se realizar\u00e1 simultaneamente em todos os pa\u00edses civilizados, isto \u00e9, pelo menos em Inglaterra, na Am\u00e9rica, em Fran\u00e7a e na Alemanha.  Ela desenvolver-se-\u00e1 em cada um destes pa\u00edses mais r\u00e1pida ou mais lentamente, consoante um ou outro pa\u00eds possuir uma ind\u00fastria mais avan\u00e7ada, uma maior riqueza, uma massa mais significativa de for\u00e7as produtivas. Na Alemanha ela ser\u00e1 efectuada, portanto, mais lenta e dificilmente, em Inglaterra mais r\u00e1pida e facilmente. Ela ter\u00e1 igualmente uma repercuss\u00e3o significativa nos restantes pa\u00edses do mundo, transformar\u00e1 totalmente e acelerar\u00e1 muito o seu atual modo de desenvolvimento. Ela \u00e9 uma revolu\u00e7\u00e3o universal e ter\u00e1, portanto, tamb\u00e9m um \u00e2mbito universal.\n\n\n\n\nSegundo ponto a esquerda tem que ser contra qualquer guerra , pois dois motivos importantes a guerra acirra a rivalidade entre os prolet\u00e1rios de varios paises e al\u00e9m disso piora a qualidade de vida da classe trabalhadora e enrique a burguesia, como a pr\u00f3pria Rosa Luxemburgo vai falar nesse trecho a paz n\u0101o ir\u00e1 vir atrav\u00e9s do apoio a estados burgueses mas d\u00e1 uni\u0101o entre os trabalhadores: \n\nTodas as alian\u00e7as s\u00f3 t\u00eam por finalidade eliminar um inimigo. Se quisermos ter clareza devemos enfatizar que nenhuma alian\u00e7a dos estados capitalistas \u00e9 capaz ou pode ter a finalidade de garantir a paz. A \u00fanica alian\u00e7a que poderia salvaguardar a paz mundial \u00e9 a confraterniza\u00e7\u00e3o universal do proletariado internacional. Desse ponto de vista, a comemora\u00e7\u00e3o digna da Festa de Maio [Dia do Trabalho] \u00e9 muito mais importante do que todas as alian\u00e7as diplom\u00e1ticas juntas\n\n\n\nTerceiro ponto a esquerda n\u0101o deve apoiar ditaduras burguesas e l\u00edderes autocr\u00e1ticos pois ela tira a capacidade de organiza\u00e7\u0101o da classe oper\u00e1ria e cria um messianismo ligado a uma figura, a esquerda deve trabalhar para a manuten\u00e7\u0101o da democracia oper\u00e1ria e n\u0101o de uma aristocracia burocr\u00e1tica como Trotsky vai dizer:\n\n\u00c9 necess\u00e1rio devolver os conselhos n\u00e3o apenas sua livre forma democr\u00e1tica, mas tamb\u00e9m, seu conte\u00fado de classe. Assim como, antigamente, a burguesia e os kulaks (camponeses ricos) n\u00e3o eram admitidos nos conselhos, tamb\u00e9m, agora, a burocracia e a nova aristocracia devem ser expulsas dos Sovietes. Nos Sovietes s\u00f3 existe lugar para os representantes dos oper\u00e1rios, dos trabalhadores dos Kolkhozes, dos camponeses e dos soldados vermelhos.\n\n\n\nE quarto e \u00faltimo ponto a esquerda deve defender as lutas de minorias, pois essas minorias s\u0101o oprimidas e exploradas pelo o capitalismo al\u00e9m de se a esquerda defende a liberta\u00e7\u0101o de toda a humanidade n\u0101o devemos deixar nenhum grupo oprimido para tr\u00e1s, como Huey Newton vai dizer nesse trecho : \n\nDevemos ser cuidadosos acerca do uso desses termos que possam afastar nossos potenciais aliados. Os termos \"viado\" e \"bicha\" devem ser suprimidos do nosso vocabul\u00e1rio e, sobretudo, n\u00e3o devemos atribuir esses nomes normalmente concebidos para os homossexuais para os homens que s\u00e3o inimigos do povo, como [Richard] Nixon ou [John] Mitchell. Os homossexuais n\u00e3o s\u00e3o inimigos do povo. Devemos tentar formar uma coaliz\u00e3o oper\u00e1ria com a liberta\u00e7\u00e3o gay e grupos de liberta\u00e7\u00e3o das mulheres. Devemos sempre lidar com as for\u00e7as sociais da forma mais adequada.\n\n\n\nOu seja na minha perspectiva enquanto fil\u00f3sofo baseada nessas perspectivas cl\u00e1sicas de te\u00f3ricos de esquerda quem defende o nacionalismo, a guerra , ditaduras e homofobia, racismo e machismo nada mais s\u0101o que infiltrados da direita dentro da esquerda e devem ser tratados como inimigos do povo e da revolu\u00e7\u0101o.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10emsn9",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Amigo, voc\u00ea conquistou meu respeito no primeiro par\u00e1grafo. Muito boa sua an\u00e1lise e suas cita\u00e7\u00f5es me deram arrepios.",
                "Os espectros pol\u00edticos, tanto direita, quanto esquerda e outras varia\u00e7\u00f5es, s\u00e3o mecanismos de polariza\u00e7\u00e3o que s\u00f3 servem ao topo de tal organiza\u00e7\u00e3o. Toda pessoa sensata que se esfor\u00e7a para compreender o mundo carrega valores de ambos espectros.\n\nVoc\u00ea citou que ser de esquerda \u00e9 ser contra a guerra, mas tamb\u00e9m cita que a revolu\u00e7\u00e3o vai acontecer simultaneamente? A revolu\u00e7\u00e3o em si n\u00e3o provocaria guerras? Pois se n\u00e3o houver rea\u00e7\u00e3o abrupta ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 revolu\u00e7\u00e3o, mas sim uma guinada social. \n\nAchei muito interessante a quest\u00e3o dos termos, isso \u00e9 um dos pontos onde se demonstra uma evolu\u00e7\u00e3o no pensamento comunista e que hoje em dia est\u00e1 muito a frente do que o conservadorismo prega, se a direita atual entendesse essa din\u00e2mica de valorizar minorias e tratar elas com respeito, ela estaria bem a frente. \n\n\n\nEnfim...\nVoc\u00ea sendo um \"professor\" de filosofia, deveria tomar mais cuidado com as contradi\u00e7\u00f5es e fal\u00e1cias, no \u00e2mbito categorial da l\u00f3gica, mas no geral t\u00e1 bem estruturado o texto, cont\u00e9m seu argumento, apesar de eu n\u00e3o concordar.",
                "Muito dif\u00edcil acreditar em revolu\u00e7\u00f5es enormes. Eu sugiro que a esquerda caminhe com pequenos passos. \n\n\u00c9 importante criticarmos mais o capitalismo financeiro, pois o dinheiro hoje se concentra nos intermedi\u00e1rios e, \u00e0s vezes, parece que n\u00e3o entendemos isso, n\u00e3o entendemos o capitalismo atual por nos agarrarmos demasiadamente aos cl\u00e1ssicos. Sugiro que pensemos de maneira mais pragm\u00e1tica, dentro daquilo que \u00e9 poss\u00edvel fazermos agora para lutar por mais direitos e emancipa\u00e7\u00f5es, tal como faz Dowbor e outros pensadores mais pragm\u00e1ticos. \n\nSobre essa quest\u00e3o de vocabul\u00e1rios, parece-me mais \u00fatil abandonar termos como \"capitalismo\", \"comunismo\" e substituir por outros, porque esses obscurecem nosso pensamento e deixam no ar conota\u00e7\u00f5es negativas para aqueles que poder\u00edamos convencer a lutar por mais igualdade. \n\nDevemos reconhecer o identitarismo como um fen\u00f4meno de direita e assemelhado ao facismo, pois esse \u00e9 um movimento que favorece o neoliberalismo. Lutam pela identidade individual, criam a ilus\u00e3o de que existe meritocracia para negros e mulheres. \u00c9 \u00fatil ouvir nossos cr\u00edticos e compreender o vocabul\u00e1rio em suas complexidades. H\u00e1 uma confus\u00e3o, uma ilus\u00e3o de que existe uma rela\u00e7\u00e3o imanente entre as palavras e seus significados, h\u00e1 uma fal\u00e1cia desvairada que consiste em dizer que o significado da palavra em sua origem \u00e9 igual ao seu significado atual. Portanto, termos que, supostamente, tiveram uma origem racista, por exemplo, deveriam ser abandonados. Ora, isso \u00e9 falacioso, criam opress\u00e3o onde n\u00e3o existe, criam ilus\u00e3o que exisre meritocracia e tapam os olhos sobre a verdadeira opress\u00e3o. Deixa-se de falar sobre os altos juros, para falar sobre como incorporar a palavra \"todes\" , sendo que \"todos\" j\u00e1 representa qualquer pessoa independentemente do g\u00eanero."
            ]
        },
        {
            "title": "Novo Progressismo",
            "selftext": "Eu n\u00e3o se sou s\u00f3 eu que sinto isso, mas eu sinto uma necessidade de fazer parte de algo importante e que eu me sinta representado por esse algo. Eu olho pra muito dos costumes socias, pras not\u00edcias, pras pessoas famosas e as \"importantes\", pra o que a maioria das pessoas d\u00e1 aten\u00e7\u00e3o e eu acho todas essas coisas muito sem sentido e me sinto como se eu fosse um ser que vive em sociedade mas as minhas ideias est\u00e3o fora do grande c\u00edrculo do establishment. Assim eu poderia me tornar alienado as normas sociais e a todas essas coisas que eles d\u00e3o import\u00e2ncia mas que para mim n\u00e3o fazem sentido nenhum. \n\nMas eu n\u00e3o consigo simplesmente me alienar, eu sinto que eu quero ter \"voz\" na sociedade. N\u00e3o exatamente eu quero que a sociedade se importe com o que eu digo, mas eu queria pelo menos que tivesse algu\u00e9m, um grupo de pessoas ou uma ideia e que eu me sentisse representado e que as pessoas pelo menos soubessem que essa ideia existe e que a m\u00eddia falasse disso como ela fala de v\u00e1rias outras ideias com as quais eu n\u00e3o concordo.\n\nE tamb\u00e9m quando eu estudo hist\u00f3ria e vejo tudo o que j\u00e1 foi feito, eu sinto que eu quero ser meu pr\u00f3prio agente hist\u00f3rico, eu quero pelo menos ajudar a fazer ou participar de alguma coisa que vai entrar na hist\u00f3ria que seja al\u00e9m dessas coisas de sempre como votar nas elei\u00e7\u00f5es ou fazer coment\u00e1rios no Twitter. Pode ter ficado meio confuso mas eu queria saber se sou s\u00f3 eu que sinto isso.\n\nEsse representa\u00e7\u00e3o que eu queria sentir mas n\u00e3o sinto \u00e9 tanto no \u00e2mbito cultural como no pol\u00edtico.\n\n**Sobre a cultura**: Eu acho que todos os problemas que existem em nossa sociedade s\u00e3o causados pelo nossa atual cultura, e a \u00fanica maneira de mudarmos alguma coisa \u00e9 mudando a cultura tamb\u00e9m, ou pelo menos evoluindo ela de uma outra forma. Por exemplo se pegarmos a cultura ocidental atual, a produ\u00e7\u00e3o de boas m\u00fasicas, livros e at\u00e9 mesmo de filmes est\u00e1 cada vez menor. Parece que n\u00f3s j\u00e1 passamos por uma Era de Ouro das Artes e agora estamos s\u00f3 piorando cada vez mais. As pessoas est\u00e3o todas aceitando as coisas como s\u00e3o sem se se questionarem sobre nada; a nossa juventude, que deveria se um agente de mudan\u00e7a, faz tudo igual aos pais e av\u00f3s deles com poucas verdadeiras mudan\u00e7as, mas que eles consideram ser \"o anunciamento de uma nova era\". Temos muita informa\u00e7\u00e3o in\u00fatil que nem sequer tem um impacto positivo em nossa vida. O desmatamento, a polui\u00e7\u00e3o e o consumismo s\u00e3o cada vez maiores. O capitalismo se tornou o \u00fanico modelo universal, (sendo que at\u00e9 Cuba e a Coreia do Norte adotam regimes capitalistas) e ningu\u00e9m parece ligar pra isso ou desejar o contr\u00e1rio. \n\nNovas tecnologias desnecess\u00e1rias para uma suposta vida melhor s\u00f3 servem pra que a jornada de trabalho n\u00e3o diminua, para regular \"O Mercado\", e para manter os padr\u00f5es de consumismo. Ningu\u00e9m mais consegue viver uma vida simples e feliz sem um celular ou um computador (acho que nem mesmo eu), e n\u00e3o sabemos mais que coisas ainda v\u00e3o vir pra deixar as pessoas dependentes nesses pr\u00f3ximos anos. Existem c\u00e2meras, gravadores de \u00e1udio, coletores de digitais por toda parte, estamos sempre sendo observados para n\u00e3o sairmos do controle e do esperado pelo sistema. A mais b\u00e1sica ideia existencialista \u00e9 considerada como uma \"reflex\u00e3o profunda\" pelas pessoas.\n\nTodos querem se preparar para competir por alguma coisa, somos todos inimigos. A solid\u00e3o e as bilh\u00f5es de vidas vividas sem reflex\u00e3o ou sentido causam problemas psicol\u00f3gicos de massa em todos n\u00f3s, a depress\u00e3o, a preocupa\u00e7\u00e3o excessiva com coisas sem sentido como est\u00e9tica ou status social, a solid\u00e3o, a ansiedade. Num futuro pr\u00f3ximo vamos estar t\u00e3o complexados que uma mudan\u00e7a m\u00ednima em nossa sociedade vai representar um grande desastre para o psicol\u00f3gico das pessoas. \n\nPrecisamos de dinheiro para nos manter, \u00e9 claro, mas as pessoas s\u00f3 aceitam isso e pronto, n\u00e3o pensam sobre a l\u00f3gica do dinheiro, como \u00e9 sem sentido e esse sistema n\u00e3o poderia mudar para um futuro melhor para todos n\u00f3s. E parece que qualquer tentativa de ir contra o sistema e a cultura dominante acaba sendo frustrada e n\u00f3s acabamos nos conformando e at\u00e9 nos integrando.\n\n**Sobre a pol\u00edtica:** Hoje em dia no Brasil, a esquerda, que deveria representar o progressismo e as ideias novas, n\u00e3o passa de um monte de liberais consumistas que se acham o \u00e1pice do progresso. E ainda por cima temos quase um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o que se diz abertamente com orgulho que \u00e9 conservadora. Eu n\u00e3o consigo nem processar isso direito.\n\nQuase todo mundo que se diz de esquerda parece amar o Lula, que hoje em dia n\u00e3o passa de um burgu\u00eas fantoche das oligarquias do pa\u00eds, um liberal mentiroso e \"moderado\" que nem de esquerda \u00e9. Se pelo menos os pol\u00edticos fosse honestos e dissessem \"Eu vou me eleger dizendo que vou concertar o pa\u00eds, mesmo que as minhas propostas cubram s\u00f3 1% do voc\u00eas mereceriam s\u00f3 por serem seres humanos, e mesmo assim quando eu chegar l\u00e1 em enganar voc\u00eas dizendo que estou fazendo o poss\u00edvel e no fim n\u00e3o vou fazer nem 20% do que eu prometi, mas o problema \u00e9 de voc\u00eas, porque os outros candidatos s\u00e3o piores, hahahaha se fuderam\"\n\nE ent\u00e3o temos fan\u00e1ticos por a\u00ed, com bandeiras do PT ou do Brasil, ocupando o pal\u00e1cio do planalto, agredindo pessoas ou ficando tentando dar li\u00e7\u00e3o de moral por a\u00ed como se fossem as pessoas mais boas e legais do mundo. E o pior \u00e9 que n\u00e3o tem ningu\u00e9m que \"relevante\" que fale a verdade, que fala sobre o que as pessoas poderiam fazer se elas quisessem, que diga como nossas vidas s\u00e3o sem sentido e vivemos cercados de costumes e padr\u00f5es idiotas.\n\nIsso tudo deve ter sa\u00eddo bem confuso porque eu estava levemente exaltado quando escrevi, mas eu n\u00e3o vou revisar n\u00e3o. \n\nMas ent\u00e3o, minha ideia de movimento que realmente fa\u00e7a alguma diferen\u00e7a \u00e9 o que eu chamo de Novo Progressismo (eu tamb\u00e9m queria que fosse um nome melhor). Eu acho que todas as pessoas que fizessem parte de tal movimento iriam tentar pensar e desenvolver suas pr\u00f3prias ideias ao inv\u00e9s de seguirem comandos prontos e b\u00edblias ideol\u00f3gicas. N\u00e3o se deveria ter um grande l\u00edder, mas sim um movimento descentralizado, mas ainda assim unido o suficiente para tomar decis\u00f5es em conjunto por meio de uma rede de democracia direta ou pelo menos indireta.\n\nTal movimento teria que tentar desenvolver uma cultura mais diferente, que se adequasse as condi\u00e7\u00f5es do planeta e as condi\u00e7\u00f5es do psicol\u00f3gico humano, para que as pessoas pudessem ser mais  felizes, com uma vida mais simples. Talvez pud\u00e9ssemos pegar alguns elementos de contraculturas anteriores, mas nunca imitar completamente, j\u00e1 que deram todas errado e seus integrantes acabaram se conformando com o status quo no fim.\n\nO novo progressismo basicamente se baseia na ideia de que sempre podemos melhorar, mas diferente do progressismo atual, n\u00f3s falar\u00edamos sobre as coisas francamente e nosso movimento tamb\u00e9m seria filos\u00f3fico, porque sem a filosofia n\u00e3o h\u00e1 real evolu\u00e7\u00e3o. \n\nEsse movimento tamb\u00e9m teria que ter um certo grau de coletivismo, dependendo do quais fossem as condi\u00e7\u00f5es observadas, acho muito dif\u00edcil que o dinheiro seja abolido algum dia, mas isso n\u00e3o significa que n\u00e3o poder\u00edamos compartilhar algumas coisas, ou pelo menos ter uma uni\u00e3o entre os participantes do movimento para que os outros sempre ajudassem um que precisa de ajuda. Qualquer movimento sem sendo de uni\u00e3o est\u00e1 condenado a dar errado e se integrar a sociedade competitiva.\n\nDepois de um certo tempo, nosso movimento teria que tentar se infiltrar na sociedade, como atrav\u00e9s da m\u00eddia, incentivando a produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica e criativa entre seus participantes, e fazendo alguns servi\u00e7os pra sociedade do establishment (afinal s\u00e3o seres humanos tamb\u00e9m), como  abrindo lojas gr\u00e1tis, ou pelo menos de troca, cooperativas alimentares, fazendo nossas pr\u00f3prias escolas num modelo meio Escola Nova, ajudando com servi\u00e7os m\u00e9dicos, fazendo movimentos universit\u00e1rios, reunindo esfor\u00e7os para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de saneamento,  reclamando situa\u00e7\u00f5es absurdas que acontecem para o governo at\u00e9 que ele decidisse fazer alguma coisa, ajudando no tratamento de viciados com iboga\u00edna. Basicamente, ajudando as pessoas para elas verem que existe outro jeito.\n\nMas isso foi s\u00f3 coisa da minha imagina\u00e7\u00e3o, duvido que tal movimento chegue a ter uns dois participantes, mas eu s\u00f3 queria escrever o que eu tava pensando em algum lugar. Se por um grande acaso algu\u00e9m tiver gostado da ideia, ou se for pra fazer alguma pergunta qualquer ou mesmo pra criticar, eu vou criar um r/NovoProgressismo.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10elgvs",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Vc jah se deu conta q muito q tu disse ai serve para explicar o bolsonarismo? Essa gente maluca quer ter voz, tb querem mudar o mundo, voltar pro passado."
            ]
        },
        {
            "title": "Na opini\u00e3o de voc\u00eas, porque as pessoas se mant\u00e9m na menoridade? Porque elas rejeitam a autossuficiencia?",
            "selftext": "Em minha opini\u00e3o \u00e9 por dois fatores, um \u00e9 a falta de coragem, coragem de assumir os problemas, de usar o conhecimento que tem, de tomar responsabilidade por si pr\u00f3prio, coragem de mudar. E o outro \u00e9 por conta que as pessoas vivem pela orienta\u00e7\u00e3o do outro, vivem em busca de algu\u00e9m que fa\u00e7a as coisas para elas, que \"mude\" por elas , que de um passo a passo, que tome a responsabilidade ao inv\u00e9s dela mesmo tomar, e isso vira um ciclo vicioso. Fiz um post sobre a solid\u00e3o ser necess\u00e1ria , e \u00e9 por conta disso que ela \u00e9 sim necess\u00e1ria.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10ejhfu",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Segundo Immanuel Kant, as pessoas se mant\u00eam na menoridade porque evitam tomar decis\u00f5es e responsabilizar-se por elas, preferencialmente seguindo as opini\u00f5es e decis\u00f5es dos outros.\n\nMas as pessoas podem ter N motivos para n\u00e3o se tornarem independentes como medo de falhar, Falta de confian\u00e7a, informa\u00e7\u00e3o, falta de incentivo e etc...\n\nTem um estudo sobre isso que diz que a \"sindrome do Peter Pan\" t\u00eam aumentado nos \u00faltimos anos, mas a mesma n\u00e3o \u00e9 reconhecida cientificamente, pois de vez de dizer q essa s\u00edndrome esteja aumentando, podemos dizer que cada vez mais as pessoas est\u00e3o desenvolvendo problemas psicol\u00f3gicos ao longo dos anos (uma das principais causas pode ser a pandemia).\n\nLogo acho que as pessoas se mant\u00eam na menor idade por v\u00e1rios motivos, n\u00e3o s\u00f3 por causa do medo de \"crescer\" e n\u00e3o s\u00e3o todas as pessoas que rejeitam a autossufici\u00eancia, mas sim, em sua grande maioria, n\u00e3o conseguem lidar e administrar sua vida.",
                "Penso que \u00e9 um pouco ultrapassado essa culpabiliza\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, uma vez que a nossa educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 (nem nunca foi) voltada para a autonomia, e sim para reifica\u00e7\u00e3o de consci\u00eancias e corpos.",
                "Tenho um amigo meu que rejeitou a autossuficiencia para viver da aposentadoria dos pais ele tem quase 40 anos e passa o dia todo vendo v\u00eddeos sobre comunismo"
            ]
        },
        {
            "title": "Oque voc\u00eas acham da filosofia de Adler?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10ej6fm",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Mortimer Adler? Genio"
            ]
        },
        {
            "title": "Por onde devo come\u00e7ar na filosofia?",
            "selftext": "Me ajudem.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10ej3p3",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Eu comecei mais pra poder ajudar meus amigos. Meus amigos tinham problemas, ent\u00e3o eu buscava aprender sobre as quest\u00f5es deles pra finalmente resolv\u00ea-las. Mas depois de um tempo, c\u00ea percebe que a filosofia n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples quanto parece e que sempre vai haver um pensamento que vai contra o seu. E outra: vai se tornando mais complicado visualizar algumas ideias. Ent\u00e3o \u00e9 bom ter pelo menos um entendimento de l\u00f3gica e domina\u00e7\u00e3o da norma culta (eu n\u00e3o sou um exemplo de um cara que domina os dois, mas vou aprendendo com o tempo). Assim que c\u00ea ter pelo menos no\u00e7\u00e3o desses dois algumas portas dentro da filosofia se abre. \u00c9 bom tu ler sobre materialismo e idealismo: s\u00e3o duas formas de pensar dentro da filosofia que se op\u00f5e.",
                "Sempre recomendo a come\u00e7ar com livros introdut\u00f3rios e depois de se inteirar de alguns pontos, passar para as obras cl\u00e1ssicas. Algumas introdu\u00e7\u00f5es que penso serem de boa qualidade:\r  \n\r  \nIntrodu\u00e7\u00e3o \u00e0 Filosofia - Thomas Nagel\r  \n\r  \nBreve hist\u00f3ria da Filosofia - Nigel Warburton\r  \n\r  \nFilosofia. Uma Introdu\u00e7\u00e3o Tem\u00e1tica - Giovanni Rolla (gratuito na internet)\r  \n\r  \nProblemas Filos\u00f3ficos. Uma Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Filosofia. Rodrigo Cid & Luiz Helv\u00e9cio Marques Segundo (organizadores) (gratuito na internet)\r  \n\r  \nEspero que ajude a iniciar os estudo",
                "A onde pretende chegar com ela ?\n\nFica mais f\u00e1cil trilhar o caminho quando j\u00e1 se sabe o destino"
            ]
        },
        {
            "title": "Por que vc acredita em Deus?",
            "selftext": "S\u00f3 quero saber ( n\u00e3o quero ofender ningu\u00e9m, plmds!)",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10eij84",
            "num_comments": 92,
            "comments": [
                "Desde muito cedo eu fui induzido a acreditar em Deus, com a minha fam\u00edlia sendo totalmente crist\u00e3, por\u00e9m, no nunca tive uma real f\u00e9, isso at\u00e9 pouco tempo. O processo para crer demorou bastante e ainda estou nesse caminho, pois fui ensinado de maneira totalmente err\u00f4nea, com o famoso: Acredite nele, o adore e ele te dar\u00e1 v\u00e1rias coisas. N\u00e3o havia amor, um amor real, as vezes era mais pelo medo. \n\nNo entanto isso vem mudando, minha vis\u00e3o vem se abrindo mais. Uma das coisas que me faz acreditar, \u00e9 percebendo e conhecendo a nossa natureza pecaminosa e ego\u00edsta, n\u00e3o condenando totalmente nossos feitos e falhas, pois isso vai estar conosco at\u00e9 o fim da vida. Mas sim reconhecendo como somos t\u00e3o pobres e miser\u00e1veis em certas situa\u00e7\u00f5es, em Deus eu vi um amor, nos Santos vi uma dedica\u00e7\u00e3o, uma santidade a ser conquistada, uma guerra que vale a pena lutar. Em Deus eu vejo um amparo que nunca terei em algu\u00e9m, um ser cujo posso confiar sem temer. Isso \u00e9 s\u00f3 um dos motivos para acreditar, pois ainda tenho muito caminho a percorrer, estou no in\u00edcio do processo.",
                "N\u00e3o acredito.",
                "Olha OP, se voc\u00ea quiser estudar argumentos para a exist\u00eancia de Deus, tem alguns interessantes, como o argumento cosmol\u00f3gico Kalam, o fine tuning, e as 5 vias de Tom\u00e1s de Aquino.",
                "O que voc\u00ea quer dizer com acreditar e o que quer dizer com Deus?",
                "Acredito pela beleza do universo e sua complexidade, penso que para algo dessa magnitude a exist\u00eancia de um criador \u00e9 algo l\u00f3gico.",
                "Porque eu n\u00e3o perco nada com isso, se no final da vida Deus n\u00e3o existir eu fui algu\u00e9m melhor que amou mais e pregou as palavras de Jesus cristo, se existir eu vou pra junto dele, n\u00e3o tem nada no mundo que me fa\u00e7a sentir paz plena como eu sinto adorando a Jesus cristo, ent\u00e3o \u00e9 isso vale a pena estudar e ver como se sente.",
                "Fui batizado como cat\u00f3lico e educado como crist\u00e3o. Essa cria\u00e7\u00e3o me ensinou que Jesus e Deus s\u00e3o dois seres onipresentes. \nHoje, com 33 anos, acredito que todo esse mundo tem um arquiteto e o nome dele \u00e9 Deus. \nQuanto a Jesus Cristo, eu acredito que ele foi um homem que fez coisas sobrenaturais, por\u00e9m, ele era um cara bom e pregou que era filho desse grande arquiteto conhecido como Deus. \nDeus \u00e9 algo que podemos sentir em nossos momentos mais \u00edntimos.",
                "Sou c\u00e9tico. N\u00e3o acredito em deuses, anjos, duendes, unic\u00f3rnios, leprechauns, p\u00e9 grande, Sasquatch, elfos, etc.",
                "Sou agn\u00f3stico, eu n\u00e3o consigo cientificamente provar que ele n\u00e3o existe, e nem o contr\u00e1rio. Eu n\u00e3o sei, mas em geral n\u00e3o o vejo sendo ativo em maioria das coisas caso existisse. Eu n\u00e3o me baseio na exist\u00eancia ou n\u00e3o exist\u00eancia de Deus para minha vida, sabe?",
                "N\u00e3o.",
                "A complexidade do universo, \u00e9 imposs\u00edvel n\u00e3o haver um criador.",
                "Pra mim o universo \u00e9 extremamente arquitetado, cada coisa em seu devido lugar, fazendo o seu devido papel, uns dos padr\u00f5es que me leva a acreditar nessa arquitetura \u00e9 a raz\u00e3o \u00e1urea de Fibonacci, umas das estruturas. N\u00e3o acredito que o acaso seja perfeito, se existir, esse acaso s\u00f3 pode ser Deus.",
                "Por que Deus \u00e9 a origem de tudo, e n\u00e3o esta condicionado a mat\u00e9ria ou ao que chamamos de exist\u00eancia, j\u00e1 que tudo existe como uma emana\u00e7\u00e3o dele e ele era antes de qualquer coisa existir. \n\nMas n\u00e3o acredito somente em \"Deus\" mas em \"Deuses\" sendo estes aqueles que regem as for\u00e7as naturais.",
                "Pq acredito no m\u00edstico",
                "Burrice",
                "F\u00e9",
                "Quem me fez acreditar foi o Bob Navarro com o que ensina na escola de L\u00facifer (quem diria)",
                "Olha, voc\u00ea acredita no que te falam que \u00e9 o certo a acreditar, nunca me fizeram acreditar em Deus ou alguma religi\u00e3o, s\u00f3 acredito porque sim e pra n\u00e3o ser julgado pelas pessoas( quase todo os brasileiros)",
                "Pra mim existe possivelmente um deus (talvez n\u00e3o o b\u00edblico) porque eu cheguei em alguns modelos de exist\u00eancia bem idiotas ou bem horr\u00edveis.\n\nlembrando a explica\u00e7\u00e3o para isso existir \u00e9 literalmente porque sim, pois seriam todas coisas a-exist\u00eancias, coisas alem de uma raz\u00e3o para existir\n\n1. existem infinitas realidades, milhares dentro de uma e assim por diante fractalmente, essa exist\u00eancia teria tudo que poderia imaginar desde coisas fict\u00edcias at\u00e9 coisas \"\"\"reais\"\"\", tudo seria um caos onde a qualquer momento a sua realidade poderia ser destru\u00edda, e n\u00f3s s\u00f3 continuamos existindo pois estamos em um dos pontos bem espec\u00edficos do caos onde a ordem existe, isso parece algo de uma fanfic pois eu tinha uns 12 anos quando pensei isso(um mundo em que eu queria reunir as coisas que eu precisava pra minha historia)\n2. estamos em um universo onde ele \u00e9 uma criatura sem consci\u00eancia, mais um objeto que existe alem do tempo e espa\u00e7o, onde tudo sempre se inicia e se destr\u00f3i em um ciclo infinito, e n\u00f3s(qualquer coisa com a mesma consci\u00eancia que a nossa ou superior) raramente existimos nesses ciclos. isso englobaria o big bang\n3. E por terceiro seria que tudo foi criando por um deus acausal.\n\npode at\u00e9 n\u00e3o fazer sentido, mas \u00e9 exatamente isso, partindo para esse n\u00edvel, \u00e9 melhor para sua sanidade escolher a f\u00e9 do que a racionalidade, pois aqui dificilmente voc\u00ea \u00e0 encontrara, eles ou um deles simplesmente existem e voc\u00ea dizer que n\u00e3o tem logica n\u00e3o mudara nada(se eles existirem \u00e9 caso, pois estou falando de realidade objetiva, o que \u00e9 verdadeiro e nada vai mudar, oque eu quis dizer \u00e9 que se eles existirem ou um deles existirem dificilmente n\u00f3s teriamos uma explica\u00e7\u00e3o, s\u00f3 de chegarmos ao ponto de sabermos dfe sua existencia ja seria uma **coisa**), \u00e9 claro que pode ser qualquer outra coias alem disso.\n\nTodo o resto pode entrar dentro de uma dessas:\n\nestamos em uma simula\u00e7\u00e3o\n\nestamos em um sonho\n\nou voc\u00ea \u00e9 deus e voc\u00ea esta em seu sonho\n\n&#x200B;\n\ntem um v\u00eddeo tamb\u00e9m de um canal muito bom que coloca que deus esta nos criando e que tudo, todos s\u00e3o apenas uma pessoa, voc\u00ea \u00e9 Hitler e todas as pessoas que ele matou, e tudo isso para voc\u00ea aprender at\u00e9 amadurecer e poder virar um deles(seres superiores).\n\n[o ovo](https://www.youtube.com/watch?v=oshTaLqjuCA&t=41s) (link) a explica\u00e7\u00e3o foi horr\u00edvel mas o v\u00eddeo \u00e9 foda no minimo, esse v\u00eddeo \u00e9 apenas a dublagem do em ingles\n\neu gosto de viajar na imagina\u00e7\u00e3o ent\u00e3o desculpa \u2615...",
                "Eu penso muito na origem da vida e evolu\u00e7\u00e3o. N\u00e3o faz sentido um organismo simplesmente querer sobreviver e reproduzir por si s\u00f3, tem um programador. De onde veio e pra onde vai? Os organismos quererem sobreviver \u00e9 algo mais profundo do que parece, voc\u00ea pode dar todos os motivos evolucionistas mas nunca vai chegar no porque do primeiro organismo\n\nEsse c\u00f3digo n\u00e3o se criou do nada, eu acredito que Deus utiliza da evolu\u00e7\u00e3o e do espa\u00e7o-tempo como meios de cria\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que assumo que essa consci\u00eancia \"\u00e9\" fora do espa\u00e7o-tempo.\n\nSem falar no espa\u00e7o... Basta olhar para lua e para o sol, os dois tem o mesmo tamanho pra gente olhando daqui, \u00e9 muita ordem no meio de tanto caos. At\u00e9 essas palavras que eu escrevo, com certeza tem uma consci\u00eancia em que n\u00f3s existimos.\n\nEdit: isso n\u00e3o significa que deus seja bom ou interfira em nada etc, a\u00ed \u00e9 um outro assunto. E nem significa que o que consideramos bom ou mal seja a mesma coisa pra Deus \n\nTem umas paradas na b\u00edblia que s\u00e3o bem interessantes, do tipo, quando deus diz que ele \u00e9 criador de toda luz e toda treva, e que ele fez aquele leviat\u00e3 l\u00e1 pra se divertir... Mas a\u00ed j\u00e1 revela um pouco da minha cren\u00e7a, eu acredito que somos todos Deus fazendo uma colonoscopia em si mesmo, explorando todo tipo de possibilidade e consci\u00eancia por puro amor",
                "Eu n\u00e3o acredito \ud83d\ude05\ud83e\udd37\ud83d\udc4d",
                "Eu acredito pq ele existe em v\u00e1rios lugares: numa historia horr\u00edvel como personagem, na cabe\u00e7a de muitos como muleta metaf\u00edsica e na boca de todos os canalhas.",
                "Eu acredito, pois a vida \u00e9 muito perfeito (vida no sentido amplo). Deus \u00e9 tudo, como se fosse a matrix, cada ponto, linha de c\u00f3digo. Ent\u00e3o, eu vejo que Deus \u00e9 tudo. N\u00e3o sou crist\u00e3o, evang\u00e9lico, esp\u00edrita e etc, mas conforme voc\u00ea vai crescendo e analisando as coisas, voc\u00ea come\u00e7a a ver que a vida \u00e9 extraordin\u00e1ria e Deus \u00e9 isso. \u00c9 simples e f\u00e1cil de entender.\n\n![gif](giphy|2sddCIZRYfiPlNeLZn)",
                "N\u00e3o acredito nesse tal Deus com suas normas, seus conceitos concretos, mandamentos, amor e outros coisas ligadas ao humano, acredito que ele nem exista para n\u00f3s, al\u00e9m de tudo, \u00e9 paradoxal falar disso, ent\u00e3o eu nem perco meu tempo, Deus s\u00f3 foi uma maneira de tentar entender o incompreens\u00edvel.\nAqui est\u00e1 um texto, poema ou qualquer code nome queriam chamar: \n\n O que voc\u00ea sabe sobre o p\u00e3o? Voc\u00ea sabe a composi\u00e7\u00e3o? Sabe a origem? Voc\u00ea sabe tudo sobre ele? Voc\u00ea sabe tudo sobre ele, certo? Voc\u00ea sabe sobre o nada? Imagine voc\u00ea vendo as cores do nada, ou melhor, o que seria o nada? O que \u00e9 um nada absoluto? E se o nada \u00e9 a aus\u00eancia de tudo, ent\u00e3o o nada \u00e9 imposs\u00edvel? Qualquer coisa reinante no espa\u00e7o, seja micro ou macro, seja invis\u00edvel ou vis\u00edvel, seja frio ou quente, seja morto ou vivo, existe no reinante espa\u00e7o, at\u00e9 seus sentimentos ocupam do espa\u00e7o. N\u00e3o existe um nada absoluto, apenas foi taxado como algo sem quaisquer valor significativo para uma massa, para o espa\u00e7o, seria a gente um nada em compensa\u00e7\u00e3o ao tamanho do universo? Ou ser\u00edamos algo, por mais nulo que seja? Se for a segunda op\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o n\u00e3o existe um nada absoluto, um achismo, uma hip\u00f3tese hiperb\u00f3lica. O que \u00e9 o assustador? Por que eu uso o acento interrogativo para um final de uma pergunta? Por que n\u00f3s usamos? Ser\u00e1 que nunca precisamos disso e s\u00f3 uma maneira de detalhar mais o incompreens\u00edvel? Ser\u00e1 que antes do surgimento do cosmos havia algo? De acordo com uma lei da termodin\u00e2mica \u00e9 imposs\u00edvel haver energia do nada, junto a energia infinita, como uma m\u00e1quina de movimento perp\u00e9tuo, ent\u00e3o seria uma cria\u00e7\u00e3o al\u00e9m das normas da f\u00edsica? Seria um poss\u00edvel sinal? Um sinal de alguma coisa que criou o cosmos? N\u00e3o sei, voc\u00ea n\u00e3o sabe e n\u00f3s n\u00e3o sabemos, e nunca vamos saber. N\u00e3o importa se adiantarmos mil anos no futuro, ainda n\u00e3o saberemos nada a respeito disso, seria o universo algo infinito mas com um tamanho limitado? \u00c9 t\u00e3o incompreens\u00edvel que cega meus olhos, apenas aceito a corrente do vasto reinante pal\u00e1cio. \u00c9 apenas isso, um min\u00fasculo texto, um min\u00fasculo significado, uma min\u00fascula probabilidade de algu\u00e9m ler isso, todo encharcado de \u00e1gua, no mar infinito diante. Eu estou vivo?",
                "Uma parte sim e outra n\u00e3o",
                "Deus n\u00e3o \u00e9 um velhinho sentado numa poltrona no c\u00e9u, Deus \u00e9 literalmente tudo. \u00c9 a natureza, Deus \u00e9 literalmente uma das \u00fanicas coisas inquestion\u00e1veis existentes, \u00e9 o amor. Al\u00e9m de voc\u00ea existir, Deus, ao qual voc\u00ea faz parte, tamb\u00e9m \u00e9 empiricamente existente, seja essa capta\u00e7\u00e3o emp\u00edrica por meio dos sentidos f\u00edsicos ou al\u00e9m disso. Deus \u00e9 a for\u00e7a que te criou, tudo \u00e9 perfeito, tudo est\u00e1 certo, tudo \u00e9 Deus, s\u00f3 existem partes que ainda n\u00e3o est\u00e3o iluminadas, nas sombras.",
                "\u00c9 simples... Eu n\u00e3o acredito",
                "Por que eles nos criou e criou tudo,o m\u00ednimo que podemos fazer \u00e9 adora-l\u00f3!",
                "## Introdu\u00e7\u00e3o\n\nPerguntar oq existia antes da pr\u00f3pria exist\u00eancia \u00e9 como entrar pergunta como era certa loja antes mesmo de existir a loja, ou seja, o ideia base e \"final\" parte dela.\n\nSeguindo a l\u00f3gica, oq existia antes de exist\u00eancia \u00e9 algo nulo, ou seja, n\u00e3o existe ! E caso exista j\u00e1 n \u00e9 algo inexistente, n\u00e3o se encaixando na descri\u00e7\u00e3o.\n\n## Explica\u00e7\u00e3o para facilitar a compreens\u00e3o final\n\n*( isso \u00e9 irrelevante pra essa minha linha de racioc\u00ednio, ent\u00e3o pode ser ignorado, mas pode ajudar seu entendimento )*\nLevando em considera\u00e7\u00e3o que Deus est\u00e1 em todos os lugares, o tempo todo, ve tudo, sente tudo e etc tudo, oq impede ele de ser tudo ?!. Junte toda a exist\u00eancia em um s\u00f3 ponto e poderemos chamar esse ponto de Deus ?. Dentro desse ponto caso dermos um zoom devemos observar que sua cria\u00e7\u00e3o vem de si msm, ou seja, ele \u00e9 invari\u00e1vel, sempre existiu, uma constante.\n\nCaso uma ma\u00e7\u00e3 seja arremessada podemos calcular sua trajet\u00f3ria com f\u00f3rmulas, substituindo as vari\u00e1veis na formula.\n\nPra calcular a velocidade de um objetivo basta somar todas as for\u00e7as aplicadas, temos formulas pra isso.\n\n\n## Mais explica\u00e7\u00f5es pra voc\u00ea entender o contexto\n\nO ponto \u00e9, sabendo todas as influ\u00eancias podemos descobrir o resultado. E como vamos saber todas as influ\u00eancias ?... Simples ! tem mat\u00e9ria em todo o canto; mol\u00e9culas t\u00e3o pequenas q n\u00e3o foram nem mesmo catalogadas, com ela poder\u00edamos reduzir/simplificar quase todas as vari\u00e1veis caso tenhamos a constante universal, sabendo isso poder\u00edamos ter c\u00e1lculos extremamente precisos.\n\nE se levarmos isso ao extremo ? Procurar algo menor do que a menor coisa existente, quando menor for, mais preciso \u00e9 o resultado ( pois calcula as intera\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis pelas intera\u00e7\u00f5es ).\n\n\n## Receita do bolo\n\n\nCom esse valor poder\u00edamos at\u00e9 mesmo recalcular um universo inteiro... E adivinha s\u00f3, n\u00f3s estar\u00edamos dentro desse universo, pois estar\u00edamos apenas refazendo os passos feito pelo nosso universo, ou seja, estar\u00edamos representando n\u00f3s mesmo n\u00f3s representado n\u00f3s representado.... E quem come\u00e7ou tudo isso ?... Quem rebobinou a fita ?...\n\n**Por isso eu creio em sua exist\u00eancia**\n\n*Obs: Por isso \u00e9 simples de ver q a exist\u00eancia n\u00e3o passa de uma constante e o tempo \u00e9 a diferen\u00e7a entre valores da pr\u00f3pria constante, como pi que \"pode ser\" considerado 3.14, por\u00e9m caso formos mais a fundo pi \u2248 3.1415, tendo 0.0015 de margem de erro em qualquer c\u00e1lculo, \u00e9 um erro pequeno n\u00e3o ? Por\u00e9m quando isso \u00e9 duplicado a margem de erro \u00e9 duplicada junta ( caso queiramos calcular alguma rota pra calcular uma outra rota utilizando o mesmo m\u00e9todo, a margem de erro da primeira rota ser\u00e1 duplicado ), tornando-os nossos c\u00e1lculos atuais muito imprecisos. Em outras palavras, gerando vari\u00e1veis de uma constante ( o tempo no caso, q caso somado teremos como resposta a exist\u00eancia em si, como as casas decimais de pi ... + 0.04 + 0.001 + 0.0005 + ...)*",
                "Paz! Eu nasci numa fam\u00edlia evang\u00e9lica. Conhecia Deus por ouvir falar (em casa e nas prega\u00e7\u00f5es da igreja); em Suas benfeitorias ao povo de Israel, aos profetas, aos ap\u00f3stolos e por toda a sua miseric\u00f3rdia, mas nunca compreendi 100%. Por volta de 2019/2020, comecei a ter um interesse maior a respeito da espiritualidade, ainda que fosse algo meio abstrato. \n\nEm 2021 li a B\u00edblia, que \u00e9 o melhor jeito de se conhecer a Deus. Claro, n\u00e3o interpretei sozinho; estudei e pedi a orienta\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo para que eu pudesse discernir a palavra. Ao longo desse tempo (2019-2021), o Senhor se mostrou maravilhoso comigo e pude ver com meus pr\u00f3prios olhos a gra\u00e7a de Deus enquanto O conhecia lendo a Palavra. \n\nEm s\u00edntese, acredito em Deus porque primeiro apenas ouvi cita\u00e7\u00f5es sobre Ele, mas quando demonstrei sede de seu amor, o pr\u00f3prio Alt\u00edssimo se mostrou a mim, e eu agora tenho conhecimento de quem Ele \u00e9; e Ele sabe quem eu sou, porque seu amor \u00e9 incondicional.",
                " Porque vejo Deus como um princ\u00edpio abstrato, o conceito de unidade da qual todas as coisas fazem parte e que ao mesmo tempo faz parte de todas as coisas.",
                "Acredito em Deus porque n\u00e3o tenho f\u00e9 suficiente pra duvidar.",
                "N\u00e3o acredito em Deus (em espec\u00edfico o Deus crist\u00e3o) j\u00e1 que para mim a exist\u00eancia de Deuses surgiu puramente para explicar o que n\u00e3o se conseguia explicar antes e para n\u00e3o se sentir t\u00e3o desamparado, j\u00e1 que crendo na exist\u00eancia de um Deus misericordioso e bondoso consequentemente voc\u00ea se sente muito mais seguro em determinadas situa\u00e7\u00f5es ou tendo um sentido pra sua vida. Mas apesar de n\u00e3o acreditar em nenhum Deus que conhecemos \u00e9 ineg\u00e1vel que tudo na vida funciona em perfeita harmonia e h\u00e1 coisas que n\u00e3o fazem muito sentido se pensarmos sem a exist\u00eancia de um ser superior, como exemplo: A necessidade de sobreviv\u00eancia. Por que existem esp\u00e9cies (como a Abelha) que morrem em prol da sobreviv\u00eancia de outros da sua esp\u00e9cie? \u00c9 como se essa vontade de sobreviver ou fazer com que os outros vivam tivesse sido colocada em n\u00f3s para continuarmos a exist\u00eancia e consequentemente manter tudo em equil\u00edbrio/harmonia, como tudo deve ficar.",
                "Sim mas tenho minhas d\u00favidas",
                "Pelo fato de ser ensinado assim desde crian\u00e7a, mas o que me motivou a querer continuar acreditando num Deus \u00e9 o fato de que n\u00e3o faz sentido tudo isso ter se originado de uma grande explos\u00e3o, seria muita coincid\u00eancia n\u00f3s estarmos vivendo no \u00fanico planeta HABIT\u00c1VEL de toda a Gal\u00e1xia e que tem tudo o que precisamos. Com certeza algu\u00e9m criou tudo isso, n\u00e3o algo, algu\u00e9m. Algu\u00e9m que possui uma consci\u00eancia e n\u00e3o algo que explodiu do nada.",
                "Eu acreditava por influ\u00eancia familiar. Hoje eu tento acreditar por conta pr\u00f3pria, mas \u00e9 dif\u00edcil. As vezes penso que se Deus existe ele \u00e9 cruel. E o argumento do livre arb\u00edtrio n\u00e3o me convence. Se Deus sabe o que o ser humano \u00e9 capaz de fazer tendo livre arb\u00edtrio, era s\u00f3 nos criar sem livre arb\u00edtrio, simples assim. Ou criasse seres incapazes de cometerem tantas atrocidades, afinal ele \u00e9 Deus, mas... n\u00e9. Quero acreditar nele, por\u00e9m eu gostaria de ter mais motivos.",
                "Pois acho imposs\u00edvel tudo ser criado e coisas incr\u00edveis acontecerem sem ele",
                "Quem disse que acredito?",
                "Sim pq acho que nem tudo foi s\u00f3 sorte tipo a nosso planeta ser o \u00fanico abitavel e tamb\u00e9m o fato da terra ter uma atmosfera uma lua e tamb\u00e9m o universo pq se a press\u00e3o fosse menor do universo n exestiria vida e nem planeta e tamb\u00e9m se fosse um pouco menor tamb\u00e9m n essistiria nem vida e nem planeta ent\u00e3o o universo tem que ser muito preciso pra existir vida e planetas e por isso eu acho que existi um criador",
                "Porque Deus \u00e9 a verdade absoluta, o in\u00edcio e o fim de todas coisas. Viva Cristo Rei! Viva Imaculado Cora\u00e7\u00e3o de Maria! Viva a igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana!"
            ]
        },
        {
            "title": "O que acham da lei natural?",
            "selftext": " Tom\u00e1s de Aquino",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10ebwjv",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "A grande maioria dos pa\u00edses abra\u00e7a o direito natural.  \nO brasil, de t\u00e3o escroto e desigual, usa o direito \"dever-ser\" positivo do Hans Kelsen..."
            ]
        },
        {
            "title": "Como lidar com a angustia?",
            "selftext": "Leituras sugeridas para entender e lidar com a angustia existencial.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10e9qdo",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Eu leria sobre a brevidade da vida, de S\u00eaneca. N\u00e3o que te ajude com o existencialismo, mas descreve a forma como observamos as coisas e como usamos o nosso tempo.   \n\n\nEsse aqui eu n\u00e3o sei se enquadra no sub, mas tem um livro chamado \"as coisas que voc\u00ea ve quando desacelera, de um monge budista, ele fala sobre varias coisas, amor, como lidar com as pessoas, como nos sentimos e enxergamos nossos sentimentos, eu me senti abra\u00e7ado por aquele livro, pois tem v\u00e1rios ensinamentos valiosos. Ele parte da ideia de que a forma como vemos o mundo depende da nossa mente, se ela est\u00e1 irritada, o mundo \u00e9 uma merda msm. Clareou minha mente em uma leitura super tranquila, vale a pena conferir, se seu estado de espirito n\u00e3o est\u00e1 dos melhores.  \n\n\nSe estiver buscando algo que seja especificamente de algum fil\u00f3sofo, Albert Camus se dedicou bastante ao existencialismo, Tem um livro dele chamado o Mito de S\u00edsifo, que aborda justamente essa questao do existir. Mas relacionado a angustia, eu iria no livro que citei acima, a vida tem mtas quest\u00f5es e detalhes, e o livro aborda isso de forma mais abrangente.   \n\n\nBoa sorte na sua jornada, vai ficar tudo bem ap\u00f3s um tempo.",
                "Budismo, estoicismo, schopenhauer, epicurismo. Este \u00e9 um tema presente em todos eles",
                "Nos meus per\u00edodos de ang\u00fastia existencial nenhuma leitura te\u00f3rica me ajudou a entender ou lidar muito bem. Depois de refletir bastante eu cheguei a conclus\u00e3o que ou a alma morre algum dia e ent\u00e3o nada importa na verdade, ou ent\u00e3o a alma \u00e9 imortal, e nesse caso as coisas importam, mas n\u00e3o tanto quanto n\u00f3s damos import\u00e2ncia. Assim acho que nos momentos de ang\u00fastia existencial o melhor \u00e9 tentar relaxar um pouco, por mais dif\u00edcil que seja, e a \u00fanica coisa que podemos fazer quanto a isso \u00e9 tentar viver de forma a n\u00e3o nos arrependermos, assim fica tudo bem. \n\nMas de qualquer forma, nos meus momentos de ang\u00fastia existencial, ler On The Road do Jack Kerouac me ajudou bastante a relaxar e ver que somos n\u00f3s que damos sentido a nossa vida.\n\n[On The Road Link](https://drive.google.com/file/d/1FMITGmia8CpEdUaw0Br1DJ8GQlbwgVJx/view?usp=share_link)",
                "Kierkegaard"
            ]
        },
        {
            "title": "Fal\u00e1cias t\u00eam me fascinado recentemente.",
            "selftext": "O erro na constru\u00e7\u00e3o de argumentos e o uso incorreto da nega\u00e7\u00e3o de argumentos parece muito \u00fatil para conduzir um di\u00e1logo a seu favor.\nMinha pergunta \u00e9 a seguinte: \u00c9 errado utilizar intensionalmente fal\u00e1cias para tirar vantagens durante um debate?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10dzwqu",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Do ponto de vista da integridade da racionalidade, sim. Voc\u00ea quer ganhar uma discuss\u00e3o ou chegar mais perto da verdade?   \n\n\nbom guia de fal\u00e1cias voc\u00ea pode encontrar aqui https://criticanarede.com/falacias.html",
                "Ultimamente os debatedores est\u00e3o mais afeitos a vit\u00f3ria do que a busca pela verdade. Se queres a busca pela verdade fuja das fal\u00e1cias, no entanto, achar um interlocutor que busque a verdade \u00e9 quase imposs\u00edvel nos dias de hoje.",
                "Do ponto de vista sofista, n\u00e3o h\u00e1 problema algum, dado que o objetivo \u00e9 vencer a discuss\u00e3o. Do ponto de vista socr\u00e1tico, haveria problema pelo fato da discuss\u00e3o n\u00e3o almejar a verdade, que seria o \u00fanico motivo pelo qual uma discuss\u00e3o deveria ocorrer. Sendo assim, cabe a voc\u00ea definir qual a linha de pensamento quer seguir e desenvolver.",
                "Se eu disser que \u00e9 errado, voc\u00ea me ganha no argumento",
                "Schopenhauer tem o seu famoso livro sobre fal\u00e1cias. Ele justifica ter escrito aquele livro n\u00e3o como um manual do que fazer, mas como um guia para se defender de ataques falaciosos. Conhecendo bem as fal\u00e1cias voc\u00ea consegue desmonta-las e deixar o outro debatedor sem base. \n\nClaro que \u00e9 mais f\u00e1cil cometar fal\u00e1cias por si s\u00f3, por\u00e9m acho poss\u00edvel utilizar esse conhecimento para fazer um debate limpo e vencer. O \u00fanico \"problema\" \u00e9 que voc\u00ea acaba, muitas vezes tendo que admitir seu erro. Se o objetivo \u00e9 descobrir a verdade pode ser que a verdade n\u00e3o seja o qie voc\u00ea pensava. \n\nO certo e o errado dependem do objetivo. Voc\u00ea \u00e9 um candidato pol\u00edtico a um cargo importante? Muito dif\u00edcil ganhar sem cometer fal\u00e1cias. Voc\u00ea quer convencer uma pessoas que ama de uma certa verdade? As fal\u00e1cias eventualmente v\u00e3o cobrar um pre\u00e7o. O di\u00e1logo entre voc\u00eas pode ficar prejudicado com o tempo.",
                "Fal\u00e1cia n\u00e3o \u00e9 diferente da mentira comum, s\u00f3 damos outro nome para nos sentir melhores.\n\nPlayer=Doctor",
                "vc vai enganar mais a si mesmo do q o oponente, pq tu sabe q tu n venceu aquele debate",
                "Definir se \u00e9 errado ou n\u00e3o \u00e9 simplesmente uma quest\u00e3o moral. Mas se voc\u00ea precisa de usar fal\u00e1cias para ganhar uma argumenta\u00e7\u00e3o, me desculpe mas voc\u00ea \u00e9 um bosta cara.",
                "Utilizar  fal\u00e1cias n\u00e3o  \u00e9 recomend\u00e1vel  em um debate at\u00e9 porque se o teu advers\u00e1rio  tamb\u00e9m  saber fal\u00e1cias \u00e9 \u00f3bvio  que as sabe refutar o que torna os argumentos  extremamente  fracos"
            ]
        },
        {
            "title": "O que acham do estoicismo?",
            "selftext": "O estoicismo como ideia de \"d\u00ea aten\u00e7\u00e3o ao que est\u00e1 em seu poder\", ou seja, ignorar qualquer evento externo fora do seu controle que possa abalar seus sentimentos \u00e9 falha. Eu n\u00e3o acho que esta vis\u00e3o seja saud\u00e1vel.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10dxa2q",
            "num_comments": 38,
            "comments": [
                "\u00d3tima coloca\u00e7\u00e3o, mas pq n\u00e3o seria saud\u00e1vel?  \n\n\nRepare, a escola defendia que uma das causas da infelicidade dos seres humanos era se preocupar com aquilo que eles n\u00e3o poderiam mudar. (repare bem no termos \"n\u00e3o poderiam\"). Isso quer dizer que nosso grande infort\u00fanio \u00e9 tentar mudar coisas que n\u00e3o podemos. Se voc\u00ea n\u00e3o pode (fisicamente falando), ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 ao que se preocupar.",
                "Apesar de n\u00e3o parecer saud\u00e1vel, \u00e9. Assim como um rem\u00e9dio amargo pode curar suas enfermidades.",
                "Vis\u00e3o de leigo que n\u00e3o leu nada sobre, mas tem o entendimento superficial da ideia: \u00e9 um \u00f3timo modo de levar a vida e deve ser estimulado em muitas ocasi\u00f5es (para evitar sofrimento desnecess\u00e1rio), mas eu acho que fica f\u00e1cil f\u00e1cil usar isso como desculpa para n\u00e3o tentar mudar as coisas. Muitas mudan\u00e7as boas s\u00f3 ocorrem no mundo pq algu\u00e9m que \u201cn\u00e3o podia fazer nada\u201d frente a uma situa\u00e7\u00e3o foi l\u00e1, tentou fazer algo e, mesmo n\u00e3o conseguindo mudar a situa\u00e7\u00e3o na hora, ajudou a criar uma corrente de pessoas que tb se atentaram e passaram a insistir numa mudan\u00e7a (que uma hora acontece).\n\nTL;DR (talvez): pra quest\u00f5es individuais \u00e9 algo bom, mas pra quest\u00f5es coletivas (comunit\u00e1rias e pol\u00edticas) pode ser bem prejudicial.",
                "J\u00e1 disse em outra publica\u00e7\u00e3o: \u00c9 fetiche do contempor\u00e2neo",
                "Acho saturado",
                "Al\u00e9m do mais, me parece uma forma de aliena\u00e7\u00e3o.",
                "Tem uma frase que \u00e9 muito estoica que eu tento seguir, apesar da depress\u00e3o, ansiedade e d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o: Isso tamb\u00e9m passar\u00e1.\n\nT\u00e1 triste? Isso tamb\u00e9m passar\u00e1.\n\nT\u00e1 feliz? Isso tamb\u00e9m passar\u00e1.\n\nN\u00e3o quer dizer n\u00e3o sentir nada, mas entender que tudo tem seu momento.\n\n\u00c9 uma \u00f3tima filosofia de vida pra se tentar seguir (mas n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil). Marco Aur\u00e9lio, acho eu, \u00e9 o principal autor dessa forma de pensamento.",
                "Eu acho saud\u00e1vel, meu ponto \u00e9 que n\u00e3o como se vc pudesse escolher entre acontecer ou n\u00e3o acontecer algo com voc\u00ea, vai acontecer, e a \u00fanica coisa que podemos cuidar \u00e9 como reagimos aos eventos. Geralmente, o resultado final \u00e9 igual, voc\u00ea s\u00f3 teve ou n\u00e3o uma crise de ansiedade por isso.",
                "quando voc\u00ea t\u00e1 mais centrado, mais calmo, voc\u00ea consegue tomar decis\u00f5es melhores. N\u00e3o \u00e9 como se vc fosse uma t\u00e1bua sem sentimentos. As vezes a vis\u00e3o est\u00f3ica pode estar se confundindo com aquele positivismo chato",
                "Primeiramente, preciso ressaltar que o Estoicismo vai justamente contra a ideia de que algo est\u00e1 em seu poder, na verdade \u00e9 a compreens\u00e3o de vari\u00e1veis do mundo e sociedade que justamente te botam de cara sempre para lembrar que voc\u00ea lida com o mundo, tira do homem a ideia de Entropocentrismo.",
                "O que eu sei sobre o estoicismo \u00e9 algo muito raso, mas me parece ser uma filosofia que tem a falta de esperan\u00e7a\n\nUm dia eu procuro saber mais",
                "Do que adianta se importar com o que n\u00e3o podemos controlar? s\u00f3 vamos ficar frustados tentando e tentando... \u00e9 melhor focar apenas nessas coisas pra n\u00e3o ficar remoendo esses problemas.",
                "Uma filosofia com falhas e que se n\u00e3o for usada nos contextos certos, \u00e9 p\u00e9ssima"
            ]
        },
        {
            "title": "O que nos define como n\u00f3s mesmos?",
            "selftext": "Hoje estava pesquisando sobre teorias e f\u00edsica quando me deparei com uma que me fez pensar sobre o tema desse post, vou tentar resumir pois o post pode ficar muito grande.\n\nImagine que voc\u00ea tem uma m\u00e1quina de teletransporte que pode te levar do ponto A ao ponto B, para que isso seja poss\u00edvel a m\u00e1quina teria que separar todas as suas c\u00e9lulas at\u00e9 que voc\u00ea vire um punhado de \u00e1tomos no ponto A.\n\nSendo que no ponto B voc\u00ea seria formado novamente com todas as suas caracter\u00edsticas id\u00eanticas como apar\u00eancia f\u00edsica, DNA, memorias e personalidade. A pessoa que saiu no ponto B se lembra de tudo de sua vida at\u00e9 o momento de entrar na m\u00e1quina e sair dela.\n\nEssa pessoa poderia dizer que \u00e9 realmente voc\u00ea? Ou seria um clone id\u00eantico ao original que morreu no ponto A?\n\nPara aqueles que acreditam em que quem saiu da m\u00e1quina \u00e9 um clone, oque te define como sendo voc\u00ea mesmo al\u00e9m de mem\u00f3rias, personalidade, DNA e apar\u00eancia?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10dt73x",
            "num_comments": 23,
            "comments": [
                "Partindo de uma abordagem mais cient\u00edfica, eu acredito que a pessoa que saiu no ponto B \u00e9 apenas um clone feito com os seus restos, j\u00e1 que em algum momento a m\u00e1quina teve que acabar com a sua vida pra criar ela em um outro lugar. Esse experimento mental \u00e9 bem parecido com o navio de teseu.",
                "Todas as c\u00e9lulas do nosso corpo s\u00e3o trocadas num espa\u00e7o de mais ou menos sete anos ( segundo not\u00edcias cient\u00edficas nada confi\u00e1veis que li na Internet mas que acredito. ) Ent\u00e3o n\u00e3o faz diferen\u00e7a nenhuma a constru\u00e7\u00e3o f\u00edsica no ponto A e no ponto B, a \u00fanica coisa que 'segura' esses dois pontos como sendo a mesma coisa \u00e9 um senso de continuidade do Eu. \n\nMas o Eu por si s\u00f3 \u00e9 uma ilus\u00e3o. \n\nTudo o que temos acesso do mundo \u00e9 a nossa consci\u00eancia do mundo, isto \u00e9,  percebemos o mundo atrav\u00e9s dos sentidos e essa percep\u00e7\u00e3o chega ao nosso c\u00e9rebro e vira um pensamento que \u00e9 notado pela consci\u00eancia. Meus olhos veem a \u00e1rvores, meu c\u00e9rebro interpreta e eu tenho consci\u00eancia desse pensamento da \u00e1rvore. Mas tudo o que tenho \u00e9 o pensamento. \n\nTudo o que eu penso \u00e9 pensamento (g\u00eanio haha)\n\nS\u00f3 que o Eu \u00e9 mais um pensamento ao qual nos apegamos (e como nos apegamos!)\n\nPortanto, a pessoa tem a cren\u00e7a de que ela \u00e9 ela mesma e se essa cren\u00e7a, esse senso de continuidade do Eu for mantida, a pessoa vai ser a mesma no ponto A e no ponto B.",
                "A sua condi\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o e tempo",
                "O porco fil\u00f3sofo \u00e9 um livrinho muito bom com v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es como essa que aparentemente n\u00e3o tem uma solu\u00e7\u00e3o definitiva.",
                "a ess\u00eancia",
                "Subjetividade, a saber vc como sujeito exercendo sua vontade de viver, um indiv\u00edduo com depress\u00e3o perdeu a vontade de viver, ent\u00e3o a ang\u00fastia toma o volante da sua vida, um viciado em drogas n\u00e3o tem dom\u00ednio sobre sua singularidade o v\u00edcio o controla de forma que ele perde os desejos primordial de sobreviv\u00eancia como alimenta\u00e7\u00e3o, abrigo, sexo, uma doen\u00e7a aprisionando o indiv\u00edduo em um leito. Se vc domina sus vontades saber\u00e1 quem e voc\u00ea.",
                "Essa \u00e9 uma pergunta interessant\u00edssima. O colega j\u00e1 lembrou do navio de Teseu que \u00e9 uma alegoria fant\u00e1stica sobre essa quest\u00e3o. Eu creio que a resposta est\u00e1 na nossa mente: cada um de n\u00f3s tem uma historinha passando pela cabe\u00e7a que liga o passado ao presente e \u00e9 essa sensa\u00e7\u00e3o de continuidade que faz a gente se perceber como um indiv\u00edduo diferente do outro.\n\nPor esse ponto de vista at\u00e9 d\u00e1 pra afirmar que aquela pessoa que saiu no teletransporte \u00e9 a pessoa A. \u00c9 bem louco pensar nas possibilidades disso, inclusive (digamos que esse ser estivesse se valendo do teletransporte para fugir ap\u00f3s um assassinato. Provavelmente seria preso da mesma forma ap\u00f3s ser recriado/rearranjado).\n\nSe voc\u00ea consome Podcast, recomendo os eps #135 e #136 do Naruhodo que responde a pergunta \"como eu sei que eu sou eu e voc\u00ea \u00e9 voc\u00ea?\". Vai trazer mais alguns insights bem legais relacionados a sua pergunta.",
                "Nossas atitudes.",
                "Cientificamente, acredito que voce tenha morrido e tenha recriado uma vers\u00e3o de voce.\n\nporem, se formos para algo mais espiritual ai sim poderia dizer que ainda \u00e9 voc\u00ea pois teria a quest\u00e3o de alma e espirito (s\u00f3 to colocando as possibilidades se isso existisse)\n\nmas mesmo que o voce morresse, intrinsicamente a sociedade n\u00e3o perderia nada, pois voc\u00ea ainda entre aspas existiria(uma vers\u00e3o de voc\u00ea), inclusive com esse tipo de tecnologia voc\u00ea poderia criar uma maquina de clones.",
                "Paradoxo, pois, o que comp\u00f5e a vida? Como afirmar\u00edamos que o A morreu e depois nasceu ou renasceu B? Ser\u00e1 que s\u00f3 temos fatores f\u00edsicos para que haja vida? Acredito que ainda h\u00e1 algo a mais.",
                "Nossas mem\u00f3rias se perdermos elas como saber\u00edamos o que agente fez ou foi um dia se todo dia tudo fosse apagado qual seria o sentido que ter\u00edamos",
                "Nossas digitais ou se clonagem minhas mem\u00f3rias ou se clonarem dnv minhas mem\u00f3rias, o meu \u00e2nimo de falar comigo mesmo em pensamento que ainda bem eu n\u00e3o me lembro das conversas para poderem clonar isso tb",
                "A coisa pode ficar mais esquisita, imagine q a maquina leu a pessoa no lado A e replicou ela no lado B. Existiriam A e B as duas pessoas tendo a certeza q s\u00e3o a mesma pessoa.",
                "a mem\u00f3ria",
                "Bom, eu digo que s\u00e3o as experi\u00eancias e seus valores que VOC\u00ca PR\u00d3PRIO construiu durante o decorrer de sua vida, por mais que a pessoa do ponto B possa ser um clone id\u00eantico seu e ter as mem\u00f3rias, s\u00f3 a pessoa do ponto A viveu e definiu tudo aquilo, e a partir do momento que ela morreu acabou, n\u00e3o importa se o clone \u00e9 id\u00eantico. Voc\u00ea do ponto A nasceu se desenvolveu, errou, conheceu pessoas, come\u00e7ou e encerrou ciclos, apenas voc\u00ea. Portanto oque pode definir n\u00f3s como n\u00f3s mesmos \u00e9 simplesmente a nossa vida, a vida que vivemos e construimos s\u00f3 nos passamos por ela, s\u00f3 a gente que teve a permiss\u00e3o de viver aquela \u00fanica e exclusiva vida, n\u00e3o tem como outro algu\u00e9m viver ela, vc come\u00e7a ela com sua pr\u00f3pria companhia e vc a encerra com sua pr\u00f3pria companhia, por isso nossa vida \u00e9 \u00fanica e especial s\u00f3 existe uma dela!. Bom \u00e9 isso que eu penso",
                "EU penso que, primeiramente, a sensa\u00e7\u00e3o e a certeza plena de existir j\u00e1 me define como \"eu mesmo\". Caso fosse desmontado e remontado de maneira completamente aut\u00eantica, ainda seria eu. Mesmo que tivesse sido desmantelado como um castelo de pe\u00e7as, a ess\u00eancia da exist\u00eancia \u2014 e o reconhecimento de terceiros a respeito da minha identidade ter sido mantida \u2014 justificaria minha pr\u00f3pria exist\u00eancia.\n\nPenso que \u00e9 como o Navio de Teseu. Tanto o que foi feito com as pe\u00e7as antigas e pe\u00e7as novas seriam dele, j\u00e1 que a ess\u00eancia dos navios e o objetivo para o qual eles foram constru\u00eddos seriam iguais, logo, arrisco a dizer que seriam o mesmo navio."
            ]
        },
        {
            "title": "Onde voc\u00eas pesquisam acerca da filosofia?",
            "selftext": "al\u00e9m de livros, quais sites voc\u00eas recomendam pra estudar acerca da filosofia e tamb\u00e9m da hist\u00f3ria (j\u00e1 que ambas est\u00e3o ligadas direta ou indiretamente)?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10dt3rs",
            "num_comments": 20,
            "comments": [
                "\u00c9 tipo um funil. Tu coloca um tema amplo na internet, a\u00ed c\u00ea acaba vendo alguns t\u00f3picos dentro desses temas, da\u00ed acaba que c\u00ea vai de t\u00f3pico em t\u00f3pico se aprofundando. Eu tamb\u00e9m gosto de ouvir ideias que v\u00e3o contra as minhas, sempre h\u00e1 algo que vai contra, mesmo n\u00f3s tendo certeza que essa ideia \u00e9 intoc\u00e1vel.",
                "Pol\u00edtica, Estoicismo, Conhecimento, religi\u00e3o",
                "Gosto de alguns canais como Hamlet ARL, Potsoa, Epifania Experi\u00eancia e LudoViajante",
                "Oatd.org",
                "Quando quero pesquisar especificamente sobre um fil\u00f3sofo, costumo come\u00e7ar do zero - ou seja, Google. Da\u00ed voc\u00ea descobre p\u00e1ginas de grupos de estudos e/ou sociedades sobre esse pensador. J\u00e1 \u00e9 alguma coisa.\n\n\u00c9 bom dar uma olhada em p\u00e1ginas de peri\u00f3dicos bem qualificados. Por exemplo: a USP tem os Cadernos Espinosanos, a revista Discurso, os Cadernos de \u00c9tica e Filosofia Pol\u00edtica... e por a\u00ed vai. E pra aprofundar um pouco mais, dou uma olhada no banco de teses e disserta\u00e7\u00f5es da USP.\n\nSem contar a plataforma Scielo. Simplesmente riqu\u00edssima.",
                "Canal Nova Acr\u00f3pole, Youtube; em especial a Prof\u00b0 Lucia Helena Galv\u00e3o! Apreciem.",
                "[criticanerede.com](https://criticanerede.com) \n\nO maior site em l\u00edngua portuguesa de filosofia.  \n\n\nSe voc\u00ea l\u00ea em ingl\u00eas   \n\n\n[https://plato.stanford.edu/](https://plato.stanford.edu/)\n\n&#x200B;\n\nNeste dois site voc\u00ea vai encontrar artigos de muita qualidade",
                "N\u00e3o me julguem. Meu m\u00e9todo de aprendizado consiste em ler o artigo da Wikipedia a respeito do assunto que me interessa, extrair conceitos e autores citados nesse artigo e buscar pelo significado dos conceitos e por obras dos autores.",
                "Casa do Saber",
                "Geralmente vejo alguns canais no youtube e procuro baixar livros sobre em pdf..",
                "O Stanford Encyclopedia of Philosophy e o Internet Encyclopedia of Philosophy, para ter uma no\u00e7\u00e3o discuss\u00e3o atual sobre um determinado assunto, e pesquiso no Google Scholar para achar artigos espec\u00edficos."
            ]
        }
    ]
}