{
    "posts": [
        {
            "title": "D\u00favida - Wide Care",
            "selftext": "Estou com vontade de comprar os produtos da widi care (Encrespando a Juba 500ml e M\u00e1scara Hidronutritiva 500g), por\u00e9m n sei a quest\u00e3o da durabilidade. O meu cabelo \u00e9 longo e ganho pouco, ent queria saber se esses cremes rendem e por qnt tempo\n\n*Escrevi o nome errado no t\u00edtulo, ignorem",
            "subreddit": "cacheadoseondulados",
            "topic": "beleza",
            "id": "12how2s",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "S\u00f3 agora que vi sua postagem. Eles Rendem muito! Procura em sites como Beleza na Web e \u00c9poca Cosm\u00e9ticos, que as vezes eles vendem em combos de produtos e vc consegue um pre\u00e7o bom. Mas vai por mim, eles Rendem muito!"
            ]
        },
        {
            "title": "Dicas",
            "selftext": "Quais produtos voc\u00eas n\u00e3o vivem sem?",
            "subreddit": "cacheadoseondulados",
            "topic": "beleza",
            "id": "12311uc",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Devo cortar?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cacheadoseondulados",
            "topic": "beleza",
            "id": "10l49nd",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Depende do que voc\u00ea quer.\n\nAo meu ver o corte atual est\u00e1 bonito.",
                "Na minha humilde opini\u00e3o, n\u00e3o",
                "N\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "title": "Antes e depois do corte em camadas \u263a\ufe0f\u263a\ufe0f qual \u00e9 a vossa opini\u00e3o?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cacheadoseondulados",
            "topic": "beleza",
            "id": "10gxc1t",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "\u00c9 incr\u00edvel como esse corte favorece a defini\u00e7\u00e3o dos cachos!",
                "Ficou lindo \ud83d\ude0d"
            ]
        },
        {
            "title": "Qual finaliza\u00e7\u00e3o?",
            "selftext": "Qual finaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a mais r\u00e1pida para cabelo cacheado? Eu estudo de manh\u00e3 e vou de \u00f4nibus escolar, tenho que acordar quase 4 da manh\u00e3, preciso de finaliza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e pr\u00e1tica",
            "subreddit": "cacheadoseondulados",
            "topic": "beleza",
            "id": "1012ymc",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Tudo depende do seu cabelo em si, por exemplo, eu normalmente finalizo com dedolis, mas demora, quando quero mais r\u00e1pido eu uso a escova e dedolis na frente. C tem que pegar um dia apenas para testar uma t\u00e9cnica mais r\u00e1pido e que fique bom em vc, n\u00e3o necessariamente o meu estilo vai se adequa a vc.",
                "Ol\u00e1, para ser bem sincera. Para mim n\u00e3o existe uma finaliza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida. J\u00e1 tentei v\u00e1rias t\u00e9cnicas o ano passado. E volto sempre aos m\u00e9todos tradicionais. Eu tenho uma conta no tiktok a explicar as t\u00e9cnicas que eu uso \u2665\ufe0f @soraia.nunes \nBeijinhos \ud83d\ude18\ud83d\ude18\ud83d\ude18\ud83d\ude18",
                "Eu percebi que um fator que impacta muito \u00e9 a forma de divis\u00e3o do cabelo pra poder iniciar a finaliza\u00e7\u00e3o. Eu procuro dividir em 4 mechas, assim ajuda a ser mais r\u00e1pido.\n\nSendo as 4 mechas feitas da seguinte forma:\n\n\\-tra\u00e7a uma linha de uma orelha a outra, sendo a linha acima da orelha. Essa parte de baixo que ficou divide em duas mechas, uma pra cada lado.\n\n\\- divide a parte de cima em duas, sendo que fica uma parte de cima que \u00e9 mais da franja, parte da frente e baby hair e a outra, para baixo, \u00e9 no meio do cr\u00e2nio, entre a parte da franja e a parte de baixo.\n\nEu divido assim porque essa parte do meio da cabe\u00e7a \u00e9 que \u00e9 mais dif\u00edcil de definir no meu. Assim, n\u00e3o sei como \u00e9 a tua rotina, mas eu dou prefer\u00eancia pra finalizar sempre no dia anterior, de noite.\n\nObs: o meu cabelo \u00e9 ondulado 2b."
            ]
        },
        {
            "title": "Mais atividade no grupo.",
            "selftext": "Pessoal, era muito importante partilhar este grupo para tirar-mos muitas dicas \ud83d\ude0d h\u00e1 muitas pessoas que tem cabelos cacheados e n\u00e3o sabem cuidar deles. Vamos fazer crescer este grupo \ud83d\ude0d",
            "subreddit": "cacheadoseondulados",
            "topic": "beleza",
            "id": "z1q72e",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Meu cabelo est\u00e1 ficando liso(?)",
            "selftext": "Sou pobre e n\u00e3o posso comprar a maioria dos produtos q os influencers de cachos recomendam e finalizo meu cabelo aos domingos e quartas, s\u00f3 lavando e usando creme mesmo(dando os dados pra ver se tem algo de errado na minha rotina).\n\nRecentemente quando eu finalizo, no primeiro dia fica lindo, no segundo fica mais aberto e no terceiro algumas mechas perdem totalmente a defini\u00e7\u00e3o e ficam praticamente lisas. Eu n\u00e3o sei o q causa isso ou como resolver mas eu queria ajuda de gente q entende. Meu cabelo era a \u00fanica coisa q eu gostava na minha apar\u00eancia e eu ficaria muito triste se eu perdesse ele \ud83d\ude15",
            "subreddit": "cacheadoseondulados",
            "topic": "beleza",
            "id": "yj4muo",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "usa gelatina, tem a da Salon line por exemplo 12$ 550 g dura pra caramba e ajuda a definir",
                "Ol\u00e1 a mim acontece me o mesmo. O que fa\u00e7o? \u00c9 simples, molho o cabelo com um borrifador, em seguida penteio, uso um ativador de cachos e gel (gelatina no Brasil) e seco com um difusor. Dura 2 dias assim. Mas tamb\u00e9m aconselho a usar uma touca de seda ou outro material que n\u00e3o friccione o cabelo. Tenho v\u00e1rios v\u00eddeos no tiktok se quiseres dar uma vista de olhos: soraia.nunes",
                "pode ser que seu cabelo esteja muito pesado, isso faz com que os cachos n\u00e3o definam t\u00e3o bem"
            ]
        },
        {
            "title": "Antes e depois do meu cabelo cacheado \ud83d\ude01",
            "selftext": "- Durante 12 anos alisei o meu cabelo com fontes de calor. Fiz 2 permanentes, madeixas loiras\u2026 \nDecidi no final do ano 2021 em nunca mais ia alisar o cabelo, nem usar fontes de calor agressivas. \n- Partilho convosco 2 fotos do antes e 2 do depois. Acho que d\u00e1 para entender que existe muita diferen\u00e7a \ud83d\ude0e \n\nSe precisam de dicas, sigam me no instagram: soraianunes\nTikTok: soraia.nunes",
            "subreddit": "cacheadoseondulados",
            "topic": "beleza",
            "id": "y0auok",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Meu cabelo \u00e9 parecido com o seu. Lembro que na adolesc\u00eancia eu o odiava, usava sempre amarrado, inclusive em coque durante quase todo o ensino m\u00e9dio. Era esquisito, n\u00e3o tinha cacho, mas tamb\u00e9m n\u00e3o era um liso alinhado. Pra mim era s\u00f3 uma *coisa*, que eu n\u00e3o tinha ideias de como lidar.\n\nNo \u00faltimo ano do ensino m\u00e9dio alisei e mantive o alisamento permanente durante algum tempo. Fui largando porque destruiu muito meu cabelo, ainda n\u00e3o havia a moda de assumir os cabelos ondulados/cacheados hahaha\n\nMinha transi\u00e7\u00e3o foi beeem lenta. Mesmo sem o alisamento permanente, continuei mantendo o cabelo na chapinha por anos a fio, afinal o meu cabelo era um liso esquisito e armado, pensava eu. N\u00e3o fiz big chop, apenas continuei com a rotina normal de cortes.\n\n8 anos depois do \u00faltimo alisamento definitivo finalmente me permiti comprar um creme de finaliza\u00e7\u00e3o e tentar lidar com o meu cabelo como \u00e9 realmente \u00e9: ondulado."
            ]
        },
        {
            "title": "Alguma recomenda\u00e7\u00e3o de creme de pentear?",
            "selftext": "Meu cabelo \u00e9 ondulado com textura 2A/B dependendo da finaliza\u00e7\u00e3o, algum creme de pentear recomendado para Fitagem que ajude a manter os fios hidratados? \n\nPS: Que seja relativamente barato pq meus finalizadores j\u00e1 s\u00e3o caros demais KSJSKSKS",
            "subreddit": "cacheadoseondulados",
            "topic": "beleza",
            "id": "x3zk3c",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Eu uso Kolene ele \u00e9 um luxo. Natural meu cabelo \u00e9 seco e poroso, mas quando uso Kolene e fa\u00e7o um dedolis ele fica brilhoso e o fio parece mt hidratado. Eu amo e n\u00e3o troco por nada"
            ]
        },
        {
            "title": "Finaliza\u00e7\u00e3o plop e \u201cmolde de gel\u201d",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cacheadoseondulados",
            "topic": "beleza",
            "id": "vfbxg2",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Ol\u00e1 pessoas!! \n\nEu fiz um post falando sobre movimentar essa sub, mas a melhor maneira de movimentar \u00e9 fazer posts aqui! Ent\u00e3o vamos l\u00e1. Meu cabelo \u00e9 uma mistura de 3A e 3B\n\nEssa n\u00e3o \u00e9 a minha rotina normal, ela foi adaptada porque eu estou viajando.\n\n-lavei meu cabelo com o Co-Wash da Widi Care. Primeiro esfregando bem o couro cabeludo e depois virando o cabelo pra baixo e espalhando pelas pontas.\n- Enxaguei usando um pouco de S2C (squish to condish) e depois tirei o resto de produto embaixo da \u00e1gua (ainda com a cabe\u00e7a pra baixo)\n- Espalhei bastante do creme pra pentear mais que bonita cacheados (eu costumo usar o leave in encaracolando a juba, mas como disse estou em viagem e tinha esse em sach\u00ea), misturado com a geleia seladora modelando a Juba\n- Juntei meu cabelo em uns 5 clumps de cachos e amassei pra dar um formato\n- Fiz um plop numa camisa e deixei por cerca de 1h\n- Ap\u00f3s tirar o plop da camisa, eu amassei meu cabelo com o mousse Juba criador de cachos\n- Arrumei meus cachos mais ou menos como queria na cabe\u00e7a e deixei secar naturalmente \n- Ficou um molde de gel bem cacheado enquanto secava, bem durinho\n- Amassei os cachos com oleo de argan Lola",
                "Quem puder me ajudar, uma coisa que eu procuro bastante \u00e9 aumentar o volume da raiz",
                "Use kolene  e dps de seco amasse o cabelo, fica um luxo"
            ]
        },
        {
            "title": "Vamos agitar a comunidade??",
            "selftext": "Gostaria muito que essa comunidade tivesse mais movimento, dicas, fotos! Ajudaria muito ver gente usando os produtos que temos acesso aqui no Brasil!",
            "subreddit": "cacheadoseondulados",
            "topic": "beleza",
            "id": "vc3ooe",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Melhores produtos nacionais?",
            "selftext": "Quais s\u00e3o os seus queridinhos nacionais?",
            "subreddit": "cacheadoseondulados",
            "topic": "beleza",
            "id": "qpokqa",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Amo os produtos da lolla. Rendem muito, por isso o pre\u00e7o compensa bastante.\nO dream cream \u00e9 a melhor coisa q meu cabelo ja sentiu\nTamb\u00e9m gosto da soft hair, q \u00e9 mais barata. Uso o \u00f3leo de ricino deles e o extrato de babosa quando t\u00f4 sem folha",
                "Eu to curtindo os produtos da Widi Care! To usando a linha Juba"
            ]
        },
        {
            "title": "Pontas secas",
            "selftext": "As pontas dos meus cabelos est\u00e3o super secas e como um todo meu cabelo tem muito frizz. J\u00e1 fiz umecta\u00e7\u00e3o com \u00f3leo de coco mas n\u00e3o resolveu muito. Alguma dica?",
            "subreddit": "cacheadoseondulados",
            "topic": "beleza",
            "id": "qkwdap",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "J\u00e1 tentou bepantol Derma ou aloevera?",
                "Salve, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o assim. As vezes o cabelo precisa de mais, ou seja, um tratamento continuo pra ficar show.\nEu recomendo o oleo de ricino principalmente se for cacheada. \u00e9 bem grosso e mais forte que o \u00f3leo de coco"
            ]
        },
        {
            "title": "#CurlyStylingCream Creme Soul Power #soulpower",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cacheadoseondulados",
            "topic": "beleza",
            "id": "n47ir1",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Dicas de qual gelatina usar",
            "selftext": "Nunca usei gelatina nos meus cabelos, mas quero come\u00e7ar. Eles s\u00e3o 2c e acho que ficaria legal. Alguma dica de marca?",
            "subreddit": "cacheadoseondulados",
            "topic": "beleza",
            "id": "m5535i",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Hidro reconstru\u00e7\u00e3o com \ud83c\udf4c e \ud83e\udd5a",
            "selftext": "",
            "subreddit": "cacheadoseondulados",
            "topic": "beleza",
            "id": "m4s7uy",
            "num_comments": 0
        }
    ]
}