{
    "posts": [
        {
            "title": "Um teste",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zqb86j",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Linda!"
            ]
        },
        {
            "title": "Somente Drone - Drone ride Inspira\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zpstgt",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Vale a pena pegar uma Sony A200 por 400 conto?",
            "selftext": "Eu peguei uma L810 da Nikon (daquelas Superzoom) por 100 conto, baratinho, s\u00f3 pra ver se gostava de fotografar. Acabei que gostei, mesmo, mas a c\u00e2mera tem foco autom\u00e1tico e \u00e9 uma porcaria. Pra desfocar s\u00f3 se estiver com o zoom no talo, e nem sempre ela foca direito.\n\nEu achei uma Sony Alfa 200 vendendo na internet por 400 reais, daquelas que d\u00e1 pra trocar de lente, e queria se valeria a pena eu trocar de c\u00e2mera. A\u00ed eu pego essa que eu comprei e revendo. O que acham?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zp0698",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Eu n\u00e3o iria simplesmente por ser uma c\u00e2mera j\u00e1 antiga e o pre\u00e7o por mais que n\u00e3o esteja caro n\u00e3o est\u00e1 barato tamb\u00e9m(voc\u00ea achar normalmente por 400/450 na internet).\nO estilo de mount A n\u00e3o \u00e9 dos meus favoritos, ele j\u00e1 at\u00e9 foi descontinuado(nos EUA) e substituido pelo mount E.\nEu economizaria e compraria uma camera mais recente no futuro, ou alguma que ainda mant\u00e9m um padr\u00e3o de mount atual, pois comprar lente usada de mount descontinuado ultimamente tem sido trabalhoso."
            ]
        },
        {
            "title": "Passar duas semanas na praia com a minha DSLR \u00e9 o suficiente pra maresia etc danific\u00e1-la?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zoiub5",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "N\u00e3o sei o modelo da sua DSLR, mas geralmente elas tem certo n\u00edvel de selagem contra o clima. E mesmo os n\u00edveis de selagem. Mais b\u00e1sicos dessas c\u00e2meras s\u00e3o melhores que os de celular da vida. Eu n\u00e3o me preocuparia tanto.\n\nMinha maior preocupa\u00e7\u00e3o em praia \u00e9 areia, j\u00e1 que arranha componentes da lente f\u00e1cil. N\u00e3o ande sem filtro por l\u00e1. Tirando isso despreocupa e tire muitas fotos.",
                "Relaxa, como o amigo j\u00e1 comentou, n\u00e3o tem tanto perigo, o maior problema \u00e9 a areia(tanto no espelho quanto na lente), e cuidado com o calor, o excesso de calor pode danificar tanto a c\u00e2mera, quanto desalinhar os componentes internos da lente.\n\nRecomendo uso de filtro uv ou skylight para a prote\u00e7\u00e3o do elemento frontal da lente.",
                "Cara, eu j\u00e1 fiz isso recentemente e n\u00e3o deu nada sem cuidados fora do comum.",
                "Creio eu que n\u00e3o , obviamente voc\u00ea n\u00e3o vai deixar partes expostas como vidros das lentes e sensores ou muito menos a c\u00e2mera ao ar livre , mas depois de utilizar e sempre bom passar um paninho nem que seja umedecido pra tirar a maresia"
            ]
        },
        {
            "title": ".",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zl4gtx",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Apaguei as fotos",
            "selftext": "Eu recentemente fiz uma viagem com uns amigos meus, e tirei algumas fotos para eternizar. \n\nDurante a viagem realizei uma filmagem do rolo da c\u00e2mara para uma publica\u00e7\u00e3o. \n\nHoje decidi ligar o meu pc e passar as fotos para o pc e realizar a sele\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o das mesmas. \n\nAo enviar as fotos aos meus meus amigos eles pedir determinadas fotos que n\u00e3o constavam na pasta das fotos j\u00e1 passadas para o pc\u2026 ent decidi ir \u00e0 procura e foi ent que me deparei com o tal v\u00eddeo e realmente no v\u00eddeo constam as tais fotos que me pediram\u2026 bom a quest\u00e3o aqui \u00e9, ao passar as fotos para o pc ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o da passagem apaguei as originais da c\u00e2mara\u2026 tem como conseguir recuperar!?? Tou mesmo triste e apercebi me dessa burrice minha tarde de mais. \n\nP.S eu nunca apago de imediato as fotos originais da c\u00e2mara sem antes confirmar mas como eram tao poucas decidi n\u00e3o verificar\u2026",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zjxwzd",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Tem sim como recuperar! \n\nS\u00f3 seguir os passos abaixo:\n\n1\u00b0 N\u00c3O ENTRE EM P\u00c2NICO!!\n\n2\u00b0 N\u00e3o tire nenhuma foto nova nesse dispositivo de armazenamento.\n\n3\u00b0 Baixe o programa chamado Recuva no seu computador (que estou pressupondo que vc tem Windows).\n\n4\u00b0 Conecte o seu dispositivo de armazenamento no PC (se for um cart\u00e3o de mem\u00f3ria insira direto que \u00e9 mais r\u00e1pido, notebooks costumam ter entrada para cart\u00e3o).\n\n5\u00b0 O programa \u00e9 bem intuitivo, mas na d\u00favida tu me manda um pv que te ajudo a configurar sem nenhum problema.\n\n6\u00b0 Deixe o programa fazer a m\u00e1gica e no final temos bastante fotos recuperada (depende de alguns fatores, tempo que tu apagou e quantas fotos novas tu \"gravou por cima\").\n\nBoa sorte e me disponho para eventuais d\u00favidas",
                "Eu j\u00e1 usei o photorec e consegui recuperar 4GB de fotos uma vez. E o cart\u00e3o j\u00e1 tinha sido at\u00e9 formatado"
            ]
        },
        {
            "title": "Recuerdos de Beirut",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zirqok",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "A Fotografia do Filme Nada de Novo no Front",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zi0da5",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Mt legal ver que nada \u00e9 por acaso nas cenas, TD bem pensado pra transmitir uma sensa\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "title": "Conserto de slot de camera, saindo por 600 reais",
            "selftext": "Pessoal, preciso de uma mega ajuda.\n\nO slot do cart\u00e3o de mem\u00f3ria da minha Canon Rebel t6i quebrou e passei pra um cara consertar, ele fez o or\u00e7amento e ficou 600 reais no total.\n\nAcham que ele est\u00e1 me passando a perna ou \u00e9 caro assim mesmo?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zgb1qp",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "onde aprender teoria de fotografia?",
            "selftext": "alguma recomenda\u00e7\u00e3o de onde eu posso aprender teoria sobre fotografia? n\u00e3o sobre edi\u00e7\u00e3o, mas sobre tirar fotos msm",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zescgt",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Livro: O Manual do Fot\u00f3grafo - John Hedgecoe  \n\u00c9 antigo, fotografia anal\u00f3gica, mas vc vai virar um expert com esse livro. Ele \u00e9 super completo. \u00c9 incr\u00edvel! Composi\u00e7\u00e3o, tipo de c\u00e2meras, filtros, pra que serve, retrato, lentes. TUDO. E recomendo comprar pq vai e vem vc vai consultar ele.",
                "indico muito o canal 35 mil\u00edmetros\u2026 tem alguns v\u00eddeos sobre composi\u00e7\u00e3o, fotografia na pr\u00e1tica de forma bem simples e acess\u00edvel. \ntu se distrai e aprende umas diquinhas bacana!",
                "Ansel Adams.",
                "Compre o curso de composi\u00e7\u00e3o do Professor Armando Vernaglia Jr",
                "N\u00e3o lembrei de comentar antes, mas dependendo de onde voc\u00ea mora, a Canon de vez em quando (n\u00e3o sei como est\u00e1 agora) faziam uns cursos presenciais de fotografia e workshops, tem tamb\u00e9m alguns cursos online no site deles.  [https://www.loja.canon.com.br/pt/canonbr/canon-college-cursos](https://www.loja.canon.com.br/pt/canonbr/canon-college-cursos) \n\nSe voc\u00ea for bem com o ingles (ou quiser tentar o translator) aqui mesmo no reddit tem uma thread bem grande com diversos recursos, tanto gratuitos como pagos em [https://www.reddit.com/r/photography/comments/fq1od1/online\\_learning\\_resources\\_megathread/](https://www.reddit.com/r/photography/comments/fq1od1/online_learning_resources_megathread/)",
                "Tem alguns canais no YouTube que explicam muito bem."
            ]
        },
        {
            "title": "onde vcs acham que eu tirei essa foto?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zeqj6o",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Engenho dos Erasmos, Santos - SP",
                "Isso a\u00ed e Igatu BA",
                "Algum lugar de Minas Gerais"
            ]
        },
        {
            "title": "No meu servi\u00e7o (sem efeito)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zeasw1",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Por a\u00ed...",
            "selftext": ";)",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "ze9bct",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "A segunda foto t\u00e1 simplesmente maravilhosa, OP!  \nTrabalho lindo demais!",
                "pq a segunda foto ta c a marca d'\u00e1gua cortada?",
                "\u00c9 um sinal....",
                "Que lindo! Onde foram essas fotos?",
                "Nossa ficou incr\u00edvel!! Meu novo hobby \u00e9 tirar fotos agr que eu tenho um iPhone 13, a c\u00e2mera \u00e9 muito boa"
            ]
        },
        {
            "title": "Fui no cemit\u00e9rio domingo e...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "ze8gak",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Belas fotos, adoro est\u00e9tica de cemit\u00e9rio.\n\nQual cemit\u00e9rio foi tirada a foto?"
            ]
        },
        {
            "title": "Viva",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "ze5qag",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Que foto daora"
            ]
        },
        {
            "title": "\ud83c\udf38",
            "selftext": "Fonte: autoria pr\u00f3pria",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zcmr6p",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Que bonita, voc\u00ea sabe o nome dessa flor?"
            ]
        },
        {
            "title": "P\u00f4r do Sol",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zbt5eu",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Iniciante",
            "selftext": "N\u00e3o consigo ter um foco r\u00e1pido,alguma dica ?\nCanon 60d\nLente:70-300",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zbrr2f",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Qual flash comprar?",
            "selftext": "Tenho uma Canon T5i e quero comprar meu primeiro flash externo. Quais modelos considerar?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zbllyp",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Para quem n\u00e3o sabe para onde vai, qualquer caminho serve.\n\n1. Por que comprar um flash? Que tipo de fotografia te interessa que a luz natural ou o flash embutido da c\u00e2mera n\u00e3o te permite fazer?\n2. J\u00e1 considerou se uma lente mais r\u00e1pida resolveria o teu problema?\n3. Qual \u00e9 o or\u00e7amento para a compra do flash?\n4. Ele deve ser pronta entrega ou \u00e9 poss\u00edvel esperar para receb\u00ea-lo?"
            ]
        },
        {
            "title": "Dodge Charge rec\u00e9m reformado",
            "selftext": "Vi aqui e resolvi registrar!",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zb32ep",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "dodge de respeito\n\nparab\u00e9ns pela foto",
                "Lindo demais. Quase me d\u00e1 vontade de tentar comprar outro carro antigo para reformar",
                "Wow! \ud83d\udd25"
            ]
        },
        {
            "title": "A solid\u00e3o urbana \u00e9 real",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zb1sm2",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Lua",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "zanzg2",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Nada mal, o noise t\u00e1 meio forte, mas \u00e9 comum isto, se tiver algum programa de edi\u00e7\u00e3o pode diminuir ele, e aumentar a nitidez, se tiver computador tenta o darktable que \u00e9 gratuito e falam bem dele.",
                "Por que f/20? N\u00e3o perde nitidez por difra\u00e7\u00e3o? Pergunto para tirar duvida mesmo.\nEu tirei umas fotos da lua esses dias e tive bons resultados em f5.6, velocidades acima de 1/125.\n\nEst\u00e3o no meu Instagram @danilorossifotografia"
            ]
        },
        {
            "title": "Fujifilm FinePix SL300",
            "selftext": "Oi, pessoal! Tudo bem?  \nSou novo no sub e gostaria de tirar uma d\u00favida sobre essa c\u00e2mera FinePix SL300. Achei ela em uma caixa de coisas velhas do meu irm\u00e3o e queria saber se eu consigo ter resultados bacanas com ela. N\u00e3o entendo nada de fotografia mas gostaria de aprender e no momento n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es financeiras de investir em um equipamento mais novo. Obrigado desde j\u00e1!",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z80iay",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "A verdade \u00e9 que d\u00e1 pra tirar foto boa com qualquer c\u00e2mera, isso n\u00e3o \u00e9 um impeditivo",
                "Olha, raw \u00e9 interessante, \u00e9, mas se voc\u00ea for realmente editar as fotos, ajustes basicos d\u00e1 pra fazer num jpg sem problemas t\u00e3o grandes (note estou falando basicos) \u00e9 uma camera superzoom, eu tive uma delas, a Fujigilme hs25exr, esta parece ser um pouco menos avan\u00e7ada que ela, mas acredito que o modo manual deve ter controles similares a uma dslr (o que vai permitir voc\u00ea a praticar o manual) aceita flash externo etc, se voc\u00ea j\u00e1 a tem em m\u00e3os, \u00e9 uma boa pedida, minha unica duvida \u00e9 quanto a bateria, que pode n\u00e3o estar em bom estado e pode ser dificil de encontrar (n\u00e3o verifiquei)\n\n&#x200B;\n\nEdit, notei que faltou uma palavra, o certo era *mas* ***s\u00f3*** *se for realmente editar as fotos*"
            ]
        },
        {
            "title": "Pueden ver m\u00e1s fotos en mi instagram: max_.001",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z7ac3m",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Segundo video",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z7a4ge",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Mi primer video",
            "selftext": "Pueden ver m\u00e1s fotos en mi instagram: max_.001",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z7a0pf",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "foto tirada com celular, sem edi\u00e7\u00e3o.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z79xzh",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Mi primer video",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z79ubk",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Brasilidade",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z75xbb",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Interior Alegrete",
            "selftext": "Ch\u00e1cara Dna Maria RS",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z6zniw",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Capela Tabuba CE",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z6zc34",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Dia de nossa Senhora das Gra\u00e7as?"
            ]
        },
        {
            "title": "Feira livre",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z6x71i",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Muito boa foto, adorei as cores e enquadramento, e principalmente a Luz.",
                "* C\u00e2mera: Canon EOS RP\n* Lente: RF24-105mm F4 L IS USM\n* 39mm\n* f/8\n* 1/50 s\n* ISO 400",
                "Saudade da It\u00e1lia"
            ]
        },
        {
            "title": "[cross-post r/saopaulo] Grafiti Coexist\u00eancia -Memorial da F\u00e9, por Eduardo Kobra",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z6iyx9",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Fernand\u00f3polis - SP",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z62s1z",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "tudo nessa fotografia parece extremamente harmonizado!"
            ]
        },
        {
            "title": "Canon 6D + 50mm @f2.0",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z62qbt",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Nas fotos noturnas essa lente brilha muito, ficou \u00f3tima a foto!"
            ]
        },
        {
            "title": "Santos - SP",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z5tg44",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "P\u00f4r do sol. Campos do Jord\u00e3o - SP",
            "selftext": "iPhone 11, modo \u201clive\u201d ativo. Sou uma entusiasta amadora.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z5p6z9",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Que composi\u00e7\u00e3o maravilhosa! Essa \u00e9 pra imprimir num quadro bem grande e pendurar na parede da sala!",
                "Que foto incr\u00edvel!!"
            ]
        },
        {
            "title": "Todo dia quando estou indo trabalhar eu vejo essa vista linda aqui em Goianira, Goi\u00e1s.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z5ax06",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Voc\u00ea trabalha de noite?"
            ]
        },
        {
            "title": "Me",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z4xsvx",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Uau, Nice foto"
            ]
        },
        {
            "title": "Parque Ibirapuera",
            "selftext": "To longe de ser fot\u00f3grafo! Se tiverem sugest\u00f5es ou dicas de como as fotos poderiam ser melhor tiradas ou editadas, por favor comentem! \ud83d\ude01",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z4q8dr",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Por do sol no interior de sp",
            "selftext": "Tava dando um rol\u00ea com uma mina, ai a gente foi pra um lugar e observamos este por do sol maravilhosokk",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z4igkv",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Como se ainda tem sol agora?"
            ]
        },
        {
            "title": "Porto Velho, RO. 11.23.22, 12:04 (-8,750, -63,893)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z4f04g",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Porto Velho, RO. 11.17.22, 13:52. (-8,758, -63,886)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z2qxxy",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Porto Velho, RO. 11.20.22, 20:01.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z2a1y3",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Porto Velho, RO. 11.21.22, 07:48",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z1t511",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Queria compartilhar a vista da minha nova moradia em um intervalo de 1 m\u00eas ap\u00f3s as chuvas\u2026",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z0l2i9",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Bras\u00edlia, OP?"
            ]
        },
        {
            "title": "\u00c1rvore com bunda no bauneareo atafona",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z0juuz",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Pr\u00e9dio aleat\u00f3rio da Faria Lima",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z0ibt1",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\"Donde hubo mu3rt3, nace la vida\"",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z0d9c0",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cidade de S\u00e3o Paulo vista por cima \ud83d\udcf8",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z04adr",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Imagina a vista de baixo rsrs"
            ]
        },
        {
            "title": "Gosto muito dessa foto, mas os fios estragam \ud83d\ude15 Iphone 11pro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "z03ddc",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "N\u00e3o achei hein, t\u00e1 bonito do mesmo jeito.",
                "esse \u00e9 o ponto. Parem de tirar os fios das fotos! Eles fazem parte, trabalhem com eles. Os fios est\u00e3o senpre presentes, fazem parte de um consciente comum. N\u00e3o \u00e9 pra achar bonito, mas da pra gerar um aconchego com eles",
                "Odeio fios tamb\u00e9m em fotos lindas hahaha mas t\u00e1 lindona mesmo assim!",
                "D\u00e1 pra remover os fios, mas d\u00e1 um trabalhinho. Parab\u00e9ns pela foto, ficou \u00f3tima!\n\nEu tenho uns cen\u00e1rios para fotografar aqui perto de casa que me desanimam por causa dos fios, tamb\u00e9m. Da\u00ed, uma vez eu tentei inverter o jogo incluir o fio intencionalmente [na foto](https://www.instagram.com/p/CkJm7sjPb0o/). Dei sorte que tinha um marimbondo pousado nele.",
                "N\u00e3o acho que os fios atrapalharam, mas tenta o TouchRetouch pra remov\u00ea-los se incomodam tanto",
                "os fios s\u00e3o um charme"
            ]
        },
        {
            "title": "P\u00f4r do sol no Parque Ibirapuera!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yzmmfe",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Muito lindo!"
            ]
        },
        {
            "title": "S\u00f3 brincando com o foco da c\u00e2mera",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yzizg0",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "red dragon cobra, tenho um desse tamb\u00e9m",
                "\u00af\u2060\\\u2060_\u2060(\u2060\u30c4\u2060)\u2060_\u2060/\u2060\u00af",
                "/\u2060\u1420\u2060\uff61\u2060\ua788\u2060\uff61\u2060\u141f\u2060\\"
            ]
        },
        {
            "title": "Eu quero ajudar mas n\u00e3o sei como",
            "selftext": "Gente n\u00e3o sei se vou ter aten\u00e7\u00e3o, e me perdoem por ser leigo, mas minha namorada \u00e9 fot\u00f3grafa e hoje a lente dela entornou na parte do zoom, a que vai pra fora. Algu\u00e9m j\u00e1 passou por isso ? Sabem como concertar?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yz3uds",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "queria ajudar, mas n\u00e3o entendi absolutamente nada do que voc\u00ea falou",
                "Pelo que o OP falou, a lente da namorada dele varia o tamanho quando \u00e9 dado um zoom. Se for uma lente tipo essa da foto, \u00e9 uma Canon 18-55, uma lente que normalmente vem junto nos kits de c\u00e2meras de entrada.\n\nMinha sugest\u00e3o \u00e9 procurar uma assist\u00eancia t\u00e9cnica na tua cidade, OP. Em geral, quando algo quebra ou entorta em algum equipamento fotogr\u00e1fico, s\u00e3o necess\u00e1rios m\u00e3o de obra e equipamentos especializados para consertar o problema. \u00c0s vezes, esses consertos s\u00e3o bem caros em rela\u00e7\u00e3o ao valor do equipamento. \n\nCaso n\u00e3o haja conserto (ou ele seja muito caro) e a lente com problema for mesmo uma 18-55 como a da foto, sugiro procurar uma outra lente do mesmo tipo para comprar. D\u00e1 pra encontrar na OLX ou Mercado Livre, dependendo da vers\u00e3o e da condi\u00e7\u00e3o, por valores que variam de R$600 a R$900."
            ]
        },
        {
            "title": "H\u00e1 dan\u00e7a sob o v\u00e3o - FAU, USP",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yxyv4t",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "FLASH N\u00c3O DISPARA ? N\u00c3O LIGA ? PAROU DE FUNCIONAR ? - Erro E3 Godox SK400",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yxw9zj",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Escadinha maneira",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yxvg3n",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "* C\u00e2mera: Canon EOS RP\n* Lente: RF24-105mm F4 L IS USM\n* 24mm\n* f/8\n* 1/40 s\n* ISO 800",
                "Linda! onde \u00e9?"
            ]
        },
        {
            "title": "Sem medo de ser feliz - 35mm",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yxtj9p",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Novato de 45 anos aqui. Feliz de poder estar na comunidade!",
            "selftext": "Bom dia pessoal,\n\nN\u00e3o sou fot\u00f3grafo, mas comecei a me interessar pelo assunto recentemente para fazer as fotos dos artesanatos da minha esposa, e agora estou querendo aprender e at\u00e9 comprar alguns equipamentos. Meu foco \u00e9 **foto de sabonetes** artesanais para o Insta dela e para o e-commerce que vamos fazer ano que vem.\n\nInicialmente vou continuar continuando a usar meu celular para fazer as fotos, mas queria comprar algumas coisas:\n\n* Trip\u00e9 de qualidade, achei esses da K&F Concept nesse link e achei bom o pre\u00e7o ( [https://br.kentfaith.com/KF09.086\\_94%22-240cm-trip%C3%A9-de-viagem-leve-em-alum%C3%ADnio-monop%C3%A9-com-cabe%C3%A7a-esf%C3%A9rica-de-360%C2%B0---t254a8-bh-28lsa254t1](https://br.kentfaith.com/KF09.086_94%22-240cm-trip%C3%A9-de-viagem-leve-em-alum%C3%ADnio-monop%C3%A9-com-cabe%C3%A7a-esf%C3%A9rica-de-360%C2%B0---t254a8-bh-28lsa254t1)), mas fico com receio de comprar nesses sites gringos, algu\u00e9m j\u00e1 comprou? Deu certo?\n* Ilumina\u00e7\u00e3o, pensei em come\u00e7ar com um trip\u00e9, e uma Octabox + SL60W da Godox, o que acham? D\u00e1 para importar isso do AliExpress?\n\nImagino que s\u00e3o perguntas bem b\u00e1sicas, mas se algu\u00e9m tiver qualquer dica, eu ficaria feliz.\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yxq6dr",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Eu tenho o trip\u00e9 TC2534 da K&F Concept desde janeiro de 2022. Comprei direto no site deles. Fui pego pela receita e tive que pagar imposto, mas sei de gente que recebeu o mesmo trip\u00e9, comprado no mesmo site, sem pagar nada extra.\n\n\u00c9 um trip\u00e9 excelente. J\u00e1 viajei com ele para a Patag\u00f4nia e para o interior do RN. O trip\u00e9 \u00e9 relativamente leve e pequeno quando recolhido. Extendido, tem 1,68m de altura. \u00c9 super est\u00e1vel com a minha c\u00e2mera e lentes profissionais pesadas. O manual diz que suporta at\u00e9 10kg, mas nunca cheguei a colocar toda essa carga. \u00c9 de fibra de carbono e tem um acabamento super bonito.\n\nAl\u00e9m do trip\u00e9, tamb\u00e9m tenho filtros ND da K&F. Digo isso porque \u00e9 uma marca na qual confio. O equipamento que eles fazem n\u00e3o \u00e9 o melhor do mercado, mas \u00e9 mais do que o suficiente para um hobbysta exigente como eu. \u00c9 o melhor custo benef\u00edcio que encontrei em rela\u00e7\u00e3o a acess\u00f3rios para fotografia.\n\nN\u00e3o tenho como opinar sobre ilumina\u00e7\u00e3o, pois minhas fotos s\u00e3o todas tiradas com ilumina\u00e7\u00e3o natural.",
                "Cri.... Cri.... Cri..."
            ]
        },
        {
            "title": "outro dia se vai...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yxacu5",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Foto bonita, que cidade \u00e9 essa?",
                "Que vibe boa que senti ao ver essa foto."
            ]
        },
        {
            "title": "Inspira\u00e7\u00e3o para suas fotografias!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yx9sc6",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "qual c\u00e2mera comprar?",
            "selftext": "Quero come\u00e7ar a tirar algumas fotos, nada profissional e gostaria de uma c\u00e2mera de qualidade razo\u00e1vel e n\u00e3o muito cara se poss\u00edvel, alguma indica\u00e7\u00e3o de c\u00e2mera ou de lugar pra encontrar em SP?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yw5ctb",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "tudo varia com seu or\u00e7amento",
                "Eu recomendaria as Canon SL2 ou SL3. Mas tem a s\u00e9rie Rebel, que eu gosto. Tenho uma T5i e me dou bem com ela."
            ]
        },
        {
            "title": "Vale a pena comprar?",
            "selftext": "Opa, estou pretendendo comprar uma c\u00e2mera para fazer v\u00eddeos melhores (freelance para pequenas empresas por exemplo, e curtas para minha faculdade);\nMeu amigo est\u00e1 vendendo a CANON SL3 dele, perfeita para o que eu quero, o valor dela \u00e9 4.800,00, ela possu\u00ed 9.000 cliques, menos de 2 anos de uso, vem com uma lente 50 mm, al\u00e9m da do kit, e um SD de 64 GB.\nEsta mesma c\u00e2mera est\u00e1 por 4.800,00 no site da CANON, sem incluir a lente e o SD, por\u00e9m nova e com 2 anos de garantia. O combo com a lente fica 5.600,00.\nConsiderando o custo benef\u00edcio como o maior ponto, qual devo comprar?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yw1ewb",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Vou na mesma do amigo do outro coment\u00e1rio, iria de c\u00e2mera nova, a lente n\u00e3o justifica a diferen\u00e7a do pre\u00e7o. E num pior cen\u00e1rio voc\u00ea nunca sabe se vai ter que acionar a garantia.",
                "Eu iria na nova com garantia. A 50mm voc\u00ea compra usada bem mais barato que esses R$800,00 de diferen\u00e7a da Canon. \nE se quiser, tenho um cupom da loja oficial da Canon que deve abaixar mais umas 150 reais esses pre\u00e7os",
                "Cara, 9 mil cliques n\u00e3o \u00e9 nada. Se for  ver apenas isso, ela est\u00e1 zerada. A\u00ed, o ideal seria algu\u00e9m com mais experi\u00eancia analisar as marcas de uso e tal. Agora, se for parar pra pensar no custo-benef\u00edcio, a nova parece ser ainda mais interessante. O SD eu n\u00e3o recomendo micro, compre um SD do tamanho grande mesmo, como [este aqui](https://produto.mercadolivre.com.br/MLB-2909988285-carto-memoria-sdxc-64gb-canvas-go-plus-170mbs-kingston-_JM?matt_tool=39437454&matt_word=&matt_source=google&matt_campaign_id=14303413652&matt_ad_group_id=125956125319&matt_match_type=&matt_network=g&matt_device=c&matt_creative=543112166618&matt_keyword=&matt_ad_position=&matt_ad_type=pla&matt_merchant_id=665673950&matt_product_id=MLB2909988285&matt_product_partition_id=1415182915343&matt_target_id=aud-395642386021:pla-1415182915343&gclid=CjwKCAiAjs2bBhACEiwALTBWZVlhBzta2UiXyW5S04DQ5PzgbQWDmlCI4GXyvMhLbsNT8c5Vp2P50RoCjooQAvD_BwE).\n\nVoc\u00ea disse que quer uma c\u00e2mera para v\u00eddeos melhores, certo? Qual a sua atual? E voc\u00ea precisa extamente de quais recursos que n\u00e3o tem na sua? Assim, fica mais f\u00e1cil a gente conseguir analisar qual ou quais seriam modelos melhores em vez de voc\u00ea comprar a SL3 apenas pela ocasi\u00e3o :3",
                "Eu compraria a nova, pela garantia\n\nTendo o intuito de apenas gravar v\u00eddeos, voc\u00ea precisa de uma c\u00e2mera com lentes intercambi\u00e1veis? \n\nEu tenho a SL3 e ela \u00e9 excelente, mas eu uso ela apenas para fotografar. Se quisesse gravar v\u00eddeos, eu escolheria uma compacta como a powershot g7x mark II da Canon\n\nN\u00e3o esquece de checar entrada pra microfone e o encaixe pra flash antes de comprar (a Canon fez uma mudan\u00e7a na sapata do flash da SL3)",
                "Cara, pra v\u00eddeo acho que seria MUITO mais vantajoso voc\u00ea pegar uma mirrorless, principalmente se for Sony. Tem muuuita lente boa e barata pro E-mount (Viltrox etc) e o desempenho com pouca luz \u00e9 o melhor. Uma a6500 ou similar acho que vc consegue pagando um pouquinho mais. A Canon tamb\u00e9m t\u00e1 largando m\u00e3o do EF mount, tanto \u00e9 que lente boa e atualizada s\u00f3 RF agora, at\u00e9 a cinquentinha RF t\u00e1 uma maravilha."
            ]
        },
        {
            "title": "TOP 3 FLASH TOCHA DE EST\u00daDIO PROFISSIONAL AT\u00c9 1 MIL REAIS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yw09vz",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "final da tarde de hoje ap\u00f3s um temporal",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yvll07",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Lindona. J\u00e1 pode postar no r/outrun",
                "One minute after storm(2022)\n\n\nAdoro esse tipo de clima."
            ]
        },
        {
            "title": "Dicas de onde vender equipamento",
            "selftext": "Pessoal, tenho essa d\u00favida ja faz um tempo. Onde vender meu equipamento de fotografia? No caso seria uma Canon 5D MKIV e a lente de kit, 24-105mm L e adicionando 3 baterias originais\u2026 E outras lentes que venderia individualmente quem sabe, quero mudar para Mirrorless por ser mais compacto o conjunto\u2026\n\nMercadoLivre, Facebook, OLX e etc eu tenho meus receios, nunca tem gente s\u00e9ria para valores altos e sempre brota BOT tentando dar golpe\u2026\n\nObviamente no privado \u00e9 melhor mas estou sem algum conhecido para comprar, mas existe site especializado nisso? Ou Reddit mesmo que acho que n\u00e3o se pode vender nada aqui\u2026",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yvc8pj",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "O mercado livre eu considero relativamente seguro. Fora esses que voc\u00ea mencionou, tem o \"Enjoei\" tamb\u00e9m. \n\nE voc\u00ea pode procurar alguma loja de equipamentos fotograficos que compre e venda seminovos (dai vai depender do estado de conserva\u00e7\u00e3o). \n\nMas vendendo ou comprando pela Internet, sempre vai existir um risco",
                "Uai, sempre vendi e comprei no ML. Como n\u00e3o tem gente s\u00e9ria? \ud83e\udd23",
                "ML \u00e9 bem suave, j\u00e1 comprei lentes/cameras usadas por l\u00e1, n\u00e3o mandando seu email nem n\u00famero para estranhos \u00e9 bem tranquilo.",
                "Eu j\u00e1 vendi equipamentos no olx e foi bem tranquilo, s\u00f3 marcar em um lugar p\u00fablico, voc\u00ea pode vender mais barato um pouco pq n\u00e3o tem comiss\u00e3o (se n\u00e3o for olxpay). \u00c9 um equipamento bom, se tiver em bom estado vende num instante."
            ]
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m poderia dizer como est\u00e1 essas fotos? primeira vez usando 0.5(de celular, ainda n\u00e3o me acostumei a c\u00e2mera ~_~",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yv3zke",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "c\u00e2mera iphone 8 plus. Sem edi\u00e7\u00e3o. Vistas do trabalho.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yuzaq5",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "com iphone 8 plus. Registros. 13.11.22",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yuz5n3",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "sei que deve haver dezenas desses tuneis brasil afora, mas esse ai seria o da rota do sol?"
            ]
        },
        {
            "title": "Sugest\u00f5es de c\u00e2meras compactas",
            "selftext": "Pessoal, estou em busca de uma \"c\u00e2mera de bolso\" para carregar por a\u00ed.\n\nMeu celular n\u00e3o \u00e9 bom para tirar fotos, al\u00e9m de eu n\u00e3o gostar de fotografar com celulares.\n\nComo eu moro no RJ, seria bom uma c\u00e2mera discreta e barata para n\u00e3o ter muito preju\u00edzo em caso de furto (penso em comprar usada, para sair mais barato).\n\n- C\u00e2mera digital\n- Or\u00e7amento: 1500 (se passar um pouco ok)\n- Prefer\u00eancia por Canon",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yuvyam",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Tamb\u00e9m! Pelo mesmo motivo de furto.  \nEu j\u00e1 tive uma Lumix maravilhosa e incr\u00edvel."
            ]
        },
        {
            "title": "Fotografado em um iPhone 13.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yuc34f",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "gosto de conversar com o olhar. Interpreta\u00e7\u00f5es da imagem s\u00e3o bem vindas!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yu7oi6",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "Minha leitura a\u00ed \u00e9 a seguinte: a pessoa negra, representando uma aparente minoria indo na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria da aparente maioria de verde  e amarelo. \n\nO Brasil real se mant\u00e9m enquanto essa onda verde amarela derrete e escorre.\n\nO q vc usa pra colocar essas infos na ft?",
                "ficou muito boa!",
                "Essa foto \u00e9 uma daquelas que vale mais que mil palavras, excelente captura!",
                "Sinceramente, qual sua interpreta\u00e7\u00e3o pra foto? \u00c9 s\u00f3 por ser um homem negro ?",
                "Cara, gostei muito! bem editado, bem enquadrado, a foto tem sim uma mensagem, mas que n\u00e3o fica muito clara.\n\nMas me diz aqui, por que n\u00e3o chegar nesse menino e pedir um retrato?"
            ]
        },
        {
            "title": "contradi\u00e7\u00f5es",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yu40ty",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Al\u00f4 Nikonzeiros! Quero trocar de equipamento, mais precisamente de c\u00e2mera. Estou estudando pegar uma Nikon acima da D3200 e estou vendo op\u00e7\u00f5es para que n\u00e3o precise trocar de equipamento t\u00e3o cedo, me agrada bastante a D700 obviamente, mas vi sobre a d300s e a d90 tamb\u00e9m, parecem bacanas. Dicas?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yu35ef",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "S\u00e9rie d7000 se quiser se manter com cropada \u00e9 Mara. Voc\u00ea n\u00e3o tocou no assunto or\u00e7amento, mas a s\u00e9rie Z \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o (e um adaptador adaota todas as sua lentes), vale a pena ver se algu\u00e9m tr\u00e1s de fora.\n\nJ\u00e1 tem lentes? Vai trocar s\u00f3 c\u00e2mera? Tem planos de quanto gastar?",
                "D7000*",
                "tenho uma D7100 a venda... Interesa?"
            ]
        },
        {
            "title": "repostando aqui. Um dia x do Ibirapuera, assisti pelo vistor da c\u00e2mera duas meninas brincar. Pelos reflexos eram as mesmas pessoas. Desejei que sua amizade seja eterna e tirei essa foto",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yu156k",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Registrando a beleza do amanhecer =)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "ytp41a",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\ud83c\udf38 Detalhes...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "ytktug",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Desafio Novembro 2022",
            "selftext": "Galera, aproveitando a Copa do Mundo a\u00ed, pensei no tema **futebol**!\n\nPode ser tanto foto do jogo em si, quanto da galera torcendo... enfim, sejam criativos!\n\nVou criar uma flair para os desafios do m\u00eas!",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "ytdyns",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Amei!",
                "O desafio de novembro flopou, n\u00e9? Est\u00e1 nos planos faz\u00ea-lo novamente em dezembro ou janeiro?"
            ]
        },
        {
            "title": "E se... desafios",
            "selftext": "Galera, pensei aqui em algo para darmos uma movimentada na comunidade. E se fiz\u00e9ssemos desafios mensais ou semanais para nos motivar a fotografar mais? A gente d\u00e1 um tema e quem quiser participar posta com uma tag de desafio.  \n\n\nBoa ideia?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yqibcf",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "Achei interessante! Vou ficar de olho se vai rolar. Legal seria dar um prazo quinzenal ou mensal mesmo.",
                "Que legal! Da pra abrir vota\u00e7\u00e3o com os temas do desafio!",
                "Boa!!!!",
                "Bora!",
                "Boraaa Adm!",
                "topo!!",
                "\u00c9 uma boa :3",
                "Topo ein : D",
                "Topado, topissimo"
            ]
        },
        {
            "title": "Ooii humana",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yqi30f",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Que que voc\u00ea t\u00e1 me espiando? Sai pra l\u00e1!!!",
                "Haha adorei!! \ud83d\ude0d"
            ]
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m pode me dizer a diferen\u00e7a entre iso e Ev?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yqhlu8",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "De forma bem resumida:\n\n\\- ISO \u00e9 a sensibilidade \u00e0 luz do sensor (ou filme). N\u00fameros maiores indicam maior sensibilidade. Por\u00e9m em valores de ISO mais altos (isso varia de c\u00e2mera pra c\u00e2mera) a foto final pode apresentar ru\u00eddos consider\u00e1veis e/ou degrada\u00e7\u00e3o de cores.\n\n\\- EV \u00e9 o \"valor de exposi\u00e7\u00e3o\" e correlaciona as tr\u00eas vari\u00e1veis do tri\u00e2ngulo de exposi\u00e7\u00e3o (ISO, abertura e velocidade). Uma cena com EV negativo seria considerada subexposta, com EV positivo superexposta. Mas n\u00e3o tem certo ou errado aqui e voc\u00ea n\u00e3o tem que cravar no zero sempre, depende do que e como voc\u00ea quer mostrar!"
            ]
        },
        {
            "title": "Ol\u00e1! Aproveitando a diversidade de fauna e flora na Amaz\u00f4nia pra aprender fotografia. Na imagem a palmeira pupunha.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yq7f9j",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "In\u00edcio da semana com um c\u00e9u lindo desse \u2764\ufe0f",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "ypqfh3",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Iniciante",
            "selftext": "Bom dia!\n\nQuero iniciar no mundo da fotografia profissional, por\u00e9m estou com dificuldades para escolher uma c\u00e2mera, algu\u00e9m poderia me ajudar?\n\nMeus objetivos s\u00e3o: Portrait e eventos (sem necessidade de flash)\n\nEstou vendo c\u00e2meras Nikon e Canon usadas por\u00e9m n\u00e3o fa\u00e7o ideia de qual a melhor op\u00e7\u00e3o, as c\u00e2meras da Nikon est\u00e3o mais em conta que as Canon, mas tamb\u00e9m sei do fato que a Nikon saiu do BR e vai encarecer o pre\u00e7o das lentes e tudo mais.\n\nQual Canon voc\u00eas me recomendam at\u00e9 R$1800 (corpo + lente 18-55mm)?\n\nFuturamente pretendo investir em uma lente 50mm e 35mm.\n\n&#x200B;\n\nSe algu\u00e9m puder me ajudar, fico muito agradecido!!!",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "ypk9jh",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Com esse valor recomendo procurar por uma Nikon D5100, comprei a minha por esse valor.\n\nAcontece que essa c\u00e2mera n\u00e3o \u00e9 n\u00edvel profissional, n\u00e3o tem como conseguir algo profissional por esse valor, mas, em compensa\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma c\u00e2mera realmente muito boa, j\u00e1 fiz at\u00e9 alguns trabalhos com esse camera e foi a minha primeira.\n\nfiz compara\u00e7\u00f5es dela com a T3i e T5i, a Nikon consegue ser melhor que as duas em praticamente todos os aspectos. \u00c9 pequena, \u00e9 mais r\u00e1pida (o sistema roda muito mais r\u00e1pido, a c\u00e2mera n\u00e3o carrega na hora de ligar, ela simplesmente liga e est\u00e1 pronta para usar, fora que na Nikon os menus s\u00e3o muito mais r\u00e1pidos e acess\u00edveis) \u00e9 mais robusta e por algum motivo a nitidez \u00e9 muito superior. \n\nUltimamente tenho usado uma Nikon D800 e comparei ela com uma 5D e uma 6D da Canon, a Nikon consegue ser superior nos mesmos aspectos que citei acima, \u00e9 incr\u00edvel de verdade.",
                "Nesse valor hoje em dia \u00e9 complicado, talvez consiga uma usada, se for o caso, recomendo vc ver a quantidade de clicks antes de comprar e tal. Para iniciar em eventos eu recomendo uma outra lente do kit, 18 - 135mm vai te dar mais liberdade e seguran\u00e7a inicial por conta do zoom, costuma ser um pouquinho acima do valor do que com a 18-55mm, que tambem atende bem caso so tenha ela de op\u00e7\u00e3o. Entre as cameras tem as t100, t5i, t7i, Sl3 quem sao mais atuais e modernas com wifi e touch. Tem as mais antigas que ainda aguentam bem t5, t7. Se for arriscar nos usados tenta achar uma 70D 80D 7D num pre\u00e7o legal, sao cameras mais \u201crobustas\u201d \u201cprofissionais\u201d",
                "Quando voc\u00ea diz \"evento\", diz de uma perspectiva profissional? Ou s\u00f3 fotografar os anivers\u00e1rios da fam\u00edlia? S\u00f3 pra tentar te ajudar melhor!",
                "Um conhecido do Rio estava vendendo uma SL1 mais alguma lente por 1500, d\u00e1 uma olhada no Mercado Livre.\n\nEu tive a sorte de pegar uma T5i com a lente EF 50mm f/1.8 por aproximadamente 2.300 reais ano passado. \n\nEu n\u00e3o recomendo esta lente para iniciantes, porque em APS-C ela vai parecer uma 80mm e voc\u00ea vai ter dificuldades em tirar fotos com mais enquadramento, pois ela \"fecha\" muito. Mas a vantagem \u00e9 que ela \u00e9 bastante clara, ent\u00e3o \u00e9 adeuqada para retratos noturnos.\n\nInfelizmente a fotografia \u00e9 um hobby caro. Recomendo procurar com calma an\u00fancios desesperados que n\u00e3o pare\u00e7am golpe. Entre em grupos de fotografias no Facebook, Telegram ou at\u00e9 Whatsapp para conhecer as pessoas j\u00e1 envolvidas nesse meio, elas sempre est\u00e3o trocando seus equipamentos e voc\u00ea pode acabar pegando alguma oportunidade bacana."
            ]
        },
        {
            "title": "\u00daltimas esperan\u00e7as",
            "selftext": "Ol\u00e1 pessoal tudo bem? Ontem 05/11/2022 minha sogra come\u00e7ou a \"dormir\" e ela n\u00e3o ir\u00e1 mais acordar, est\u00e1 com c\u00e2ncer est\u00e1gio terminal e ela decidiu que n\u00e3o ir\u00e1 mais continuar conosco...\n\nO procedimento de \"suspens\u00e3o\" induzido por rem\u00e9dios iniciou-se as 6 da tarde, com tantas coisa na cabe\u00e7a acabamos n\u00e3o pensado na hora, mas se algu\u00e9m possuir fotos do c\u00e9u de ontem, pode ser por do sol, nascer do sol ou qualquer outro hor\u00e1rio.\n\nPor favor serei muito grato caso qualquer um possa compartilhar comigo e com minha namorada fotos deste dia. Aguardo desesperadamente por ajuda, algu\u00e9m por favor? \n\nComecei a buscar em v\u00e1rias redes sociais e est\u00e1 \u00e9 minha \u00faltima esperan\u00e7a. Muito obrigado.\n\n(Se puderem dizer de onde que s\u00e3o as fotos, assim podemos fazer um \"mapa\" deste dia \u2764\ufe0f)",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yo6hmg",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "[Eu tirei essas ontem, espero que ajude](https://imgur.com/a/DXVAF3X)"
            ]
        },
        {
            "title": "Borboleta Tigre - Jardim Bot\u00e2nico do Rio de Janeiro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yncb8c",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Linda foto, parab\u00e9ns!\n\nQual c\u00e2mera e lente utilizou?",
                "Adorei! Parab\u00e9ns pela foto!!!",
                "Muito bom! \ud83d\ude03"
            ]
        },
        {
            "title": "Astrofotografia",
            "selftext": "Consegui finalmente tirar uma foto dela #Canon #CanonT5i #Jintu420_800mm #Moon #Luna #Lua #AmateurPhotography https://www.instagram.com/p/CkmQH09rwy3/?igshid=YmMyMTA2M2Y=",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "ynbnt8",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Iniciante na fotografia de paisagem",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yn8282",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Comece aprendendo o b\u00e1sico como por exemplo como uma c\u00e2mera funciona.Importantissimo entender como trabalhar com diafragma,ISO e obturador e balan\u00e7o de branco.Depois disso estude sobre regras de composi\u00e7\u00e3o, fotometria e edi\u00e7\u00e3o de imagem digital.\nEsse conte\u00fado pode ser encontrado facilmente no YouTube.\n\u00c9 importante entender esses pilares mesmo que inicialmente use apenas seu celular pois a ideia ser\u00e1 sempre a mesma.",
                "N\u00e3o sei muito sobre fotografia, mas persista com o seu hobby. A maior frusta\u00e7\u00e3o que podemos ter em nossa vida \u00e9 n\u00e3o fazer o que gostariamos de ter feito, seja por qualquer motivo. Ah, e se compare apenas consigo mesmo! Veja a evolu\u00e7\u00e3o entre seus feitos apenas e busque sempre melhorar!",
                "Sua composi\u00e7\u00e3o est\u00e1 legal, voc\u00ea tem um olho bom! Voc\u00ea tem conta no Behance?",
                "Gostei das fotos ficaram boas."
            ]
        },
        {
            "title": "Como tiro o som do disparo Urgente",
            "selftext": "Ol\u00e1! Eu fui convidada para ir fotografar um evento de yoga que consistir\u00e1 em seguir de in\u00edcio ao fim uma pr\u00e1tica de yoga (este ser\u00e1 o meu primeiro evento). Eu expliquei que nunca tinha feito algo parecido e as organizadoras concordaram em dar me uma oportunidade, se tiverem algumas dicas por favor n\u00e3o hesitem em partilhar! \n\nComo uma pr\u00e1tica de yoga tem o intuito de ser uma pr\u00e1tica calma e silenciosa as organizadoras deram me uma lista mt b\u00e1sica de algumas regras para seguir para n\u00e3o intervir no espa\u00e7o pessoal de ningu\u00e9m, e a que se destaca \u00e9 o sil\u00eancio no entanto n\u00e3o consigo encontrar na minha c\u00e2mara a defini\u00e7\u00e3o. \n\nComo retiro o som do disparo da m\u00e1quina Nikon D3200??? Urgente",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yly75f",
            "num_comments": 24,
            "comments": [
                "Obg pela ajuda, eu li o manual antes de fzr o post, e apenas encontrei como se tira o som do bip quando est\u00e1 a captar a imagem, mas o som do disparo n\u00e3o. Ent concluiu que \u00e9 um barulho mec\u00e2nico e digo \u00e0 minha cliente que n\u00e3o existe nada q possa fzr?",
                "Obg pela sugest\u00e3o, eu tenho uma Kodak das antigas no entanto \u00e9 muito caro revelar o filme, sendo que eu n\u00e3o vou ser paga por fazer o evento.",
                "Sim sim, eu tenho a lente 55mm-200mm, uma lente incr\u00edvel.",
                "Levo trip\u00e9? Pelo sim pelo n\u00e3o se calhar \u00e9 melhor?",
                "Exatamente, eu pesquisei e at\u00e9 vi alguns v\u00eddeos para ter no\u00e7\u00e3o como \u00e9 uma aula de yoga, tenho tds esses detalhes em considera\u00e7\u00e3o. Obg!",
                "Opa OP, eu tenho uma desse modelo mas n\u00e3o encontro com ela agora agora, mas assim que chegar a noite posso te ajudar.",
                "J\u00e1 tentou procurar no manual da c\u00e2mera?",
                "[https://onlinemanual.nikonimglib.com/d3500/en/09\\_more\\_on\\_photography\\_03.html](https://onlinemanual.nikonimglib.com/d3500/en/09_more_on_photography_03.html)  \nVc pode ativar o quiet shutter release que desliga o bip quando t\u00e1 focando. Al\u00e9m disso o espelho vai ficar levantado enquanto mantiver o bot\u00e3o pressionado, mas quando soltar vai fazer barulho (\u00e9 mec\u00e2nico).  \nhttps://www.quora.com/How-do-I-turn-the-shutter-sound-off-on-my-Nikon-D3300",
                "Se for DSLR n\u00e3o tem como desativar, pois o barulho \u00e9 mec\u00e2nico.",
                "Tem um modo de disparo silencioso nas Nikon, quando o espelho baixar vai fazer barulho mas \u00e9 bem baixinho, fotografei numa r\u00e1dio ao vivo uma vez e foi excelente",
                "H\u00e1 um modo silencioso na D3200 justamente pra esse tipo de evento, por\u00e9m n\u00e3o j\u00e1 como fazer por exemplo no modo manual, ela ficar\u00e1 somente em um modo autom\u00e1tico. Estou chegando em casa j\u00e1 j\u00e1 e lhe passo como entrar nesse menu.",
                "Olha se eu fosse vc tiraria as fotos com uma RZ67, o barulho \u00e9 bem alto mas \u00e9 muito bom, pode at\u00e9 ajudar na sess\u00e3o de ioga, mas tem que ir devagar, n\u00e3o d\u00e1 pra ficar tirando foto a cada segundo ainda mais com o pre\u00e7o de filme.",
                "Se poss\u00edvel use uma lente longa pra ficar mais distante. Se n\u00e3o tiver, aluga. Testa se o disparo pelo liveview \u00e9 mais silencioso do que pelo viewfinder, \u00e0s vezes \u00e9. Sou canonzeiro mas sua c\u00e2mera deve ter modo silencioso sim, por\u00e9m saiba que dependendo do modelo n\u00e3o muda tanta coisa. Tente tirar menos fotos do que vc normalmente tira, j\u00e1 que o barulho \u00e9 inevit\u00e1vel por causa do movimento do espelho e do obturador.",
                "N\u00e3o acho que trip\u00e9 v\u00e1 ser \u00fatil, voc\u00ea vai ter que andar pela aula. Eu fotografei uma aula de Pilates h\u00e1 pouco tempo, \u00e9 parecido. Lembre de abaixar para ficar na altura dos praticantes, tente fotografar alguns indiv\u00edduos sozinhos e em conjunto.",
                "Fotografe instrutor junto com a turma. Tome cuidado para n\u00e3o pegar ningu\u00e9m num \u00e2ngulo indiscreto, evite fotografar algu\u00e9m por tr\u00e1s com a bunda virada para a c\u00e2mera. Pense numa posi\u00e7\u00e3o que voc\u00ea n\u00e3o gostaria de ser fotografada.",
                "Pode pegar detalhes das pessoas como m\u00e3os ou p\u00e9s ou pernas tamb\u00e9m. Tire fotos mostrando e n\u00e3o mostrando o rosto delas para o caso de algu\u00e9m n\u00e3o autorizar o uso das imagens.",
                "Oi h\u00e1 como colocar foto no coment\u00e1rio? Onde voc\u00ea clica pra entrar na op\u00e7\u00e3o do temporizador, embaixo do bot\u00e3o que troca pro viewfinder, no menu o \u00faltimo \u00e9 o modo de disparo silencioso",
                "Mas o obturador mais baixo ajuda, n\u00e3o? um evento desse tipo n\u00e3o precisa tantos clicks o assunto estar\u00e1 quase im\u00f3vel, enquadrar e clicar, um por vez"
            ]
        },
        {
            "title": "EDI\u00c7\u00c3O DE PELE - 3 Dicas DEFINITIVAS para ter a pele PERFEITA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yjc6hz",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "LENTE ULTRA GRANDE ANGULAR - A nova OLHO DE PEIXE 4mm 2.8 da 7Artisans",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yijcnc",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Suas redes sociais fotogr\u00e1ficas",
            "selftext": "Comenta ai seu perfil onde tu posta as fotos que tira!  \n\n\nEu comecei semana passada e to curtindo muito brincar com edi\u00e7\u00e3o e com a liberdade da fotografia em si, posso dizer que encontrei uma de minhas paix\u00f5es (:  \n\n\n[https://www.instagram.com/zer0tonyne/](https://www.instagram.com/zer0tonyne/)",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yfof0f",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Comecei a te seguir! Meu insta \u00e9 @christo_cliques",
                "[O meu](https://www.instagram.com/eduardo.lisboa.fotografo) est\u00e1 bem inicial, por enquanto",
                "Gostei das fotos!\n\n[Aqui](https://instagram.com/alexandreamv) consegue ver minhas fotos."
            ]
        },
        {
            "title": "vendo kit nikon com lente Sigma art",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yesila",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "iniciante em fotografia",
            "selftext": "Boa pessoal, decidi comprar uma c\u00e2mera essa semana pra fazer fazer umas fotos e ela chega hoje em cada, a ideia n\u00e3o \u00e9 ser profissional mas levar como um hobby isso (de profiss\u00e3o j\u00e1 sou dev e t\u00f4 feliz, mas quem sabe um dia isso mude)\n\nComprei uma Canon T5 e ela vem com uma 18-55mm, queria umas dicas de voc\u00eas mesmos ou recomenda\u00e7\u00e3o de conte\u00fado que eu possa consumir pra aproveitar melhor a c\u00e2mera e essa lentes, pretendo levar em locais legais que eu vou e tirar umas fotos de eventos, viagens.\n\nUma outra d\u00favida que tenho \u00e9, se consigo mesmo com meu pouco conhecimento fazer fotos em locais poucos iluminados sem flash? E se sim, poderiam me dar dicas sobre como posso ter umas fotos legais nesse caso??? \n\nLembrando que tenho somente uma T5 e uma lente 18-55mm e um sonho kkkkkkkk",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "ye0yjw",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Eu nao sei se voce ja estudou o triangulo de exposicao (abertura, velocidade, ISO), mas ele seria parte importante pra aprender a usar a camera. Inclusive a questao de fotos em locais pouco iluminados. \n\n\\- Abertura vai influenciar quanto de luz chega no sensor da sua camera. No escuro, voce provavelmente vai querer que o maximo de luz chegue na camera.\n\n\\- Velocidade vai influenciar quanto tempo a abertura vai ficar aberta pro sensor receber a luz. No escuro, voce vai querer que fique aberta mais tempo. \n\n\\- ISO vai influenciar a sensibilidade a luz. No escuro, voce provavelmente vai querer que o sensor fique mais sensivel. \n\nSo que tudo isso tem seus pros e contras. Por exemplo, uma velocidade que deixe o sensor muito tempo aberto significa que tem que tomar mais cuidado pra nao ficar movendo a camera, porque senao esse movimento vai afetar a foto. Ai pode precisar de um tripe. Mudar ISO pra aumentar a sensibilidade pode deixar sua foto cheia de ruidos. \n\nEu nao sou um grande conhecedor, o que eu faco e tirar varias fotos, com configuracoes diferentes e ir percebendo a diferenca que faz na pratica.",
                "Hoje mesmo vi uma fotografia do alto de uma escada feita com este exato setup seu. Acho que foi no r/Canon.\n\nDe conte\u00fado nacional, eu recomendo o canal do Armando Vernaglia Jr. Muito educativo, direto ao ponto e interessante de assistir.\n\nDe conte\u00fado internacional, recomendo demais o canal The Photographic Eye.\n\nPratique bastante, n\u00e3o tenha medo de experimentar todos os modos, e quando se frustrar, volte ao Autom\u00e1tico sem culpa. A fotografia \u00e9 uma arte que leva algum tempo para ser aprendida, mas n\u00e3o \u00e9 nenhuma \"ci\u00eancia de foguetes\", ent\u00e3o logo, logo, voc\u00ea ter\u00e1 alguns resultados dos quais ir\u00e1 se orgulhar bastante."
            ]
        },
        {
            "title": "\"Eu / Menina que eu gosto.\"",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "yarmu3",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Achei pornografia desnecess\u00e1ria! Hahaha",
                "N\u00e3o h\u00e1 companhia melhor"
            ]
        },
        {
            "title": "procuro mirrorless",
            "selftext": "Fala gurizada quero dar um upgrade no equipamento e to na busca de alguma mirrorless de prefer\u00eancia Sony ou Fuji, interessados na venda ou troca chama dm.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "y9inbo",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Centro Cultural FIESP - Avenida Paulista",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "y9eyye",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Ponte Herc\u00edlio Luz, 17/10/22 Florian\u00f3polis. fazem quase 100 anos que iniciaram suas obras para marcar pra sempre a paisagem de Floripa.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "y9cpnr",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "meu tatarav\u00f4 foi o \u00fanico engenheiro brasileiro a trabalhar na constru\u00e7\u00e3o dessa ponte, fato bem curioso na minha fam\u00edlia\napesar disso eu s\u00f3 fui pra floripa duas vezes kkkjjjkk, amo a cidade, um pedacinho de terra perdido no mar"
            ]
        },
        {
            "title": "meu primeiro post por aqui! fotinho do metr\u00f4 para\u00edso",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "y95csu",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Eu gostei, que novos post surjam \\^.\\^"
            ]
        },
        {
            "title": "EDI\u00c7\u00c3O DE PELE em FOTO DE MODA - Guia DEFINITIVO e Tutorial Photoshop COMPLETO",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "y7bqbq",
            "num_comments": 0
        }
    ]
}