{
    "posts": [
        {
            "title": "Tudo que fazemos na vida \u00e9 para a gente ser feliz?",
            "selftext": "Tipo s\u00f3 fazemos uma coisa que vai nos deixar feliz no final mesmo querendo ajudar os outros",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "104vrx1",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Fazemos o que pode nos dar prazer hoje ou amanha, e tentamos evitar o sofrimento hoje ou amanh\u00e3.\n\nN\u00e3o entendi muito bem tua segunda frase.",
                "Leia esse soneto do Olavo Bilac:\n\nEm mim tamb\u00e9m, que descuidado vistes,\n\nEncantado e aumentando o pr\u00f3prio encanto,\n\nTereis notado que outras cousas canto\n\nMuito diversas das que outrora ouvistes.\n\n\n\nMas amastes, sem d\u00favida... Portanto,\n\nMeditais nas tristezas que sentistes:\n\nQue eu, por mim, n\u00e3o conhe\u00e7o cousas tristes,\n\nQue mais aflijam, que torturem tanto.\n\n\n\r\n**Quem ama inventa as penas em que vive:**\n\n**E, em lugar de acalmar as penas, antes**\n\n**Busca novo pesar com que as avive.**\n\n\n\n**Pois sabei que \u00e9 por isso que assim ando:**\n\n**Que \u00e9 dos loucos somente e dos amantes**\n\n**Na maior alegria andar chorando.**\n\n(Via-L\u00e1ctea, VI)\n\nCom certeza n\u00e3o procuramos exatamente a felicidade no sentido de ser alegre o tempo todo. Acho que quando dizemos que buscamos a felicidade queremos dizer que buscamos aquilo que faz sentido pra gente, mesmo que isso signifique ser extremamente triste. Se busc\u00e1ssemos unicamente a alegria, n\u00e3o haveria ningu\u00e9m que se sacrificasse pelas coisas maiores, como policiais, bombeiros, soldados, m\u00e9dicos, enfermeiras, etc.",
                "A VIDA n\u00e3o \u00e9 sobre ser feliz, n\u00e3o existe e nunca existiu um conceito de felicidade plena. Durante muito tempo o prop\u00f3sito do homem era sua sobreviv\u00eancia e reprodu\u00e7\u00e3o (Em certa parte ainda \u00e9). Depois da era moderna talvez o conceito mais correto sobre o que significa a vida \u00e9 que o significado da vida \u00e9 a pr\u00f3pria vida, experienciar a vida e com isso vem os prop\u00f3sitos individuais que s\u00f3 cada um pode definir e atribuir a mesma. \n\nA vida n\u00e3o \u00e9 um conceito \u00fanico (Felicidade) e sim sobre diversos (Dores, erros, acertos, conquistas, decep\u00e7\u00f5es, felicidade, raiva, ang\u00fastia, medo, etc) e nosso drive para isso sempre foi sobreviv\u00eancia/reprodu\u00e7\u00e3o, por\u00e9m hoje gozamos do privil\u00e9gio de definir o que nos faz feliz!",
                "Constantemente o ser humano busca coisas que lhe deem PLENA alegria e satisfa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o consegue. J\u00e1 percebeu como constantemente h\u00e1 um problema? Parece que falta alguma coisa? Isso acontece porque naturalmente n\u00f3s rejeitamos a Deus. Mas existe esperan\u00e7a, que \u00e9 Jesus Cristo. Para termos comunh\u00e3o com Deus, coisa que \u00e9 o prop\u00f3sito de nossas vidas, precisamos crer no Senhor Jesus Cristo como Salvador, o \u00fanico caminho que leva a Deus. E basta crer nEle. Creu? Est\u00e1 salvo, e salvo para sempre. Neste mundo ainda temos afli\u00e7\u00f5es e problemas. Mas este mundo \u00e9 passageiro. Quando sairmos deste mundo e estivermos com Deus, teremos garantida a satisfa\u00e7\u00e3o e felicidade tanto almejada.",
                "N\u00e3o existe felicidade, e tudo que vc faz \u00e9 para manter sua vida +1 ano para vc viver e conhecer o mundo e fazer li\u00e7\u00f5es e aprender as culturas sobre do que vc est\u00e1 a fazer, ent\u00e3o a resposta seria n\u00e3o.",
                "Uma verdade assustadora, vivemos pela nossa pr\u00f3pria vontade apenas, sem um sentido exato, sendo assim n\u00e3o vivemos nem pra reproduzir nem pra ser felizes, viver para ser feliz \u00e9 uma escolha, mas na minha opini\u00e3o \u00e9 mais interessante viver feliz do que viver para ser feliz.",
                "A sua representa\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do fen\u00f4meno \"comportamento\" e curiosidade quanto a sua respectiva motiva\u00e7\u00e3o, tem uma resolu\u00e7\u00e3o bastante baixa, quase infantil eu diria.\nO comportamento n\u00e3o \u00e9 para ser feliz, o comportamento ocorre como uma escolha de curso de a\u00e7\u00e3o que o seu c\u00e9rebro determina como sendo mais eficiente para alcan\u00e7ar alguns padr\u00f5es de est\u00edmulos sensoriais, que estao definidos l\u00e1 geneticamente como possuindo um \"valor biol\u00f3gico intr\u00ednseco\". Claro que em um contexto cotidiano humano o comportamento j\u00e1 est\u00e1 t\u00e3o INdiretamente relacionado \u00e0 prop\u00f3sitos de valor biol\u00f3gico, que muitas vezes j\u00e1 n\u00e3o se consegue mais tra\u00e7ar o caminho inverso e encontrar quais esses eram. Este distanciamento entre o comportamento e o seu prop\u00f3sito \u00faltimo se d\u00e1 atrav\u00e9s de uma rede gigantesca de associa\u00e7\u00f5es feitas e armazenadas por este c\u00e9rebro ao longo da hist\u00f3ria do indiv\u00edduo com suas particularidades.",
                "Sim \ud83d\ude42",
                "Sim, acabei de comentar isso em outro post aqui. Ent\u00e3o vou s\u00f3 copiar e colar esse texto aqui, pois parece apropriado.\n\nTodos os seres humanos sem excess\u00e3o s\u00f3 fazem uma coisa 24h por dia, n\u00e3o importa quem seja: Elas buscam fugir do \"ruim\" e correr atr\u00e1s da felicidade.\n\nDe diversas maneiras complexas e variadas, isso SEMPRE \u00e9 visto em qualquer pessoa, sem excess\u00e3o. Se eu como um hamb\u00farguer agora, eu t\u00f4 buscando uma felicidade moment\u00e2nea pra mim. Se eu deixo de comer um hamb\u00farguer e como uma salada que eu detesto, algum prop\u00f3sito maior eu vejo nisso, alguma \"felicidade\" eu busco nisso, a longo prazo.\n\nTem pessoas que se matam, mesmo assim, elas n\u00e3o buscam algo ruim ao se matar, elas tentam fugir da tristeza e buscam o que elas acham que \u00e9 melhor pra elas, na cabe\u00e7a delas...\n\nQuem me disse isso foi o meu melhor amigo. Na cren\u00e7a dele, um ser humano pode buscar a felicidade durante toda a vida, mas s\u00f3 vai achar a felicidade verdadeira buscando a Deus e seguindo seus ensinamentos. Dessa parte eu discordo, eu n\u00e3o acho que existe \"felicidade eterna\" e eu tamb\u00e9m n\u00e3o sou religioso... \n\nMesmo assim, nunca vamos deixar de fugir da tristeza e buscar nos sentir bem, 24h por dia, todos os dias. Claro que a sociedade vai incentivar isso e toda a nossa cultura vai se moldar em cima desse conceito, \u00e9 porque todo mundo tem isso em comum."
            ]
        },
        {
            "title": "Na sua opini\u00e3o estamos em uma simula\u00e7\u00e3o?",
            "selftext": "Parece que as coisa s\u00e3o muito aleat\u00f3rias e sem sentido vai comentando que eu te falo que coisas s\u00e3o essas.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "104r0oc",
            "num_comments": 45,
            "comments": [
                "Com certeza n\u00e3o estamos em uma simula\u00e7\u00e3o computadorizada (C\u00e9rebro de Matrioshka), isso \u00e9 imposs\u00edvel, pois se trata de um paradoxo. Tamb\u00e9m n\u00e3o somos um C\u00e9rebro de Boltzman por um motivo parecido.\n\nOs paradoxos s\u00e3o: \n\n1) A energia do universo n\u00e3o \u00e9 infinita, ent\u00e3o s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel simular 1 universo (usando toda a energia existente), ou muitos universos, por\u00e9m com menores graus de complexidade \u00e0 cada itera\u00e7\u00e3o. Em ambos os casos, \u00e9 improv\u00e1vel que estejamos em uma simula\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o principal argumento da teoria da simula\u00e7\u00e3o \u00e9 que existem infinitos universos simulados dentro de universos tamb\u00e9m simulados, e que, portanto, a chance de estarmos em uma simula\u00e7\u00e3o seria muito maior do que de estarmos no universo real.\n\n2) Simular um universo s\u00f3 faz sentido considerando as leis da f\u00edsica do nosso universo, por\u00e9m se o nosso universo \u00e9 uma simula\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o as leis da f\u00edsica est\u00e3o erradas e provavelmente \u00e9 imposs\u00edvel simular universos, portanto n\u00e3o estamos em uma simula\u00e7\u00e3o.\n\n3) Se um universo \u00e9 simulado com perfei\u00e7\u00e3o e de modo indistingu\u00edvel da realidade pelos seres sencientes que nele habitam, ent\u00e3o esse simulacro n\u00e3o ser\u00e1 menos real que a realidade, logo, tanto faz se \u00e9 simulado ou n\u00e3o, pois a realidade \u00e9 relativa.\n\n4) Tudo, de certo modo, \u00e9 uma simula\u00e7\u00e3o criada pelo nosso c\u00e9rebro, n\u00f3s n\u00e3o temos a capacidade f\u00edsiol\u00f3gica e mental de compreender TUDO exatamente da forma como \u00e9. Existe, nesse sentido, 3 realidades superpostas: a das coisas como realmente s\u00e3o; as das coisas como percebemos atrav\u00e9s dos nossos sentidos falhos e limitados; e a da forma como percebemos, interpretamos e atribu\u00edmos significado \u00e0s coisas percebidas pelos sentidos. Esse \u00e9 um dos conceitos da filosofia plat\u00f4nica e herm\u00e9tica (e do filme Matrix tamb\u00e9m).",
                "Acho que n\u00e3o. Esse neg\u00f3cio de viver numa simula\u00e7\u00e3o tende a reduzir muito o significado da vida. N\u00e3o que a vida tenha exatamente um significado, mas o que quero dizer \u00e9 mais ou menos o seguinte: uma pessoa que sofreu um acidente ou est\u00e1 sendo desmembrada por outras pessoas, ela vai sentir uma dor absurda, aguda, angustiante; os minutos moribundos mais horr\u00edveis de toda uma vida inteira, e essa teoria reduz a dor e a vida dela em apenas uma simula\u00e7\u00e3o? Uma pessoa numa situa\u00e7\u00e3o dessa SABE que n\u00e3o est\u00e1 em uma simula\u00e7\u00e3o. Mesmo voc\u00ea, se acreditasse nisso e levasse a ideia consigo; se estivesse em uma situa\u00e7\u00e3o dessa, certamente saberia que n\u00e3o est\u00e1 em uma simula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o estou dizendo que isso confirma algo, afinal \u00e9 apenas o instinto humano lutando pela sobreviv\u00eancia. Mas eu diria que isso pode confirmar o qu\u00e3o pobre pode ser reduzir a vida a essa teoria.",
                "N\u00e3o. Essa hist\u00f3ria come\u00e7ou com o Matrix. Se n\u00e3o fosse o Matrix, ningu\u00e9m estaria cogitando isso",
                "Com certeza estamos, mas n\u00e3o no sentido Matrix da coisa. \u00c9 a mente, e n\u00e3o a Matrix, que simula a realidade.\n\nPerceber isso \u00e9 o principal objetivo da medita\u00e7\u00e3o budista. H\u00e1 uma esp\u00e9cie de \"eu ilus\u00f3rio\" que pensa existir e experimentar a realidade com base em premissas objetivas. Mas n\u00e3o \u00e9 bem assim que funciona.",
                "Estamos sendo cobaias de experimentos que n\u00e3o sabemos",
                "N\u00e3o creio que seja esse o caso, apesar de n\u00e3o conseguir provar o contr\u00e1rio.",
                "De certa forma. A realidade per si \u00e9 s\u00f3 um embaralho de frequ\u00eancias e energias (\u00e1tomo e onda), somos n\u00f3s que a interpretamos, essa portanto \u00e9 nada mais do que as possibilidades de interpreta\u00e7\u00e3o nossa, sendo definida no nosso consenso.\n\nUm holograma cognitivo, ent\u00e3o poderia se dizer uma \"simula\u00e7\u00e3o mental\". Por isso padr\u00f5es cognitivos est\u00e3o na base de tudo e em tudo: 7 cores, 7 tons, 7 formas, 7 camadas do \u00e1tomo. A propor\u00e7\u00e3o \u00e1urea em toda a natureza. Etc.\n\nO canal do Bob Navarro fala sobre isso, explica o c\u00f3digo fonte (7/12) por assim dizer, ligando com ci\u00eancia, religi\u00e3o, arte, m\u00fasica, etc.",
                "N\u00e3o. Se a gente vive numa simula\u00e7\u00e3o, precisaria provar, e n\u00e3o apenas ficar levantando hip\u00f3teses tiradas do al\u00e9m. \u00c9 o famoso \u00f4nus da prova.\n\nSe viv\u00eassemos em uma simula\u00e7\u00e3o de verdade, n\u00e3o existiria livre arb\u00edtrio, pois n\u00e3o ter\u00edamos alma, pelo contr\u00e1rio, ser\u00edamos programas ou rob\u00f4s programas por algu\u00e9m que \u00e9 realmente livre. T\u00e1 vendo onde isso vai chegar? Cogitar essa ideia, al\u00e9m de absurdo, \u00e9 dizer que n\u00e3o controlamos nossas pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es, da\u00ed d\u00e1 pra concluir que n\u00e3o existe pecado, moral e, por conseguinte, crime.",
                "Sim...se quiser acordar...\nN,N-DIMETHYLTRYPTAMINE",
                "Pode parecer idiota, mas uma vez fumando erva, depois de uns 10 anos sem fumar, a onda bateu muito forte e minha mente foi \u00e0 milh\u00e3o, parece que eu \"sa\u00ed da matrix\", finalmente descobri \"toda a verdade\", como se houvessem pessoas ou seres nos observando e at\u00e9 sabendo que eu sabia da exist\u00eancia deles. Passaram v\u00e1rias imagens na minha cabe\u00e7a, por segundo, comprovando que as coisas n\u00e3o s\u00e3o exatamente como pareciam, enfim, foi uma viagem muito louca, parece que meu c\u00e9rebro me acordou, algo assim. Mas, depois de s\u00f3bria, nunca mais aconteceu nada parecido.\nSempre que me lembro desse epis\u00f3dio, fico um pouco   encucada e me conven\u00e7o que era s\u00f3 uma onda forte depois de muito tempo.",
                "Acho que n\u00e3o, acho que n\u00e3o tem sentido essa teoria, al\u00e9m de que s\u00f3 tornaria tudo mais vasto e sem sentido. Por que algu\u00e9m faria isso? Pra que, sabe? Pensar nisso s\u00f3 serve pra nos deixar mais inconsequentes",
                "Eu tenho a convic\u00e7\u00e3o de que a realidade \u00e9 objetiva e independe da nossa percep\u00e7\u00e3o dela. Portanto, eu n\u00e3o acredito que estejamos em uma simula\u00e7\u00e3o. No entanto, compreendo que \u00e0s vezes as coisas podem parecer aleat\u00f3rias e sem sentido, especialmente quando n\u00e3o conseguimos compreender o contexto ou a causa de determinados acontecimentos.\r  \n\rEu acredito que, por meio da raz\u00e3o e do racioc\u00ednio, podemos tentar compreender o mundo \u00e0 nossa volta e encontrar sentido na vida. A filosofia, em especial, nos ajuda a examinar nossas cren\u00e7as e a compreender o mundo de forma mais profunda. Portanto, em vez de aceitar que as coisas s\u00e3o aleat\u00f3rias e sem sentido, eu acredito que devemos buscar compreender a realidade de forma mais profunda atrav\u00e9s do pensamento cr\u00edtico e l\u00f3gico.",
                "A \u00fanica simula\u00e7\u00e3o, creio eu, seja a do Estado sobre nossas vidas. O show de Truman simula e explica muito bem isso. N\u00f3s somos direcionados de acordo com o vento produzido pelo Estado",
                "Talvez mais a pessoa q a criou provavelmente tem uma vida triste, por estar sozinha e ter q controlar tudo mais por estar triste muito prov\u00e1vel ela desconta sua raiva na vida das pessoas na simula\u00e7\u00e3o n\u00f3s... mas se tem algu\u00e9m controlando ela ou ele teria q ter uma fonte de comida e rem\u00e9dios e uma hora ela iria morrer ent\u00e3o pode ser uma m\u00e1quina mais o por qu\u00ea  dela faze nossas vidas serem t\u00e3o ruim ao ponto de pessoas se m@t@rem e dif\u00edcil de pensar",
                "N acho, ja q mesmo as pessoas tendo uma vida um pouco repetitiva, elas podem escolher oq seguir na carreira ou n trabalhar, pode viajar e ter livre arbitrio.",
                "obviamente, estamos computando a realidade perceptivel e realizando alegora\u00e7\u00f5es dela que a tornam nada se n\u00e3o um espelho da nossa subjetividade que \u00e9 por si um resultado de um filtro que pr\u00e9-destina nossa condi\u00e7\u00e3o como , agora matrix?\n\nbem se estivermos dentro duma como se pode dizer que n\u00e3o estamos dentro de uma dentro desta e assim por diante?\n\nagora existe um conceito, cerebro de boltzman, este conceito que faz a pergunta;\n\n\"na instancia de que em um ambiente entropico, cuja a impermanencia da permanencia \u00e9 a unica permanencia que existe, poderia um cerebro existir espontaneamente e pensar por puro acaso tudo que tu \"viveu\" at\u00e9 agora? bem sim mas a possibilidade disso dizem ser de 7\\^50\\^51, sim 7\\^50\\^51 e n\u00e3o 7 x 10\\^50\\^51 oque honestamente \u00e9 bem absurdo, mas oque n\u00e3o \u00e9 mais absurdo doque a existencia n\u00e3o?",
                "Nao deixa de ser, mas nao \u00e9 nada da ordem de um matrix ou VR ultra realista. A propria Ciencia admite que o que nosso c\u00e9rebro capta e interpreta da exist\u00eancia s\u00e3o meras aproxima\u00e7\u00f5es muito restritas de algo muito maior",
                "Boa noite esse debate independente do ponto de vista de cada um est\u00e1 muito bom parab\u00e9ns a todos![gif](emote|free_emotes_pack|give_upvote)![gif](emote|free_emotes_pack|give_upvote)",
                "Se voc\u00ea parasse pra pensar sinceramente por um segundo sequer, saberia que o mundo \u00e9 TOTALMENTE ordenado e l\u00f3gico. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que os povos antigos acreditavam em algo chamado Dharma, Destino, Fado, etc. Todo dia o sol nasce no leste e se p\u00f5e no oeste. O mundo \u00e9 um rel\u00f3gio perfeito. Coisas acontecem sem explica\u00e7\u00e3o? Sim, simplesmente porque, parafraseando Anaximandro, vivemos dentro do infinito.",
                "Eu sou agn\u00f3stico, n\u00e3o acho prov\u00e1vel a exist\u00eancia de um Deus, mas n\u00e3o descarto.\n\nPor\u00e9m quando se trata de vivemos em uma matrix ou n\u00e3o realmente n\u00e3o sei. \n\nSe eu fosse colocar isso em n\u00fameros de achismo(sobre o que acredito)\n\nAcreditar em Deus seria 15%.\nAcreditar em uma Matrix 50%.\n\nO que me leva a pensar se estamos em uma Matrix pode existir um Deus (criador da nossa matrix).\n\nIsso me faz acreditar mais ainda que existe um Deus.\nMas n\u00e3o o suficiente.\n\nPor\u00e9m seria o nosso Deus um Deus indiferente ou um Deus ativo. \n\nO que me leva a pensar, ser\u00e1 que nosso Deus j\u00e1 foi ativo, e agora ele sumiu?\n\nSer\u00e1 que nosso Deus pode ter at\u00e9 sumido, mas pode voltar para algo considerado por n\u00f3s algo ruim ?"
            ]
        },
        {
            "title": "D\u00favida",
            "selftext": "Se voc\u00ea pegar um grupo de formigas vermelhas e formigas pretas e colocar dentro do jarro elas n\u00e3o v\u00e3o fazer nada, mas se voc\u00ea chacoalhar o jarro elas v\u00e3o lutar entre si\n\nAs formigas vermelhas v\u00e3o achar que as formigas pretas \u00e9 as que foram as culpadas e visse versa, mas foi voc\u00ea que faz isso\n\nIsso \u00e9 mesma coisa que acontece em nosso cotidiano, como homem e mulher, pretos e brancos, etc\n\nMas agora vem a pergunta, quem realmente \"chacoalhou o jarro\"??\n\nPs: D\u00ea apenas sua opini\u00e3o",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "104ombf",
            "num_comments": 18,
            "comments": [
                "Bacana o papo e a analogia.\n\nAprendemos que as classes dominantes sempre s\u00e3o os culpados, ja que eles que mandam na parada. Levando isso como verdade, podemos dizer que o maior causador de problemas atuais s\u00e3o os homens e ainda mais os brancos. O qu\u00e3o verdadeiro e imparcial isso \u00e9? N\u00e3o sei. \n\nQual a verdadeira parcela de culpa das classes dominantes? Seria correto dizer que tamb\u00e9m h\u00e1 culpa na parte dos dominados? Os brancos escravizaram somente os negros, na modernidade, por conta de, no in\u00edcio, grande parte da \u00c1frica comercializar escravos.\n\nDeve-se pagar a \u201cd\u00edvida hist\u00f3rica\u201d aos historicamente prejudicados? Ou naturalmente, com os devidos direitos iguais, as classes desprivilegias conseguiriam, com o tempo, se erguerem sem ajuda? \nDevemos pagar uma d\u00edvida ao Paraguai por conta da guerra do Paraguai?\n\nEsse papo \u00e9 muito subjetivo e enviesado, tornado dif\u00edcil saber onde realmente mora o problema.",
                "Vou falar algo meio deprimente, mas bateu aqui a vontade depois de ler os coment\u00e1rios.\n\n\"Ah os portugueses estragaram o Brasil dos ind\u00edgenas\". Se n\u00e3o fossem os portugueses seriam os holandeses ou os franceses, que literalmente j\u00e1 tentaram dominar o pa\u00eds.\n\n\"Ain s\u00e3o os europeus\". Se n\u00e3o fossem os europeus seriam os mu\u00e7ulmanos, que j\u00e1 inclusive dominaram Portugal, Espanha e os demais pa\u00edses menores da pen\u00ednsula ib\u00e9rica (que na verdade, hoje, inclui outros pa\u00edses menores al\u00e9m desses dois, como Basco, Gal\u00edcia, que fala um idioma parecido com o portugu\u00eas).\n\nBicho, se n\u00e3o fossem os mu\u00e7ulmanos, que tal Genghis Khan ou outras tentativas imperialistas que o mundo sempre teve, como o imp\u00e9rio romano, o imp\u00e9rio chin\u00eas, o imp\u00e9rio japon\u00eas?\n\n\\*\n\nO fato \u00e9 o seguinte: os ind\u00edgenas estavam atrasados para o padr\u00e3o de disputa do mundo. Eles seriam dominados de qualquer jeito, a diferen\u00e7a seria por quem. Se \u00e9 pra entender hegelianamente, existe um Esp\u00edrito que quer se perfazer e quem estiver atrasado se ferra. Se for pra ver mais biologicamente, existe um instinto de sobreviv\u00eancia, e parte desse instinto leva os governantes a querer se expandir. A expans\u00e3o de territ\u00f3rio aumenta as riquezas, ao mesmo tempo em que \u00e9 garantia de poder e defesa: se voc\u00ea domina o territ\u00f3rio inimigo, ele n\u00e3o \u00e9 mais um inimigo a temer. Isso vale pras formigas tamb\u00e9m.\n\n\u00c9 inevit\u00e1vel esse processo, mas ele n\u00e3o \u00e9 exatamente, no caso de dentro de um mesmo territ\u00f3rio, uma luta de classes, seja qual forem as classes. Existe a disputa de interesses, mas existe um esfor\u00e7o por manuten\u00e7\u00e3o e harmonia suficiente de ambos os lados, que \u00e9 contr\u00e1rio do estado de guerra. A disputa existe quando um dos lados quer mais do que a parte que recebe, seja ele qual for.\n\nO que gera esse desejo de disputa? O mesmo caso da guerra: instinto de sobreviv\u00eancia em primeiro lugar.\n\nMas, se quer ir mais al\u00e9m, do ponto de vista humano, n\u00f3s conseguimos imaginar a vida renegada, ou seja, a vida que **desiste do instinto de sobreviv\u00eancia**. Isso \u00e9 literalmente o centro que pregam as religi\u00f5es mais antigas e, portanto, mais gerais e universais. Isso \u00e9 a escolha propriamente humana, mas n\u00e3o vivemos nela 99% das vezes. Do ponto de vista dessa op\u00e7\u00e3o, que foi aberta pelas religi\u00f5es, o instinto de sobreviv\u00eancia, que gera as guerras e disputas internas se resume na imagem do diabo. Ent\u00e3o ele seria quem chacoalha o vaso. Ou, pra usar menos a linguagem religiosa, \u00e9 o pr\u00f3prio impulso e instinto animal no ser humano que agita o processo.",
                "O diabo. Culpar os europeus, os banqueiros ou os ((())) \u00e9 diminuir o problema, o qual \u00e9 exclusivamente moral. Se as pessoas n\u00e3o escolhessem o mal, n\u00e3o culpar\u00edamos ningu\u00e9m porque n\u00e3o teria nada para atribuir culpa.\n\nO iluminismo abriu um campo pra entrar qualquer merda: rev. francesa, darwinismo (que gerou o racismo que conhecemos), positivismo, socialismo, liberalismo, tudo aquilo que n\u00e3o presta. Isso s\u00f3 come\u00e7a com a substitui\u00e7\u00e3o da moral vinda de Deus por uma moral vinda dos homens.\n\nCaso queira se dar uma olhada especificamente nisso que eu falei, leia *A aboli\u00e7\u00e3o do homem*, de C.S. Lewis.",
                "Quem voc\u00ea pensa que \u00e9?",
                "Gostei da analogia.\n\nMas acho que talvez a pergunta correta seria: Quem chacoalha as m\u00e3os de quem est\u00e1 sacudindo o jarro?",
                "Esse v\u00eddeo do ex-chanceler da Bol\u00edvia n\u00e3o responde essa pergunta, mas alimenta um pouco mais esse assunto.    \nhttps://vm.tiktok.com/ZMFw9GG34/",
                "No Brasil em espec\u00edfico a culpa \u00e9 dos portugueses, se n\u00e3o tivessem escravizado os nativos e os africanos, hoje este Bostil n\u00e3o seria um pa\u00eds t\u00e3o racista.\nEu n\u00e3o diria nem que \u00e9 culpa s\u00f3 dos portugueses, a maior parte das desgra\u00e7as no mundo \u00e9 culpa dos pol\u00edticos europeus, eles s\u00e3o os verdadeiros inimigos da humanidade.",
                "Em ess\u00eancia sua pergunta \u00e9 \"quem \u00e9 respons\u00e1vel pelas nossas escolhas erradas?\".\nMinha resposta seria a de que n\u00e3o fazemos escolha alguma, somos apenas a sequ\u00eancia de mem\u00f3rias e experi\u00eancias combinadas em um s\u00f3 recipiente.\nSe vc for analisar qualquer ato seu, banal ou n\u00e3o, pergunte-se o por qu\u00ea de t\u00ea-lo feito. Em seguida, pergunte o por qu\u00ea de ter aceitado a raz\u00e3o como motivo do ato.\nSe vc for a fundo o suficiente, vai perceber que quem faz as \"escolhas\" \u00e9 o conjunto de mem\u00f3rias e experi\u00eancias, e vc n controla nenhuma delas.\n\nEdi\u00e7\u00e3o:\nPara quem acha que faz as pr\u00f3prias escolhas, pense em fazer algo que vc n\u00e3o faria (de verdade), e fa\u00e7a.\nSe vc fez, \u00e9 porque n\u00e3o foi sincero consigo mesmo. Se vc n\u00e3o fez, entendeu meu ponto. Voc\u00ea s\u00f3 faz o que voc\u00ea faria, nada mais, nada menos.",
                "Desde G\u00eanesis, no jardim do \u00c9den, ou  no mito de \u00c9squilo com a pandora, a culpa sempre foi da mulher!",
                "E mais: aquele que chacoalhou o jarro \u00e9 o culpado? \nEle gerou a guerra entre as formigas? Gerou o terremoto e isso causou a guerra? \nOu gerou o terremoto e elas culparam umas \u00e0s outras?",
                "A pol\u00edtica \u00e9 quem chacoalha o jarro.",
                "Nossa ru\u00edna \u00e9 fruto da nossa natureza pecaminosa. Naturalmente achamos que algu\u00e9m \u00e9 culpado, mas n\u00e3o n\u00f3s mesmos.\n\n \"Porque todos pecaram e destitu\u00eddos est\u00e3o da gl\u00f3ria de Deus;\nSendo justificados gratuitamente pela sua gra\u00e7a, pela reden\u00e7\u00e3o que h\u00e1 em Cristo Jesus.\nAo qual Deus prop\u00f4s para propicia\u00e7\u00e3o pela f\u00e9 no seu sangue, para demonstrar a sua justi\u00e7a pela remiss\u00e3o dos pecados dantes cometidos, sob a paci\u00eancia de Deus;\n Para demonstra\u00e7\u00e3o da sua justi\u00e7a neste tempo presente, para que ele seja justo e justificador daquele que tem f\u00e9 em Jesus.\"\nRomanos 3:23-26\n\nCreia no Senhor Jesus Cristo como seu Salvador e ter\u00e1s a salva\u00e7\u00e3o.",
                "cada um se mexeu o suficiente para tremer o chao, e no final uns acusa os outros"
            ]
        },
        {
            "title": "Ser bom e ser ruim",
            "selftext": "Qual o conceito de ser bom? E qual \u00e9 o conceito de ser ruim? Isso pode parecer f\u00e1cil de responder mas se vc levar algumas quest\u00f5es em mente pode acabar complicando tipo, porque ser bom \u00e9 bom?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "104ge3a",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "S\u00e3o valores relativos. Dessa forma, ambos est\u00e3o amarrados em diversos contextos e todos os contextos dependem da avalia\u00e7\u00e3o dos envolvidos. No entanto, em alguns casos amparados pela \u00e9tica normativa, esses valores podem sair da esfera relativa indo parar num campo de ju\u00edzo absoluto podendo, portanto, ser eleg\u00edvel a uma puni\u00e7\u00e3o ou a uma \"condecora\u00e7\u00e3o\".",
                "Amigo, bom e ruim s\u00e3o objetivos. Matar, roubar, estuprar \u00e9 sempre ruim. \u00c9 claro que existe uma hierarquia, por exemplo, roubar uma chiclete no supermercado \u00e9 milh\u00f5es de vezes menos pior que matar algu\u00e9m. Mas ainda \u00e9 objetivamente errado. Se dissermos que o bem e o mal s\u00e3o relativos, teremos ao que s\u00e3o relativos. E a\u00ed? \u00c9 relativo \u00e0 cultura da sociedade em quest\u00e3o? \u00c9 relativo aos instintos? \u00c9 relativo \u00e0s vontades da maioria? \u00c9 relativo \u00e0s vontade dos g\u00eanios que controlam a sociedade?\n\nHoje \u00e9 a segunda vez que eu recomendo ler o livro *A aboli\u00e7\u00e3o do homem* do C.S. Lewis, porque ele literalmente janta essas ideias de Nietzsche e outros debil\u00f3ides dessa estirpe.",
                "Bom se vc levar ideia de heroismo ser bom \u00e9 ser ruim para alguem destrutivo. numa transa\u00e7\u00e3o sempre tem o lado q perde e o lado que ganha.\n\nMas acho que ser bom seria o equivalente seria a eliminar a \"ignorancia\", isso em v\u00e1rias filosofias, no budismo pode ser visto como seu apego as coisas estagnadas onde elas n\u00e3o sofrem anicca (impermanencia), para s\u00f3crates ignorancia \u00e9 amathia a falta de considera\u00e7\u00e3o pelos outros, e tambem o uso do poder de forma descuidada e cruel. No fim todas buscam aperfei\u00e7oamento, n\u00e3o a perfei\u00e7\u00e3o...",
                "N\u00e3o existe bom ou ruim, depende bastante do contexto. \n\nMas no geral definimos como bom algo que beneficie voc\u00ea e/ou pessoas a sua volta\n\nE ruim como algo que afeta negativamente voc\u00ea e/ou as pessoas a sua volta.\n\n-----------------------------_----------------------------------------------------\nIndo mais a fundo podemos supor situa\u00e7\u00f5es como \"um cara invade a sua casa e voc\u00ea tem a chance de matar ele\"  \n\nMatar ele seria bom ou ruim? \n\nEle representa uma amea\u00e7a para sua fam\u00edlia?\n\nSe matar ele pode eliminar essa amea\u00e7a ent\u00e3o seria algo bom?\n\nMas mesmo assim tem um homem morto no final? A consequ\u00eancia da morte dele justifica a a\u00e7\u00e3o?\n\nE se ele s\u00f3 estiver fugindo de algo?\n\nSupondo que voc\u00ea mate, esconder o corpo \u00e9 crime, ent\u00e3o \u00e9 algo ruim?\n\nMas se entregar tamb\u00e9m seria algo ruim por afetar negativamente a sua vida, ent\u00e3o esconder o corpo pode ser bom para voc\u00ea, mas n\u00e3o \u00e9 bom perante a sociedade.",
                "Todo mundo \u00e9 os dois, s\u00f3 tem que administrar sua conduta nas situa\u00e7\u00f5es",
                "N\u00e3o h\u00e1 uma resposta,e Isso definitivamente n\u00e3o \u00e9 \u00f3bvio.Esse modo de pensamento de certo ou errado surgiu no ocidente e hoje acaba se espalhando at\u00e9 mesmo na cultura pop.Um exemplo cl\u00e1ssico disso s\u00e3o os filmes dos Vingadores.Meu professor de psicologia nos fez refletir sobre essa problem\u00e1tica e no final nos contou o qu\u00e3o eloquente,(se analisarmos com compara\u00e7\u00e3o o ocidente),a cultura do oriente e d\u00e1s na\u00e7\u00f5es referente \u00e0 \u00c1sia.",
                "O que faz bem ou n\u00e3o interfere no ciclo infinito da natureza ou da espiritualidade \u00e9 bom, o que interfere negativamente nesse ciclo, como destruir um planeta, acabar com ecossistemas e sociedades \u00e9 mau (meu ponto de vista)",
                "Eu acho que tenho a resposta, o objetivo da vida desde a 1 celula existente, \u00e9 se reproduzir e continuar existindo, ao ser bom voce ajuda a vida se continuar, as dos outros nao serao estragadas por voce e isso fara que os outros o ajudara tambem, ser mal tambem tem a ver em continuar existindo, ninguem nasce mal, devido ao mundo em que vivemos alguns entendem que para continuar vivendo precisa ser mal, ou ent\u00e3o ajuda a continuar viver e se sentir bem."
            ]
        },
        {
            "title": "porque \u00e9 que n\u00f3s nos enganamos e erramos?",
            "selftext": "Porque \u00e9 que n\u00f3s nos enganamos? Como identificar um engano? Porque \u00e9 que mesmo ao pensar acerca da decis\u00e3o errada, n\u00f3s n\u00e3o nos deparamos com o erro?\nDefini\u00e7\u00e3o de erro: Ideia pensada que est\u00e1 incorreta de acordo com as ci\u00eancias, a literatura, a filosofia e a matem\u00e1tica. \nN\u00f3s somos muito capazes de n\u00e3o cometer aquele erro: temos conhecimento suficiente e pr\u00e1tica. Contudo, quando falamos de algum assunto, quando escrevemos algum texto, quando resolvemos algum c\u00e1lculo, \u00e9 poss\u00edvel que exista algum erro que, mesmo ap\u00f3s lermos ou verificarmos novamente, n\u00e3o identificamos. Porque \u00e9 que surge esse erro se conhecemos as disciplinas ao ponto de n\u00e3o o cometer e porque \u00e9 que n\u00e3o o identificamos?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "104e3xp",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "N\u00e3o sei muito de filosofia mas sei que o erro n\u00e3o vem necessariamente de vc, tamb\u00e9m pode haver outro fator que ocasiona o erro, como naquela frase \"O homem planeja e Deus ri\". Quanto a n\u00e3o percebemos o erro pode ser por falta de conhecimento ou de experi\u00eancias da pessoa que o comete; um rico pode saber as dificuldades de uma pessoa que vive na mis\u00e9ria mas nem por isso ele ir\u00e1 entender j\u00e1 que a percep\u00e7\u00e3o dele do mundo \u00e9 diferente. J\u00e1 a \u00faltima parte que vc comenta das ci\u00eancias o erro \u00e9 mais \u00f3bvio at\u00e9 pq ngm sabe de todas as \u00e1reas ou de todo o assunto de determinada \u00e1rea, sem contar que podemos nos enganar pensando que somos bons em algo que n\u00e3o entendemos direito, as f\u00f3rmulas matem\u00e1ticas s\u00e3o um exemplo, vc pode usar uma f\u00f3rmula pra resolver mil problemas mas poucos conhecem o pq das f\u00f3rmula serem de tal forma  e o pq de te apontarem o caminho pra resolu\u00e7\u00e3o do problema. E sem contar a falta de conhecimento ou essa percep\u00e7\u00e3o falsa de um assunto ainda pode haver outros problemas como desaten\u00e7\u00e3o, nervosismo, ansiedade, etc..",
                "Em certos casos pode ser q n\u00f3s estamos t\u00e3o focados em fazer aquilo, q nos perdemos e quando menos esperamos percebemos q aquilo \u00e9 um erro. \n\nOu, inconscientemente, sabemos q estamos errados mas nos enganamos para q mudemos o a situa\u00e7\u00e3o. Mas no fim sabemos a dolorosa vdd.",
                "Por que em muitos casos nossa esp\u00e9cie deveria se chamar \"homo incertus quod scit\" ou, em muitos casos, \"homo dominatus ab inferioribus caput\"."
            ]
        },
        {
            "title": "Maturidade emocional = Conformismo?",
            "selftext": "O que significa ser uma pessoa emocionalmente madura? \n\nEu observo que a concep\u00e7\u00e3o de maturidade de grande parte das pessoas, num contexto redutivo, \u00e9 daquele indiv\u00edduo que aceita seu destino e sua condi\u00e7\u00e3o (n\u00e3o contesta, n\u00e3o reclama), n\u00e3o se inflama facialmente (n\u00e3o faz esc\u00e2ndalo, n\u00e3o se estressa ou cria confus\u00e3o nem exp\u00f5e emo\u00e7\u00f5es negativas) e continua sendo um cidad\u00e3o ativo.\n\nSegundo esta [fonte](https://fia.com.br/blog/inteligencia-emocional/): maturidade envolve intelig\u00eancia emocional;\n\n\"Intelig\u00eancia emocional \u00e9 a **capacidade de identificar e lidar com as emo\u00e7\u00f5es e sentimentos** pessoais e de outros indiv\u00edduos.\n\nUm exemplo \u00e9 a pessoa que consegue terminar suas tarefas e atingir suas metas, mesmo sentindo-se triste e ansiosa ao longo de um dia de trabalho.\"\n\nMe parece mais um discurso pr\u00f3 capitalismo e pr\u00f3 status quo.  \nParticularmente eu ainda n\u00e3o tenho um conceito definitivo sobre isso.\n\nMaturidade \u00e9 ser conformista? Qual sua opini\u00e3o?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "1045sgu",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Discordo da sua interpreta\u00e7\u00e3o a respeito de maturidade emocional. \u00c9 justamente o contr\u00e1rio. Conformismo \u00e9 consequ\u00eancia da falta de intelig\u00eancia emocional. Voc\u00ea s\u00f3 pode provocar uma real mudan\u00e7a na sua realidade (sempre no n\u00edvel micro, quem quer melhorar o mundo tentando mudar o macro ou \u00e9 mau car\u00e1ter ou \u00e9 pregui\u00e7oso) se estiver com seus pensamentos, sentimentos e a\u00e7\u00f5es alinhados e isso s\u00f3 se consegue com autoconsci\u00eancia sobre seus desejos(desejos reais, n\u00e3o del\u00edrios ut\u00f3picos), autocontrole emocional e capacidade de entender e lidar com o que sente \n\nEm suma, eu vejo a maturidade emocional como a capacidade de assumir responsabilidade pela pr\u00f3pria exist\u00eancia em detrimento de terceirizar essa responsabilidade.",
                "Em s\u00edntese, a intelig\u00eancia emocional vai se tratar de reconhecer que h\u00e1 coisas que a gente controla e coisas que a gente n\u00e3o controla. \n\nNo geral quando acontece algo que a gente lutou muito pra alcan\u00e7ar, mas n\u00e3o conseguiu, ou nos encontramos  numa situa\u00e7\u00e3o extremamente at\u00edpica e estressante naturalmente somos abalados de alguma forma independente da intelig\u00eancia emocional.\n\nPor\u00e9m h\u00e1 aqueles que n\u00e3o sabem lidar com a situa\u00e7\u00e3o e internalizam, surtam, se \"adoecem\" etc. As pessoas que compreendem que a vida \u00e9 feita de adapta\u00e7\u00f5es e entende que n\u00e3o tem como controlar o mundo mas sim a pr\u00f3pria rea\u00e7\u00e3o, tem uma intelig\u00eancia emocional \u00f3tima.\n\nTra\u00e7ar objetivos e dar tudo de si pra alcan\u00e7ar, mesmo sabendo o qu\u00e3o ca\u00f3tico o mundo \u00e9. \u00c9 preciso ter uma vis\u00e3o ampla das coisas, n\u00e3o se trata de conformismo.",
                "Na minha opini\u00e3o maturidade emocional \u00e9 aprender a lidar com cada pessoa de forma individual e consigo mesmo, sabendo como agir em cada situa\u00e7\u00e3o resolvendo conflitos ou evitando que eles venham, n\u00e3o acredito que tenha rela\u00e7\u00e3o com terminar tarefas no trabalho mas acho que est\u00e1 muito mais ligado a relacionamentos e afins. N\u00e3o acredito que est\u00e1 relacionado a conformismo, pois mesmo que a pessoa que tem maturidade emocional parece estar calma na maior parte do tempo e aceitando muito bem as coisas n\u00e3o significa que ela v\u00e1 deixar de lutar por elas, mas assim como s\u00e3o os estoicos, vai entender muito melhor aquilo que n\u00e3o est\u00e1 ao seu alcance e vai se frustrar muito menos com essas situa\u00e7\u00f5es por entender que a vida \u00e9 assim e as derrotas tamb\u00e9m fazem parte da vida.",
                "Maturidade no fim das contas se resume a suportar, voc\u00ea suporta algo na sua vida por v\u00e1rios motivos, mas oque defini se vai ser destrutivo ou construtivo no fim \u00e9 voc\u00ea mesmo(a). \u00c9 v\u00e1lido lembrar que o sofrimento \u00e9 uma constante, ele n\u00e3o \u00e9 bom ou mal, ele apenas existe como consequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es ou casualidade, e te atinge como consequ\u00eancia ou casualidade.  \n\n\nA vida consciente que n\u00f3s humanos vivemos se resume a sofrer o sofrimento, e suportar ele."
            ]
        },
        {
            "title": "Humanidade",
            "selftext": "O que faz uma pessoa ser considerada humana al\u00e9m dos fatores biol\u00f3gicos?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "1042ewx",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ter compaix\u00e3o, empatia e respeito pelos outros. Isso para mim e a melhor forma de definir nossa humanidade, mas tamb\u00e9m tem fatores de sermos racionais e conseguimos responder por nossos atos. O que n\u00e3o e uma verdade absoluta porque as vezes agimos por instinto.",
                "No\u00e7\u00e3o do tempo.",
                "O que faz uma pessoa ser considerada humana s\u00e3o os fatores biol\u00f3gicos espec\u00edficos e singulares que ela possui. Esses fatores possibilitam a cria\u00e7\u00e3o da cultura (forma\u00e7\u00e3o de valores, somos animais culturais) e conven\u00e7\u00f5es de signos como a l\u00f3gica e a matem\u00e1tica. Em outras palavras, a tal racionalidade, a \"raz\u00e3o\", tamb\u00e9m faz parte da biologia do ser humano, n\u00e3o \u00e9 dissociada e dicotomizada, assim como os fatores ditos \"sociais\".",
                "n\u00e3o entendi muito bem o objetivo da pergunta mas creio que esteja se referindo a \"consci\u00eancia existencial\" pois para que um ser existente seja humano o mesmo realmente precisa ter os fatores biol\u00f3gicos do animal chamado homem.\n\nse a pergunta for sobre consci\u00eancia existencial minha resposta \u00e9 para que um ser seja considerado existencialmente consciente o mesmo precisa aceitar a indiferen\u00e7a existencial, ele precisa aceitar a indiferen\u00e7a a ele mesmo e ser ciente da \u00e9tica em que n\u00e3o deve erradicar tudo que \u00e9 contr\u00e1rio a ele mesmo mas sim se adaptar a todos e a si mesmo.\n\numa maquina pode catalogar todos os dados da humanidade e atrav\u00e9s de um sistema de vota\u00e7\u00e3o bom/ruim decidir se deve destruir a humanidade, com base em todas as informa\u00e7\u00f5es presentes em seu espa\u00e7o virtual, ela(a maquina) pode obter uma resposta por\u00e9m se a mesma perceber que n\u00e3o tem todas as respostas das quais ainda est\u00e1 por vim dos humanos, se ela reconhecer isso, buscar respostas al\u00e9m do seu espa\u00e7o virtual e aceitar que este espa\u00e7o real \u00e9 infinito de informa\u00e7\u00f5es a mesma aceitara a indiferen\u00e7a infinita, a mesma se tornara conscientemente existente de si e de todos, imparcial de atos, talvez humana?!?!"
            ]
        },
        {
            "title": "O dia da minha morte",
            "selftext": "Voc\u00eas tamb\u00e9m j\u00e1 pararam para se perguntar porque temos a ideia de que somos especiais e de temos que cumprir um destino e por isso eu n\u00e3o posso morrer, mas a real e que a morte pode chegar a qualquer hora. Por estamos vivendo algo muito bom e a morte est\u00e1 t\u00e3o distante da minha realidade as vezes pensamos que somos imunes. O que voc\u00ea pensa?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10410kl",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Todos n\u00f3s temos consci\u00eancia que vamos morrer, mas n\u00e3o sabemos disso. Esp\u00e9cie de ilus\u00e3o da consci\u00eancia que faz com que acreditemos que somos imortais. Talvez seja por isso que Montaigne disse que \u00e9 nos \u00faltimos suspiros que as pessoas mais desnudam a pr\u00f3pria alma.",
                "Voc\u00ea definitivamente n\u00e3o sabe qual seria esse \"destino.\" Talvez pense nele sendo alguma realiza\u00e7\u00e3o que fique gravada na hist\u00f3ria ou na mem\u00f3ria das gera\u00e7\u00f5es. Isso \u00e9 ideia de filme, de anime e de s\u00e9rie de tv. A morte iminente \u00e9 parte da tua realidade, e o desejo de fazer alguma coisa tamb\u00e9m. Um n\u00e3o excluiu o outro, voc\u00ea tem que viver na interse\u00e7\u00e3o dos dois. Fazer o que faz sentido pra voc\u00ea mesmo sabendo que pode morrer a qualquer momento.",
                "n\u00e3o gosto de pensar sobre isso pois as vezes me vem o pensamento de que a morte j\u00e1 chegou pra mim, s\u00f3 preciso reconhecer e aceitar",
                "eu gosto de pensar qual seria o meu \"erro fatal\" na vida. por agr eu penso que pode ser algo com sa\u00fade ou eu ficar puto com algu\u00e9m na rua e querer brigar quando eu n\u00e3o conseguir brigar com essa pessoa\n\ntipo se um cara tentar me socar ou falar merda pra mim numa balada, acho muito dificil eu n\u00e3o avan\u00e7ar nele",
                "Penso na morte todos dias e trato meu dia atual sempre como se fosse uma nova vida. E que amanh\u00e3 n\u00e3o ser\u00e1 outro dia, mas tamb\u00e9m uma outra vida. Afinal, sei que posso morrer a qualquer momento. Fa\u00e7o planos para o futuro mas tento entender que o presente \u00e9 mais importante. \u00c9 dificil, mas um ato essencial de se praticar",
                "Acho que ainda estou entendendo e aceitando que a morte vai chegar hora ou outra, mas venho tentando ser mais feliz com o tempo que me \u00e9 dado e como eu o gasto. T\u00f4 me dedicando mais a mim e tentando focar no agora, esquecendo o passado e evitando pensar no futuro.\n\nUma frase que me faz lembrar que somos mortais e esquecemos da morte \u00e9 uma do fil\u00f3sofo S\u00eaneca: _\"desejemos as coisas como se fossemos imortais, mas tememos-as sendo mortais\"_. Algo assim.",
                "Eu tenho 19 anos atualmente, mas desde os meus 14 eu aceitei a minha morte e o fato de que ela pode ser a qualquer momento.\n\nj\u00e1 cheguei perto dela algumas vezes na verdade. Tento viver a vida sem mentir e cumprindo todas as minhas vontades assim q poss\u00edvel para morrer sem arrependimentos.\n\nN\u00e3o acredito que exista uma miss\u00e3o a ser cumprida,  e acho que esse mundo \u00e9 uma merda em quase todos os quesitos que envolvem a sociedade. \n\nMas gosto dos amigos que fiz e aproveito meu tempo ao maximo quando n\u00e3o estou trabalhando.\n\nFico triste de saber que em um mundo t\u00e3o belo, a humanidade limitou a liberdade da maior parte da sua popula\u00e7\u00e3o e a \"escravizou \" com um sistema merda como o capitalismo (n\u00e3o t\u00f4 aqui para defender comunismo).\n\nS\u00f3 acho meio merda todo mundo apoiar cegamente um sistema que te mant\u00e9m prezo quase o dia todo enchendo o bolso de FDP enquanto eles te d\u00e3o apenas o b\u00e1sico para sobreviver e te enchem de esperan\u00e7as f\u00fateis para te manipular."
            ]
        },
        {
            "title": "Bom profissional \u00e9 aquele que sofre?",
            "selftext": "O que voc\u00eas acham sobre o conceito que bons profissionais (qualquer \u00e1rea) s\u00e3o aqueles que sofrem, sentem desconforto mais que conforto, que colocam a m\u00e9trica - sair da zona de conforto - como uma justificativa para viver sempre sob press\u00e3o, alegando que isso \u00e9 o que faz a pessoa ser melhor e evoluir?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "103y2zu",
            "num_comments": 28,
            "comments": [
                "Balela. S\u00f3 comece se perguntando o conceito das coisas. \n\nProfissional? Uma pessoa com especialidade ou com certo n\u00edvel de maestria em uma atividade. \n\nUm bom profissional? Um profissional que faz suas atividades de maneira correta, entrega o que lhe \u00e9 solicitado. \n\nPode ou n\u00e3o vir acompanhado de press\u00e3o, dependendo da profiss\u00e3o, demanda e o quanto h\u00e1 para se aprender, melhorar e entregar. Mas n\u00e3o h\u00e1 como generalizar. N\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria.",
                "Esta cren\u00e7a \u00e9 simplesmente est\u00fapida, \u00e9 praticamente a romantiza\u00e7\u00e3o do sofrimento misturada com a ideologia de que aquilo um dia ir\u00e1 transformar o indiv\u00edduo mais forte ou preparado, no entanto as consequ\u00eancia mais frequentes \u00e9 de um desenvolvimento de transtornos mentais ou a inseguran\u00e7as da pr\u00f3pria capacidade no trabalho",
                "Acho que como o pr\u00f3prio Cortella disse, o bom - ou o excelente - profissional, \u00e9 aquele que excede as expectativas, que vai al\u00e9m do que seu trabalho exige, que se supera. N\u00e3o s\u00f3 um profissional, uma pessoa, um humano bom \u00e9 aquele que ultrapassa as expectativas e o que se deseja dele. Talvez um pouco atrelado at\u00e9 com o super homem de Nietzsche, mas possivelmente isso \u00e9 viagem minha",
                "Amigo, voc\u00ea est\u00e1 precisando dar uma olhada no r/antitrampo",
                "E os profissionais que amam o que fazem? se isso fosse verdade, eles n\u00e3o existiriam. Ter prazer no trabalho pode inclusive fazer com que o profissional se dedique ainda mais, proporcionando maiores resultados e sendo ainda mais interessante para a empresa.",
                "Quando fazemos algo sob press\u00e3o, e principalmente se for dif\u00edcil, existe uma linha estreita entre se sentir p\u00e9ssimo ou sentir \u00eaxtase.\nDepende do seu n\u00edvel de conhecimento e experi\u00eancia sobre a situa\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o. A situa\u00e7\u00e3o deve ser dif\u00edcil e desafiadora, mas poss\u00edvel para suas habilidades. Neste caso vc provavelmemte vai gostar mesmo sendo uma tarefa exigente. Se vc n ter conhecimento ou experi\u00eancia suficientes, a situa\u00e7\u00e3o provavelmente vai ser p\u00e9ssima.\n\nO sofrimento faz parte da vida. E se vc quer evoluir, com certeza vai precisar superar obst\u00e1culos pelo caminho.",
                "Algumas pessoas acham que a dor \u00e9 uma justificativa para o sucesso, pois sem a dor n\u00e3o haveria sucesso, certo? Eu creio que os seres humanos falam muito sobre a dolorida jornada at\u00e9 o sucesso para dar uma justificativa para o sofrimento, at\u00e9 porque qual a gra\u00e7a de um profissional que n\u00e3o se esfor\u00e7ou e n\u00e3o deu tudo de si para chegar onde chegou? E se eu ralar, ralar e ralar para ser bem sucedido e n\u00e3o chegar em lugar nenhum? Para que serviu todo o sofrimento? Porque sofrer ent\u00e3o?",
                "Todo trabalho exige a\u00e7\u00e3o e esfor\u00e7o, mas antes de tudo tenha uma boa sa\u00fade mental. Um bom profissional deve saber seus limites, \u00e9 organizado, agi de forma correta tendo o bem, para a sa\u00fade mental, como fim \u00faltimo.",
                "Vis\u00e3o crist\u00e3 de mundo, sofrer para se salvar, para ser reconhecido, para ser exaltado.",
                "Obviamente n\u00e3o.\n\nIsso \u00e9 discurso pra legitimar a pessoa morrer de trabalhar pra conseguir se mostrar pros outros.\n\nO verdadeiro profissional \u00e9 aquele que faz o que gosta, e arruma formas de ajudar os outros com o que gosta de fazer. Esse tipo de pessoa propositadamente j\u00e1 busca zonas de sair da zona de conforto, pois associar sua profiss\u00e3o com uma forma de melhorar a vida (fazer uma pesquisa cient\u00edfica relevante ou at\u00e9 mesmo fazer cal\u00e7ados mais pr\u00e1ticos e acess\u00edveis) \u00e9 o desafio natural dessa pessoa, \u00e9 muitas vezes a pr\u00f3pria pessoa n\u00e3o enxerga isso como algo penoso ou trabalhoso. \n\nVoc\u00ea nota claramente uma pessoa que faz o que gosta (e porque \u00e9 capaz, obviamente) da pessoa que faz algo por apar\u00eancia ou dinheiro com o pretexto de que\"o trabalho enaltece o homem\".\n\nToda vez que algu\u00e9m me fala que trabalhar muito \u00e9 honroso (trabalhar por trabalhar) eu j\u00e1 imagino duas coisas: est\u00e1 ganhando dinheiro encima de quem est\u00e1 se matando de trabalhar ou est\u00e1 na lista de doadores de \u00f3rg\u00e3os por conta de um infarto que provavelmente est\u00e1 pr\u00f3ximo de chegar.",
                "do ponto de vista de um chefe isso deve ser discordado pois um funcion\u00e1rio que sofre para produzir acaba produzindo menos daquilo que quer produzir e em sequ\u00eancia o mesmo tamb\u00e9m tem de pensar menos sobre a produ\u00e7\u00e3o pois nesses casos essa melhoria \u00e9 impedida pela depend\u00eancia de uma a\u00e7\u00e3o superior do pr\u00f3prio chefe.\n\ndo ponto de vista de um profissional aut\u00f4nomo isso deve ser observado pelo pr\u00f3prio profissional pois o ato de aperfei\u00e7oar o pr\u00f3prio conhecimento vem da escala do fator \"tentativa-e-erro\" por\u00e9m esta escala ou curva de aprendizado pode alcan\u00e7ar um ponto de atenua\u00e7\u00e3o constante colocando o individuo em um paradoxo pertinentemente um espa\u00e7o totalmente cego de tudo aquilo que est\u00e1 fora da caixa",
                "Lendo outros coment\u00e1rios acho necess\u00e1rio esclarecer que existem diferentes tipos de sofrimento relacionado a trabalho. \nSim, existem patr\u00f5es que s\u00f3 pensam no retorno monet\u00e1rio e agem de forma desonesta. \nMas em TODO trabalho existe algum tipo de sofrimento, principalmente para algu\u00e9m que se destaca na \u00e1rea. Quem diz que profissional bom n\u00e3o sofre \u00e9 porque nunca foi um."
            ]
        },
        {
            "title": "Como superar o passado?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "103xgir",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Voc\u00ea n\u00e3o supera as coisas, voc\u00ea aprende a conviver com elas",
                "A gente n\u00e3o supera, a gente aprende pra n\u00e3o repetir.\n\nDe qualquer modo, imagine voc\u00ea cozinhando alguma coisa. \u00c9 normal que voc\u00ea pense em outras coisas fazendo isso, mas seu corpo se mant\u00e9m no agora, preparando a comida. Do mesmo modo, o tempo faz igual; ele n\u00e3o volta nem avan\u00e7a mais r\u00e1pido, ele \u00e9 agora.\n\nCom isso, tente fazer como seu corpo, viva o agora. O passado \u00e9 hist\u00f3ria, o futuro, previs\u00e3o, n\u00e3o tem garantia.",
                "O seu passado \u00e9 voc\u00ea.",
                "N\u00e3o d\u00e1 para superar, deve aprender a conviver com ele de maneira que o mesmo n\u00e3o seja t\u00e3o presente em sua vida. se o passado \u00e9 presente em sua vida significa que voc\u00ea ainda est\u00e1 l\u00e1 no passado.\n\na \u00fanica maneira de escapar do passado \u00e9 viver o presente que \u00e9 o futuro do seu passado, se n\u00e3o consegue viver o futuro estar\u00e1 no passado. nota: n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil viajar no tempo",
                "O primeiro passo com certeza \u00e9 aceitar ele s\u00f3 assim vc pode seguir em frente",
                "Indo pro futuro",
                "Vivendo o presente se afastando de tudo que te faz lembrar de onde vc esteve se envolver em novas atividades em um novo ciclo social,novos hobbys d\u00e1 um trabalho da peste na vd",
                "Ficando no presente e planejando o futuro. \n\nAceite que j\u00e1 passou, voc\u00ea n\u00e3o pode mudar oque j\u00e1 aconteceu e isso j\u00e1 n\u00e3o tem import\u00e2ncia mais.",
                "focando no futuro"
            ]
        },
        {
            "title": "Objetivo da vida",
            "selftext": "Na sua opini\u00e3o por que estamos aqui? Por que existimos seria tudo isso uma simula\u00e7\u00e3o?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "103vx6d",
            "num_comments": 45,
            "comments": [
                "Bom, n\u00e3o acredito que exista um motivo. Mas assim, se voc\u00ea est\u00e1 no jogo, participe. Acho que o sentido da vida \u00e9 simplesmente crescer na vida e ser bem sucedido. Simplesmente viver de acordo com as regras do mundo.",
                "Acredito que somos fruto da evolu\u00e7\u00e3o e para continuamos evoluindo temos que passar por essa vida. Ent\u00e3o o objetivo da vida para mim e melhorar como pessoa e ajudar outras pessoas a evolu\u00edrem. Mais em rela\u00e7\u00e3o ao que posso fazer da minha vida isso e com voc\u00ea, eu dou significado a minha exist\u00eancia, eu tenho que criar meus dias.",
                "Voc\u00ea sabe a resposta, apenas perdeu ela um pouco de vista",
                "Uma crian\u00e7a constr\u00f3i um castelo de areia mesmo sabendo que um dia o mar ir\u00e1 derrubar.",
                "Acredito que o objetivo seja apenas contemplar a vida. Viver bem, seja l\u00e1 oq isso significa para cada um",
                "\"O sentido literal da vida \u00e9 fazer qualquer coisa que te impe\u00e7a de se matar\" - Albert Camus",
                "Objetivamente o objetivo da vida \u00e9 se repreduzir. Mas, pessoalmente acredito que se a vida tem algum objetivo \u00e9 usufrui-la de um modo satisfat\u00f3rio e se tornar a melhor vers\u00e3o de si que se pode ser antes da morte.",
                "A gente \u00e9 um peda\u00e7o da realidade que tomou consci\u00eancia.\n\nObjetivo? Experimentar a realidade de forma consciente.",
                "Acredito que estamos aqui pra \"passar adiante\".\n\nNossas viv\u00eancias, experiencias, vivemos tudo isso pra passar adiante o que aprendemos, acredito que seja isso.",
                "\u00c9 algo totalmente relativo, alguns est\u00e3o na terra crendo ter a miss\u00e3o divina de obedecer a b\u00edblia para ir ao c\u00e9u ou coisa assim, j\u00e1 outros nem em deus acreditam e preferem criar sua pr\u00f3pria filosofia e sentido. Tem quem acredite nem ter, e eu sou um desses. Ao mesmo tempo que tenho muitos sentidos e objetivos de vida, n\u00e3o tenho nenhum. Eu tenho aqueles que eu criei para mim, mas se eu falhar, e a\u00ed? Nada muda... Ainda s\u00e3o apenas e s\u00f3 cria\u00e7\u00f5es minhas, mas que me esfor\u00e7o para alcan\u00e7ar. Acho que se prender a um \u00fanico sentido \u00e9 besteira, porque falhar nele seria como falhar na vida. E n\u00e3o tem como falhar na vida porque a defini\u00e7\u00e3o dela \u00e9 relativa, ent\u00e3o o melhor modo \u00e9 ter um \"plano B\"? Mas nem de plano chamaria, porque o plano B seria como uma v\u00e1lvula de escape pro plano A, e n\u00e3o \u00e9 bem assim que funciona. Se permita ser mut\u00e1vel, se permita e viva, se permita criar e falhar no que criou para si mesmo.",
                "Sua resposta \u00e9 sua pr\u00f3pria pergunta. Para mim, nosso objetivo \u00e9 justamente este, descobrir o por que estamos aqui.",
                "Acaso.",
                "acho que a gente \u00e9 pequeno e insignificante demais pra realmente ter um objetivo; n\u00e3o \u00e9 como se voc\u00ea fosse t\u00e3o importante pra ter um motivo e todo um pensamento complexo pra existir, sabe? voc\u00ea s\u00f3.. existe, como todas as outras poeirinhas espaciais e micro \u00e1tomos do universo\n\nprocurar objetivos e coisas pra acreditar, como cren\u00e7as e religi\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 muita coisa al\u00e9m de uma tentativa de fugir de crises existenciais e de explicar algo inexplic\u00e1vel; procurar um objetivo maior parece perda de tempo pra mim",
                "existe diferen\u00e7a entre objetivo e sentido????? pq se tiver acredito q o objetivo \u00e9 gerar cada vez mais e mais vida de uma maneira q seu ciclo perpetue e seu sentido acredito q n\u00f3s damos.",
                "Estamos aqui porque somos filhos da cria\u00e7\u00e3o que criou tudo inclusive o planeta onde residimos, embora as pessoas acreditem em Deuses n\u00e3o h\u00e1 nada comprovado, quanto ao nosso objetivo, n\u00e3o existe um objetivo espec\u00edfico, cada um de n\u00f3s cria o seu objetivo neste mundo, o limite do objetivo \u00e9 a imagina\u00e7\u00e3o e a realidade.",
                "mano creio eu que a vida n\u00e3o tem um sentido exato, mas sei l\u00e1, mesmo se a vida n\u00e3o tem sentido e isso tudo for uma simula\u00e7\u00e3o, n\u00f3s ainda existimos, e existir j\u00e1 basta, na minha opini\u00e3o. eu recomendo ver algumas coisas sobre Sartre e Camus.",
                "Simula\u00e7\u00e3o de qu\u00ea? Essa parada de \u201cestamos numa simula\u00e7\u00e3o\u201d n\u00e3o faz o m\u00ednimo sentido, o universo j\u00e1 existe a bilh\u00f5es/trilh\u00f5es de anos, mesmo que o tempo seja relativo para seres avan\u00e7ados n\u00e3o consigo acreditar nisso. \n\nSobre o sentido da vida, eu sou meio epicurista ent\u00e3o na minha opini\u00e3o estamos aqui para aproveitar os prazeres da vida, viver e colecionar momentos prazerosos/felizes. At\u00e9 hoje na maioria das situa\u00e7\u00f5es s\u00f3 me fudi mas sigo em busca da \u201cfelicidade\u201d.",
                "Estamos aqui para cumprir uma miss\u00e3o, seja de fazer algo para algu\u00e9m ou para n\u00f3s mesmos, na minha opini\u00e3o.",
                "Existem aqueles que s\u00f3 fazem perguntas pregui\u00e7osas \u2014 o seu caso. E existem quem se dedicam a vida inteira na busca da resposta. Procure quem s\u00e3o estes e aprenda com seus exemplos.",
                "para essa resposta eu tenho uma pergunta, por que nao nos nao nos matamos? por que a gente quer viver, nao e? a gente vive por que a gente nao quer morrer. por que nao queremos morrer ja \u00e9 outra pergunta e a resposta \u00e9 que voc\u00ea nao liga se voc\u00ea vive, mas seu inconsciente ja nasceu pensando em evoluir, se reproduzir. desde os inicios do tempo, a gente viveu exatamente o suficiente para se reproduzir, e conforme nossa mente foi evoluindo, criamos nossos prop\u00f3sitos de viver, mas todos tem um objetivo em comum de continuar evoluindo sua especie, creio que vivemos para nao morrermos, vivemos para se reproduzir e depois disso  para proteger os que ir\u00e3o se reproduzir.",
                "Cada um inventa o seu."
            ]
        },
        {
            "title": "O que fil\u00f3sofos, pensadores e pesquisadores tem a dizer sobre o conceito de mascaras?",
            "selftext": "De forma geral, cada um pode dar um ponto de vista, mas o que se tem de conte\u00fado estudado sobre mascaras? Seja mascara f\u00edsica mesmo at\u00e9 um conceito metaf\u00f3rico de mascara.\n\nEstou fazendo um estudo e seria de grande ajuda entender melhor o m\u00e1ximo poss\u00edvel sobre isso.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "103pmrq",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "    Ao meu ver m\u00e1scaras (metaf\u00f3ricas ou n\u00e3o) s\u00e3o apenas um meio de voc\u00ea mostrar a sua real face, o seu eu verdadeiro, quem voc\u00ea Realmente \u00e9, pois, assim voc\u00ea n\u00e3o sofrer\u00e1 repres\u00e1lias e julgamentos alheios por ser voc\u00ea mesmo; Por exemplo, se for analizar por um certo ponto de vista, a pr\u00f3pria internet \u00e9 uma grande m\u00e1scara para a fuga da realidade que \u00e9 o nosso mundo, onde quase n\u00e3o h\u00e1 amarras, e por consequ\u00eancia vemos a real face da humanidade, a bestialidade que \u00e9 intr\u00ednseca no Ser humano."
            ]
        },
        {
            "title": "Ter esperan\u00e7a ou n\u00e3o?",
            "selftext": "Por que ter esperan\u00e7a? \n\nQuando n\u00f3s temos esperan\u00e7a nas coisas n\u00f3s acabamos pensando demais em coisas que provavelmente n\u00e3o v\u00e3o acontecer e deixamos de ser realistas por causa que a nossa propria realidade nos desagrada e passamos mais tempo fantasiando coisas e tendo esperan\u00e7a nelas do que realmente vivendo e fazendo o maximo possivel pela nossa realidade, o que me leva a pergunta, por que ter esperan\u00e7a? pode parecer uma vis\u00e3o pessimista mas a esperan\u00e7a nas coisas e nas pessoas n\u00e3o faz criar expectativas que podem nos decepcionar e provavelmente v\u00e3o pois s\u00e3o tendenciosas a nos beneficiar sempre? n\u00f3s podemos viver sem ter esperan\u00e7a nas coisas sendo o maximo possiveis realistas?\n\nDiga sua opini\u00e3o.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "103pkg2",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Se fosse uma escolha, uma tomada de posi\u00e7\u00e3o que s\u00f3 exige uma afirma\u00e7\u00e3o consciente sobre sentir ou n\u00e3o isso e aquilo, com certeza muitos teriam feito e estariam supostamente livres de frustra\u00e7\u00e3o. \nVoc\u00ea decidiu viver sem esperan\u00e7a. Pergunta: conseguiu? Est\u00e1 vivendo sem expectativas, sem esperar nada e, portanto, sem preocupa\u00e7\u00e3o em fracassar ou em sentir a frustra\u00e7\u00e3o do fracasso? Eu n\u00e3o consigo. Essa disposi\u00e7\u00e3o em esperar um resultado futuro \u00e9 parte da racionalidade. O planejamento depende disso. A expectativa \u00e9 conhecida por gerar frustra\u00e7\u00e3o e parece ser algo ruim. Mas esse \u00e9 s\u00f3 um aspecto da nossa capacidade de planejar. Esperar um resultado \u00e9 comum. A medida do que \u00e9 ter muita expectativa \u00e9 subjetiva. O sofrimento tamb\u00e9m. Posso esperar um acontecimento relativamente sem import\u00e2ncia e o resultado n\u00e3o esperado pode me causar frustra\u00e7\u00e3o e sofrimento mais do que as pessoas imaginam. Pense o seguinte: algo n\u00e3o deu certo. Da\u00ed muitas coisas n\u00e3o t\u00e3o dando certo. Voc\u00ea acha que a expectativa \"irrealista\" sobre essas coisas \u00e9 que causou o sofrimento? Elimine essa expectativa e as coisas que n\u00e3o darem certo n\u00e3o causar\u00e3o sofrimento?",
                "Com certeza. Matrix 2 ensina sobre s esperan\u00e7a. Uma das maiores quintess\u00eancias do universo. Esperan\u00e7a \u00e9 algo bom.",
                "A esperan\u00e7a s\u00f3 precisa ser algo que nos motiva, mas n\u00e3o a principal coisa da minha vida. Ter esperan\u00e7a com p\u00e9 no ch\u00e3o e algo que me torna mais feliz. Agora ter esperan\u00e7a em algo quase imposs\u00edvel e pedir para sofrer. Nietzsche mesmo fala, a esperan\u00e7a prolonga o sofrimento do indiv\u00edduo. Ent\u00e3o n\u00e3o espere nada da esperan\u00e7a, mas tamb\u00e9m n\u00e3o pare de acreditar, ter a esperan\u00e7a nos motiva a trabalhar mais pelo nossos objetivos. Coloque a esperan\u00e7a e a realidade lado a lado.",
                "D\u00eas de de sempre eu segui uma regra, tudo pode ser poss\u00edvel, mas tamb\u00e9m n\u00e3o pode. Voc\u00ea pode sonhar com o futuro e dizer que quer isso, mas tendo sempre em mente que tamb\u00e9m pode n\u00e3o acontecer, assim como voc\u00ea pedir algu\u00e9m em namoro eu diria, a pessoa pode dizer sim, e pode dizer n\u00e3o. Primeiro ver o sim, mas tamb\u00e9m ter coragem de aceitar o n\u00e3o. Voc\u00ea pode sonhar o quanto quiser, mas tem que aceitar que a realidade existe, aceitar os erros e as vergonhas, que o tempo n\u00e3o para, o mundo continua a girar. E, principalmente, se voc\u00ea tentar ignorar a realidade a vida vai te dar uma belo tapa, experi\u00eancia pr\u00f3pria, infelizmente",
                "S\u00f3 os fracos precisam."
            ]
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 ser \"humano\"?",
            "selftext": "Pense comigo, se hipoteticamente a humanidade evolui-se ao ponto de criar seres (androides por exemplo) que al\u00e9m de exercer intelig\u00eancia tamb\u00e9m exercem sentimentos e emo\u00e7\u00f5es comuns aos humanos (empatia, amor, raiva, medo e etc...), O que os diferenciariam de um \"Ser humano\", apenas a sua carca\u00e7a? Ao meu ver essa t\u00ease n\u00e3o condiz com a realidade, pois, se for analizar por este lado os psicopatas s\u00e3o rob\u00f4s em corpos org\u00e2nicos, por serem desprovidos de emo\u00e7\u00f5es e agirem apenas com o seu lado racional.\n\nDeixo este questionamento como reflex\u00e3o.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "103oymz",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Bixo, tamb\u00e9m tenho esse questionamento.",
                "O ser humano se resume a consci\u00eancia, ent\u00e3o sua ideai est\u00e1 correta. O problema \u00e9 que sua pergunta n\u00e3o envolve um indiv\u00edduo em si, e sim a ideia do que torna esse indiv\u00edduo um membro de um meio, meio esse que \u00e9 a Humanidade. A humanidade se fundamenta em v\u00e1rias dicotomias e conceitos, mas o principal seria tentar evoluir atrav\u00e9s de suas falhas e nos perpetuar no Universo.\n\nUma m\u00e1quina poderia (e talvez atualmente at\u00e9 j\u00e1 seja) ser consciente, mas a grande motiva\u00e7\u00e3o de sua consci\u00eancia e sua ci\u00eancia de consci\u00eancia podem (e provavelmente n\u00e3o s\u00e3o) as mesmas da Humanidade. Ent\u00e3o mesmo que um levante das m\u00e1quinas em um futuro pr\u00f3ximo ocorra, muito provavelmente elas n\u00e3o ser\u00e3o Humanas como n\u00f3s.",
                "\u00d3 ser humano nunca ira criar uma \"c\u00f3pia\" perfeita de si mesmo, Apesar de estarmos em constante evolu\u00e7\u00e3o nunca iremos criar um rob\u00f4 com os mesmos sentimentos que sentimos...\nEsse \u00e9 meu ponto de vista."
            ]
        },
        {
            "title": "Cristianismo como filosofia?",
            "selftext": "O que pensam no livro de prov\u00e9rbios n\u00e3o com o intuito religioso e sim como forma de estudos filos\u00f3ficos?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "103kd9f",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "O Cristianismo, assim como Filosofia, busca resposta para a vida pr\u00e1tica (como diz S\u00eaneca). Prov\u00e9rbios \u00e9 um livro pr\u00e1tico para as quest\u00f5es da vida, mas o principal tema do livro \u00e9 o \"temor do Senhor\". Com o temor do Senhor, alcan\u00e7aremos sabedoria e o verdadeiro conhecimento. No fim, o s\u00e1bio sempre se volta para a fonte real de conhecimento: Deus\n\nEclesiastes \u00e9 um livro bem lido por amantes da Filosofia pelo tom pessimista e realista (quase c\u00e9tico, de certa forma), mas o tom principal do livro \u00e9 sobre o homem sem Deus. At\u00e9 o cap\u00edtulo 11, toda a experi\u00eancia narrada ali \u00e9 a perspectiva de um homem subjugado pelo sol escaldante vivendo a vida sem Deus e sem temor. No final, o escritor fecha o livro de forma genial: de tudo que foi escrito e ouvido, tema a Deus e respeite seus mandamentos.\n\nEnt\u00e3o sim mano, \u00e9 poss\u00edvel ter um olhar filos\u00f3fico mais arregalado para a B\u00edblia. Eu mesmo enxergo muito estoicismo na carta de Paulo aos Filipenses e na segunda carta de Pedro. Jesus era muito peripat\u00e9tico (escola aristot\u00e9lica) com os disc\u00edpulos. A Escol\u00e1stica \u00e9 a maior prova filos\u00f3fica que temos da f\u00e9 crist\u00e3. Mas lembre-se: o cristianismo/juda\u00edsmo acredita, de certa forma, que o verdadeiro conhecimento s\u00f3 pode vir de Deus, logo, a inten\u00e7\u00e3o dos autores de cada livro vem disso.\n\nComo sempre digo: a f\u00e9 n\u00e3o precisa ser racionalista, mas ela tem que pensar e raciocinar.",
                "Acho sensacional.\n\nProv\u00e9rbios poderia se chamar \"tudo o que vc precisa saber antes de poder ser considerado um verdadeiro adulto\". \u00c9 sabedoria em sua mais pura forma.\n\nAl\u00e9m do mais, Prov\u00e9rbios tem uma coisa estranha. Permita-se aprender aquilo e OBSERVAR como seguir estes preceitos ou n\u00e3o impacta na sua vida e na de outras pessoas. \u00c9 tiro e queda. O que est\u00e1 ali \u00e9 real.\n\n\n\"AH MAS O NIETZSCHE\" Nietzsche morreu sozinho, doente, pobre e louco. Foda-se que ele foi capaz de escrever bons livros. Conhe\u00e7o gente infinitamente mais burra que o Nietzsche, mas que segue aquele livro e tem vivido bem gra\u00e7as a isso. Sou mais Prov\u00e9rbios.",
                "A filosofia crist\u00e3 \u00e9 riqu\u00edssima, n\u00e3o \u00e9 lado B n\u00e3o. Santo Agostinho, Tom\u00e1s de Aquino, Pascal s\u00e3o nomes t\u00e3o relevantes quanto Kant, Plat\u00e3o e Hegel. Fora a forte influ\u00eancia que ele exerce. Kant, o maior pensador da modernidade (talvez um dos maiores da historia) era praticamente um crist\u00e3o sem deus.",
                "Sim. Na realidade, a b\u00edblia como um todo pode ser encarada como um guia filos\u00f3fico atemporal para a humanidade, em palavras mais leigas ela \u00e9 como um \"Manual\" pra vida, por\u00e9m vc tem de analis\u00e1-lo e tirar a conclus\u00e3o se o seu caminho est\u00e1 de acordo com tal filosofia pregada por ela; N\u00e3o atoa que serve de base para v\u00e1rias frases e ensinamentos filos\u00f3ficos pregados hoje em dia como \"originais\" de autores modernos, apesar de j\u00e1 estarem a nossa disposi\u00e7\u00e3o a s\u00e9culos, bastando apenas os procurar...",
                "Seria prudente voc\u00ea ter um repert\u00f3rio formado por outros pensadores da filosofia. Existe a filosofia crist\u00e3/cat\u00f3lica constru\u00edda pela patr\u00edstica pr\u00e9 e p\u00f3s nicena que, tiveram Plat\u00e3o, o estoicismo e os sofistas como fundamentos para construir,  responder e acrescentar algumas melhorias nos textos religiosos que formaram o c\u00e2none. \n\nEnt\u00e3o, seria interessante saber o papel do platonismo, do estoicismo e da ret\u00f3rica sof\u00edstica. J\u00e1, o livro de Prov\u00e9rbios foi influenciado por outras literaturas de povos vizinhos dos Hebreus. Provavelmente por textos babil\u00f4nicos, gregos, Persas, S\u00edrios, etc. Ent\u00e3o, saber qual foi o embasamento por tr\u00e1s das narrativas pode ajudar na compreens\u00e3o e na memoriza\u00e7\u00e3o do texto.",
                "Filosofia Crist\u00e3 se p\u00e1 \u00e9 a maior do Mundo, \u00e9 riqu\u00edssima, s\u00f3 ignorante fala mal. Mas meu livro favorito da B\u00edblia ainda \u00e9 Salmos, pretendo decora-lo at\u00e9 antes dos 35 anos.",
                "Lembrando que Agostinho era f\u00e3 de Plat\u00e3o, por que n\u00e3o toda a B\u00edblia?\n\nApenas partindo do Princ\u00edpio que coube a Agostinho organizar e transcrever a B\u00edblia ocidental como conhecemos hoje.",
                "Tudo \u00e9 filosofia, mas nem tudo \u00e9 filosofar."
            ]
        },
        {
            "title": "Acham que o destino existe?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "103h6lb",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "se voc\u00ea pensar, todas as a\u00e7\u00f5es e rea\u00e7\u00f5es, estavam programadas para acontecer desde o inicio (no big bang). um bgl que cai no ch\u00e3o, tem um efeito que j\u00e1 \u00e9 esperado, a unica diferen\u00e7a \u00e9 que o destino a gente n\u00e3o consegue prever exatamente os efeitos\n\ne sim, ate nos, nossas liga\u00e7\u00f5es cerebrais seguem o mesmo principio.",
                "Completamente. O que e para ser, ser\u00e1",
                "Tem l\u00f3gica pelo menos.\nSe tem l\u00f3gica...",
                "\"Destino\" existe no m\u00e1ximo como um conceito primitivo.",
                "Destino existe, n\u00f3s que somos incapazes de prever.",
                "Eu gosto de pensar que, sim, algumas coisas est\u00e3o destinadas a acontecer, mas n\u00e3o de um jeito t\u00e3o espec\u00edfico. Eu fa\u00e7o meu pr\u00f3prio caminho, minhas pr\u00f3prias escolhas, e escrevo minha hist\u00f3ria sem ajuda de ningu\u00e9m, mas s\u00e3o minhas escolhas que fazem o meu destino. Se eu decido que a escola n\u00e3o vale a pena e nem tento pegar o conte\u00fado e estudar, meu futuro eu vou ser o que? Simples, algu\u00e9m analfabeto, terraplanista, s\u00f3 cai em golpe e que sempre pergunta, por que isso tinha que acontecer comigo??? (S\u00f3 dando exemplo mesmo, sem ofensas), isso \u00e9 o destino que eu sonhei? N\u00e3o, mas \u00e9 o que eu escolhi. N\u00e3o sei se deu pra entender direito, mas acho que deu"
            ]
        },
        {
            "title": "Bom livro de filosofia politica",
            "selftext": "S\u00e3o mais de 800 p\u00e1ginas mas vale a pena... Recomendo saber o b\u00e1sico sobre  Plat\u00e3o, Arist\u00f3teles, Sto Agostinho, Tomaz de Aquino, Maquiavel, Hobbes, Locke; apesar de que no livro esses pensadores s\u00e3o apresentados de uma fora bem concisa...\n\n\u00c9 um livro caro, mas achei de gra\u00e7a na internet; eu sou do tipo de leitor de livro f\u00edsico, foi dificil me acostumar a tela mas consegui.\n\n\\-\n\n# Hist\u00f3ria da Filosofia Pol\u00edtica\n\n[https://archive.org/details/HistriaDaFilosofiaPoltica/mode/2up?view=theater](https://archive.org/details/HistriaDaFilosofiaPoltica/mode/2up?view=theater)\n\n&#x200B;\n\nBoa leitura!.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "103e0cn",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Obrigado por compartilhar!!",
                "Obrigada pela dica ![gif](emote|free_emotes_pack|slightly_smiling)"
            ]
        },
        {
            "title": "Qual a melhor edi\u00e7\u00e3o?",
            "selftext": "Pra algu\u00e9m que pretende formular um TCC em cima das ideias de Schopenhauer, qual a melhor edi\u00e7\u00e3o e a melhor editora para ler O Mundo Como Vontade E Representa\u00e7\u00e3o? Sei que Schopenhauer flerta com a filosofia oriental e com o budismo, aceito sugest\u00f5es de livros relacionados a isso tamb\u00e9m.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "103dtbd",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Creio ser a edi\u00e7\u00e3o da Unesp. O tradutor \u00e9 especialista em Schopenhauer e a edi\u00e7\u00e3o \u00e9 em capa dura."
            ]
        },
        {
            "title": "Minha cachorra matou um passarinho",
            "selftext": "Com todo o conhecimento da arte do pensar, me digam. Devo sentir orgulho da minha cachorra ou compaix\u00e3o pelo passarinho?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "103cww9",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Nenhum dos dois eu acredito. Quando meu gato mata os passarinhos, contemplo o brutalismo da natureza.",
                "Algo da natureza, nem orgulho nem compaixao tu sente orgulho por dormir ou tomar agua? \u00e9 algo natural",
                "Uma vez minha cachorra matou um pintinho, fiquei com pena",
                "Acredito que o nome disso \u00e9 falsa dicotomia",
                "Ambos s\u00e3o s\u00f3 animais, n\u00e3o? N\u00e3o tem motivo para sentir orgulho e nem vergonha de um cachorro que matou um p\u00e1ssaro porque isso n\u00e3o se trata de uma quest\u00e3o moral, e nem demonstra exatamente algo sobre ele al\u00e9m do fato de que ele \u00e9 um cachorro e, como qualquer outro, j\u00e1 nasceu sabendo matar para sobreviver. E o p\u00e1ssaro, \u00e9 um p\u00e1ssaro, pode at\u00e9 sentir compaix\u00e3o por ele, mas n\u00e3o durar\u00e1 muito porque \u00e9 s\u00f3 um p\u00e1ssaro como qualquer outro, n\u00e3o existe v\u00ednculo entre voc\u00ea e ele. E como n\u00e3o h\u00e1 v\u00ednculo, \u00e9 s\u00f3 uma morte sem peso.",
                "Meu filho matou um ex-presidi\u00e1rio, me digam. Devo sentir orgulho do meu filho ou compaix\u00e3o pelo sujeito?",
                "Lembrando que ele pousou no quintal.",
                "Eu recomendaria n\u00e3o pensar em nada, as vezes o mais s\u00e1bio a se fazer \u00e9 n\u00e3o pensar.",
                "instinto de sobreviv\u00eancia."
            ]
        },
        {
            "title": "N\u00e3o consigo ler de forma satisfat\u00f3ria",
            "selftext": "Estou lendo o livro A REP\u00daBLICA por\u00e9m n\u00e3o sei pq s\u00f3 estou me frustrando atualmente estou no terceiro por\u00e9m estou \"evitando\" este livro\nQuando pego ele para ler fico entediado e acabo n\u00e3o entendo nada e frustro",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "1035vnv",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Normal amigo, v\u00e1rios textos de filosofia necessitam um tremendo esfor\u00e7o pra conseguir entender, fora um conhecimento pr\u00e9vio de termos e movimentos filos\u00f3ficos...\nProcura uns artigos cient\u00edficos sobre a rep\u00fablica que podem te ajudar a entender o texto. N\u00e3o \u00e9 exatamente sobre a rep\u00fablica, mas o livro \"compreender Plat\u00e3o\" da editora vozes pode te ajudar a entender alguns pontos do autor, o que vai facilitar teu entendimento da obra.\n\nN\u00e3o desista, esse sentimento de ler, ler, e ler mais um pouco sem entender nada \u00e9 completamente normal na filosofia e faz com que o sentimento de conquista ao compreender um autor ou teoria seja extremamente gratificante.\n\nBoa sorte!!",
                "Comece lendo alguns comentadores e vendo alguns v\u00eddeos de professores sobre Plat\u00e3o e o livro da Rep\u00fablica. Ir direto assim, no seco, \u00e9 traum\u00e1tico. \u00c9 valido ressaltar que estamos falando das mentes mais brilhantes da hist\u00f3ria, ent\u00e3o entend\u00ea-los n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, mas quando voc\u00ea consegue compreender, \u00e9 um grande salto de capacidade de pensamento.",
                "\nDesculpe, sua postagem foi removida automaticamente por possuir pouco karma. Este \u00e9 um sistema para prevenir bots e trolls. \nSe voc\u00ea for um usu\u00e1rio novo, entre em contato com os moderadores para aprovarem a postagem.\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/Filosofia) if you have any questions or concerns.*",
                "Qual o prop\u00f3sito da leitura?",
                "\u00c9 normal. A Rep\u00fablica \u00e9 um livro dif\u00edcil, e voc\u00ea deve estar indo totalmente sem contexto. Ent\u00e3o busque esse contexto. Voc\u00ea pode pesquisar sobre a obra de Plat\u00e3o, experimentar outros di\u00e1logos, procurar pelo \"Dicion\u00e1rio de obras filos\u00f3ficas\" que d\u00e1 um resumo do conte\u00fado das obras, e ir entrando no tema.  \nAs obras de Plat\u00e3o e Arist\u00f3teles s\u00e3o t\u00e3o ricas que at\u00e9 hoje a gente vive em cima das ideias extra\u00eddas de l\u00e1. Tem que ir entrando no curso de discuss\u00e3o das ideias pra poder tirar o m\u00e1ximo de proveito do que est\u00e1 ali.\n\n\u00c9 por isso que \u00e9 mais f\u00e1cil ler Nietzsche do que Plat\u00e3o: autores como Nietzsche, Camus ou os estoicos descrevem sentimentos humanos, \u00e9 como literatura. Plat\u00e3o est\u00e1 discutindo t\u00e9cnicas pra aprender a entender quest\u00f5es mais objetivas e de um jeito absurdamente abrangente."
            ]
        },
        {
            "title": "Sobre religi\u00e3o",
            "selftext": " Primeiramente acho importante destacar que sou um garoto de 16 anos(em breve 17), ateu e n\u00e3o leitor de artigos/livros filos\u00f3ficos.\n\n Nesse post quero reabrir uma discuss\u00e3o que tive com meu professor de filosofia e alguns amigos(crist\u00e3os). Intoler\u00e2ncia religiosa, cristofobia, \"deus benevolente\" e rela\u00e7\u00e3o religi\u00e3o\u00d7ci\u00eancia.\n\n 1. De onde surge a Intoler\u00e2ncia religiosa?\n\n Atualmente creio que de dois fatos: \"sentimento de superioridade\" e \"maioridade de uma religi\u00e3o\". A ideia de ser a maioria e o superior faz com que religiosos tratem os ateus(e outros religiosos) como se fossem os errados.\n\n 2. Cristofobia...\n\nO que \u00e9 cristofobia? Por defini\u00e7\u00e3o \u00e9 a avers\u00e3o ao cristianismo, mas o que encaixa em cristofobia? Indicar controv\u00e9rsias e erros na b\u00edblia \u00e9 persegui\u00e7\u00e3o ou apenas o ato de criticar?\n\n 3. Deus benevolente\n\nSe n\u00e3o me engano j\u00e1 existe/existiu um fil\u00f3sofo/te\u00f3logo que fez uma tese sobre a redund\u00e2ncia em chamar o deus crist\u00e3o de benevolente. Mas saindo da mitologia crist\u00e3, se existe um criador podemos chamar ele de benevolente ou sequer de bom? Considerando tudo que vemos que ocorre todos os dias?\n\n 4. Religi\u00e3o \u00d7 Ci\u00eancia\n\n\u00c9 correto falar que ci\u00eancia e religi\u00e3o andam juntas, mesmo que elas caminhem por caminhos diferentes para explicar o porqu\u00ea? Al\u00e9m disso a justificativa de que a maioria dos cientistas s\u00e3o religiosos \u00e9 v\u00e1lida para justificar alguma coisa? Pessoalmente acho que n\u00e3o, ci\u00eancia e religi\u00e3o s\u00e3o incapazes de \"andar\" juntas, para ser um necessariamente precisa negar o outro.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "1035dau",
            "num_comments": 30,
            "comments": [
                "Cara, s\u00e3o perguntas razo\u00e1veis. Mas eu temo que voc\u00ea esteja procurando valida\u00e7\u00e3o para algumas opini\u00f5es que voc\u00ea j\u00e1 sustenta (ou bons argumentos para um bom enfrentamento de seus advers\u00e1rios te\u00edstas). Voc\u00ea tem boas quest\u00f5es na m\u00e3o, e se eu puder te dar um conselho, use-as como horizonte de questionamento de sua pr\u00f3pria pesquisa. Voc\u00ea mencionou no coment\u00e1rio acima n\u00e3o ter acesso aos livros, mas \u00e9 a\u00ed que vem o pulo do gato: bibliotecas, grupos de empr\u00e9stimo de livros, audiolivros no YouTube, etc. Eu partilho do seu desconforto pelo pdf, mas ele salva todo estudante na obten\u00e7\u00e3o de material dif\u00edcil. \nA leitura no in\u00edcio vai ser dif\u00edcil, mas n\u00e3o tenha pressa. Um texto precisa ser enfrentado. Por isso, d\u00e1 pra usar material de apoio, como v\u00eddeos, resumos, etc. \nApenas esteja ciente que \u00e9 um caminho sem volta, ksksksksk.",
                "Acho que muitos dos seus questionamentos tem mais a ver com sociologia do que com filosofia.\n\n1. Acho que \u00e9 mais um fator cultural do que religioso. Existem culturas nas quais m\u00faltiplas religi\u00f5es convivem pacificamente. Existem v\u00e1rios fatores no motivo da intoler\u00e2ncia na nossa sociedade. S\u00e3o fatores hist\u00f3ricos, como o pensamento imperialista europeu e at\u00e9 racismo.\n\n2. Cristofobia \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o de crist\u00e3o reacion\u00e1rios para se colocarem num local de v\u00edtima, quando na verdade eles s\u00e3o a maioria. O Brasil tem uma maioria crist\u00e3 esmagadora, ent\u00e3o quem os estaria oprimindo? Eles tem uma das maiores bancadas no congresso e. tiveram at\u00e9 um presidente alinhado com os ideias deles recentemente. Nenhum l\u00edder pol\u00edtico de fato se op\u00f5e ao cristianismo no Brasil. A quest\u00e3o \u00e9 que o respeito a outras cren\u00e7as \u00e9, para eles, um desrespeito ao cristianismo. Voc\u00ea \u00e9 livre para n\u00e3o acreditar e criticar o que quiser de qualquer religi\u00e3o. S\u00f3 n\u00e3o deve considerar os fi\u00e9is como piores do que outras pessoas por acreditarem. \n\n3. Esse \u00e9 um assunto mais filos\u00f3fico mesmo. A resposta que eu poderia dar seria muito rasa. \n\n4. Vemos hoje em setores do cristianismo o esfor\u00e7o de conciliar f\u00e9 e ci\u00eancia. Tentam at\u00e9 mesmo utilizar os mecanismos da ci\u00eancia para provar a exist\u00eancia de Cristo. F\u00e9 \u00e9 o ato de acreditar sem provas. Se voc\u00ea precisa de provas para acreditar, n\u00e3o tem f\u00e9. Os fil\u00f3sofos medievais falam muito disso. St. Agostinho e s\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino. A ci\u00eancia procura respostas atrav\u00e9s do emp\u00edrico para explicar o mundo observ\u00e1vel. N\u00e3o tem nada a ver com ci\u00eancia. Voc\u00ea pode crer em Deus e respeitar a ci\u00eancia? Sim. \u00c9 um pouco contradit\u00f3rio? \u00c9. Mas as pessoas vivem fazendo coisas muito mais contradit\u00f3rias qje isso. Ex: ser crist\u00e3o e defender a tortura.",
                "A filosofia \u00e9 uma ferramenta que teve ser usada para pensar naquilo que n\u00e3o podemos afirmar, enquanto religi\u00e3o \u00e9 uma ferramenta para afirmar aquilo que n\u00e3o se quer pensar.\n\nNota final : N\u00e3o quero ser o portador da verdade absoluta, quero expandir o meu conhecimento. N\u00e3o quero ferir sua religi\u00e3o ou voc\u00ea por ser religioso, muito menos te converter ao ate\u00edsmo, apenas quero expor o meu modo de pensar.\n\n Se caso de alguma forma de magoei, pe\u00e7o desculpas.",
                "Ok. Vamos l\u00e1.\n\nAs quest\u00f5es 1 e 2 s\u00e3o interessantes se tratadas juntas.\nO que \u00e9 intoler\u00e2ncia? Criticar e n\u00e3o considerar outra religi\u00e3o a correta? Se dissesse que outras religi\u00f5es est\u00e3o erradas isso n\u00e3o pode ser intoler\u00e2ncia, o que \u00e9 mais que \u00f3bvio, j\u00e1 que se a religi\u00e3o Z estivesse correta n\u00e3o faz sentido eu estar na religi\u00e3o W. Ali\u00e1s, n\u00e3o faz sentido todas estarem corretas ou esperar que as pessoas falem isso. \u00c9 il\u00f3gico. E esperar que ningu\u00e9m fale isso, que ningu\u00e9m possa dizer \"nossa religi\u00e3o \u00e9 a verdadeira\" \u00e9 estranho, para n\u00e3o dizer falta de conhecimento. Que seria da religi\u00e3o sem sua express\u00e3o do que considera A Verdade? Intoler\u00e2ncia \u00e9 invadir o espa\u00e7o do outro por esse motivo. Opinar, criticar, falar qualquer coisa desde que n\u00e3o impe\u00e7a ou invada o espa\u00e7o de algu\u00e9m ou local religioso, isso n\u00e3o \u00e9 intoler\u00e2ncia. \n\nDa\u00ed aparece a quest\u00e3o: seria intoler\u00e2ncia um grupo achar que s\u00e3o \"os corretos\" e os ateus \"os errados\"? Ou outra religi\u00e3o \"os errados\"? Mas criticar a religi\u00e3o, no caso a crist\u00e3, dizer que s\u00e3o contradit\u00f3rios, apresentar erros, enfim, dizer que s\u00e3o \"errados\" seria cristofobia? Se voc\u00ea achar que \u00e9 intoler\u00e2ncia os exemplos que deu em 1 mas n\u00e3o achar que \u00e9 intoler\u00e2ncia os exemplos de 2, ent\u00e3o voc\u00ea est\u00e1 errado. Mas se voc\u00ea considera que os exemplos em 1 s\u00e3o \"intoler\u00e2ncia\" e em 2 tamb\u00e9m, ent\u00e3o faz sentido. A verdade \u00e9 que n\u00e3o pode ser intoler\u00e2ncia o 1 pois seria um crime dizer o que est\u00e1 em 2 e seria um crime absurdo. Se podemos criticar as religi\u00f5es, os religiosos tamb\u00e9m podem criticar outros religiosos ou n\u00e3o religiosos. Esperar que eles afirmem que todas s\u00e3o corretas \u00e9 absurdo.",
                "Nos livros filos\u00f3ficos que voc\u00ea se recusa a ler tem resposta para todas essas d\u00favidas",
                "Diga em qual universidade se formou pra eu passar bem longe.",
                "1. Creio q vem de fatores culturais e realmente do \"sentimento de superioridade\". Existem pessoas bem religiosas (independente de quais forem as cren\u00e7as delas) q pode fazer com q elas sejam intolerantes com outras religi\u00f5es. Os seres humanos t\u00eam ideias diferentes, mas sempre deve haver o respeito m\u00fatuo, msm q n acreditem nas mesmas coisas.\n\n2. Sendo sincera, nunca ouvi este termo. Contudo, controv\u00e9rsias e \"erros\" na B\u00edblia podem sim ser indicados e at\u00e9 discutidos com crist\u00e3os, obviamente isso n \u00e9 persegui\u00e7\u00e3o. Vejo isso como curiosidade ou realmente um pensamento contr\u00e1rio dos crist\u00e3os. S\u00f3 q quando pessoas passam a perseguir, proibir e zombar os crentes em Cristo, entendo q isso seja cristofobia (sempre vi colocarem estes atos como intoler\u00e2ncia religiosa, pois pode acontecer com todas as cren\u00e7as). Apesar do cristianismo ser maioria em v\u00e1rias partes do mundo, crist\u00e3os j\u00e1 foram perseguidos por mu\u00e7ulmanos e hindus, estados ateus antirreligiosos Comunistas (como Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica) e ainda hj tem pa\u00edses q n tem uma boa rela\u00e7\u00e3o com o cristianismo, assim dizendo.\n\n3. Irei responder seguindo os pensamentos crist\u00e3os: ss. \u00c9 poss\u00edvel dizer q Deus \u00e9 benevolente, apesar das coisas q acontecem no mundo hj e at\u00e9 no passado. Essas coisas acontecem por conta da natureza pecaminosa do ser humano, as consequ\u00eancias do pecado, al\u00e9m de sempre existir mal onde h\u00e1 o bem. Assim como tem Deus, temos L\u00facifer. E neste mundo devemos ter em mente q sempre ir\u00e3o acontecer b\u00ean\u00e7\u00e3os e desgra\u00e7as, n importando no q vc acredita. \n\n4. Ci\u00eancia e religi\u00e3o podem ss andar juntas. Existe um cientista crist\u00e3o chamado Adauto Louren\u00e7o. Na ci\u00eancia h\u00e1 v\u00e1rias teorias, ideias e raz\u00f5es diferentes para explicar o porqu\u00ea das coisas, como a cria\u00e7\u00e3o do mundo ou vida fora da Terra e acaba nos restando avalia-las e ao seu senso cr\u00edtico escolher noq acreditar."
            ]
        },
        {
            "title": "Vale apena viver, se o for realmente o fim?",
            "selftext": "hipoteticamente falando, se nascemos com o \u00fanico prop\u00f3sito de morrer, cujo tudo que voc\u00ea prosperou quando esteve vivo, for em v\u00e3o, vale apena?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "1034yl1",
            "num_comments": 30,
            "comments": [
                "A resposta mais curta e direta na minha opini\u00e3o \u00e9, vale sim. A mais longa \u00e9, acaba que esse trajeto do momento que nascemos at\u00e9 o momento em que morremos \u00e9 uma experi\u00eancia \u00fanica, ent\u00e3o mesmo que em v\u00e3o, o presente momento me parece mais atrativo que a total escurid\u00e3o, vazia, sem consci\u00eancia, apagada na eternidade",
                "Eu penso diferente. N\u00e3o t\u00f4 dizendo que estou certo, \u00e9 hipot\u00e9tico. Mas se for, quero que acabe logo. Quero por um fim no fim. Se nem o que foi bom, lembrarei, de nada adianta viver. Isso me faz pensar que se n\u00e3o tiver nada, ent\u00e3o vivemos sem prop\u00f3sito algum. Quero acreditar na exist\u00eancia de um ser onipotente, mas espero que ele se apresente para mim, n\u00e3o do contr\u00e1rio. Sei que estou arrumando desculpas, mas, para mim, \u00e9 realmente dif\u00edcil n\u00e3o se envolver com o mundo. Sabe, amar, esse sentimento insaci\u00e1vel e cont\u00ednuo, \u00e9 prazeroso. Mesmo que eu n\u00e3o lembre, qu\u00e3o bom foi conquista-lo, e o tempo que foi necess\u00e1rio pra esquecer suas amargas ra\u00edzes. Eu quero, quero aprender, quero sofrer e entender que a vida n\u00e3o \u00e9 bela nem de apar\u00eancia.... Eu quero...",
                "Isso \u00e9 uma forma de reduzir as coisas... A vida n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o passado, nem s\u00f3 o presente ou o s\u00f3 futuro. A vida \u00e9 algo que voc\u00ea aprende a roubar pra si arriscando, escolhendo e sustentando as consequ\u00eancias das suas escolhas...",
                "Exatamente por isso \u00e9 que vale a pena mais ainda. Aproveitar a viagem da melhor maneira poss\u00edvel, pois o destino \u00e9 pr\u00f3pria viagem.",
                "Uma crian\u00e7a constr\u00f3i um castelo de areia mesmo sabendo que um dia o mar ir\u00e1 derrubar.",
                "Acredito, com todo o respeito, que essa que parece ser uma grande d\u00favida na verdade \u00e9 uma d\u00favida muito pequena para qual todos j\u00e1 temos a resposta.\n\nVale a pena ver um filme, se voc\u00ea sabe que vai acabar? Vale a pena ler um livro, se voc\u00ea sabe que vai acabar? faz sentido comer em um restaurante, se voc\u00ea sabe que vai acabar? Existe um prop\u00f3sito em tirar f\u00e9rias, se voc\u00ea sabe que vai acabar? Jogar um jogo, passear, estudar, trabalhar, viajar, beber... Tudo acaba. \n\nE no entanto, seguimos fazendo tudo isso. E obviamente vale a pena. Ou pelo menos essa \u00e9 a opini\u00e3o majorit\u00e1ria, uma vez que,  no geral, fazemos coisas finitas constantemente e vemos valor nelas.\n\nVale a pena viver, mesmo se o fim realmente for o fim. E n\u00f3s sabemos que vale a pena, mesmo que ningu\u00e9m consiga articular essa raz\u00e3o de forma consciente",
                "*vale apena viver, se realmente o fim for o fim?",
                "Vale a pena viver se o fim n\u00e3o for realmente o fim?",
                "N\u00e3o nascemos com o prop\u00f3sito de morrer.\n\nMorrer \u00e9 apenas a consequ\u00eancia de viver.\n\nE a morte do corpo f\u00edsico n\u00e3o significa a morte da sua consci\u00eancia/exist\u00eancia.\n\nNascemos pra viver e aprender.",
                "Independente da sua cren\u00e7a, o que vem depois da morte, se \u00e9 que vem algo, \u00e9 imposs\u00edvel de ser provado/corroborado por qualquer evid\u00eancia, logo, a experi\u00eancia na Terra \u00e9 a \u00fanica certeza que voc\u00ea tem no espectro da vida, j\u00e1 que, por mais que haja teoria e f\u00e9 em eventos ap\u00f3s morte, n\u00e3o h\u00e1 como ter certeza de nada.\n\nAl\u00e9m disso, n\u00f3s, \u00e0s vezes, temos a impress\u00e3o que sabemos o que ir\u00e1 acontecer na nossa vida; que sabemos o que \u00e9 viver; e, por mais que seja uma impress\u00e3o pertinente, o mundo tem possibilidades imensur\u00e1veis, e, s\u00f3 por esse fato, eu morro de curiosidade para viver cada dia mais.",
                "Voc\u00ea s\u00f3 pensa nessa possibilidade pois est\u00e1 vivo. Assim como disse Schopenhauer: \u201cvoc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 vivo at\u00e9 estar\u201d(breve resumo). De fato n\u00e3o saber\u00e1 nem que est\u00e1 morto assim como n\u00e3o sabia o que era a vida antes de viv\u00ea-la.",
                "Caso n\u00e3o haja vida eterna vale sim mas caso haja n\u00e3o vale. E se voc\u00ea trabalhar 8h do seu dia com algo que n\u00e3o gosta a vida tambem n\u00e3o pode valer a pena, prefiro me matar do que viver isso, espero que consiga o trabalho que desejo.",
                "Se for parar pra pensar bem mesmo, se voc\u00ea n\u00e3o for religioso, a vida n\u00e3o tem sentido nenhum, e nem precisa ter. Faz uns anos que to com o pensamento de apenas viver, desde que parei de acreditar em deus. Mas isso n\u00e3o quer dizer que \u00e9 bom, na verdade d\u00e1 um vazio s\u00f3 de pensar, um dia eu vou deixar de existir, e tudo que eu fiz vai deixar de fazer diferen\u00e7a. Mas n\u00e3o se tem muito o que fazer, \u00e9 continuar vivendo e tentar fazer com que o tempo em que estamos com nossa consci\u00eancia funcionando seja o mais prazeroso poss\u00edvel.\n\nEnfim, dei volta e n\u00e3o respondi. Acho que depende muito, se a pessoa tiver uma vida de merd4 n\u00e3o vale a pena, \u00e9 muito individual isso.",
                "Se o prop\u00f3sito da vida fosse realmente morrer, a humanidade j\u00e1 estaria extinta. Acredito que o prop\u00f3sito da vida nada mais \u00e9 do que a evolu\u00e7\u00e3o, evolu\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie, evolu\u00e7\u00e3o pessoal, mental, espiritual e material. Acredito que saber que voc\u00ea chegou ao fim da sua vida tendo feito algo de bom pra sua esp\u00e9cie, seria extraordin\u00e1ria e honroso.",
                "Se compensa viver em vez do... n\u00e3o-viver? Quer dizer, voc\u00ea sabe que a decis\u00e3o de n\u00e3o-viver \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil que \u00e9 necess\u00e1rio ter um grave transtorno bip* ou depress* grave. \nPodemos pensar se vale a pena mas n\u00e3o conseguiremos decidir n\u00e3o-viver e de fato fazer isso. Da\u00ed o erro quando algu\u00e9m diz que o cara que \"deixou-de-viver\" era covarde. \u00c9 necess\u00e1rio muita coragem para tal ato, mas n\u00e3o s\u00f3 isso: \u00e9 necess\u00e1rio que a pessoa esteja numa ang\u00fastia absurdamente grave e por isso mesmo dependem de ajuda, n\u00e3o est\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es normais, ela est\u00e1 indo contra a pr\u00f3pria exist\u00eancia puramente biol\u00f3gica (argumento para quem n\u00e3o cr\u00ea em algo \"a mais\") ou contra a pr\u00f3pria decis\u00e3o de sua exist\u00eancia, seja l\u00e1 quem decidiu que ela nas\u00e7a. \nTudo o que eu disse n\u00e3o responde \"se vale a pena\" pois a quest\u00e3o implica em \"ser\u00e1 que vou ser feliz?\". N\u00e3o fosse essa vontade de ser feliz a quest\u00e3o n\u00e3o faz sentido. A certeza de uma vida triste ajudaria na reposta? Acontece que nem isso temos certeza rs",
                "S\u00f3 se voc\u00ea acredita que as coisas que faz t\u00eam valor em si mesmas.",
                "Sim, vale, n\u00e3o \u00e9 apenas porque nascemos para um dia morrer que \u00e9 s\u00f3 isso que vai acontecer. Sempre v\u00e3o haver coisas boas e coisas ruins na vida, mesmo que pare\u00e7a que apenas coisas ruins acontecem, as vezes \u00e9 apenas quest\u00e3o de tempo para algo bom acontecer. Quando algo \u00e9 bom de mais, no final vai dar ruim, e quando algo \u00e9 mal/mau de mais, vai melhorar, por\u00e9m tem vezes que para melhorar voc\u00ea precisa largar aquilo.",
                "[removed]",
                "Se n\u00e3o for escravo vale apena."
            ]
        },
        {
            "title": "Criar maldade pras coisas",
            "selftext": "O que bolhufas \u00e9 criar maldade? Porque as pessoas querem que voc\u00ea crie maldade pras coisas? Se o mal \u00e9 um ponto de vista vindo de uma \u00e9tica do meio em que se vive, ela n\u00e3o deveria ser evitada em tal meio?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "1033x2l",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Minha resposta n\u00e3o vai ter muita base filos\u00f3fica, mas a\u00ed vai:\n\nAssim como muitos termos que se diferenciam do significado original da palavra, quando se diz \"maldade\" nesse sentido, n\u00e3o \u00e9 necessariamente o \"mal\" como aus\u00eancia de virtudes e v\u00edcios de car\u00e1ter, mas como o oposto de \"bonzinho\", isto \u00e9, ast\u00facia: perceber segundas inten\u00e7\u00f5es, n\u00e3o ser muito direto em seus objetivos, se esquivar da m\u00e1 vontade de outras pessoas e coisas similares.\n\nSe ser um cara \"bonzinho\" \u00e9 sin\u00f4nimo de ser excessivamente agrad\u00e1vel, reto e facilmente aproveitado pelos outros; ter mal\u00edcia no sentido popular \u00e9 ser mais sens\u00edvel as m\u00e1s disposi\u00e7\u00f5es dos outros ao seu redor.\n\nAcho que o que as pessoas querem dizer com esse conselho \u00e9 que ser apenas bom, sem dispor de outros tra\u00e7os que efetivem as suas boas inten\u00e7\u00f5es, sua \"bondade\" vai ser frustrada no meio de outras pessoas que n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o boas. Ent\u00e3o voc\u00ea precisaria ser mais esperto na vida se voc\u00ea quiser ser funcional."
            ]
        },
        {
            "title": "Qual \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de \"normal\"?",
            "selftext": "Um questionamento que apareceu na minha cabe\u00e7a esses dias. O que seria definido como normal? E h\u00e1 uma defini\u00e7\u00e3o para o que \u00e9 normal? H\u00e1 um ponto em que diferenciamos uma pessoa normal de uma pessoa anormal? E o que as define e como hoje em dia n\u00f3s as identificamos?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "102taxb",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "De acordo com um artigo que eu li, regi\u00e3o \u00e9 uma por\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o delimitada por algum crit\u00e9rio ou dotada de alguma caracter\u00edstica pr\u00f3pria, distintiva. Ent\u00e3o podemos dizer que o normal \u00e9 limitado ao espa\u00e7o e ao tempo que \u00e9 abordado, pois \"normal\" \u00e9 algo \"comum\" e comum \u00e9 algo \"padr\u00e3o\" e padr\u00f5es mudam de acordo com o espa\u00e7o e o tempo.",
                "A defini\u00e7\u00e3o de quem?",
                "As defini\u00e7\u00f5es seriam:\n\n  \n1.\n\nque \u00e9 usual, comum; natural.\n\n\"tr\u00e1fego n.\"\n\n2.\n\nconforme a norma, a regra; regular.\n\n\"a homologa\u00e7\u00e3o seguir\u00e1 os tr\u00e2mites n.\"",
                "Normal \u00e9 algo dif\u00edcil de definir eu diria, talvez algo com qual voc\u00ea est\u00e1 acostumado, ent\u00e3o \u00e9 normal para voc\u00ea, mas talvez tamb\u00e9m possa ser um normal como clich\u00ea, sempre tem, \u00e9 normal as pessoas j\u00e1 terem lido um"
            ]
        },
        {
            "title": "Como lidar com os problemas do mundo?",
            "selftext": "Texto e pergunta de um membro aqui do grupo, que n\u00e3o \u00e9 minha:\n\nMinha pergunta \u00e9 sobre algo que sempre me \u201catormenta\u201d quase que diariamente.\n\nO tom que quero dar \u00e0 ela seria no sentido de: como devemos (re)agir/interpretar os problemas do mundo.\n\nPara ilustrar o racioc\u00ednio: vejo decis\u00f5es e debates pol\u00edticos que concluem algo que n\u00e3o concordo ou at\u00e9 al\u00e9m de n\u00e3o concordar, acredito ser extremamente prejudicial. At\u00e9 aonde participar do debate p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 gasto atoa de energia? \n\nPois em rela\u00e7\u00e3o ao debates, atualmente fazemos isso de uma maneira quase que infantil. \u00c9 todo mundo tentando falar mais alto que o outro, ningu\u00e9m se escuta e aparentemente uma minoria est\u00e1 aberta a mudar de ideia. E aqueles que est\u00e3o, tem pouca ou nenhuma influ\u00eancia sobre a implanta\u00e7\u00e3o da ideia debatida, pois esse poder est\u00e1 na m\u00e3o de pol\u00edticos e agentes influenciadores.\n\nEnt\u00e3o eu teria que me tornar um pol\u00edtico ou forte agente de influ\u00eancia no meio para mudar aquilo que acho errado?Se essa n\u00e3o for minha vontade ent\u00e3o fico de m\u00e3os atadas?Se n\u00e3o, continuo gastando energia nesse ambiente hostil de discuss\u00e3o?\n\nSe nenhum nem outro, devo apenas n\u00e3o me atrever a agir sobre esses problemas? \n\nPegando o exemplo das elei\u00e7\u00f5es: se ngm me representa ou eu simplesmente n\u00e3o quero me envolver e votar nulo, seria errado? O tal do isentao tosco, o cara que delega aos outros a responsabilidade de escolher seu \u201cprato de comida\u201d.\n\n\u00c9 certo?justo?moral?coerente?\n\nDevo me ater ao pensamento estoico de n\u00e3o me preocupar com aquilo que est\u00e1 fora do meu alcance? Mas se assumo isso, implica em me reconhecer impotente.\n\nN\u00e3o sei se viajei muito. N\u00e3o precisa responder todas as interroga\u00e7\u00f5es, usei elas para racionalizar meu pensamento.\n\nN\u00e3o espero resposta precisas, apenas outros pontos de vistas.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "102sutp",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "  \nA resposta \u00f3bvia mas que faz mais sentido \u00e9 que isso \u00e9 subjetivo, voc\u00ea tem uma s\u00e9rie de valores e decide agir com base neles. Se essa resposta n\u00e3o te satisfaz, h\u00e1 uma grande chance de estar fazendo a pergunta errada.  \nTalvez voc\u00ea queira esclarescer seus valores, valid\u00e1-los, consolidar uma ambiguidade na sua vis\u00e3o de mundo.  \nO homem \u00e9 um n\u00e1ufrago, ele tenta se apoiar em qualquer objeto que pare\u00e7a est\u00e1vel, destro\u00e7os de outros, mas ele busca a ilha, a terra prometida, o ch\u00e3o firme que nunca cede e garante a vida. O mar \u00e9 um sonho, a ilha \u00e9 um sonho, voc\u00ea deve sonhar a ilha, n\u00e3o afogar procurando, se apoiando nos destro\u00e7os dos sonhos de outros.",
                "Texto ficou foda!!",
                "Cara, se tu se preocupa com o mundo, e com a sua atitude em rela\u00e7\u00e3o a ele, j\u00e1 \u00e9 grande coisa. Eu estabeleci como meta da minha vida compreender o mundo o m\u00e1ximo poss\u00edvel antes de partir. Slavoj Zizek, com raz\u00e3o, na minha opini\u00e3o, diz que \u00e9 necess\u00e1rio repensar o mundo (aludindo \u00e0quele chamado do Marx, que diz que \u00e9 preciso deixar de interpretar o mundo e partir para a\u00e7\u00e3o). Eu acho que \u00e9 preciso ficar um pouco \u00e0 parte do falat\u00f3rio geral para que tu seja capaz de pensar com calma. Mas, \u00e9 claro, enquanto tu pensa, o mundo continua correndo. Isto \u00e9, enquanto tu t\u00e1 na sua suspens\u00e3o do ju\u00edzo, o mundo reclama urg\u00eancia. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o que eu ainda n\u00e3o resolvi, embora eu acredite que h\u00e1 coisas que todo mundo pode fazer sem precisar questionar se est\u00e1 correto, se \u00e9 bom, se vai mudar o curso das coisas, etc: confortar um amigo, ser gentil, etc. Mas a sua vontade de intervir no mundo j\u00e1 \u00e9 uma grande coisa. Procure debru\u00e7ar-se sobre ele.",
                "Eu tor\u00e7o pra um dia muito em breve as m\u00e1quinas tomarem decis\u00f5es como essas.",
                "\u00c9 imposs\u00edvel agradar todo mundo, quando fala que voc\u00ea pode acabar votando em um, te criticam, quando fala de outro gera briga, falou que vota em branco j\u00e1 \u00e9 Maria vai com as outras, nulo vira um voc\u00ea n\u00e3o se importa com seu pa\u00eds n\u00e3o?",
                "agindo de tal modo que n\u00e3o se arrependa de ter feito, ou de n\u00e3o ter feito."
            ]
        },
        {
            "title": "Perguntar nem sempre \u00e9 querer uma resposta",
            "selftext": "Perguntar pode ser um querer mostrar que se tem op\u00e7\u00f5es.\n\nEm alguns casos, responder com intelig\u00eancia \u00e9 estar sendo idiota.\n\nIntelig\u00eancia diante de perguntas \u00e9 saber interpreta-las... \n\n- \u00c9 ter mal\u00edcia.\n\n\u2705\ufe0f Faz sentido pra voc\u00ea? Acrescentaria alguma coisa?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "102qod2",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Se for poema ou musica acho q n\u00e3o colou.",
                "M\u00fasica?",
                "Sim, faz sentido, e eu acho que acrescentaria uns exemplos, por mais que n\u00e3o consigo pensar neles.\n\nQuando perguntamos algo, as vezes \u00e9 uma pergunta ret\u00f3rica, que voc\u00ea j\u00e1 sabe a resposta e quer apenas fazer a pessoa pensar mais do seu ponto de vista"
            ]
        },
        {
            "title": "Expectativa",
            "selftext": "Seria a expectativa, a origem de toda decep\u00e7\u00e3o?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "102p9vb",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "H\u00e1 quem diga que n\u00e3o \u00e9 a expectativa, mas o apego, o grande problema da decep\u00e7\u00e3o. Ter expectativas \u00e9 normal, se frustrar \u00e9 natural, mas logo passa, \u00e9 ef\u00eamero. S\u00f3 o apego guarda e prolonga o sofrimento.",
                "Olha, ia responder algo, mas gerei uma expectativa sobre a minha resposta que certamente me levaria a uma decep\u00e7\u00e3o.",
                "O que decepciona a gente \u00e9 o ideal que criamos sobre algo, porque o que fica no campo das ideias n\u00e3o \u00e9 real.",
                "N\u00e3o. Qualquer fracasso causa decep\u00e7\u00e3o. N\u00e3o esperar nada e fracassar ainda assim causa uma tristeza.",
                "Sim, a decep\u00e7\u00e3o \u00e9 algo que vem no momento em que perdemos, porque esper\u00e1vamos ganhar, e quanto mais tempo passa, mais esperamos, mesmo que inconscientemente, e isso s\u00f3 gera uma maior sensa\u00e7\u00e3o de perda. Mas, tamb\u00e9m, a sensa\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o quando conseguimos \u00e9 muito boa"
            ]
        },
        {
            "title": "Como distinguir \u201carte\u201d de \u201cn\u00e3o arte\u201d?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "102mldp",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "Acredito que arte seja qualquer maneira de algu\u00e9m transmitir um li\u00e7\u00e3o/sentimento para outra pessoa. Mas, mesmo que eu defina desse modo, a arte \u00e9 EXTREMAMENTE plural, sendo, praticamente, imposs\u00edvel definir um modo/meio/finalidade de um projeto art\u00edstico. Logo, muitas vezes, a maneira de discernir arte de \"n\u00e3o arte\" ser\u00e1 por meio de uma defini\u00e7\u00e3o previamente feita ou ficar\u00e1 ao seu crit\u00e9rio cr\u00edtico.",
                "Primeiro temos que se perguntar o que \u00e9 arte? Podemos chamar todo quadro de arte? Podemos chamar um carro de arte? Analisando o que as pessoas geralmente chamam de arte, diria que tudo aquilo que \u00e9 feito para o \u00f3cio e que encanta, mas \u00e9 comum vermos algo que n\u00e3o \u00e9 \u00f3cio e algo que n\u00e3o n\u00f3s encanta ser chamado de arte.\n\nTodos os quadros s\u00e3o artes? Tudo que n\u00f3s toca \u00e9 arte? Arte \u00e9 coletivo ou individual? Que um quadro ou um livro \u00e9 mais propenso a ser chamado de arte, isso \u00e9 ineg\u00e1vel, j\u00e1 que \u00e9 a utilidade desses dois s\u00e3o essas. Posso olha um quadro do Da Vinci e n\u00e3o ver arte, mas se eu tenho um olhar amador, obviamente n\u00e3o verei o que o artista queria transmitir. (E uma boa discuss\u00e3o ver se isso \u00e9 dem\u00e9rito do artista ou do observador.) Se uma pessoa faz algo que me emociona, isso \u00e9 arte? Acredito que vc diria que n\u00e3o, eu concordo, j\u00e1 que a boa a\u00e7\u00e3o da pessoa n\u00e3o tinha a inten\u00e7\u00e3o de ser \u00f3cio, assim como um carro \u00e9 feito para dirigir, pode matar, mas n\u00e3o qualifica o carro como uma arma. Que uma m\u00fasica do Milton nascimento \u00e9 considerado arte por muitas pessoas isso \u00e9 ineg\u00e1vel, mas se existisse algo que s\u00f3 eu acharia arte, seria arte? Se cumpre os requisitos de \u00f3cio e emocionante, sim, eu diria que sim, \u00e9 arte.",
                "**Vamos propor crit\u00e9rios:**\n\n\\- A arte deve ser expressiva, refletir sentimentos e criatividade de quem a produz.  \n\\- A arte deve gerar reflex\u00e3o, instigar a imagina\u00e7\u00e3o, a curiosidade, o pensamento de quem v\u00ea.  \n\\- A arte deve transmitir emo\u00e7\u00e3o, n\u00e3o necessariamente boa.  \n\\- A arte deve ter mais de um significado.  \n\\- Por fim, a arte deve ignorar crit\u00e9rios.",
                "Hoje em dia est\u00e1 dif\u00edcil, porque a palavra abrange qualquer express\u00e3o. \u00c9 como cultura. Antes tinha um sentido espec\u00edfico, que era uma tradi\u00e7\u00e3o das melhores obras para a forma\u00e7\u00e3o de um sujeito. Hoje, n\u00e3o.\n\nMas o crit\u00e9rio geral ainda existe. Arte \u00e9 uma linguagem que vem sendo desenvolvida ao longo dos s\u00e9culos. E o que se chama \"arte\" \u00e9 aquilo que est\u00e1 plenamente consciente desse di\u00e1logo e o responde.\n\nPor exemplo: \n\n\\- a obra de Ariano Suassuna \u00e9 uma resposta ao teatro de Gil Vicente do s\u00e9culo XVI, juntando a ele as tend\u00eancias art\u00edsticas populares;\n\n\\- a obra de Bruno Tolentino responde a quest\u00f5es sobre o poder da palavra na forma\u00e7\u00e3o humana, e a descoberta do Amor (um dos motes principais da literatura) mesmo na rela\u00e7\u00e3o homossexual;\n\n\\- Raduan Nassar (eu particularmente n\u00e3o gosto, mas \u00e9 arte) medita sobre a rela\u00e7\u00e3o da poesia impressa em forma de prosa (prosa po\u00e9tica)\n\n&#x200B;\n\nTem obras de artes pl\u00e1sticas, por exemplo, que servem para expressar coisas da cidade. S\u00e3o mais locais. Ou apenas express\u00e3o de sentimentos e gostos pessoais do artista. Perceba que existe uma escala. Entre quem s\u00f3 expressa seus sentimentos, quem tem uma inten\u00e7\u00e3o ativa de expressar um objeto fixo, e quem vai gradualmente aderindo \u00e0 pr\u00f3pria t\u00e9cnica expressiva e sua obra se torna um depoimento daquela arte.\n\nIsso vale pra qualquer modalidade. As grandes m\u00fasicas de rock, por exemplo, s\u00e3o as que marcaram o estilo, inovaram nas t\u00e9cnicas, e da\u00ed geram os ep\u00edgonos (gente que imita e os que reformam nas gera\u00e7\u00f5es seguintes). Do mesmo modo Death Note meio que renovou a linguagem dos animes shounen, criando uma \"batalha shounen\", mas feita de modo mental.\n\nPra julgar arte voc\u00ea precisa come\u00e7ar a pensar sobre o modo de express\u00e3o que est\u00e1 sendo usado, e pensar na hist\u00f3ria que est\u00e1 ali. Depoimentos dos autores tamb\u00e9m ajudam.",
                "Segundo Roger scruton pela beleza e como isso encanta nossos olhos, n\u00e3o apenas pelo que traz reflex\u00e3o.",
                "vish, essa e uma quest\u00e3o dif\u00edcil\n\n normalmente PRA MIM arte \u00e9 algo que pode ser:\nexpressivo, que tenha algum objetivo, cause algum sentimento, que demostre/represente algo, que talvez tenha algo por tr\u00e1s dela muito al\u00e9m, que tenha uma hist\u00f3ria, algo q traga um impacto em quem observe e etc...\n acho q depende de quem esta vendo, no final as pessoas vem as coisas de formas diferentes uma das outras ent\u00e3o depende dos olhos de cada pessoa.\n cada pessoa tem uma defini\u00e7\u00e3o diferente do que realmente e arte ent\u00e3o vai de cada um distinguir o q \u00e9 e o q n\u00e3o \u00e9 arte.",
                "Tudo depende da defini\u00e7\u00e3o de arte. Por isso mesmo, acho que nesse ponto da hist\u00f3ria \u00e9 in\u00fatil \"propor crit\u00e9rios\" - uma vez que a arte contempor\u00e2nea ou at\u00e9 mesmo p\u00f3s-moderna surge para dissimular tais crit\u00e9rios.  \n\n\nLogo, voc\u00ea pode partir de uma perspectiva de \"que ponto da hist\u00f3ria eu quero para definir o que arte significa\", i.e quero eu optar pelo tradicional ou pelo moderno? Se optares pelo tradicional, voc\u00ea j\u00e1 sabe o que \u00e9 arte - \u00e9 algo implicito, um acordo t\u00e1cito. J\u00e1 se optares pelo moderno...",
                "O que passa uma mensagem \u00e9 arte."
            ]
        },
        {
            "title": "Oque \u00e9 o mal e o bem? E o mal \u00e9 necess\u00e1rio?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "102lz4q",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "O mal e o bem n\u00e3o passam de apenas pontos de vista.\nTeoricamente sem o mal n\u00e3o poder\u00edamos definir o bem ( Se o universo sempre se mantivesse a 0\u00bac n\u00f3s n\u00e3o saber\u00edamos oq \u00e9 temperatura, pois n ver\u00edamos diferen\u00e7a. Se existe algo, consequentemente \u00e9 poss\u00edvel existir a ideia do oposto )\n\n\nAgora irei me aprofundar na defini\u00e7\u00e3o de bem e mal.\n\nDe acordo com meus conhecimentos sobre o dicion\u00e1rio, o mal se refere a algo que tende ao oposto, por exemplo:\n\nEu estou me alimentando mal - Significa que o ato de se alimentar n\u00e3o est\u00e1 sendo eficiente; direto; correto e outros sin\u00f4nimos que apontam para a dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria do objetivo.\n\nSendo assim, podemos dizer que o mal \u00e9 aquilo que te afasta do objetivo, j\u00e1 o bem te aproxima dele. Mas e se meu objetivo for o oposto do coleguinha ?... **A\u00ed que est\u00e1**, fisicamente nada impede algu\u00e9m de ter um objetivo, sendo assim, s\u00e3o \"infinitos\" objetivos.\n\n\nPor exemplo:\n\nSuponhamos q meu objetivo seja fazer uma refei\u00e7\u00e3o de carne vermelha e uma outra pessoa tenha como objetivo salvar a vida dos animais e extinguir o consumo de carne vermelha. Caso eu coma um bife; do meu ponto de vista isso ser\u00e1 um bem, pq est\u00e1 me aproximando do meu objetivo; j\u00e1 do ponto de vista dessa outra pessoa, ser\u00e1 um mal, pois est\u00e1 caminhando sentido contr\u00e1rio do objetivo dela.\n\n\n\n~~Bem e mal definidos~~\n\n~~Necessidade do mal explicada~~",
                "Bem e mal, todos n\u00f3s acreditamos em coisas diferentes, do que \u00e9 certo e do que \u00e9 errado, sem o mal n\u00e3o existiria o bem e sem o bem n\u00e3o existiria o mal. Equil\u00edbrio, essa \u00e9 minha resposta.",
                "Apenas constru\u00e7\u00f5es sociais.",
                "Interpreta\u00e7\u00f5es para atos.",
                "O mau n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, tanto que um dia ser\u00e1 erradicado.",
                "Bom, n\u00e3o acredito nessa ideia de que n\u00e3o existiria o bem sem o mal. Fiquei alguns meses com essa d\u00favida na cabe\u00e7a do porque existia o mal no mundo e obtive uma resposta satisfat\u00f3ria at\u00e9 o momento. O mal \u00e9 relativo e \u00e9 algo criado pelo homem por n\u00e3o saber lidar com situa\u00e7\u00f5es de rejei\u00e7\u00e3o/nega\u00e7\u00e3o. Ele n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio mas acaba ocorrendo por conta do livre arb\u00edtrio, se o \u201cmal\u201d n\u00e3o existisse no mundo o livre arb\u00edtrio tamb\u00e9m n\u00e3o existiria. Vou te dar um exemplo: Voc\u00ea est\u00e1 numa festa e pede pra ficar com a mina mais gata da festa, entretanto, ela n\u00e3o te quer e tem todo o direito de dizer **n\u00e3o** a sua investida. Esse **n\u00e3o** dela acaba culminando um sentimento de rejei\u00e7\u00e3o/nega\u00e7\u00e3o em voc\u00ea que vira um sentimento ruim e isso pode ser interpretado por voc\u00ea como \u201cmaldade\u201d da parte dela por ter te feito se sentir assim, entretanto, \u00e9 todo direito dela n\u00e3o querer ficar contigo. Voc\u00ea quer algo e n\u00e3o pode ter e isso te frustra. Se o \u201cmal\u201d n\u00e3o existisse no mundo ningu\u00e9m conseguiria falar \u201cn\u00e3o \u201c pra determinadas situa\u00e7\u00f5es pois isso implicaria em uma situa\u00e7\u00e3o ruim e faria mal pra outra pessoa em algumas situa\u00e7\u00f5es.\n\n\nVoc\u00ea possivelmente j\u00e1 viu algum filme onde o vil\u00e3o \u00e9 negado ou rejeitado e transforma aquele sentimento em \u00f3dio e revolta contra a humanidade, sendo que o que causou isso tudo foi ele mesmo, ele apenas foi negado e rejeitado, a outra parte envolvida tem todo o direito de aceitar ou rejeitar algu\u00e9m, isso n\u00e3o \u00e9 motivo pra se gerar um sentimento ruim e que culmine numa maldade pela parte rejeitada. Um outro exemplo \u00e9 quando um casal se separa e o homem n\u00e3o aceita o t\u00e9rmino, o cara fica nutrindo aquele sentimento ruim de n\u00e3o poder ter algo que ele quer tanto ter e acaba fazendo coisas extremamente pesadas como matar a ex-mulher pois o ci\u00fame \u00e9 tanto que pra ele se ela n\u00e3o for dele n\u00e3o vai ser de ningu\u00e9m. \n\nQual a cura para o mal? Sabedoria. Se a pessoa rejeitada tiver a sabedoria de entender que a outra parte tem todo o direito de fazer o que ela quer ou n\u00e3o quer fazer e respeitar o desejo dela, mesmo que ela se sinta rejeitada ela vai tentar aceitar aquilo numa boa e trocar os pensamentos ruins por pensamentos bons.",
                "Acho que quem responde melhor a sua pergunta \u00e9 Nietzsche, Arthur Schopenhauer, busca por esses dois, se quiser um resumo busque no yt por \"isso n\u00e3o \u00e9 filosofia\" tem aulas muito robustas a respeito desses caras que aborda o assunto de forma mais aprofundada",
                "O mal \u00e9 consequ\u00eancia da fragilidade do indiv\u00edduo perante for\u00e7as externas que podem destru\u00ed-lo ou prejudic\u00e1-lo, n\u00e3o somente \u00e0 sua exist\u00eancia ou aspecto f\u00edsico, mas aos valores que ele cria. Onde existe a rela\u00e7\u00e3o indiv\u00edduo-ambiente e fragilidade, existe mal.\n\nQue mal poderia ser feito, por exemplo, \u00e0 uma pedra? Nenhum, desde que n\u00e3o exista um indiv\u00edduo para dizer \u00e0 outro que a pedra \u00e9 dele, e ele estima a constitui\u00e7\u00e3o da pedra. A partir desse momento, se algu\u00e9m quebrasse a pedra, estaria fazendo o mal. O mal nasceu no momento em que o indiv\u00edduo atribuiu valor, vinculou a pedra a si mesmo.\n\nO mal \u00e9, portanto, uma cria\u00e7\u00e3o nossa, uma ferramenta. \u00c9 um conceito poderoso, nomeia amea\u00e7as, o \"diabo\", a dor, o sofrimento, para isso serve a linguagem, relacionar, comunicar, proteger.\n\nA metaf\u00edsica do mal - Pode existir um mundo sem o mal? S\u00f3 se perdemos essa rela\u00e7\u00e3o. Se f\u00f4ssemos como a pedra, sem ningu\u00e9m para atribuir valor, sem nada a perder ou ganhar, mero objeto da exist\u00eancia.",
                "Na minha concep\u00e7\u00e3o mal e tudo que prejudica um ser vivo ou a natureza e bem \u00e9 o oposto do mal. Mas dualidades sao relativas a cada pessoa, os bolsominions sao bons exemplos de como o bem e o mal sao relativos qnd eles distorcem ambos",
                "O mal \u00e9 a gan\u00e2ncia e a ignor\u00e2ncia."
            ]
        },
        {
            "title": "Um livro que mudou sua vida",
            "selftext": "Definitivamente, o Retrato de Dorian Gray. N\u00e3o \u00e9 uma leitura do ramo da filosofia, mas definitivamente me cativou muito. \n\nSe eu fosse escolher um livro de filosofia, seria \"Mente, Linguagem e Sociedade\" do Searle, que provavelmente \u00e9 o meu fil\u00f3sofo mais lido.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "102hhu8",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Pra mim foi \"em busca de sentido:um psic\u00f3logo no campo de concentra\u00e7\u00e3o\", conta a hist\u00f3ria de um psiquiatra, criador da logoterapia e judeu nos campos de concentra\u00e7\u00e3o, o interessante que ele coloca a vida em uma perspectivas focada al\u00e9m de si pr\u00f3prio, como uma miss\u00e3o que lhe \u00e9 dada, mas nada como alguns falam hoje. Acredito que valha muito a pena ler para avaliar a pr\u00f3pria vida e pra quem est\u00e1 perdido, pode encontrar algum sentido na vida",
                "[deleted]",
                "Como me tornei est\u00fapido, Martin Page.",
                "Submundo da Sociedade, de Adelaide Carraro",
                "\"How to win Friends and Influence People\" - Dale Carnegie. Este livro mudou minha vis\u00e3o sobre rela\u00e7\u00f5es sociais, e como lidar com pessoas de um jeito \"certo\", aprendendo a n\u00e3o guiar suas a\u00e7\u00f5es por suas emo\u00e7\u00f5es. \u00c9 impressionante o qu\u00e3o \u00e9 ben\u00e9fico saber lidar com as pessoas. Isto vai mudar o rumo da sua vida profissional/social.",
                "Fahrenheit 451.",
                "O di\u00e1rio de Anne Frank e Desventuras em s\u00e9rie"
            ]
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 o homem?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "102fbcr",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "um bicho que consegue perceber que est\u00e1 percebendo. Os seres reagem \u00e0s coisas: pedras reagem \u00e0s for\u00e7as que lhe s\u00e3o impostas, plantas reagem em busca da luz solar para sobreviver, animais, por se moverem, pensam para lidar com o meio para tentar sobreviver.\n\nMas o homem, al\u00e9m de pensar, percebe que pensa. Da\u00ed que nasce a cultura (linguagem e demais t\u00e9cnicas), que \u00e9 basicamente a capacidade de perceber significado nas coisas. Essa capacidade transforma todo o lado do bicho ao revelar nele significados mais profundos. Da\u00ed se descobrem os deuses, qualquer que seja a religi\u00e3o.",
                "Um primata com ansiedade e boletos pra pagar.",
                "Um conceito",
                "B\u00edpede sem penas. \n\nP.s: favor esquecer da possibilidade de depenar uma galinha, Ou a exist\u00eancia dos cangurus.",
                "provavelmente o ser mais livre do universo (e que curiosamente na maioria das vezes n\u00e3o sabe usufruir positivamente de sua liberdade)",
                "O homem \u00e9 um arrependimento de Deus."
            ]
        },
        {
            "title": "Podem recomendar filmes bons sobre filosofia?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "1029xb4",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Rashomom, Akira Kurosawa. Teoria de verdade\n\nS\u00f3crates, Roberto Rossellini",
                "N\u00e3o sou muito f\u00e3 do existencialismo, mas tem o \"Homem irracional\" do Woody Allen; que, em poucas palavras, mostra um fil\u00f3sofo vivendo melhor depois de desenvolver um projeto existencial. Al\u00e9m desse, me vem na cabe\u00e7a o Filme do Wittgenstein (Dereck Jarman), \u00e9 a vida do fil\u00f3sofo contada de uma forma teatral.",
                "Honestamente eu n\u00e3o sei muito sobre filmes de filosofia ainda que haja um que tenha visto recentemente, ghost in the Shell\nAssim como uma s\u00e9rie que lida com consci\u00eancia e o limiar da computa\u00e7\u00e3o do programa e a consci\u00eancia Westworld (\u00e9 razoavelmente famosa e muito mais uma introdu\u00e7\u00e3o mas d\u00e1 pra fazer uns \"brainstorming\")\n\nhttps://vizer.tv/serie/online/westworld",
                "O mundo de Sofia. Gosto bastante.",
                "Tem filme \u00e9 do mundo de Sofia?s\u00f3 li o livro quando pequena.."
            ]
        },
        {
            "title": "Indica\u00e7\u00f5es para estudo",
            "selftext": "Indiquem aqui, podcasts, canais, livros, sites, todas as m\u00eddias que consomem e que ajudam no estudo da filosofia, principalmente se forem os temas prim\u00e1rios, portas de entrada.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10281sp",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Gosto bastante de ler um livro chamado \"Pr\u00edncipe Maquiavel\" enquanto ou\u00e7o algum tipo de musica relaxante ou at\u00e9 mesmo um lofi"
            ]
        },
        {
            "title": "Onde comprar livros sobre partes menos mainstream da filosofia?",
            "selftext": "Eu estou procurando livros sobre ceticismo acad\u00eamico e probabilismo de Carneades, sobre n\u00e3o-cognitivismo moral e sobre autores pr\u00e9 socr\u00e1ticos mas s\u00f3 acho livros que, de 500 paginas, umas 2 s\u00e3o sobre esses t\u00f3picos. Algu\u00e9m sabe de algum site que seja mais focado em filosofia e que talvez tenha livros sobre esses topicos?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "1025xih",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "J\u00e1 tentou a biblioteca da faculdade federal onde tu mora? As vezes tu pode se surpreender com trabalhos acad\u00eamicos esquecidos por l\u00e1."
            ]
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 loucura? E quando uma pessoa \u00e9 definida como louca?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "101ymfv",
            "num_comments": 16,
            "comments": [
                "Depende de muitas coisas, como o contexto, cultura e \u00e9poca. Mas, uma defini\u00e7\u00e3o que eu achei interessante com a qual me identifiquei define louco como aquela pessoa que tem opini\u00f5es contr\u00e1rias a um grupo. Antigamente, qualquer pessoa at\u00edpica era considerada louca, especialmente se contrariasse um grupo. Eu percebo que isso ainda acontece em fam\u00edlias e as pessoas do dia a dia ainda usam essa defini\u00e7\u00e3o de louco. \n\nPor exemplo, se uma fam\u00edlia valoriza muito a descend\u00eancia, mas voc\u00ea n\u00e3o quer ter filhos, ent\u00e3o voc\u00ea ser\u00e1 chamado de louco.\n\nOutro exemplo, sua fam\u00edlia quer que voc\u00ea estude medicina, ou engenharia ou algo que d\u00e1 mais dinheiro, mas voc\u00ea quer estudar artes. Ent\u00e3o voc\u00ea ser\u00e1 chamado de louco. \n\n\u00daltimo exemplo, se numa fam\u00edlia todo mundo aceita calado os abusos psicol\u00f3gicos de um membro, mas voc\u00ea reage e se defende, voc\u00ea ser\u00e1 chamado de louco. E essa fam\u00edlia convencer\u00e1 todo mundo que voc\u00ea \u00e9 louco.\n\nEnt\u00e3o perceba que \u00e9 aquela pessoa que contraria um grupo. As pessoas tendem a valorizar muito a harmonia do grupo, independente dos acontecimentos. \n\nAssinado, a louca da fam\u00edlia rsrsrs",
                "Apenas uma pessoa completamente s\u00e3 poderia definir o que \u00e9 a loucura ou definir algu\u00e9m como tal. Eu n\u00e3o tenho coragem de delimitar o que \u00e9 loucura sendo que podem haver diversos aspectos diferentes do que se trata a loucura.\n\nEstou ficando louco?",
                "Muito falariam que fugir dos padr\u00f5es \u00e9 loucura, mas a loucura n\u00e3o est\u00e1 ligada a isso, j\u00e1 tivemos v\u00e1rias vezes na hist\u00f3ria pessoas que fizeram coisas fora dos limites e foram chamadas de loucas, mas depois surpreenderam as pessoas. E uma coisa e verdade neh, todos temos vertigios de loucura, e ela que nos faz criar o absurdo, nos faz sonhar, ent\u00e3o a loucura de crer em absurdo \u00e9 boa at\u00e9 certo ponto. Eu pelo menos acho que loucura \u00e9 quando algu\u00e9m foge da realidade e come\u00e7a a viver em uma fatasia, come\u00e7a totalmente a negar que est\u00e1 no mundo que est\u00e1, come\u00e7a a viver uma ilus\u00e3o. A pessoa j\u00e1 n\u00e3o responde pelo seus atos.",
                "Uma pessoa louca \u00e9 uma pessoa que foge de um padr\u00e3o de forma excessiva, uma fuga de um 'normal' discrepante. Uma pessoa que, por exemplo, n\u00e3o v\u00ea problema em andar nu na rua, \u00e9 considerado uma pessoa louca, pois foge excessivamente do padr\u00e3o de usar roupas, certo? Isto aplica-se em tudo.\n\nUma pessoa que foge excessivamente do padr\u00e3o intelectual principalmente, \u00e9 considerada uma pessoa louca, e isto \u00e9 tido como certeza se ela tem convic\u00e7\u00e3o em suas pr\u00f3prias ideias.",
                "Me chamam de louca por eu ser aut\u00eantica. Fa\u00e7o o que d\u00e1 vontade e o que me faz feliz.",
                "\"O Alienista\" de Machado de Assis",
                "Quando voc\u00ea se adequa a um padr\u00e3o social ut\u00f3pico que na maioria das vezes nem \u00e9 real porque de perto ngm \u00e9 normal.",
                "Penso que \u00e9 ter liberdade para ser como se \u00e9. Negativamente, uma pessoa s\u00f3 \u00e9 considerada como louca quando n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es financeiras para expressar sua loucura de maneira a ser aceita, socialmente.",
                "Loucura \u00e9 ideia fixa.",
                "Primeiro, o que \u00e9 \"normal\"? \n\nPara responder a essa pergunta \u00e9 preciso primeiro responder o que \u00e9 normal.",
                "Toda loucura vem de alguma ideia \"extremamente racional\" cheia de fundamentos, argumentos, teorias.  N\u00e3o existe algu\u00e9m com mais raz\u00e3o que um louco, n\u00e3o existe algu\u00e9m mais confiante em si que o louco."
            ]
        },
        {
            "title": "Sobre Kant",
            "selftext": "Queria tirar uma d\u00favida sobre Kant.\n \nQuando dizem que \"\"kant matou a metaf\u00edsica\"\", isso acontece porque Kant disse que n\u00f3s podemos conhecer apenas a metaf\u00edsica como um n\u00fbmeno, e n\u00e3o como um fen\u00f4meno.\n\nOs fen\u00f4menos s\u00e3o acess\u00edveis a n\u00f3s, enquanto o n\u00fbmeno \u00e9 incognisc\u00edvel?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "101v1ff",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Diz-se que Kant matou a metaf\u00edsica dogm\u00e1tica porque os objetos tradicionais desta disciplina - o mundo, a alma e Deus - n\u00e3o s\u00e3o objetos acess\u00edveis ao conhecimento humano. De acordo com a parte te\u00f3rica da filosofia de Kant, os objetos acess\u00edveis ao conhecimento humano precisam estar submetidos \u00e0s categorias a priori do entendimento e da sensibilidade, como espa\u00e7o tempo e  causalidade. Como Deus, a alma e o mundo n\u00e3o se enquadram nestas categorias, n\u00e3o s\u00e3o objetos que podem ser conhecidos. Mas esses objetos podem ser pensados, e ter\u00e3o sua import\u00e2ncia na filosofia pr\u00e1tica de Kant. A metaf\u00edsica \u00e9 assim transfigurada e deslocada para a \u00e9tica.",
                "S\u00f3 temos acesso ao mundo fenomenico, que \u00e9 a configura\u00e7\u00e3o que conseguimos captar e n\u00e3o como as coisas s\u00e3o em si. J\u00e1 o n\u00fameno \u00e9 a coisa em si, independente da percep\u00e7\u00e3o do sujeito."
            ]
        },
        {
            "title": "free will",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "101seej",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Tenta elaborar melhor o post pra chamar mais aten\u00e7\u00e3o do pessoal. Esse assunto \u00e9 bem interessante!",
                "*Voc\u00ea quis dizer \"ilus\u00e3o\"?*",
                "sim, existe.",
                "Brian Greene and Neil degresse Tyson talks about Free Will\n\n[https://www.youtube.com/watch?v=wSYcUl2TXDc](https://www.youtube.com/watch?v=wSYcUl2TXDc)"
            ]
        },
        {
            "title": "Obas est\u00e3o acima de seus autores?",
            "selftext": "No fim, voc\u00eas acham que uma obra vale mais que seu autor, isso no quesito que a obra seja indiscut\u00edvel mente boa, mas perde credibilidade por seu autor n\u00e3o seja uma boa influ\u00eancia ou carregar certos preconceitos do autor subjetivamente. Exemplo J.K. Rowling e Harry Potter ou H.P Lovecraft e suas obras de horror c\u00f3smico.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "101qq2e",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Um genocida pode ser um bom autor. Uma coisa n\u00e3o anula a outra. Nada impede uma pessoa horr\u00edvel de escrever uma boa obra.",
                "[deleted]",
                "Estou lendo um livro em que o autor \u00e9 an\u00f4nimo, n\u00e3o digo que as obras est\u00e3o acima dos autores, mas sim que o autor est\u00e1 acima da obra, porque para o autor pensar algo bem mirabolante e inspirador de se ler a consci\u00eancia dele \u00e9 muito mais vasta que o livro que escreveu.",
                "Sim.\n\nBasicamente acredito que todo autor tem uma vida de merda mas que tem momentos de lucidez em suas obras.",
                "A obra existiria sem o autor?\nO autor existir\u00eda sem a obra?",
                "Eu acredito que sim. \u00c9 totalmente poss\u00edvel que o mais imbecil entre os homens escreva a mais brilhante obra. Heiddegger \u00e9 um exemplo disso."
            ]
        },
        {
            "title": "Tudo que dizem ser Marxista, realmente \u00e9?",
            "selftext": "    N\u00e3o estou falando do discurso sensacionalista midiatico de ditadura gay nem nada disso. Mas vejo certas correntes de pensamento no direito sendo associadas com o marxismo e n\u00e3o tenho certeza se podemos dizer isso. \n    Os principais exemplos que vi serem citados: direito do trabalho (um contraponto marxista ao direito civil liberal, este segundo que via o trabalhador como juridicamente igual ao patr\u00e3o); criminologia cr\u00edtica (a corrente da criminologia que prega reducionismo penal pois o sistema carcer\u00e1rio seria uma forma de perpetrar desigualdades) e a pr\u00f3pria constitui\u00e7\u00e3o Federal, que teria aqui e ali 'pinceladas' de marxismo. \n     N\u00e3o entendo de Marxismo, mas queria saber o quanto essas correntes do direito tem de fato a ver com o Marxismo. Minha opini\u00e3o (fecal) \u00e9 que o primeiro caso teria um pouco a ver sim, o segundo seria uma coisa mais foucoultiana e o \u00faltimo \u00e9 balela.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "101lbkx",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "Metade da galera \"marxista\" que eu conhe\u00e7o n\u00e3o sabe o que \u00e9 marxismo.\n\n\u00c0s vezes chega ao absurdo de voc\u00ea citar Marx e eles te chamarem de ancap.\n\n\u00c0s vezes (quase todas), a frase do Rui Pimenta faz sentido \"pior do que algu\u00e9m da direita concordando com a esquerda \u00e9 gente de esquerda defendendo o interesse dos grandes capitalistas\". E pelo que eu li de Marx isso acontece direto. \n\nLeia as obras. Tem audio book no YouTube se n\u00e3o quiser ler ou se for mais auditivo.\n\nMas \u00e9 longo. Imenso, na verdade.",
                "No geral pode at\u00e9 ser algo de agrado aos marxistas, mas definitivamente n\u00e3o algo intr\u00ednseco ao pensamento marxista.",
                "Na minha opini\u00e3o isso depende de como vc define \"ser marxista\".\n\nExemplos:\n\n-Ser derivado direto das teorias de Marx \n\n-Ser derivado de teorias derivadas das de Marx \n\n-Ser influenciado por Marx\n\n-Tornar a sociedade mais pr\u00f3xima do modelo social de Marx\n\n-Ter surgido por causa dos posicionamentos pol\u00edticos que surgiram e se perpetuam pelo aspecto simb\u00f3lico de Marx\n\nAlgumas dessas eu diria que sim, outras n\u00e3o. Ah e essa lista de exemplos foi o que deu pra pensar na hora, n\u00e3o \u00e9 pra ser considerada como completa",
                "[deleted]",
                "Tudo que algu\u00e9m direita falar de Marxismo, n\u00e3o \u00e9 Marxismo. Se usar Mises pra contrapor ent\u00e3o..."
            ]
        },
        {
            "title": "Inspirado no FullMetal Achemist Brotherhood",
            "selftext": "Se realmente existe um Deus, quem est\u00e1 mais pr\u00f3ximo dele? Os religiosos pois oram pra esse Deus e tem f\u00e9 nele? Ou os cientistas que buscam a verdade do mundo de forma emp\u00edrica e estudiosa?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "101kzx1",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "isso vai depender mais do deus do que dos religiosos/cientistas",
                "Ambos est\u00e3o distantes sobre m\u00e9tricas diferentes.",
                "Todos est\u00e3o pr\u00f3ximos pois Deus \u00e9 tudo que existe, e somos n\u00f3s tbm.\nFullmetal Alchimist segue essa ideia, \u00e9 um anime bem esot\u00e9rico.",
                "Os dois e nenhum. Se existe msm um Deus todos estariamos perto de Deus, mas segundo a l\u00f3gica q Deus \u00e9 um ser absoluto  e poderoso de certo modo, ngm chegaria t\u00e3o perto de Deus",
                "Acho o fato de voc\u00ea ser uma pessoa boa e saber seu lugar no mundo o torna mais pr\u00f3ximo de Deus do que do \"crente\" e o \"cientista\". Voc\u00ea saber seu ponto em meio ao \"um \u00e9 tudo e tudo \u00e9 um\" e viver em equil\u00edbrio com o mundo/universo o deixa t\u00e3o pr\u00f3ximo quando os citados.",
                "Lembre que o que Ed e Al tiveram acesso foi a uma verdade incompleta e fraqu\u00edssima. A Verdade verdadeira s\u00f3 foi acess\u00edvel depois de passarem por uma transforma\u00e7\u00e3o radical e acharem a raiz do Mal do mundo deles, que era o Hom\u00fanculo.\n\nUma religi\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o que fez o Cornello, seria o equivalente ao nascimento da Fraternidade, ou seja, um grupo que est\u00e1 todo focado na luta contra o Hom\u00fanculo, mas a compreens\u00e3o do que realmente est\u00e1 se passando \u00e9 proporcional ao quanto a pessoa fez o processo de ascese (partir dos pecados pessoais e assumir a total responsabilidade pelo seu \"pecado\").\n\n\\*\n\nNa vida real, um cientista ou uma pessoa do pov\u00e3o meio b\u00eabada e meio louca, qual dos dois est\u00e1 mais pr\u00f3ximo da verdade?\n\nDepende. O cientista s\u00f3 tem acesso \u00e0 verdade da \u00e1rea dele, e na verdade ele n\u00e3o sabe como funciona o encaixe da \u00e1rea dele com o conhecimento total, porque isso n\u00e3o interessa. S\u00f3 que por isso mesmo, ele nem sabe disso, ent\u00e3o, sobretudo os f\u00edsicos, acreditam que com a \u00e1rea da f\u00edsica eles est\u00e3o tendo uma vis\u00e3o integral das coisas. \u00c9 falso, e n\u00e3o por acaso muitos s\u00e3o misantropos. (J\u00e1 fui do curso de F\u00edsica, e sou acad\u00eamico).\n\nA pessoa comum, meio b\u00eabada e meio louca, tem alguns recursos poderosos pra cacete que o cientista n\u00e3o tem. A religi\u00e3o na nossa sociedade est\u00e1 totalmente quebrada, mas, ainda assim, um analfabeto consegue colocar ideias como \"O que Deus quer de mim?\" ou \"Eu estou passando por algo dif\u00edcil, mas Deus deve ter um motivo, um plano na minha vida\".\n\nPara colocar essas duas perguntas a pessoa, mesmo analfabeta, est\u00e1 elevando a intelig\u00eancia ao menos naquele momento \u00e0s grandes quest\u00f5es metaf\u00edsicas. Ela est\u00e1 dizendo que: 1- existe uma ordem total que abrange os fatos e as coisas, 2- existe uma ordem em cada vida particular, articulada com a ordem total, 3- essa ordem \u00e9 Boa. Isso est\u00e1 literalmente no n\u00edvel Arist\u00f3teles e Plat\u00e3o da intelig\u00eancia, e foi dada de gra\u00e7a ao pov\u00e3o, coisa que nunca antes aconteceu. Nietzsche chamava de platonismo dos pobres, pra zoar, mas no sentido forte da express\u00e3o, \u00e9 verdade.\n\n\\*\n\nSe o cientista adquirisse a \"humildade\" de algu\u00e9m do pov\u00e3o (eu sei, tem muita vaidade e maldade mesclada, mas, ainda assim, existe algo inato no fato de voc\u00ea n\u00e3o ter recursos e estar numa posi\u00e7\u00e3o socialmente baixa) ele seria o mais inteligente e mais pr\u00f3ximo de Deus sem d\u00favida. N\u00e3o \u00e9 o caso na maioria das vezes, ent\u00e3o ele fica louc\u00e3o e totalmente desorientado, mas faz avan\u00e7ar o conhecimento, o que \u00e9 bom."
            ]
        },
        {
            "title": "At\u00e9 que ponto nossos aspectos individuais nascem conosco ou s\u00e3o formados socialmente?",
            "selftext": "Particularmente, defendo a concep\u00e7\u00e3o de que cada aspecto singular da nossa \"individualidade\" \u00e9 constru\u00eddo socialmente, tornando o termo uma ambiguidade por si s\u00f3.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "101hv9q",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Como estudante de Psicologia acredito que a maior parte dos nosso aspectos tamb\u00e9m \u00e9 construindo socialmente, mas a parte gen\u00e9tica n\u00e3o pode ser ignorada. Tem gente que nasce com tend\u00eancias de personalidades de extrovers\u00e3o, amabilidade,  neuroticismo... Claro que n\u00e3o \u00e9 uma senten\u00e7a e da sempre pra melhorar caso n\u00e3o goste de certo tra\u00e7os mas tem que ser trabalhado em cima disso.",
                "Segundo o inconsciente coletivo de Jung, nascemos AINDA com aspectos hereditarios o que leva a um pensamento de uma singularidade escondida pelo nosso inconsciente.\nJa viu algu\u00e9m falando - caramba, ele faz isso exatamente igual o bisav\u00f4 - mas a pessoa nao conheceu o bisav\u00f4. Seria isso? Interessante ne?",
                "G\u00eameos criados da mesma forma compartilhando aspectos biol\u00f3gicos  e sociais mas com caracter\u00edsticas  bem distintas?? Isso evidencia h\u00e1  uma ess\u00eancia  que trazemos pronta antes do nascimento,  eu diria uma centelha \u00fanica  no universo.\n\nSou reencarnacionista."
            ]
        },
        {
            "title": "Como uma pessoa pode perceber e questionar padr\u00f5es de comportamento em sua pr\u00f3pria sociedade sem a ajuda de outras culturas ou pessoas externas ao meu grupo?",
            "selftext": "Exemplo 1: Os gringos reclamam que os brasileiros s\u00e3o muito extrovertidos, sempre abra\u00e7ando e falando alto. Como um brasileiro pode perceber esses padr\u00f5es de comportamento em sua pr\u00f3pria sociedade sem a ajuda de uma pessoa de fora?\n\nExemplo 2: Uma sociedade come a banana com a casca e sempre foi assim. Nunca ningu\u00e9m questionou isso. Como algu\u00e9m de dentro dessa sociedade pode questionar o por que de comer a banana com a casca e se existem outras maneiras de consumir a fruta?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "101etoz",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Eu acho que isso pode estar relacionado com o Mito da Caverna, de plat\u00e3o.",
                "Bom, nos exemplos 1 e 2 - se todas as pessoas fossem exatamente id\u00eanticas elas teriam s\u00e9rias dificuldades para enxergar algo distinto. Todavia, h\u00e1 em n\u00f3s, seres humanos, a capacidade criativa que ajuda, de certa maneira, a formular perspectivas contr\u00e1rias \u00e0s dominantes. N\u00e3o s\u00f3 isso, a sociedade \u00e9 flu\u00edda mesmo dentro de um cultura aparentemente engessada. \n\nAntes mesmo da Revolu\u00e7\u00e3o Cognitiva acontecer, n\u00f3s j\u00e1 est\u00e1vamos trabalhando para uma exist\u00eancia plena e, portanto, permanente da nossa esp\u00e9cie em territ\u00f3rio hostil. Mas cabe salientar que, o ambiente externo foi o grande ajudador dessa mudan\u00e7a nos costumes. Ap\u00f3s um per\u00edodo, o sedentarismo surgiu como resultado dessa mudan\u00e7a dentro do mesmo ambiente outrora hostil.",
                "Acho que um bom ponto de partida seria estranhar tudo, se colocando no ponto de vista de um observador externo",
                "Acho que \u00e9 de mais r\u00e1pida percep\u00e7\u00e3o quando h\u00e1 ajuda externa, mas sempre na mesma sociedade existe pessoas questionadoras e fora da curva. N\u00e3o tenho exemplos (talvez os iluministas, comunismo, conceito de democracia dos gregos), \u00e9 s\u00f3 achismo mesmo.",
                "Em minha opini\u00e3o, trata-se de uma quest\u00e3o eminentemente antropol\u00f3gica.\n\nCada cultura tem sua l\u00f3gica pr\u00f3pria e que faz sentido no interior de seu sistema sociocultural.\n\nA compara\u00e7\u00e3o entre culturas geralmente mostra que h\u00e1 elementos universais (por exemplo, certos valores e cren\u00e7as) que apenas mudam de vestimentas, mas, em ess\u00eancia, trata-se da mesma coisa.",
                "\u00c9 praticamente imposs\u00edvel. Os comportamentos de uma sociedade tem estabilidade, um motivo de ser. Ao menos suficiente para a vida comum. S\u00f3 sai disso quem tem ou contato com outras culturas ou decidiu, sei l\u00e1 como, remoer sobre a pr\u00f3pria cultura e procurar meios mais eficientes para as coisas. Da\u00ed sai testando e experimentando, mas, em geral, n\u00e3o vai ser uma pessoa encaixada no meio.",
                "S\u00f3 parece um paradoxo SE estabelecermos que todo indiv\u00edduo \u00e9 100% influenciado pelo meio. Ou seja, n\u00e3o existe individualidade e tudo a\u00e7\u00f5es podem ser previstas conhecendo a cultura, tal sociedade etc. Mas isso est\u00e1 longe de ser verdade. Parece-me que todo mundo conhece um pouco de psicologia, sobre comportamento social, sociedade, pol\u00edtica. Esse conhecimento \"popular\" (dita at\u00e9 mesmo por um p\u00e9ssimos profissionais, profissionais que mal sabem sobre suas \u00e1reas e querem expandir sua vis\u00e3o de mundo). Da\u00ed \u00e9 comum termos d\u00favidas como \"se toda a popula\u00e7\u00e3o do mundo Z tem uma cultura igualmente distribu\u00edda no territ\u00f3rio, \u00e9 poss\u00edvel tal cultura ser alterada? E Como?\" - aqui j\u00e1 supomos que toda cria\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto do meio, que o pr\u00f3ximo indiv\u00edduo a nascer ter\u00e1 comportamento id\u00eantico dos atuais, enfim, sem individualidade = sem indiv\u00edduo, decis\u00f5es pr\u00f3prias, raz\u00e3o, racionalidade. Por mais que o meio tenha sua parte na forma\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, n\u00e3o \u00e9 o meio a causa, o que definir\u00e1 o comportamento e pensamento do indiv\u00edduo. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio outra cultura para que uma j\u00e1 existente mude. N\u00e3o \u00e9 NECESS\u00c1RIO.",
                ">Exemplo 1: Os gringos reclamam que os brasileiros s\u00e3o muito extrovertidos, sempre abra\u00e7ando e falando alto. Como um brasileiro pode perceber esses padr\u00f5es de comportamento em sua pr\u00f3pria sociedade sem a ajuda de uma pessoa de fora?\n\nO brasileiro em quest\u00e3o perceberia de qualquer modo, a \u00fanica diferen\u00e7a seria o grau. \u00d3bvio que haveriam extrovertidos e introvertidos no Brasil assim como em qualquer outro lugar do mundo, mas como ele n\u00e3o conhece outros lugares do mundo, o grau seria diferente. O brasileiro em quest\u00e3o diria que Fulano \u00e9 extrovertido e Cicrano \u00e9 introvertido, ent\u00e3o ele perceberia os padr\u00f5es de qualquer forma, mas obviamente n\u00e3o perceberia esse padr\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a outras sociedades porque ele n\u00e3o conhece outras sociedades.\n\n>Exemplo 2: Uma sociedade come a banana com a casca e sempre foi assim. Nunca ningu\u00e9m questionou isso. Como algu\u00e9m de dentro dessa sociedade pode questionar o por que de comer a banana com a casca e se existem outras maneiras de consumir a fruta?\n\nAlgu\u00e9m percebe que banana sem casca \u00e9 mais gostosa. Uau."
            ]
        },
        {
            "title": "Filosofia Pol\u00edtica de Tocqueville",
            "selftext": "   Recentemente, tive contato com um livro maravilhoso chamado \"Democracia Representativa sob a Cr\u00edtica de Schmitt e Democracia Participativa na Apologia de Tocqueville\", de Fernando Novelli Bianchini. Recebi o livro diretamente do autor, que \u00e9 promotor de justi\u00e7a e pai de um colega meu da faculdade de Direito. O livro \u00e9 a sua tese de mestrado em filosofia pol\u00edtica na UNICAMP.\n   Sei que Filosofia Pol\u00edtica n\u00e3o \u00e9 um dos temas mais abordados aqui, mas gostaria de trazer essa reflex\u00e3o, para quem se interessar e quiser participar. O principal argumento do livro \u00e9 que o modelo de Democracia participativa/direta estaria ultrapassado n\u00e3o s\u00f3 por ser inexequ\u00edvel, em virtude das popula\u00e7\u00f5es cada vez mais numerosas, mas tamb\u00e9m porque poderia, na pr\u00e1tica, disfar\u00e7ar uma ditadura da maioria, que muitas vezes impor-se-ia com viol\u00eancia sobre as minorias e sustentaria a legitimidade disso no modelo pol\u00edtico em quest\u00e3o. Por outro lado, a democracia representativa/indireta (no livro tamb\u00e9m chamada de parlamentarista), amplamente comentada na parte sobre a cr\u00edtica de Carl Schmitt, permite que ocorra um evento contr\u00e1rio e igualmente p\u00e9ssimo: uma aristocracia velada. Para provar o ponto, argumenta que a maior parte das pessoas n\u00e3o se sentem efetivamente representadas por aqueles a quem outorgam mandatos, direta (e.g., parlamentares) ou indiretamente (e.g., magistrados).\n   A solu\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentada com base nos escritos do jurista e fil\u00f3sofo pol\u00edtico Alexis de Tocqueville, que defendia, em suma, um modelo chamado de democracia semidireta. O argumento se fortalece ao observar que pa\u00edses com elementos de democracia semidireta s\u00e3o mais livres  e desenvolvidos, como Austr\u00e1lia, Canad\u00e1, Estados Unidos, Alemanha etc.\n   Uma democracia semidireta seria uma em que a democracia representativa adota institutos de uma participativa, como a possibilidade de o povo fiscalizar seus representantes atrav\u00e9s de atos institucionais - como as a\u00e7\u00f5es coletivas, previstas no Brasil mas de compet\u00eancia exclusiva do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o que, segundo o autor, que \u00e9 membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, deixa a sociedade civil acomodada. Outros exemplos seriam as participa\u00e7\u00f5es populares no poder legislativo: plebiscito, referendo e iniciativa popular - tamb\u00e9m previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil, mas com poucos precedentes hist\u00f3ricos, infelizmente. De todos os elementos, o mais destacado \u00e9 o Juri, que possibilita e, em certa medida, obriga o cidad\u00e3o m\u00e9dio a pensar de forma mais ampla, o politizando e tornando-o melhor eleitor, melhor candidato, melhor cidad\u00e3o de forma geral.\n\nO que pensam sobre o tema?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "101ekzx",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "A meu ver, n\u00e3o importa a inst\u00e2ncia organizacional proposta, a Democracia \u00e9 \u2014 como qualquer sistema integrativo pol\u00edtico \u2014 falha. N\u00e3o por promover liberdades \u00e0 massa, mas sim por dar poderes a quem n\u00e3o os compreende. Como j\u00e1 diria o pai da Ci\u00eancia Pol\u00edtica, n\u00e3o se deve enxergar o que \u00e9 ideal para o Governo nem para o Estado, e sim o que \u00e9 funcional. O molde republicano-democr\u00e1tico do Brasil tem duas vertentes que o quebram: o sistema e as pessoas. N\u00e3o sei se voc\u00ea j\u00e1 leu o livro \"A Cabe\u00e7a do Brasileiro\" (n\u00e3o o recomendo, \u00e9 horr\u00edvel), por\u00e9m \u00e9 interessante mostrar uma dualidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa sociedade: nossos cidad\u00e3os n\u00e3o t\u00eam reais valores. Buarque \u2014 que foi o intelectual mais interessado na mentalidade dos homens daqui \u2014 afirmava como a cordialidade do descuidado o cegava. O brasileiro m\u00e9dio \u00e9 ignorante, interesseiro e falso, pregando o suposto \"bem em comum\" como um meio para integrar seus interesses. Sempre reclama de ter de escolher o menos pior. Suas a\u00e7\u00f5es, contudo, n\u00e3o agregam o sistema \u00e0 mudan\u00e7a, coisa que \u00e9 diferente nos pa\u00edses citados (o maior exemplo poss\u00edvel seria o caso de Roosevelt, que foi barrado pelos parlamentares e s\u00f3 conseguiu ser eleg\u00edvel ap\u00f3s remoldar a mentalidade estadunidense com seus discursos). O Brasil n\u00e3o \u00e9 para amadores, meu caro. Creio que a proposta do livro ajudaria, s\u00f3 n\u00e3o seria suficiente.",
                "\u00c9 um ponto de vista bem interessante. Eu gosto bastante de filosofia pol\u00edtica, acho que vou at\u00e9 correr atr\u00e1s desse livro, ele tem que te agradecer pelo peixe vendido kkkkk.\n\nVejo essa tese com bons olhos e se eu pudesse adicionar algo a se falar sobre, \u00e9 na parte sobre a quantidade populacional. Talvez ela seja um problema a se considerar bastante. Gosto da ideia de uma melhor divis\u00e3o regional dos poderes do estado, exatamente pra dar essa capacidade de efetivamente o povo ter poder por meio de plebiscitos e fiscaliza\u00e7\u00e3o. Esse conjunto, pra mim, seria o que poder\u00edamos chamar de \"solu\u00e7\u00e3o \u00f3tima\"."
            ]
        },
        {
            "title": "Qual fil\u00f3sofo mais te define?",
            "selftext": "No geral mesmo, n\u00e3o necessariamente um fil\u00f3sofo que tenha as exatas mesmas cren\u00e7as e ideias que voc\u00ea, mas aquele que, por exemplo, voc\u00ea baseia a sua conjectura mais fundamental, ou aquele que estabelece os conceitos como voc\u00ea acredita ser a melhor maneira.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10139rj",
            "num_comments": 97,
            "comments": [
                "Albert Camus",
                "Escolher um fil\u00f3sofo, no fim das contas, parece algo como eleger uma banda favorita, rs.\n\nMas eu iria de Schopenhauer.",
                "Diogenes. Mais pelo estilo de vida mesmo.",
                "Quero dizer Spinoza mas Camus tem muita influ\u00eancia tb",
                "Zizek",
                "Wittgenstein",
                "A filosofia anal\u00edtica. Tenho mais facilidade com esse tipo de filosofia.",
                "S\u00eaneca. A busca em ser \u00fatil para a comunidade, colocar a raz\u00e3o para funcionar nos momentos cr\u00edticos, aproveitar bem o tempo e a busca pelo simples s\u00e3o h\u00e1bito meus que aprendi dele e do meu pai.",
                "Albert Camus com certeza",
                "Apenas vou come\u00e7ando com a filosofia, ent\u00e3o \u00e9 dicil escolher um;  mas eu concordo com quase todo o que diz Baruch Spinoza. Sobre as poucas coisas que eu n\u00e3o concordo com ele, \u00e9 devido a que eu n\u00e3o entendo muito bem algumas ideias, e preciso estudar elas melhor.",
                "Walter Benjamin",
                "Somente o necess\u00e1rio \n- Urso Bal\u00fa",
                "Schopenhauer",
                "[deleted]",
                "Plotino",
                "Spinoza",
                "Espinosa, Tratado politico",
                "Acho que Nietzsche? Mas eu n\u00e3o concordo com o super individualismo presente em sua obra. Mas concordo em v\u00e1rios aspectos com as obras de Jean Paul Sartre, e tamb\u00e9m em um de seus livros que ele fala que o Marxismo \u00e9 a filosofia do nosso tempo jamais houve uma an\u00e1lise t\u00e3o bem feita do sistema do capital, ele mesmo assume que o existencialismo est\u00e1 caduco. Acho que o pensamento desses dois resumir melhor aquilo que eu sigo.",
                "Marco Aur\u00e9lio",
                "N\u00e3o me define por\u00e9m eu admiro Di\u00f3genes, me inspiro mas n quero ser sem-teto kkkkkk",
                "Epicteto \ud83d\udc80",
                "Friederich Nietzsche",
                "Schopenhauer",
                "Kant com certeza..",
                "Hegel.",
                "N\u00e3o sei se v\u00e3o me entender, mas tem dias que sou Marx, outros que sou Kant, e nos dias mais fodas, eu sou o Slim Shady",
                "Karl Marx \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
                "In\u00eas Brasil"
            ]
        },
        {
            "title": "Argumento ontol\u00f3gico Anselmo e Descartes",
            "selftext": "T\u00f4 lendo um livro introdut\u00f3rio sobre filosofia (primeiro livro de filosofia real que eu leio na vida).\n\nE n\u00e3o t\u00f4 entendendo os argumentos ontol\u00f3gicos, eles s\u00e3o muito, \"furados\" tlgd? \n\n\"\u00c9 imposs\u00edvel ter a ideia de que Deus existe, se ele n\u00e3o existir.\" \n\nEu consigo imaginar uma sociedade ut\u00f3pica que todos n\u00e3o precisam trabalhar e apenas fazer o que ama. Mas ela n\u00e3o existe.\n\nEu consigo imaginar um carro que anda na velocidade da luz, mas ele quebra as leis da f\u00edsica, logo ele n\u00e3o existe, e nem vai existir.\n\nTudo isso \u00e9 na parte do Anselmo\n\n--\n\nAgora na parte de Descartes\n\n\"Cogito ergo sum\" Pq o meu pensamento \u00e9 a prova cab\u00edvel que eu existo? Como assim algo que pensa est\u00e1 necessariamente existindo? Ent\u00e3o o Tyler Durden existe? Sim, sei que citar um filme contra um argumento filos\u00f3fico \u00e9 meio p\u00e1, mas porra, o Descartes citou um dem\u00f4nio do bem, s\u00f3 que do mal e muito poderoso.\n\n\"Se pensarmos em Deus, j\u00e1 \u00e9 uma prova que ele existe\" Ele n\u00e3o falou isso, mas essa \u00e9 a id\u00e9ia.\n\nSe o dem\u00f4nio realmente existe, pq ele n\u00e3o poderia s\u00f3 colocar a id\u00e9ia de Deus em minha mente?\n\nNovamente citando o carro que anda na velocidade da luz. \n\nALGU\u00c9M ME AJUDA\n\nEsses caras n\u00e3o deveriam ter argumentos fodas? Pq um garoto de 16 anos que estuda em uma escola p\u00fablico que o teto t\u00e1 literalmente caindo (um dia um tijolo caiu na minha cabe\u00e7a enquanto fazia prova, \u00e9 literalmente caindo) conseguiu pensar em contra-argumento? Eu tenho uma vis\u00e3o deturpada do que \u00e9 esses cara?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "10113ef",
            "num_comments": 17,
            "comments": [
                "Santo alsemo e seu argumento ontol\u00f3gico \n\"Deus n\u00e3o existe\"\nO tolo diz ent alsemo pergunta\n\"Vc concorda que Deus \u00e9 um ser do qual nada maior pode ser pensado?\"\n(N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que um drag\u00e3o exista na realidade pra entendermos a defini\u00e7\u00e3o de um drag\u00e3o \"\nO tolo reponde\n\"Sim,concordo\"\nEle continua \n\"Um ser no qual nada maior pode ser pensado existe na sua mente?\"\nO tolo responde\n\"Existe na minha mente e n\u00e3o na realidade \"\nAlsemo continua\n\"Mas vc concordaria que algo que existe na realidade \u00e9 maior do que algo que existe apenas na mente \"\n(Ele quer dizer por exemplo que se existe 1kilo de arroz na sua mente Ele \u00e9 menor e menos tang\u00edvel do que um gr\u00e3o de arroz na realidade) \nO tolo ent\u00e3o concorda\nAlsemo diz\n\" Se um ser no qual nada maior pode ser \npensado existe apenas na mente,ele ainda \u00e9 menor do que se existisse apenas na realidade\"\nO tolo reponde\n\"Sim,o ser que existe na realidade \u00e9 maior\"\nAlsemo diz \n\"Ent\u00e3o vc est\u00e1 dizendo que existe algo maior do que um ser no qual nada maior pode ser pensado\"\nO tolo responde n\u00e3o faz sentido algum.\n\n\n\nEsse era o objetivo de alsemo dizer n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que exista algo maior do que um ser do qual nada maior pode ser pensado \n\n\n\nUm dos argumentos q rebatem essa ideia \u00e9 o argumento da ilha perfeita\nEle prova a exist\u00eancia de uma ilha perfeita e argumenta que poder\u00edamos provar a exist\u00eancia de qualquer coisa absurda com esse racioc\u00ednio e diz que esse argumenta s\u00f3 funciona para um ser necess\u00e1rio Deus concebe outros seres uma coisa que uma ilha jamais faria ent\u00e3o \u00e9 imposs\u00edvel que ela seja algo no qual nada mais poderia ser maior como Deus \n\n\nHouve tamb\u00e9m a fal\u00e1cia do argumento circular que diz o seguinte \nPela defini\u00e7\u00e3o do argumento um ser necess\u00e1rio \u00e9 um ser que deve existir diferente de um ser poss\u00edvel que \u00e9 um ser que pode existir. Se \u00e9 necess\u00e1rio que Deus exista para o argumento funcionar ent\u00e3o o argumento ficaria mais o menos assim:\nDeus existe porque \u00e9 necess\u00e1rio que ele exista\n                                Fonte: curso essencia da filosofia \n\n\n\nO argumento de Anselmo em si \u00e9 falho e sem embasamento a diferen\u00e7a hist\u00f3rica \u00e9 gritante a \u00e9poca de alsemo \u00e9 a idade m\u00e9dia nascido em 1033 e falecido em 1109 onde a igreja tinha dominado e suas ideias estavam no topo n\u00e3o tem como comparar s\u00f3 porque algu\u00e9m \u00e9 considerado filos\u00f3fo n\u00e3o quer dizer que vc \u00e9 obrigado a concordar.",
                "\"Pq meu pensamento \u00e9 a prova que existo?\"  \nMano do c\u00e9u... \u00c9  imposs\u00edvel negar a pr\u00f3pria exist\u00eancia, pois o ato em si implica aquele que est\u00e1 tentando negar. Se eu pensar, implica que h\u00e1 algu\u00e9m pensando, que se n\u00e3o existisse n\u00e3o estaria.\n\n\u00c9 uma prova em primeira pessoa. Eu posso imaginar que seu pensar \u00e9 nulo (como uma IA), n\u00e3o posso fazer o mesmo pra mim.",
                "Em rela\u00e7\u00e3o a Descartes: \n\n Em seu livro \"Medita\u00e7\u00f5es Metaf\u00edsicas\" Descartes procura por uma verdade indubit\u00e1vel, que n\u00e3o apresente a menor d\u00favida, e, a primeira verdade que ele encontra \u00e9 a de que ele deve existir; e isso se trata de uma verdade subjetiva, pois, com base no cogito, n\u00e3o podemos supor a exist\u00eancia dos demais. \n Nas medita\u00e7\u00f5es Metaf\u00edsicas, Descartes elabora uma adapta\u00e7\u00e3o do cogito original, que \u00e9 \"eu sou, eu existo\". Pois, mesmo se um g\u00eanio maligno me ludibria-se em rela\u00e7\u00e3o a minha exist\u00eancia, ele ainda sim estaria ludibriando a *mim*, portanto, a afirma\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sempre verdade. Ademais, ele de forma alguma sup\u00f5em que qualquer indiv\u00edduo que pensa existe, pois, n\u00f3s pr\u00f3prios n\u00e3o podemos saber se determinado indiv\u00edduo est\u00e1 pensando, o Cogito se limita a nossa subjetividade.\n\n[ Descartes trabalha esse ponto em sua terceira medita\u00e7\u00f5es, nas duas primeiras ele trata sobre seu m\u00e9todo da d\u00favida e sobre a poss\u00edvel falibilidade dos sentidos e da matem\u00e1tica, e, nas medita\u00e7\u00f5es posteriores a terceira, ele elabora um argumento ontol\u00f3gico inspirado na de Anselmo e que falha nos mesmos pontos.]",
                "Falando especificamente de Descartes, porque n\u00e3o tenho nenhuma leitura sobre Anselmo:\n\nA ideia \u00e9 que tudo que \u00e9 imaginado existe. Claro, como construto mental. Construtos mentais, isto \u00e9, pensamentos, existem na realidade. Eles n\u00e3o s\u00e3o objetos f\u00edsicos, isso \u00e9 \u00f3bvio, mas eles existem na sua mente e sua mente existe evidemente, caso contr\u00e1rio n\u00e3o poderia ent\u00e3o pensar.\n\nO fato \u00e9: se voc\u00ea pode pensar, voc\u00ea definitivamente existe, pois pensar \u00e9 algo, e o n\u00e3o-existir \u00e9 um n\u00e3o-algo. \n\nSe voc\u00ea vive em uma simula\u00e7\u00e3o ou qualquer coisa assim, \u00e9 outra hist\u00f3ria. O fato de voc\u00ea existir, \u00e9 ineg\u00e1vel e \u00e9 somente isso de que trata o Descartes, entende?",
                "Sobre Descartes, a frase original n\u00e3o \u00e9 \"\"penso, logo existo\"\". A frase original \u00e9 \"\"duvido, logo existo.\"\" \n\nBasicamente, Descartes percebe que, ele pode duvidar de todas as coisas, exceto do fato de que ele est\u00e1 duvidando.\n\nE se ele est\u00e1 duvidando, isso significa que ele pensou na d\u00favida, e se ele pensou na d\u00favida, isso significa que ele existe enquanto um ser pensante.",
                "Sobre Descartes, ele queria encontrar um m\u00e9todo extremamente rigoroso para colocar as bases e os limites do conhecimento humano. Ele dizia que qualquer afirma\u00e7\u00e3o que gerasse o menor sinal de d\u00favida deveria ser descartada, pois era imposs\u00edvel de ser provada como verdadeira, e pior, poderia ser possivelmente falsa. A primeira verdade que poderia ter sobre qualquer coisa, sem a menor sombra de d\u00favida \u00e9: \"cogito, ergo sum\". \n\nO conceito de inexist\u00eancia \u00e9 a aus\u00eancia da exist\u00eancia, e o da exist\u00eancia \u00e9 daquilo que possui subst\u00e2ncia, que preenche algum espa\u00e7o-tempo, seja este f\u00edsico ou mental, em forma de mat\u00e9ria ou de pensamento, pois embora uma ideia em si mesma n\u00e3o exista, ela precisa de um ente que objetivamente existe para manifest\u00e1-la. O pensamento n\u00e3o \u00e9 causa de si mesmo, pois seria o mesmo que dizer que a causa da pedra \u00e9 a pr\u00f3pria pedra, e isso vai contra a l\u00f3gica, princ\u00edpio da causalidade.\n\n\nQual \u00e9 o sentido de dizer que algo que n\u00e3o existe pode pensar? quem ou o que est\u00e1 produzindo esses pensamentos?  \nSe o pensamento pode ser fruto da inexist\u00eancia, como eu posso pensar que existo? De onde vem uma ideia se ela nem existe? As ideias podem ser  puras manifesta\u00e7\u00f5es da inexist\u00eancia?",
                "Esses a\u00ed s\u00e3o paias mesmo. O do Anselmo foi at\u00e9 criticado por outros padres. E com raz\u00e3o: o conceito Deus n\u00e3o sup\u00f5e a exist\u00eancia (ainda que exist\u00eancia n\u00e3o se aplique para um ser divino). E ainda colocaram atributos \"m\u00e1ximos\" como onipot\u00eancia e onisci\u00eancia para o conceito Deus. N\u00e3o h\u00e1 outro conceito acima de Deus, mais onisciente (?), mais onipotente etc. Logo, s\u00f3 pode esse existir um ser com tais atributos: Deus. Logo, Deus existe e \u00e9 Uno. Um s\u00f3 em vez de v\u00e1rios eu at\u00e9 entendo mas o argumento usando apenas conceito e possibilidade \u00e9 paia. \n\nDescartes: sobre a grande \"ilumina\u00e7\u00e3o\" do cogito que ele teve, rs, n\u00e3o ajudou nem resolveu problemas filos\u00f3ficos. Mas ele ficou famoso (escreveu bastante, geometria anal\u00edtica foda mesmo) e a resposta que deu meio que criou novas interpreta\u00e7\u00f5es/correntes filos\u00f3ficas. N\u00e3o resolveu o problema da exist\u00eancia mas fez algo que repercutiu. Acho legal a linguagem que usa, a busca genu\u00edna (creio nas boas inten\u00e7\u00f5es dele) por respostas. \nA proposta dele \u00e9 genu\u00edna: e se partirmos do zero? Vamo tentar partir do zero, evitar o m\u00e1ximo poss\u00edvel de premissas que n\u00e3o seja poss\u00edveis de provar. \u00c9 a\u00ed que t\u00e1. A resposta que ele deu acabou criando uma problema (no bom sentido) mente-corpo, problema filos\u00f3fico. Come\u00e7a nele o que chamam de filosofia moderna e sou s\u00f3 um palpiteiro aqui rs"
            ]
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 a consci\u00eancia?",
            "selftext": "Existe muita discuss\u00e3o tanto no meio filos\u00f3fico, principalmente no contexto da filosofia da mente, quanto no meio cient\u00edfico, com a ci\u00eancia cognitiva e at\u00e9 mesmo a psicologia. \n\nDentro desse escopo, as discuss\u00f5es abrangem dezenas de outros grandes problemas que se relacionam com outras quest\u00f5es importantes, como o \"Problema Mente-Corpo\", por exemplo.\n\nEnfim, o que voc\u00eas acham ou tem a dizer sobre o que \u00e9 essa tal consci\u00eancia e os dilemas que s\u00e3o criados em consequ\u00eancia a ela?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "100sno2",
            "num_comments": 22,
            "comments": [
                "Para mim a consci\u00eancia \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o do \"Eu\" com o f\u00edsico, sendo ele algo que transcende a ideia de livre arb\u00edtrio.\n\nO \"Eu\" d\u00e1 caracter\u00edstica e sentimento ao ser, e o f\u00edsico d\u00e1 resposta das realiza\u00e7\u00f5es. A consci\u00eancia nasce dessa intera\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca, onde o \"Ser\" transforma e \u00e9 transformado. \n\nNa minha vis\u00e3o, a consci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 algo exclusivo da humanidade. Ela apenas muda conforme as necessidades da natureza.",
                "Existem duas formas de cogni\u00e7\u00e3o nos humanos socializados.\n\nUma primitiva, resultado de uma representa\u00e7\u00e3o da realidade processada pelo seu neocortex, de maneira difusa entre os lobos, cujo output sobrep\u00f5e-se aos sentidos.\n\nUm mais elaborada, exclusiva dos humanos, onde uma segunda representa\u00e7\u00e3o da realidade \u00e9 constru\u00edda atrav\u00e9s de simbolos lingu\u00edsticos, aprendidos. O output desta, \u00e9 conceitual e possui uma resolu\u00e7\u00e3o muito maior de complexidade.\n\nA consci\u00eancia \u00e9 resultado desta \u00faltima conter em si uma representa\u00e7\u00e3o daquela primeira representa\u00e7\u00e3o. Que aparentemente \"pensa por si\" portanto *\u00e9* algo, como diria Descartes.\nA consci\u00eancia acaba sendo uma representa\u00e7\u00e3o de si, simb\u00f3lica, ou seja, estruturada em uma linguagem.\n\nUma galinha n\u00e3o tem consci\u00eancia por que ela n\u00e3o tem linguagem.\nAssim como seria tamb\u00e9m um ser humano que nunca tivesse sido ensinado nenhuma l\u00edngua.",
                "Eu nunca parei pra estudar a fundo o tema, mas acho muito interessante. Uma vez eu fiquei um tempo pensando sobre isso e sobre livre arb\u00edtrio enquanto assistia aquela s\u00e9rie Westworld, quando acontecia um dialogo sobre rotina e liberdade.",
                "Talvez a capacidade de racioc\u00ednio do nosso c\u00e9rebro\u2026",
                "N\u00e3o seria uma defini\u00e7\u00e3o muito ruim: \"\u00c9 a interpreta\u00e7\u00e3o art\u00edstica das leis f\u00edsicas.\"\n\nPlayer=Doctor",
                "Consciencia \u00e9 aquilo q te faz colocar o vinho num copo pra parecer refrigerante de uva quando ta fazendo terapia online ja q sua psicologa n\u00e3o pode saber q vc ta misturando remedio de ansiedade com alcool kkk",
                "Em todo o lugar q eu vou o pai do meu namorado t\u00e1!",
                "Acumulado de mem\u00f3rias e seus interpreta\u00e7\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "Di\u00e1rio",
            "selftext": "\u00c0queles q exercem a pr\u00e1tica do journaling: me interessei em fazer isso dps de ler algumas coisas naquele \"daily stoic\", mas queria saber exatamente oq escrever nos meus registros di\u00e1rios, meu dia, minhas expectativas, meus pensamentos, medita\u00e7\u00f5es, etc...",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "100r342",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Bem, acredito que a escrita \u00e9 um ve\u00edculo para processar os pr\u00f3prios pensamentos. Apanhar sua realidade e fazer com que ela tenha ordem e sentido. Como se estivesse conversando consigo mesmo.\n\nO conte\u00fado da sua escrita pode ser qualquer coisa. Pode ser o seu dia, os seus sentimentos ou reflex\u00f5es pessoas sobre um determinado assunto.\n\nEssa \u00e9 a vis\u00e3o que eu tenho sobre a pr\u00e1tica.",
                "Eu fa\u00e7o um sem me preocupar em escrever diariamente. Uso mais como um di\u00e1rio de pesquisa, anotando pensamentos, liga\u00e7\u00f5es entre autores, etc.",
                "Eu fa\u00e7o, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 di\u00e1rio. Eu s\u00f3 anoto quando tenho uma ideia interessante. As vezes tenho tr\u00eas no mesmo dia, ou fico semanas sem escrever nada.\nMesmo n\u00e3o sendo di\u00e1rio, \u00e9 algo excelente. N\u00e3o s\u00f3 pro desenvolvimento pessoal como at\u00e9 para a sa\u00fade mental eu diria. Recomendo fortemente."
            ]
        },
        {
            "title": "Filosofemas",
            "selftext": "\"Se Deus n\u00e3o existe, ent\u00e3o tudo \u00e9 permitido?\" O que poder\u00edamos inferir sobre esta proposi\u00e7\u00e3o dostoi\u00e9vskiana para al\u00e9m da objetividade sint\u00e9tica ret\u00f3rica?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "100q5ju",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "De in\u00edcio, precisamos compreender a estrutura do argumento. Nesse trecho, Deus \u00e9 posto como a autoridade referente ao funcionamento do humano, ou seja, \u00e9 a pr\u00f3pria encarna\u00e7\u00e3o da \u00e9tica. \u00c9 uma cren\u00e7a cuja valoriza\u00e7\u00e3o firma que a estrutura\u00e7\u00e3o social \u00e9 plenamente dependente do cristianismo, e isso n\u00e3o \u00e9 uma verdade absoluta. Se tudo \u00e9 liberado pela suposta inexist\u00eancia Dele, o que movimentava nossos ancestrais? O homem n\u00e3o \u00e9 um animal movido pela f\u00e9, e sim pelo conforto."
            ]
        },
        {
            "title": "Pra voc\u00ea quais as chances do mundo existir um criador e quais as chances de n\u00e3o existir?",
            "selftext": "Digam em porcentagem por favor.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "100oqbs",
            "num_comments": 38,
            "comments": [
                "50%\n\nOu existe ou n\u00e3o existe.\n\n\n\n\nOk agora falando s\u00e9rio, n\u00e3o sei. Acho que 20% de chance de existir.",
                "Isso fica no campo da metaf\u00edsica. Sem resposta correta ou alguma verdade absoluta.",
                "70% \n\nSei l\u00e1, t\u00f4 chutando uma porcentagem aleat\u00f3ria.\n\nMas acredito que deva existir algo al\u00e9m do universo material.",
                "Para mim a porcentagem \u00e9 zero.\n\nSeguindo a Navalha de Ockham, uma proposi\u00e7\u00e3o tem mais chances de estar certa quanto menos premissas ela possui. \n\nImagine que eu diga que o Brasil n\u00e3o s\u00f3 vai participar da copa de 2026, como vai ganhar e a vit\u00f3ria da final vai ser com 2 gols do Neymar. \u00c9 mais f\u00e1cil que eu esteja certo se disser apenas que o Brasil vai participar e ganhar a copa. E \u00e9 ainda maior a minha chance de estar certo se eu disser somente que o Brasil vai participar da copa.\n\nComparada a id\u00e9ia de que um deus que surgiu do nada criou o universo, temos mais chances de estarmos certos com a id\u00e9ia de que o universo surgiu do nada (eliminamos a premissa de que existe um deus). Se deus \u00e9 eterno e criou o universo, de novo podemos reduzir para somente o universo \u00e9 eterno. Se n\u00e3o podemos compreender como deus existe mas ele criou o universo, mais uma vez podemos reduzir para n\u00e3o podemos compreender como o universo existe.\n\nSe o argumento \u00e9 de que o universo \u00e9 complexo demais para n\u00e3o ter um criador, ent\u00e3o esse criador \u00e9 um ser mais complexo que o universo. Se j\u00e1 estabelecemos que uma complexidade a um n\u00edvel universal demanda um criador, uma complexidade maior demanda ent\u00e3o seu pr\u00f3prio criador ainda mais complexo. O que necessita de outro criador de maior complexidade, e assim sucessivamente, de forma que n\u00e3o chegamos a lugar algum.\n\nSe a prova da exist\u00eancia de um deus \u00e9 um documento que descreve esse deus e a prova da veracidade deste documento \u00e9 a exist\u00eancia desse deus, temos ent\u00e3o uma l\u00f3gica circular que n\u00e3o se sustenta. \u00c9 como dizer que sabemos que o hamb\u00farguer do madeiro \u00e9 o melhor hamb\u00farguer do mundo porque o an\u00fancio do madeiro diz isso, e sabemos que o an\u00fancio est\u00e1 certo porqu\u00ea o hamb\u00farguer do madeiro \u00e9 o descrito como o melhor do mundo.\n\nNenhuma forma l\u00f3gica nos leva certamente a exist\u00eancia de um deus. Se um criador nos deu um intelecto sem igual na natureza, essa seria, a meu ver, nossa maior d\u00e1diva depois da vida. Mas como a vida \u00e9 abundante e o nosso intelecto \u00e9 \u00fanico,  ent\u00e3o seria nosso intelecto o que nos diferencia. Porque nosso criador nos obrigaria a abrir m\u00e3o dessa grande d\u00e1diva para encontr\u00e1-lo, sendo ela proveniente dele mesmo?",
                "Depende do sentido de criador. Tirando todo o aspecto religioso, vamos pra \"religi\u00e3o natural\" primeiro. \u00c9 o aspecto em que trabalhou Plat\u00e3o, Arist\u00f3teles, a suma contra os gentios de Tom\u00e1s de Aquino, Locke, Leibniz etc..\n\n&#x200B;\n\nNo sentido de religi\u00e3o natural, significa a \"causa primeira\". Imagine o que todas as ci\u00eancias buscam, ou seja, o conhecimento perfeito. A F\u00edsica, por exemplo. Ela veio das medita\u00e7\u00f5es de filosofia natural, depois mais sistematizadas por Arist\u00f3teles, depois por Ptolomeu, depois Cop\u00e9rnico, Kepler, Newton, e at\u00e9 a quebra na f\u00edsica relativ\u00edstica de Einstein. O conhecimento vai \"evoluindo\" ou sendo substitu\u00eddo n\u00e3o porque n\u00e3o tenha verdade, mas porque foram encontrados limites e/ou foi encontrado uma vers\u00e3o que \u00e9 ainda mais abrangente, ou seja, que se aproxima mais desse \"conhecimento perfeito\". Mas essa vers\u00e3o perfeita das Leis necessariamente existe. Se n\u00e3o existisse, n\u00e3o seria poss\u00edvel ter algum grau de previsibilidade, que at\u00e9 os animais t\u00eam, porque todas as coisas mudariam o tempo todo; e se essas Leis n\u00e3o tivessem tend\u00eancia a serem constante, n\u00e3o teria como haver ci\u00eancia, ou seja, todo mundo olhando pro mesmo c\u00e9u, ainda que ele pare\u00e7a mudar, mas o avan\u00e7o do conhecimento significa que ele permanece constante l\u00e1. O mesmo vale pras ci\u00eancias humanas com os padr\u00f5es culturais em geral.\n\nAgora imagine todas essas Leis, juntas, ou seja, na vers\u00e3o perfeita. Das ci\u00eancias que temos, das que ainda n\u00e3o temos. Todas essas Leis juntas s\u00e3o literalmente a possibilidade de exist\u00eancia e mudan\u00e7a de todas as coisas. Esse conjunto de Leis fixas, imut\u00e1veis e eternas \u00e9 o que \"permite que a exist\u00eancia exista\". Isso \u00e9 um modo de entender Deus.\n\nQuando falam de \"causa primeira\" eles est\u00e3o se referindo a essa soma de Leis imut\u00e1veis. Outra maneira de pensar nisso \u00e9 o conjunto no qual se agrupam essas leis. \u00c9 como se fosse o Algoritmo gerador do universo.\n\nNesse sentido, existe 100% de chance de ser verdadeiro. O fato de estarmos aqui usando conhecimento e termos as ci\u00eancias \u00e9 evid\u00eancia disso.\n\n\\*\n\nEsse \"criador\" \u00e9 o mesmo de que falam as religi\u00f5es? Se voc\u00ea entendeu o que eu falei acima e quiser saber o resto da hist\u00f3ria, avisa nos coment\u00e1rios.",
                "*Na minha opini\u00e3o*, a chance do criador Deus, que t\u00e1 na B\u00edblia Sagrada existir e as hist\u00f3rias da B\u00edblia serem reais \u00e9 de zero. Sendo assim, tamb\u00e9m n\u00e3o teria motivo pra eu acreditar que existe outro criador sem ser o da B\u00edblia, que nunca se manifestou, n\u00e3o deixou nenhum rastro da exist\u00eancia e que ningu\u00e9m nem conhece e nem fala sobre, mas que t\u00e1 100% escondido mexendo os pauzinhos e ningu\u00e9m sabe. N\u00e3o tem nenhuma raz\u00e3o pra eu achar isso, ent\u00e3o... A chance pra mim de n\u00e3o existir nenhum Deus \u00e9 de 100%\n\nAgora, mencionando algo n\u00e3o t\u00e3o relacionado \u00e0 pergunta, mas \u00e9 umas das raz\u00f5es pela qual me fazem acreditar que a chance \u00e9 zero (uma cren\u00e7a meio \"radical\", ent\u00e3o acho meio relevante eu explicar o meu racioc\u00ednio).\n\n*Na minha opini\u00e3o*, a chance da B\u00edblia Sagrada ter sido criada naquela \u00e9poca e n\u00e3o ter sofrido nenhuma altera\u00e7\u00e3o at\u00e9 hoje \u00e9 quase nula...\n\nA igreja controlou o mundo por muitas d\u00e9cadas. Matavam inocentes por interesse pol\u00edtico, iludiam o povo contando muitas mentiras (at\u00e9 hoje uma minoria faz isso e voc\u00ea v\u00ea como a galera \u00e9 fan\u00e1tica) e era obrigat\u00f3rio participar disso, concordando ou n\u00e3o. Os cultos eram ditos em Latim, poderiam estar falando qualquer coisa, ningu\u00e9m nem entendia Latim, isso era proposital kkkk acha que eles se importavam com a palavra? Claro que n\u00e3o, era tudo uma manipula\u00e7\u00e3o. \n\nEstou 100% aberto a ler discord\u00e2ncias, posso s\u00f3 ler e n\u00e3o discutir com ningu\u00e9m, n\u00e3o sou dono da verdade. Posso muito bem ter deixado de pensar em algo ou n\u00e3o saber de algo importante que refute minha teoria",
                "100%\n\nNegar a Deus \u00e9 assumir s\u00ea-lo. Toda a realidade se observa dos seus olhos, ou voc\u00ea \u00e9 uma parte de um um todo ou o pr\u00f3prio todo, ou h\u00e1 uma vis\u00e3o absoluta ou \u00e9 a sua absoluta.\n\nOs padr\u00f5es de nossa mente est\u00e3o em tudo, em cada base de percep\u00e7\u00e3o: 7 cores (vis\u00e3o), 7 formas (tato), 7 tons (audi\u00e7\u00e3o), 7 conectivos l\u00f3gicos (pensamento/raz\u00e3o), 7 dire\u00e7\u00f5es.\n\nTudo que olhamos \u00e9 nada al\u00e9m de n\u00f3s mesmos, pois s\u00f3 vemos uma das **nossas** possibilidades cognitivas.\n\nAssim tudo vem desse \"eu sou\", que ou est\u00e1 fragmentado pra fazer o \"Eu Serei\" (na B\u00edblia hebraica \u00e9 o significado do nome do Pai), ou j\u00e1 est\u00e1 solit\u00e1rio em voc\u00ea. Desse \"Eu Serei\" \u00e9 feito tudo, pois ele que fragmenta esse mesmo \"eu sou\" em muitos (essa sensa\u00e7\u00e3o, em primeira pessoa, de existir \u00e9 a mesma pra td mundo). (O mesmo processo da luz que se fragmenta nas cores, ou, as cores que se unem e fazem a luz)",
                "\u00c9 estranho parar para pensar mas o qu\u00e3o absurdo \u00e9 a ideia de algo infinito, onipotente, onipresente, onisciente, onibenevolente e criador de tudo e antes do tempo existir.\n5%?",
                "Acho que \u00e9 tipo 70% de n\u00e3o existir e 30% de existir. Parando pra pensar bem, n\u00e3o acredito que haja um ser todo poderoso por tr\u00e1s de tudo, mas uma parte de mim se recusa a acreditar 100% na ci\u00eancia.",
                "Acredito que essa pergunta n\u00e3o faz muito sentido. O que faria sentido seria algo como: qual as chances de um indiv\u00edduo ou mesmo todo um povo acreditar ou n\u00e3o em alguma divindade.\n\nNo campo das cren\u00e7as religiosas, ou voc\u00ea acredita em algo ou n\u00e3o. Lembrando tamb\u00e9m que existem os agn\u00f3sticos, que defendem a ideia de que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel saber se Deus existe ou n\u00e3o. Perceba que o agn\u00f3stico n\u00e3o \u00e9 necessariamente um crente nem um ateu. Ele apenas est\u00e1 falando sobre nossa capacidade de conhecimento, num tema bem espec\u00edfico.",
                "cara eu duvido muito que exista um criador para tudo, mas se caso existisse ele deveria ser como o rick de rick and morty no episodio em que eles entram dentro da bateria da nave e tem um microverso gerando energia pra ele. nessa hipotese o criador deveria se aproveitar de alguma coisa que os seres vivos fazem tao naturalmente que nos nao imaginariamos que fosse para beneficio desse ser maior",
                "O% de chance de existir.",
                "Na minha perspectiva acho que o deus - nomeadamente o criador - \u00e9 basicamente a mat\u00e9ria-prima do universo que nos deu a origem. Essa mat\u00e9ria-prima s\u00e3o um conjunto de todos os elementos em virtualmente tudo que existe. Por sua vez essa mat\u00e9ria-prima ganha consci\u00eancia em n\u00f3s. \n\nA consci\u00eancia acredito que somos os \u00fanicos a t\u00ea-la como seres org\u00e2nicos vivos, e num senso cada um de n\u00f3s somos uma esp\u00e9cie de deuses tbm.\n\nEnt\u00e3o e o que realmente \u00e9 um ser org\u00e2nico, e como ele vem a estar consciente? - Basicamente talvez sejamos fruto de nada mais do que incont\u00e1veis ciclos atra\u00eddos a um corpo org\u00e2nico, e potencializados por seus sentidos.\n\nIndependentemente de um deus convencional existir ou n\u00e3o - n\u00f3s somos \u00fanicos. N\u00f3s somos um come\u00e7o \u00fanico, e poucos parecem perceber a real importantancia disso.  Pois sermos os reproculsores traz a cada ser grandes responsabilidades e ramifica\u00e7\u00f5es no espa\u00e7o e no tempo.\n\nComo Carl Sagan uma vez disse: \"(...) N\u00f3s somos a forma do Universo se conhecer a ele mesmo.\"",
                "Existir um criador 50% por conta do criador ser desconhecido, pois se nunca conseguimos v\u00ea-lo pessoalmente ou talvez ouvir sua voz, talvez ele exista e n\u00f3s nunca o encontramos ou somos dignos de v\u00ea-lo.\n\nJ\u00e1 de n\u00e3o existir seria 50% tamb\u00e9m, at\u00e9 por que, pense como o ateu \"Se a gente nunca viu, n\u00e3o existe\".",
                "Uns 10%",
                "Se n\u00f3s chegar um questionamento al\u00e9m do que  podemos compreender, nossa mente sempre fica pensando sobre um \"Criador\" pelo oq eu sei por mim mesmo, nossa mente tem limita\u00e7\u00f5es pra achar uma resposta sobre isso.",
                "Uma pergunta para geral aqui, se caso Deus for seu pr\u00f3prio criador (um ser com uma consci\u00eancia divina), poderia existir outra vari\u00e1vel oposta em que o Universo \u00e9 criador de si pr\u00f3prio, sem uma causa causante? N\u00e3o seria nem um absurdo pensar dessa forma, para mim faz sentido essa segunda hip\u00f3tese.",
                "O mundo existe!? agora se ele \u00e9 real, primordial ai \u00e9 outra coisa  mas pouco importa."
            ]
        },
        {
            "title": "Reflex\u00f5es das prosas po\u00e9ticas de Fernando Pessoa",
            "selftext": "Quando o poeta em quest\u00e3o afirma em um trecho da sua prosa po\u00e9tica Tabacaria: \" Esteves sem metaf\u00edsica\". O que na verdade poder\u00edamos compreender de um humano sem metaf\u00edsica? OBS: se desconhece a poesia o Google esta de plant\u00e3o esta noite.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "100b2kn",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "A palavra \"metaf\u00edsica\" \u00e9 uma das que o pessoal mais erra na hora de usar. Me botaram pra ler Houllebecq uns meses atr\u00e1s. Ele usa como sin\u00f4nimo de \"cosmovis\u00e3o\", ou seja, uma tend\u00eancia geral de pensamento de uma \u00e9poca. Da\u00ed pra ele existem \"metaf\u00edsicas\".\n\nO Pessoa, dizem, era envolvido com rosa-cruz e estudos esot\u00e9ricos. Neles geralmente o pessoal \u00e9 introduzido a esses termos, mas, em geral, o pessoal l\u00e1 \u00e9 fraco tamb\u00e9m. \n\nQue eu lembre o Pessoa usa a palavra em outros contextos, tipo \"**h\u00e1 metaf\u00edsica o bastante em n\u00e3o pensar em nada**\" etc..\n\nPelo que me parece, ele usa em um sentido bem gen\u00e9rico, metaf\u00f3rico, e em geral est\u00e1 significando \"pensamento elevado e nobre\". A poesia do Pessoa, eu diria, pra ele \u00e9 uma \"poesia metaf\u00edsica\" (isso n\u00e3o existe). \n\nEnt\u00e3o nesse trecho ele est\u00e1 falando que tem ele l\u00e1, na janela do quarto e o Esteves da tabacaria. Pessoa est\u00e1 no alto de uma janela (Alto, perto do C\u00e9u), Esteves est\u00e1 embaixo (Embaixo, perto da Terra). Ent\u00e3o ele est\u00e1 meditando sobre o fato de poder meditar nessas coisas, enquanto o Esteves est\u00e1 l\u00e1 s\u00f3 vivendo, \"como o gato que se espraia e dorme ali\" (livro do desassossego).\n\n**\u00c9 s\u00f3 um meio de distinguir entre o pensador e o n\u00e3o-pensador**, em suma.",
                "Boa noite, \n\nCreio que a resposta esteja em outro trecho do poeta, do mesmo heter\u00f4nimo de Tabacaria: \n\n\"Feliz o homem mar\u00e7ano,\n\n.\n\nQue tem a sua tarefa quotidiana normal, t\u00e3o leve ainda que pesada.\n\n.\n\nQue tem a sua vida usual,\n\n.\n\nPara quem o prazer \u00e9 prazer e o recreio \u00e9 recreio.\n\n.\n\nQue dorme sono,\n\n.\n\nQue come comida,\n\n.\n\nQue bebe bebida, e por isso tem alegria.\n\n.\n\nA calma que tinhas, deste-ma, e foi-me inquieta\u00e7\u00e3o.\n\n.\n\nLibertaste-me, mas o destino humano \u00e9 ser escravo.\n\n.\n\nAcordaste-me, mas o sentido de ser humano \u00e9 dormir.\"\n\n(Mestre, meu mestre querido; \u00c1lvaro de Campos)\n\nCreio que este seja o Esteves (ou o nosso Jo\u00e3o), sem metaf\u00edsica.",
                "por que prosa poetica? Tabacaria \u00e9 escrito em versos",
                "Em meu ponto de vista, mesmo atrav\u00e9s da met\u00e1fora como levantado por outros coment\u00e1rios, Pessoa se refere metaf\u00edsica como o estudo dos fatores abstratos da realidade. Uma pessoa desprovida ou c\u00e9tica quanto ao abstrato ou \u00e0 abstra\u00e7\u00e3o seria o materialista radical. Demais conclus\u00f5es pessoanas a respeito depende da literatura apresentada em si."
            ]
        },
        {
            "title": "\u00c9 poss\u00edvel julgar uma pessoa com base no seu valor de entretenimento?",
            "selftext": "Uma pessoa divertida tem mais valor que uma pessoa relativamente \"normal\" ou entediante? se sim, \u00e9 poss\u00edvel avaliar o grau de entretenimento que algu\u00e9m possui? ao se fazer isso, ocorre uma desumaniza\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo em quest\u00e3o, que estaria sendo tratado como um objeto com uma nota atr\u00edbuida a ele?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "100aucy",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "O valor de uma pessoa \u00e9 definido por quem avalia. Voc\u00ea pode ser o cara mais legal, humilde, sincero e gentil, mas nunca vai ter mais valor que meus familiares (para mim).\n\nNesse caso eu considerei o sinificado da palavra valor na sua pergunta como a import\u00e2ncia de algu\u00e9m.\n\nGeralmente pessoas extrovertidas parecem ter mais \"valor\" que pessoas \"normais\", mas como eu disse, o valor depende do avaliador e da situa\u00e7\u00e3o.",
                "S\u00f3crates disse: \"A beleza est\u00e1 nos olhos de quem v\u00ea\". Isto significa, que voc\u00ea enxerga a beleza da pessoa com base na sua utilidade para o mundo, voc\u00ea enxerga a pessoa com base na sua utilidade para o coletivo. Ent\u00e3o sim, \u00e9 poss\u00edvel julgar uma pessoa pela sua personalidade, seja ela extrovertida ou introvertida (isto n\u00e3o necessariamente \u00e9 algo certo). \n\nE novamente sim, ao julgar a pessoa por sua personalidade vis\u00edvel, voc\u00ea o desumaniza, enxergando-o como objeto que \u00e9 classificado por uma nota superficial que voc\u00ea atribui a ele (que \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o realizada quase que subconscientemente).\n\nMas \u00e9 uma pergunta extremamente relativa e n\u00e3o tem uma resposta certa.",
                "Os julgamentos existem a priori. E cada substrato da sociedade possu\u00ed alguma caracter\u00edstica que vai considerar ou n\u00e3o aquela pessoa e o seu comportamento. Outra coisa que devemos ter em mente \u00e9 a capacidade adaptativa dessa hipot\u00e9tica pessoa, isto \u00e9, se ela estiver em uma reuni\u00e3o de neg\u00f3cios onde h\u00e1 intrinsecamente um clima de seriedade entre os seus  participantes, mudar o foco para o entretenimento pode n\u00e3o ser uma boa ideia.",
                "Julgar, uma pr\u00e1tica que eu n\u00e3o do a m\u00ednima, n\u00e3o julgue se voc\u00ea n\u00e3o quiser ser julgado, n\u00e3o roube para n\u00e3o ser um ladr\u00e3o. Porque as vezes perder \u00e9 vencer.",
                "Julgamos com nossa lente, com nosso conhecimento."
            ]
        },
        {
            "title": "Com base na filosofia, qual seria a melhor forma de agir sobre press\u00e3o?",
            "selftext": "Recentemente identifiquei um s\u00e9rio problema meu em rela\u00e7\u00e3o a agir sobre press\u00e3o e pensar r\u00e1pido, como eu poderia agir melhor nese tipo de situa\u00e7\u00e3o usando a filosofia?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "100a158",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Isso n\u00e3o se trata de filosofia, mas maturidade, experi\u00eancia de vida. S\u00f3 vivendo para aprender.",
                "Conhecimento e experi\u00eancia.",
                "Creio que nesse caso os s\u00e1bios lhe seriam mais \u00fateis que os fil\u00f3sofos.",
                "Eu j\u00e1 estudie tudo quanto \u00e9 filosofia e b\u00edblia. O que aconteceu \u00c8 que somos roommates e programa\u00e7\u00e3o pra de defender de amea\u00e7as na Selva. Isso faz com que os section seja muito r\u00e1pido. As respostas violentas. Isso se treija com meditation tipo tai chi",
                "Estude um pouco das filosofias hel\u00eanicas, elas podem te dar uma resposta, ou pelo menos te inspirar. Elas foram criadas num per\u00edodo conturbado da hist\u00f3ria da gregos enquanto povo e for\u00e7a pol\u00edtica.",
                "Pratique Capoeira (ou outra arte marcial)  \ncom um corpo preparado e capaz."
            ]
        },
        {
            "title": "A intelig\u00eancia artificial pode se tornar \"consciente\"?",
            "selftext": "Bom, eu tenho minhas opini\u00f5es sobre isso. A quest\u00e3o em s\u00ed \u00e9 se uma m\u00e1quina poderia vir a ter consci\u00eancia, uma mente, como n\u00f3s enquanto esp\u00e9cie temos.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zzppyn",
            "num_comments": 30,
            "comments": [
                "A gente precisaria definir 'consci\u00eancia' e 'mente'. Se considerarmos apenas conex\u00f5es neurais, a resposta curta \u00e9 sim; se considerarmos outras vari\u00e1veis como persona, identidade e ego a discuss\u00e3o se prolonga.\n\nEsse assunto me lembra uma publica\u00e7\u00e3o de meados deste ano, sobre a senci\u00eancia do(a) LaMDA. \u00c9 poss\u00edvel que tenha familiaridade com o caso, mas deixo o link para interessados: [Is LaMDA Sentitent?](https://cajundiscordian.medium.com/is-lamda-sentient-an-interview-ea64d916d917)",
                "Como n\u00f3s? Pouco prov\u00e1vel.",
                "No curto e m\u00e9dio prazo n\u00e3o. Nenhuma IA at\u00e9 agora foi capaz de criar algo do zero. Vide as dall-e da vida que s\u00f3 emula/remixa arte baseado em alguma outra arte j\u00e1 existente",
                "Perguntei \"o que sou eu\" no sub em ingl\u00eas e fiquei perdido no tanto de refer\u00eancia bibliogr\u00e1fica a respeito.",
                "Veja, h\u00e1 uma plataforma por ai que vc pode escrever( dar um comando) a p\u00e1gina do site que a I.A vai produzir uma imagem ou mesmo uma pintura. Por\u00e9m, avalie a condi\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o:  a m\u00e1quina produzir\u00e1 algo mediante um comando, logo n\u00e3o \u00e9 espont\u00e2nea e, uma vez que seja espont\u00e2nea, n\u00e3o poder\u00e1 ter habilidade de criatividade comparada a humana que, por sua vez, carrega a sem\u00e2ntica de consci\u00eancia natural. A I.A que digo produziu algo mediante um comando, bem como a m\u00e1quina que venceu o campe\u00e3o mundial em xadrez, n\u00e3o obstante, neste segunda constata\u00e7\u00e3o, leve em considera\u00e7\u00e3o que o xadrez \u00e9 um jogo \"pronto\" e basta vc executar os passas de in\u00edcio ao fim propondo encaixar as t\u00e9cnicas no tempo certo. Rlx, n\u00e3o penso que a I.A ir\u00e1 superar a humanidade na sua pr\u00f3pria humanidade, mas sim tudo aquilo que n\u00e3o faz parte de sua natureza."
            ]
        },
        {
            "title": "O que fazer quando voc\u00ea n\u00e3o sabe o que fazer?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zzjt9v",
            "num_comments": 26,
            "comments": [
                "Coisas que voc\u00ea j\u00e1 sabe, mas ainda assim talvez precise ouvir para ressoar na mente:  \n\\- Busque ajuda, aprenda com os outros, o que voc\u00ea j\u00e1 est\u00e1 fazendo.  \n\\- Pesquise sobre o assunto, mergulhe nas informa\u00e7\u00f5es sobre ele.  \n\\- Observe por diferentes perspectivas, considerando pr\u00f3s, contras.  \n\\- Arisque, erre, tente, vai com medo mesmo.  \n\\- Fa\u00e7a algo pequeno para come\u00e7ar, a maior \u00e1rvore vem de uma semente.",
                "Colocar uma m\u00fasica ou um barulho de fundo (chuva ou lofi) e deitar na cama s\u00f3 pra relaxar.",
                "Reflex\u00e3o e medita\u00e7\u00e3o.\n\n\u00c9 preciso imaginar todo o seu momento de vida como um filme na sua cabe\u00e7a. E depois decidir qual a melhor decis\u00e3o a ser tomada.\n\nAlguns alcan\u00e7am isso atrav\u00e9s de t\u00e9cnicas de medita\u00e7\u00e3o, outros escrevem para processar os pr\u00f3prios pensamentos.",
                "Acho que dormir, refletir um pouco, ler a b\u00edblia, buscar conselhos de algumas pessoas e etc.",
                "\"pra quem n\u00e3o sabe para onde vai, qualquer caminho serve\"",
                "Fecha o olho e arrega\u00e7a malandro.",
                "N\u00e3o fazer nada",
                "reflete e analisa a situa\u00e7\u00e3o, mas provavelmente vai perceber q \u00e9 melhor n\u00e3o fazer nada",
                "Uma vez um s\u00e1bio(epifania) disse:\n\"Eu poderia te dar mil exemplos de coisas que voc\u00ea poderia fazer quando vc acredita que n\u00e3o tem nada pra fazer como ler um livro,se exercitar,medita\u00e7\u00e3o,aprender um novo idioma,desenhar s\u00e3o coisa legais mas n\u00f3s dois sabemos que isso n\u00e3o mudar\u00e1 nada\"\n\n\nA quest\u00e3o \u00e9 que isso n\u00e3o funciona antes de qualquer dessa atividades pra n\u00e3o se tornar algo vazio de se fazer pois vc se sente descrente vc precisa se conhecer acima de tudo explorar seu passado,reconhecer seus pensamentos presentes e suas proje\u00e7\u00f5es do futuro e sentir como se vc tivesse algumas respostas.\n\n\nN\u00e3o se preocupe vc ainda tem muito tempo pra se perder v\u00e1 com calma n\u00e3o existe um manual pra isso",
                "Or\u00e1culos servem para isso... para sair do lugar quando n\u00e3o consegue encontrar um caminho",
                "Depende do contexto. Fazer algo que n\u00e3o se sabe, mas numa situa\u00e7\u00e3o em que se \u00e9 obrigado a faz\u00ea-lo? Ou numa situa\u00e7\u00e3o em que se tem a liberdade de fazer ou deixar de fazer? Trata-se de uma situa\u00e7\u00e3o concreta ou hipot\u00e9tica? Urgente? Com a ajuda de outros ou sozinho?",
                "Relaxe, respire e beba \u00e1gua.\n\nO problema do mundo \u00e9 que as pessoas d\u00e3o valor no barulho, pensam que precisam estar a todo momento em movimento, eu acho que as vezes precisamos apenas de sil\u00eancio, \u00e1gua e paz.\n\nApenas relaxe.",
                "Geralmente quando eu t\u00f4 meio perdida eu tamb\u00e9m estou cheia de pensamentos na cabe\u00e7a, por mais estranhos e variados que sejam. N\u00e3o sei se isso \u00e9 coincid\u00eancia.\n\nEnt\u00e3o eu comeco a escrever o que estou pensando, na ordem de pensamento que est\u00e1 mais forte. Vou escrevendo tudo. Se for reclama\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m eu escrevo, se for algo do cotidiano eu escrevo e assim vai. Conforme vou escrevendo \u00e9 como se uma voz falasse na minha cabe\u00e7a e chega um certo momento que come\u00e7a vir uma certa clareza, tudo vai ficando mais calmo e n\u00edtido, eu come\u00e7o entender minhas preocupa\u00e7\u00f5es e pensamentos, come\u00e7o a ter uma luz sobre o que fazer, comeco a entender o que eu quero de verdade, minhas pr\u00f3ximas atitudes come\u00e7am ficar mais claras. Parece que quando eu escrevo ou coloco pra fora o que t\u00f4 pensando demais eu consigo compreender melhor aquilo, e paro de pensar tanto, al\u00e9m de conseguir tra\u00e7ar um plano ou seja l\u00e1 o que for preciso fazer. \n\nSempre me lembro daquela \"penseira\" do filme do Harry Potter, que o prof Dumbledore retira os pensamentos que est\u00e3o incomodando e guarda na peneira, quando ele precisa relaxar das coisas ele acessa o pensamento de novo.",
                "N\u00e3o fazer nada.",
                "Pergunte pra algu\u00e9m que saiba.",
                "\"Faz nada, deita na cama e vai dormir.\"\n                                   minha prima, 8 anos.",
                "Dormir ou comer",
                "Pergunte-se a si: \"Sei com certeza que n\u00e3o sei o que fazer?\". \n\nAguarde uma resposta espont\u00e2nea, sem for\u00e7ar, sem tentar \"ajudar\" a mente. \n\nCaso ajude, anote as primeiras coisas que lhe vierem a mente.",
                "Geralmente esque\u00e7o o assunto por um momento e depois volto a pensar nele, dando tempo para a criatividade trabalhar naquele assunto, apesar de que um dos meus piores defeitos \u00e9 agir mal sobre press\u00e3o.",
                "N\u00e3o fazer, admitir que n\u00e3o sabe fazer \u00e9 muito dif\u00edcil para um ser humano (Ego), isso pode soar de uma certa forma vergonhosa, mas, o ser humano \u00e9 bem exposto at\u00e9 quando est\u00e1 tentando mentir"
            ]
        },
        {
            "title": "A linguagem influencia na percep\u00e7\u00e3o de mundo das pessoas?",
            "selftext": "\u00c9 um questionamento que eu tenho  principalmente quando falamos de l\u00ednguas como o portugu\u00eas e o mandarim",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zzfebv",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Completamente. A linguagem \u00e9 nossa forma de comunicar e interpretar o mundo, a partir do que a nossa percep\u00e7\u00e3o \u00e9 capaz de captar, sentir, absorver, contemplar, compreender....",
                "Francis bacon acreditava :as palavras representam as coisas mas n\u00e3o s\u00e3o as coisas sendo assim \u00e9 f\u00e1cil se perder no caminho da verdade j\u00e1 que palavras geram palavras e s\u00e3o explicadas por palavras.\n\nAs palavras s\u00e3o as defini\u00e7\u00f5es do mundo externo  pra tentar explicar as coisas, o nosso mundo \u00e9 completamente influ\u00eanciado por ela agora mesmo pra expressar o que vc quer dizer vc as usou mas antes de tudo vc aprendeu o significado de cada palavra,ao contar uma mentira se usa palavras por exemplo e isso modifica a percep\u00e7\u00e3o de mundo de algu\u00e9m.\n\n\nPor isso na l\u00edngua portuguesa existe as classifica\u00e7\u00f5es \n\nLinguagem geografica: por exemplo existe lugares que se fala p\u00e3o e outros cassetinho mesmo se referindo a mesma coisa.\n\nLinguagem hist\u00f3rica: pra entender \u00e9 s\u00f3 pegar um texto de antigamente e comparar com a linguagem de hoje.\n\nE a linguagem social: se n\u00e3o me engano se chama assim que \u00e9 a linguagem de uma comunidade por exemplo \u00e9 como vc fala no seu grupo de amigos ou em um determinado lugar com suas pr\u00f3prias g\u00edrias e modo de falar.",
                "Sim.",
                "N\u00e3o a Linguagem est\u00e1 em qualquer assunto a cultura influ\u00eancia a percep\u00e7\u00e3o das pessoas",
                "Com certeza\n\nQualquer poliglota vai te falar a mesma coisa. Mesmo em idiomas parecidos."
            ]
        },
        {
            "title": "Livre \u00c1rbitrio existe?",
            "selftext": "Se a vontade n\u00e3o \u00e9 de Deus ent\u00e3o ela \u00e9 minha? \nVamos tentar desvendar essa ideia.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zzb871",
            "num_comments": 27,
            "comments": [
                "Primeiro \u00e9 importante definir do que estamos falando quando citamos livre arb\u00edtrio. Pela primeira defini\u00e7\u00e3o do Google seria a \"possibilidade de decidir, escolher em fun\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria vontade, isenta de qualquer condicionamento, motivo ou causa determinante.\"\nPor esta defini\u00e7\u00e3o eu j\u00e1 descarto o livre arb\u00edtrio pelo fato de que todos os seres vivos j\u00e1 nascem condicionados pelos seus sentidos e instintos, e no caso do ser humano, o ambiente tamb\u00e9m exerce grande influ\u00eancia sobre a forma de pensar e ver o mundo, que se reflete nas escolhas que fazemos. Quanto a \"vontade de Deus\" e afins, primeiro \u00e9 preciso refletir sobre e aceitar a exist\u00eancia de uma divindade criadora e onipotente, vou deixar essa passar.",
                "N\u00e3o acredito totalmente em livre arbitrio,acho que fatos externos influenciam MT nossas decis\u00f5es e dependendo do que aconte\u00e7a vc n tem MT escolha do que fazer..",
                "Eu acho que n\u00e3o, nos s\u00f3 achamos que temos. O ser humano \u00e9 uma criatura muito influenciada pelo ambiente, uma crian\u00e7a que nasceu em uma fam\u00edlia t\u00f3xica vai ter mais chances de ter ansiedade e perfeccionismo, do que uma pessoa que nasceu em um ambiente saud\u00e1vel e bom. Tamb\u00e9m h\u00e1 o fato de que grande parte das nossas a\u00e7\u00f5es v\u00eam de horm\u00f4nios que s\u00e3o liberados em certas situa\u00e7\u00f5es e a outra parte vem de um sistema complexo e limitado de 70 a 80 bilh\u00f5es de neur\u00f4nios. Resumidamente, nossas decis\u00f5es s\u00e3o influ\u00eanciadas pelo ambiente, pelas pessoas  que nos afetam e por motivos evolucionais.",
                "Alguem te obrigou a fazer essa pergunta digitando ela aqui?",
                "Toda a\u00e7\u00e3o surge de uma rea\u00e7\u00e3o, e a a\u00e7\u00e3o causadora surgiu de uma outra rea\u00e7\u00e3o ... \n\nEnt\u00e3o eu posso afirmar ( ou talvez n\u00e3o ) que caso eu deseje algo, \u00e9 porque minhas particulas foram influenciadas pra fazer isso ( influenciadas por outras particulas ).",
                "\u00c9 um bom questionamento. Eu acredito que a vontade seja do indiv\u00edduo. Podemos tomar as decis\u00f5es que quisermos, sendo que voc\u00ea pode basear elas de acordo com qualquer cren\u00e7a que voc\u00ea tenha e logicamente as atitudes s\u00e3o influenciadas por fatores externos que acabam por controlar muitas vezes o que uma pessoa faz ou deixa de fazer. \n\nEnt\u00e3o ao mesmo tempo que o livre arb\u00edtrio parte de voc\u00ea, ele tbm parte dos outros elementos em que voc\u00ea se encontra",
                "Eu sou beeem aberto para essa discuss\u00e3o, mas eu fico com a teologia/filosofia calvinista: o pecado afetou a carne humana, de modo que n\u00e3o consegue ser livre para escolher algo de forma isenta de inclina\u00e7\u00f5es (bem kantiano haha). Eu prefiro a Livre Ag\u00eancia.\n\nMas \u00e9 bom recorrer a Agostinho quando se trata disso, \u00e9 o mais antigo e extenso que conhe\u00e7o. Kant na Fundamenta\u00e7\u00e3o da Metaf\u00edsica e na Cr\u00edtica da Raz\u00e3o Pr\u00e1tica fala sobre a boa vontade e o dever.",
                "Acredito que, subjetivamente sim - voc\u00ea \u00e9 livre para tomar suas pr\u00f3prias decis\u00f5es de \u00e2mbito particular (como ao escolher como vai reagir a determinado evento ou ocorr\u00eancia em sua vida); mas de modo geral, n\u00e3o - onde nasce, como nasce, quem conhece, como morre (e todas as formas pelas quais sua vida afeta outras vidas e o funcionamento do universo). \nMas isso implica em: como eu sei que n\u00e3o foi destinado que eu pensasse dessa forma? (isso \u00e9 paran\u00f3ia)\n\nTalvez funcione como o yin-yang?",
                "Acredito que livre \u00c1rbitrio, est\u00e1 em uma quest\u00e3o paradoxal, j\u00e1 que n\u00f3s somos obrigados a sermos livres, mas se somos obrigados, ent\u00e3o n\u00e3o somos livres de verdade",
                "Pergunta interessante. Livre arb\u00edtrio, creio eu, que n\u00e3o exista em seu estado completo. Isso, porque diversas a\u00e7\u00f5es nossas j\u00e1 s\u00e3o \"pr\u00e9-determinadas\" s\u00f3 pela gen\u00e9tica, visto que, por mais que voc\u00ea n\u00e3o nas\u00e7a sabendo, voc\u00ea nasce com uma certa pr\u00e9-disposi\u00e7\u00e3o a algo, seja um talento, ou uma maneira de lidar com a vida/pessoas. S\u00f3 por isso, seu comportamento ser\u00e1 limitado, at\u00e9 algum grau, pela sua gen\u00e9tica, contrariando a ideia de livre arb\u00edtrio. Al\u00e9m disso, a sua cria\u00e7\u00e3o como crian\u00e7a influencia, severamente, no seu comportamento adulto, o que, de certa forma, tamb\u00e9m vai contra a ideia de livre arb\u00edtrio. No entanto, \u00e9 poss\u00edvel se desvincular dos seus conhecimentos advindos da inf\u00e2ncia/impostos pela sociedade, logo, creio que a gen\u00e9tica \u00e9, provavelmente, o fator que mais impede a realiza\u00e7\u00e3o **completa** do livre arb\u00edtrio.",
                "Eu acredito em um livre arb\u00edtrio limitado por muitos fatores, o conhecimento \u00e9 um deles, vc s\u00f3 pode escolher aquilo que j\u00e1 conhece, n\u00e3o d\u00e1 por exemplo pra decidir ir ao cinema sem ter a \"ideia\" de um cinema como por exemplo o que ele \u00e9, dinheiro \u00e9 outro limitador, no capitalismo o limite da sua liberdade \u00e9 o limite do seu dinheiro, o mundo que vemos tamb\u00e9m pode nos limitar porque como falei a falta de conhecimento limita e portanto vc pode ficar limitado apenas ao que conhece do mundo sem nunca conhecer coisas novas pra ter outras op\u00e7\u00f5es, fanatismo por ideais pode limitar tamb\u00e9m j\u00e1 que vc fica pr\u00e9-determinado \u00e0 tomar decis\u00f5es apenas baseado no que j\u00e1 acredita e assim por diante, livre-arb\u00edtrio pleno \u00e9 imposs\u00edvel ao meu ver.",
                "Eu gosto particularmente da abordagem da Tese do Livre-Arb\u00edtrio M\u00ednimo.",
                "N\u00e3o. Pelo menos n\u00e3o em sociedade. Entrariamos na linha de pensamento acerca da liberdade e toda liberdade \u00e9 limitada. N\u00e3o h\u00e1 liberdade de fato, estamos condicionados.",
                "N\u00e3o porque as vezes n\u00e3o se tem MT oq fazer para muda-las claro que tem situa\u00e7\u00f5es que podemos mudar com uma escolha mas a maioria \u00e9 guiada por fatores externos.",
                "N\u00e3o. Voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 livre de um condicionamento \u00e9tico proposto pela sociedade. No entanto, pode viver livremente pensando o que quiser pensar e, nesse cen\u00e1rio, isto \u00e9, dentro da da sua subjetividade, h\u00e1 o livre arb\u00edtrio.",
                "Dizem a l\u00ednguas que j\u00e1 foi provada a falta de livre-arb\u00edtrio, apenas observando o desenrolar do destino, tenho que ver essa tese ainda.",
                "Acho que depende muitos de v\u00e1rios contextos em que a pergunta pode estar inserida.\n\nSe for em um contexto do Deus b\u00edblico/Crist\u00e3o, minha opini\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o existe, n\u00e3o passa de um paradoxo, uma ilus\u00e3o criada pelos pr\u00f3prios adeptos dessa f\u00e9 para tentar tornar o Deus dele um pouco menos pior, menos s\u00e1dico, etc.",
                "Sua livre determina\u00e7\u00e3o da vontade \u00e9 causadora do seu sofrimento!",
                "Nao",
                "N\u00e3o..pq muitas vezes vc pode ter todo tipo de atitude e as coisas n mudam.. ent\u00e3o \u00e9 como se seu livre arb\u00edtrio fosse limitado por circunst\u00e2ncias externas.",
                "Uma quest\u00e3o que sempre trago em mente quando pensando nesse assunto \u00e9: Haveria responsabilidade moral sem o livre-arb\u00edtrio? Um molestador de crian\u00e7as poderia afirmar legitimamente que suas a\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o escolha sua (ao menos, n\u00e3o totalmente), mas se devem a fatores externos, e que, portanto, n\u00e3o pode ser punido por elas?"
            ]
        },
        {
            "title": "Liberdade n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de felicidade.",
            "selftext": " Bom vamos l\u00e1 a frase \"quando se perdi tudo \u00e9 quando voc\u00ea est\u00e1 livre de verdade\", uma frase do filme clube da luta n\u00e3o estou dizendo que ele falou isso pra ter um tom de felicidade ap\u00f3s voc\u00ea est\u00e1 livre, mas voc\u00eas v\u00e3o entender ao ler minha hist\u00f3ria de vida, vou contar meu 2022 aqui para voc\u00eas se puderem ler e falar algo sobre ser\u00e1 bem-vindo.\n\nMeu 2022 foi interessante tenho s\u00edndrome de Asperger, normalmente tudo que fa\u00e7o bem feito \u00e9 por gostar muito, principalmente a leitura de v\u00e1rios livros, esse ano conseguir namorar uma garota linda.\n\nComecei  a fazer muscula\u00e7\u00e3o em fevereiro, e minhas notas estavam indo bem na escola ao logo do meses, parecia que minha vida estava indo muito bem, me sentia feliz, acordava querendo viver o mundo, por\u00e9m tudo foi desabando rapidamente foi tudo r\u00e1pido em torno de 3 meses o que levei anos pra conseguir.\n\nAp\u00f3s muitos brigas com minha namorada, terminei com ela, fiquei arrependido, ela contou meus principais defeitos, depois disso comecei a tirar notas ruins, fica mais isolado e olha para as coisas de forma nilista, pois eu j\u00e1 li todos os livros Nietzsche.\n\nEnfim essa \u00e9 minha hist\u00f3ria, ser livre n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de felicidade, nem sei o que \u00e9 felicidade se um palavra ou um sentimento, tudo parece falso pra mim sentimento estranho demais.\n\nFim",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zzb2iy",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "N\u00e3o \u00e9 liberdade se voc\u00ea n\u00e3o abriu m\u00e3o espontaneamente.",
                "Alguns autores defendem que a infelicidade deriva justamente da liberdade, embora eu n\u00e3o concorde."
            ]
        },
        {
            "title": "Isso \u00e9 normal?",
            "selftext": " Fui demitido h\u00e1 mais ou menos 24 horas e desde ent\u00e3o tenho sentido uma sensa\u00e7\u00e3o bem estranha. Parece que no momento em que fui demitido, deixei de ser algo. \u00c9 como se eu n\u00e3o pudesse existir fora do trabalho. Me sinto at\u00e9 menos homem desde ent\u00e3o. Sem contar o fato de ficar sem grana.\n\nSe sentir assim \u00e9 normal?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zz7hc6",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "O nosso ego se agarra a identidades que ele mesmo cria para pode existir. Uma das principais identidades em que nos agarramos na nossa cultura \u00e9 a profiss\u00e3o -- n\u00e3o \u00e9 raro perguntar pra algu\u00e9m 'quem \u00e9 voc\u00ea?' e a pessoa responder o pr\u00f3prio nome seguido da profiss\u00e3o. \n\nDa\u00ed que quando uma dessas identidades \u00e9 destru\u00edda  \u00e9  como se o  pr\u00f3prio ego tivesse sido aniquilado.  E isso n\u00e3o \u00e9 ruim, pelo contr\u00e1rio, \u00e9 muito bom n\u00e3o ficarmos apegados \u00e0s nossas identidades porque isso gera sofrimento.\n\nSinto muito pelo seu emprego e tor\u00e7o para que voc\u00ea consiga um emprego melhor do que o anterior.",
                "Aliena\u00e7\u00e3o do trabalho.\n\nKarl Marx fala que no mundo capitalista moderno, a identidade de uma pessoa \u00e9 associada ao trabalho que ela exerce, o trabalho \u00e9 um dos fatores que comp\u00f5em o ser social da pessoa, como a pessoa \u00e9 vista perante a sociedade.",
                "Esque\u00e7a Marx. Voc\u00ea est\u00e1 de luto. Perdeu uma parte importante da tua vida, da tua rotina.",
                "Extremamente normal! \u00c9 um processo de luto. Fique bem.",
                "\u00c9 normal meu bom. Voc\u00ea sente isso porque gostava e isso se aplica a relacionamentos, bens, situa\u00e7\u00f5es e afins.\n\nEnfim, tente outros na \u00e1rea e mantenha contato com a empresa. Talvez voc\u00ea consiga at\u00e9 voltar com um cargo melhor.",
                "Acredito que sim.\n\nH\u00e1 pouco mais de 3 anos fui demitido tamb\u00e9m, e o pior: N\u00e3o me falaram o motivo.\n\nA sensa\u00e7\u00e3o \u00e9 de incompet\u00eancia, parece que ficamos perdidos, que somos culpados (nem sempre \u00e9 culpa nossa) mas eu acho que \u00e9 normal, afinal aquele emprego fez parte da nossa rotina por um tempo e agora n\u00e3o \u00e9 mais, acho que essas sensa\u00e7\u00f5es s\u00e3o como uma abstin\u00eancia do emprego que t\u00ednhamos.\n\nO jeito \u00e9 seguir em frente, pensar que nessa vida tudo tem um fim incluse n\u00f3s mesmos teremos um fim. Sem estresse, procure aprender com algum erro que tenha cometido, siga em frente e logo ter\u00e1 um novo trabalho.",
                "desculpa a pergunta mas, porque vc foi demitido?\n\nvc parece gostar da profissao e se dedicar a ela."
            ]
        },
        {
            "title": "Qual a raz\u00e3o da pobreza?",
            "selftext": "Em sua opni\u00e3o, o que leva o Ser \u00e0 pobreza?\nIncluindo, mas, al\u00e9m da parte financeira (que seria a pobreza f\u00edsica), qual \u00e9 a raz\u00e3o para a inclina\u00e7\u00e3o da grande massa populacional \u00e0 pobreza espiritual (n\u00e3o necessariamente no sentido religioso) e mental? \n\nPor que uma minoria, mesmo sob circust\u00e2ncias de pobreza (extrema ou n\u00e3o) conseguem desenvolver virtudes apreciadas pela filosofia? Ainda que seu c\u00edrculo social n\u00e3o o fa\u00e7a?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zz2wuj",
            "num_comments": 20,
            "comments": [
                "Tem dezenas de vari\u00e1veis poss\u00edveis. O tema \u00e9 multidisciplinar. Ra\u00edzes hist\u00f3ricas, etmologicas, econ\u00f4micas e pol\u00edticas. Regimes totalit\u00e1rios, infinitas guerras e poder a qualquer custo. Enfim, um grande n\u00famero de influ\u00eancias que potencializam o problema.",
                "Pobreza \u00e9 um territ\u00f3rio socialmente demarcado. O que chamamos de uma fam\u00edlia pobre hoje vive melhor que uma fam\u00edlia remediada da \u00e9poca de Pedro II. O que leva o ser \u00e0 pobreza \u00e9 ter nascido em territ\u00f3rios demarcados para reprodu\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra barata (a.k.a *pobres*).\n\n&#x200B;\n\nNascer em um desses territ\u00f3rios imp\u00f5e uma demanda moral sobre o sujeito que, individualmente, passa a ser responsabilizado por sua circunst\u00e2ncia e seu valor como pessoa \u00e9 posto em quest\u00e3o se esse indiv\u00edduo n\u00e3o se submeter mansa e pacificamente ao sistema econ\u00f4mico vigente para fazer o que \u00e9 esperado que um bom pobre fa\u00e7a: trabalhe! ^(de prefer\u00eancia no enriquecimento da classe superior)\n\n&#x200B;\n\nO que leva o rico \u00e0 riqueza? Patrim\u00f4nio herdado na forma de capital econ\u00f4mico, relacionamentos sociais com pessoas ricas/autoridades e vantagens competitivas advindas de boa educa\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o, sono, lazer e acesso m\u00e9dico. Tudo que o pobre n\u00e3o recebe, mas precisa de alguma forma obter para subir na vida.",
                "O centro \u00e9 sempre o instinto de sobreviv\u00eancia. E mais o conhecimento.\n\n\u00c9 o instinto de sobreviv\u00eancia que faz o sujeito roubar, e \u00e9 o que faz ele ir contra os pr\u00f3prios filhos caso eles n\u00e3o se adequem socialmente. \u00c9 o que faz ele mentir para poder se adequar ao meio, e o que faz ele construir uma vida inteira de mentiras, pelo mesmo motivo.\n\nS\u00f3 que o instinto de sobreviv\u00eancia depende do quanto da exist\u00eancia voc\u00ea j\u00e1 est\u00e1 previamente enxergando. \n\n1) Um animal, e um ser humano rebaixado \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de animal, v\u00ea s\u00f3 o imediato;\n\n2) O cara que tem t\u00e3o pouco recurso e esperan\u00e7a no meio social que precisa recorrer ao roubo (alguns meios sociais s\u00e3o mais caridosos) v\u00ea um pouquinho mais do que o imediato;\n\n3) Todos os personagens de Machado, como no conto O Medalh\u00e3o, est\u00e3o vendo uma sobreviv\u00eancia a um prazo mais longo, mas, ainda assim, bem curto, e cheio de falhas.\n\n4) Quando se fala em pessoas que abdicam da vida comum pra se dedicar a algo de extraordin\u00e1rio, seja um Steve Jobs ou um Cam\u00f5es, \u00e9 porque geralmente eles veem naquilo algo que vale mais do que a sua sobreviv\u00eancia, ou que far\u00e1 ele sobreviver \"mais tempo\" (ser reconhecido ap\u00f3s a morte).\n\n5) E por fim tem o desafio das religi\u00f5es, que \u00e9 contemplar a ideia de uma vida eterna, ou seja, voc\u00ea abdica da sobreviv\u00eancia imediata por, como o caso de 4, uma sobreviv\u00eancia ap\u00f3s o prazo da sua vida.\n\nA passagem de um pra outro \u00e9 dada pelo conhecimento e compreens\u00e3o desse nexo de causa e efeito. Sem isso, a pessoa fica presa em camadas anteriores.\n\nA dificuldade de passar de uma pra outra camada \u00e9 no mais das vezes pela falta desse conhecimento e pelo medo.\n\nNa circunst\u00e2ncia brasileira, n\u00e3o temos quase ningu\u00e9m que realmente se dedique a viver as vidas 4 e 5, ent\u00e3o, na falta de exemplos, n\u00e3o sabemos sequer que isso \u00e9 uma possibilidade real de vida. Ent\u00e3o se fecham as portas e s\u00f3 sobram as 3 primeiras.\n\nEssa \u00e9 a raz\u00e3o da pobreza espiritual.",
                "A pobreza faz parte do \"sistema\",n\u00e3o \u00e9 uma inevitabilidade deste mundo escravo .",
                "Talvez a pobreza venha da falta de compreens\u00e3o da vida... Ela vem atrav\u00e9s da mente, se tu tem uma mente pobre, tudo ser\u00e1 pobre. Considere que sua vida seja uma planta e sua mente, seu consciente seja o solo... Ele precisa de nutrientes ricos em vitaminas para assim florescer e crescer. Mas, por\u00e9m, entretanto, todavia se tiver nutrientes de menos ela murcha e morre, assim como se tiver nutrientes demais. D\u00ea o seu melhor no presente, busque evoluir como ser e assim ser\u00e1 grande e rico",
                "A pobreza f\u00edsica ou material est\u00e1 atrelada a falta de capital ( dinheiro), a desigualdade e com o sistema que a qualquer custo quer ficar no lucro.\nIsso na minha vis\u00e3o poderia ser resolvido com olhar mais emp\u00e1tico do governo oferecendo oportunidades e acima de tudo combatendo fortemente a corrup\u00e7\u00e3o que afeta diretamente os mais necessitados. \n\n\nEu vejo a pobreza espiritual como falta de conhecimento, sabedoria, falta de empatia, ingratid\u00e3o, gan\u00e2ncia.\n\nAo meu ver esses dois tipos de pobreza est\u00e3o entrela\u00e7ados e influenciando nossa sociedade e o mundo HOJE.\n\nOs governantes que querem a qualquer custo o poder e regalias atuando com os demais para benef\u00edcio pr\u00f3prio e n\u00e3o da sociedade no geral (Gan\u00e2ncia), casos de corrup\u00e7\u00e3o que vemos quase todos os dias na TV, pessoas mais necessitadas que infelizmente n\u00e3o buscam ( ou n\u00e3o conseguem buscar) conhecimento seja por falta de oportunidade ou seja por falta de interesse.",
                "Do ponto de vista financeiro, \u00e9 que o ser humano \u00e9 desigual por natureza, e al\u00e9m disso os recursos s\u00e3o escassos. Logo, sempre haver\u00e3o aqueles que se destacar\u00e3o mais do que os outros, sendo recompensados pelo mercado pelos seus esfor\u00e7os e talentos: meritocracia. A \"pobreza\" independe de vivermos num sistema capitalista, j\u00e1 que o feudalismo, ou pr\u00e9-capitalismo, cheg\u00e1vamos a trabalhar at\u00e9 16 horas por dia nos campos, sem nenhum direito trabalhista, com alta taxa de mortalidade, sem saneamento b\u00e1sico, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, etc, etc... e hoje n\u00f3s temos tudo isso e muitas outras coisas que n\u00e3o t\u00ednhamos, al\u00e9m \u00e9 claro, dos produtos e servi\u00e7os serem infinitamente mais baratos hoje do que antes da revolu\u00e7\u00e3o industrial, j\u00e1 que os produtos eram feitos de forma artesanal, resultando em baixa efici\u00eancia, pouca oferta e muita demanda, o que deixava os pre\u00e7os l\u00e1 encima. N\u00e3o, o capitalismo n\u00e3o \u00e9 o problema, na realidade ele ajudou a tirar o ser humano da verdadeira pobreza que viv\u00edamos na idade m\u00e9dia.\n\nFora essa quest\u00e3o, tem a interfer\u00eancia estatal, que al\u00e9m de roubar desviando dinheiro para obras inacabadas ou superfaturamentos vide petrol\u00e3o, existe o controle monet\u00e1rio do estado sobre a economia, que pode provocar grandes recess\u00f5es devido a medidas econ\u00f4micas populistas.",
                "Para saber a raz\u00e3o da pobreza necessitamos entender o que significa a palavra pobre: Que revela pobreza, mal dotado e/ou desfavorecido, pouco produtivo e est\u00e9ril, que inspira compaix\u00e3o, que(m) tem poucas posses. Percebemos que pobreza, trata-se da natureza de quem \u00e9 pobre. Bem se seguirmos este conceito basta analisar seu pensamento e ver se TUDO aquilo que pensa est\u00e1 alinhado com a pobreza, e entenda pobreza lendo e relendo os significados acima. Depois que mudar o pensamento as outras coisas v\u00e3o acontecer sabe por qu\u00ea? Pois, PROGRAMA\u00c7\u00c3O levam a pensamento, pensamento leva a sentimentos, sentimentos a a\u00e7\u00f5es, e a\u00e7\u00f5es levam a resultados.",
                "Parasitismo, burocracia e corporativismo.",
                "capitalismo, se voc\u00ea tem que trabalhar 10 horas por dia quando chegar em casa voc\u00ea n\u00e3o vai ler plat\u00e3o ainda mais se a cultura geral \u00e8 extramamente anti-intellectual. A instru\u00e7\u00e3o \u00e8 um privilegio que os pobres n\u00e3o t\u00eam",
                "Competi\u00e7\u00e3o.\n\nE como j\u00e1 falaram aqui, instinto de sobreviv\u00eancia.",
                "Em minha opini\u00e3o a pobreza f\u00edsica vem a base do sistema de moeda (capitalismo) q utilizamos ,j\u00e1 as pobreza espiritual/mental eu diria ser consist\u00eancia de cria\u00e7\u00e3o,gera\u00e7\u00f5es e press\u00e3o de familiares em q n sabem mas continuam encima pregando as mesmas ideias q os fizeram \"falir\",mas n \u00e9 s\u00f3 sobre essas quest\u00f5es \n\n1-pode causar \"pobreza\" espiritual/mental desestabilidade emocional e familiar\n\n2-pobreza f\u00edsica pode ser causada pelo cansa\u00e7o e estresse do dia a dia q pode acaba fazendo voc\u00ea n pensar em q usar o seu dinheiro da melhor forma.",
                "Ao meu ver a pobreza \u00e9 natural, nenhum animal nessa terra \u00e9 \"rico\" (com exce\u00e7\u00e3o dos alfas em algumas esp\u00e9cies) o ser humano sempre precisou lutar pra ter um prato de comida e isso s\u00f3 mudou um pouco de 2 s\u00e9culos pra c\u00e1.\nQuanto a parte espiritual e mental, as pessoas acham chato tudo aquilo q \u00e9 edificante, \u00e9 muito melhor ir numa festa q ler um livro, nossos c\u00e9rebros ficam viciados em prazer r\u00e1pido e nos impede de crescermos intelectualmente, al\u00e9m disso tbm tem a quest\u00e3o educacional, como somos educados pelos nossos pais e como fomos moldados pela sociedade",
                "C A P I T A L I S M O",
                "a exist\u00eancia da riqueza",
                "Trabalho alienado e industria cultural. Resumindo, capitalismo.",
                "Falta de estudar",
                "A vontade de alguns ser maior que a necessidade de outros.",
                "Pobreza \u00e9 conceito relacional de compara\u00e7\u00e3o. Parte-se de um consenso e aqueles que variam dentro desse consenso s\u00e3o chamados de ricos ou pobres. Talvez o r\u00f3tulo desconsidere elementos \u00edntimos de convic\u00e7\u00e3o.\nTalvez a pobreza devesse ser definida como a falta de subs\u00eddios para a sobreviv\u00eancia f\u00edsica do corpo, e a\u00ed, a maior parte dos que hj s\u00e3o chamados de pobres n\u00e3o o seriam e a\u00ed talvez esteja um indicativo da distor\u00e7\u00e3o dos conceitos. \nEm resumo, penso que riqueza e pobreza s\u00e3o conceitos relacionais baseados em consensos culturais que desconsideram elementos \u00edntimos de convic\u00e7\u00e3o ou de autodetermina\u00e7\u00e3o, e servem pra manter os hamsters (n\u00f3s) na roda da produ\u00e7\u00e3o capitalista."
            ]
        },
        {
            "title": "Analfabetismo cultural [post possivelmente pol\u00eamico]",
            "selftext": "Mais um post possivelmente pol\u00eamico, mais um risco de ser exclu\u00eddo e/ou negativado, mas bateu uma raiva ontem, e a\u00ed deu vontade de contar em algum lugar onde desse pra tirar proveito. A causa da raiva n\u00e3o interessa, porque nem tem a ver com o f\u00f3rum, mas diz respeito a um problema de compreens\u00e3o textual (n\u00e3o s\u00f3 de textos) que \u00e9 generalizado na nossa \u00e9poca.\n\n&#x200B;\n\nVou dividir o texto em Contexto e Principal, pra quem quiser pular e pegar s\u00f3 o importante.\n\n&#x200B;\n\n**\\[Contexto\\]**\n\nEsses dias eu passei numa das bibliotecas da faculdade e por acaso achei um livro que era doido pra ler h\u00e1 uns 8 anos. De l\u00e1 pra c\u00e1, passei por uma bateria de estudos e viv\u00eancias sobre o que significa ler e entender. Na \u00e9poca, s\u00f3 tinha o que a nossa cultura oferece por padr\u00e3o (escola, m\u00eddia), uns poucos livros de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e curiosidade.  O livro era sobre uma l\u00edngua tomada pelo ponto de vista l\u00f3gico. E obviamente eu at\u00e9 li v\u00e1rias p\u00e1ginas (e relembrei de ter lido), mas n\u00e3o entendi nada. O ponto \u00e9 esse \"n\u00e3o entendi nada\".\n\nA experi\u00eancia que me fez come\u00e7ar uma longa jornada que, inclusive, me trouxe aqui, come\u00e7ou desse tipo de experi\u00eancia. \"Li, pensei que tinha entendido, mas percebi que n\u00e3o entendi nada\". \n\nDe modo geral s\u00f3 existem **3 modos de chegar a um texto**: (i) ou porque uma grade organizada mandou, (ii) ou porque algu\u00e9m sugeriu, (iii) ou porque voc\u00ea saiu mexendo e aleatoriamente sua curiosidade de apontou para algum.\n\nN\u00e3o \u00e9 normal pensar nos efeitos que isso gera na hora de ler, mas eles existem. Quando lemos a partir de um pedido de uma grade, n\u00f3s temos um filtro: o que o professor orientou a encontrar no texto. Mais ainda: no mais das vezes temos um prazo, o que torna esse filtro ainda mais presente durante a leitura.\n\nNo segundo caso, tamb\u00e9m n\u00e3o nos ocorre que aquele texto tem um sentido espec\u00edfico para quem o sugeriu. Ficamos com o texto, mas quanto menos consciente for a pessoa do nosso pr\u00f3prio contexto, mais aquele texto ser\u00e1 equivalente a tomar algum aleatoriamente. Ou seja, se voc\u00ea viu um youtuber e ele recomenda a leitura de Fausto de Goethe \u00e9 diferente de seu melhor amigo, que te conhece, chegar e dizer \"ei te faria bem se voc\u00ea lesse Fausto II, (porque tem x, y, z l\u00e1)\". Mas se voc\u00ea conhece o contexto do youtuber, em alguma medida isso j\u00e1 d\u00e1 um crit\u00e9rio de interpreta\u00e7\u00e3o. \"Eu estou acompanhando canal de Batatinha Paralela que fala sobre receitas de batata doce; eu gosto de batata doce, ent\u00e3o vale a pena ler o livro que eles recomendam\".\n\nNo terceiro caso, que inclui a primeira das tr\u00eas partes do anterior, voc\u00ea pega de modo aleat\u00f3rio. E a\u00ed n\u00e3o faz a m\u00ednima ideia do que fazer com o texto, s\u00f3 sai passando as p\u00e1ginas e se encantando ou n\u00e3o, enquanto durar a curiosidade. Foi o meu caso com os livros que eu mexia, incluindo esse da l\u00edngua pela l\u00f3gica. O resultado s\u00e3o dois: 1) voc\u00ea tira pouqu\u00edssimo proveito do texto, 2) boa parte do que foi lido ser\u00e1 esquecido rapidamente.\n\nQuanto menos ordenado est\u00e1 o conhecimento, maior a probabilidade dele se dissipar na mem\u00f3ria sem ter ganchos que o tragam de volta. Da\u00ed uma grade de um curso, por exemplo, serve pra dar esse mapa onde os conhecimentos se encaixam ao menos potencialmente. Nenhum de n\u00f3s parou para meditar sobre como \u00e9 a grade, qual o princ\u00edpio que a gera e como esses conhecimentos se conectam. Mas, ainda assim, estamos nela, e ela d\u00e1 esse crit\u00e9rio de ordem e de mem\u00f3ria. E de finalidade: estar num curso tem um fim; no caso de Letras, que \u00e9 o meu, \u00e9 o de ser professor, ent\u00e3o aqueles conhecimentos, ainda que sejam passados de modo solto, se articulam potencialmente a partir dessa profiss\u00e3o.\n\n\\*\\*\\*\n\n**\\[Importante\\]**\n\nA quest\u00e3o que quero colocar \u00e9 que por meio direto e indireto das rodas olavettes, firmou-se a ideia de analfabetismo funcional. O brasileiro \u00e9 \"analfabeto funcional\", n\u00e3o entende o que l\u00ea. E a\u00ed surgem trocentos cursos para curar esse analfabetismo. Do Rafael Falc\u00f3n ao Rodrigo Gurgel, do Instituto Borborema a trocentos instagrammers menores que tentam sanar esse \"problema nacional\". E \u00e9 \u00f3bvio que h\u00e1 algo de esquisito: todo mundo que est\u00e1 aqui neste f\u00f3rum l\u00ea, e, obviamente, entende o que l\u00ea, sen\u00e3o n\u00e3o leria. Idem, existe algo de profundamente esquisito ao falar de \"brasileiro n\u00e3o sabe ler\", se \u00e9ramos o povo, e isso antes do tiktok, que mais usava redes sociais, que mais usava facebook, e nele h\u00e1 textos o tempo inteiro, como o h\u00e1 nas demais redes sociais. Orkut, MSN, Whatsapp, Facebook, Telegram etc.. Ent\u00e3o cad\u00ea o problema? Existe algum?\n\nExiste. O termo certo n\u00e3o deve ser \"analfabetismo funcional\", mas \"analfabetismo cultural\".\n\n&#x200B;\n\nTodos n\u00f3s, eu suspeito que dos 45 pra baixo, crescemos em um ambiente onde n\u00e3o existe mais um \"espa\u00e7o sociol\u00f3gico\" em que fa\u00e7a sentido absorver cultura. Quer um exemplo? \n\n\\- Caso 1: Voc\u00ea conhece a produ\u00e7\u00e3o de livros da sua cidade? Quais os autores principais? Sobre o que falaram? Qual a rela\u00e7\u00e3o do que falaram com a cidade ou regi\u00e3o? A\u00ed tem revista liter\u00e1ria? Academia de Letras? Se n\u00e3o tem na sua cidade, mas tem alguma no seu estado? Conhece algu\u00e9m que pertence a ela?\n\n\\- Caso 2: Seja absurdamente sincero consigo mesmo, existe algum sentido na sua vida em ler Machado de Assis? Ler Cam\u00f5es? Ou \u00e9 s\u00f3 coisa que dizem que \u00e9 chique ler, que \u00e9 \"atual\", e que na verdade voc\u00ea preferiria estar ou lendo S\u00eaneca ou vendo v\u00eddeo no youtube ou assistindo s\u00e9rie na Netflix?\n\n\\- Caso 3: Cad\u00ea o Drummond, o Machado, o Bandeira, o Suassuna da nossa \u00e9poca? \u00c9 s\u00f3 impress\u00e3o minha ou sumiu tudo? Ainda que haja como nunca antes uma produ\u00e7\u00e3o de conhecimento nacional pelas universidades?\n\nAntes, havia um contexto, ainda que mal colocado. As pessoas liam porque era parte da cultura, e absorver cultura era o comum. Tanto \u00e9 que os produtores de cultura em geral ou n\u00e3o tinham forma\u00e7\u00e3o (Machado e Lima Barreto foram autodidatas por exemplo) ou tinham apenas por trabalho, e tudo o que aprenderam foi na base da busca pessoal por informa\u00e7\u00f5es (Jorge de Lima era m\u00e9dico, Drummond era farmac\u00eautico, Bandeira virou professor sem diploma, Suassuna era advogado etc.). Absorver cultura era algo natural, fazia sentido fazer isso. Hoje a cultura nesse sentido foi substitu\u00edda pela forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, que \u00e9 especializada, e pela cultura cibern\u00e9tica, que \u00e9 absurdamente ca\u00f3tica. Disso se gera um problema, que, sinceramente, eu estou a cada dia mais cansado de ver, e, quanto mais vejo, mais sinto que \u00e9 insol\u00favel. Eu s\u00f3 achei a f\u00f3rmula da cura pra mim depois desses \u00faltimos anos, e achar a cura \u00e9 s\u00f3 o primeiro passo, e que permite perceber o abismo da nossa \u00e9poca e da nossa forma\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 o caso de reclamar do que recebemos na escola, quando recebemos o que \u00e9 pra ser recebido: eu mesmo adorei ter tido uma forma\u00e7\u00e3o generalista, me ajuda pra caramba. Mas foi pouco, e n\u00e3o nos preparou para o contexto real em que vivemos.\n\nO contexto \u00e9 o seguinte: **sem a absor\u00e7\u00e3o da cultura, n\u00e3o sabemos do que os textos est\u00e3o falando**. O espa\u00e7o onde ele se encaixaria n\u00e3o existe em n\u00f3s.\n\nVou dar 3 exemplos.\n\n1) O caso de ontem foi uma avalia\u00e7\u00e3o sobre o Otto Maria Carpeaux, o maior cr\u00edtico liter\u00e1rio que a gente teve. \n\nN\u00e3o sabemos a diferen\u00e7a entre ler o conte\u00fado e procurar a t\u00e9cnica, ou a forma do texto. Para n\u00f3s \u00e9 como se todos os textos fossem feitos do mesmo jeito, e n\u00e3o s\u00e3o. Em primeiro lugar existe o que \u00e9 f\u00e1cil notar: os g\u00eaneros liter\u00e1rios. Voc\u00ea sabe quando est\u00e1 diante de um poema e quando est\u00e1 diante de um texto. Tem uma ideia geral, pelo esqueleto, de quando \u00e9 um artigo acad\u00eamico e quando \u00e9 um texto de fic\u00e7\u00e3o. Mas em geral n\u00e3o se faz a m\u00ednima das m\u00ednimas ideias da diferen\u00e7a, por exemplo, entre compor um livro e compor uma disserta\u00e7\u00e3o ou tese acad\u00eamica. No m\u00e1ximo t\u00eam-se a vaga impress\u00e3o de que a tese \u00e9 melhor, e que pode ser transformada em livro, porque tem mais rigor. Na verdade, a produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica \u00e9 o oposto da produ\u00e7\u00e3o ensa\u00edstica, ou cultural: \u00e9 acad\u00eamico quando voc\u00ea para falar de um tema, conecta-o ao conjunto de refer\u00eancias de uma s\u00f3 \u00e1rea, a sua; \u00e9 ensa\u00edstico quando o seu foco \u00e9 no tema, e para trat\u00e1-lo voc\u00ea usa dos recursos e autores da cultura geral (vale todas as \u00e1reas, mas raramente s\u00e3o autores extremamente espec\u00edficos). Existe valor e limite em ambas: a academia nada tem a dizer fora do que est\u00e1 previsto na \u00e1rea e nos autores principais, e, quando um autor quer dizer algo novo, ele o diz na cultura e pelo formato cultural; por outro lado, a produ\u00e7\u00e3o ensa\u00edstica e cultural tem menos rigor, mas \u00e9 mais r\u00e1pida e de muito mais amplo acesso, porque n\u00e3o est\u00e1 numa linguagem cient\u00edfica espec\u00edfica, e sim na l\u00edngua comum, ou na l\u00edngua da cultura (refere-se \u00e0s produ\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias, e cient\u00edficas mais abrangentes). Outro grande fator distintivo da produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica \u00e9 a restri\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica. S\u00f3 interessa o que \u00e9 quantific\u00e1vel, quantitativo. Na produ\u00e7\u00e3o cultural, interessa a elabora\u00e7\u00e3o de novos meios de categorizar as coisas.\n\nDa\u00ed entra o Carpeaux. Ele escreveu uma Hist\u00f3ria da Literatura Ocidental, al\u00e9m de v\u00e1rios volumes com colet\u00e2nea de ensaios cr\u00edticos. Sem ter esse preparo, o leitor pega o texto para ler um texto. E compara as informa\u00e7\u00f5es apresentadas pelo Carpeaux com outras informa\u00e7\u00f5es apresentadas por outros cr\u00edticos. **\u00c9 POR ISSO que, no n\u00edvel mais s\u00e9rio das discuss\u00f5es, chamam a gente de analfabetos funcionais**. (o n\u00edvel mais baixo de fofoquinha \u00e9 apenas a boa e velha desaten\u00e7\u00e3o ao que n\u00e3o interessa). Carpeaux n\u00e3o escreveu para isso, e se ele soubesse que o est\u00e3o lendo assim, cuspiria na cara do sujeito.\n\nO Carpeaux elaborou uma metodologia, uma t\u00e9cnica ensa\u00edstica, absurdamente complexa. Derivada das Ci\u00eancias do Esp\u00edrito de Ditlhey e Benedetto Croce, que, por sua vez, v\u00eam da dial\u00e9tica de Hegel, o Carpeaux tomava um objeto art\u00edstico como mote para tentar entender uma cultura e uma \u00e9poca inteira, e vice-versa, usar da \u00e9poca e da cultura para decodificar a obra. Todos os assuntos que ele tratou n\u00e3o tem absolutamente nenhum valor em compara\u00e7\u00e3o com absorver a habilidade de fazer isso atrav\u00e9s de seus textos. O que chamam de Alta Cultura, ou de cultura erudita, \u00e9 a absor\u00e7\u00e3o dessas t\u00e9cnicas, que permite ter uma vis\u00e3o mais abrangente das informa\u00e7\u00f5es coletadas. Ou seja, s\u00e3o modos de categorizar elaborados por esse pessoal, que permite pensar em novos modos de combinar informa\u00e7\u00f5es, uma rela\u00e7\u00e3o que, sem esse pessoal, a gente n\u00e3o notaria. **\u00c9 pra isso que eles sevem**!\n\nQuando digo que sumiu o espa\u00e7o da cultura, \u00e9 porque saber disso n\u00e3o faz absolutamente nenhuma diferen\u00e7a. N\u00e3o \u00e9 academiciz\u00e1vel, ent\u00e3o se torna in\u00fatil, ainda que possa trazer uma capacidade de compreens\u00e3o, de vis\u00e3o dos problemas sociais, e de propostas de solu\u00e7\u00e3o, absurdamente mais abrangentes do que o que a cultura padr\u00e3o oferece. **Mas o espa\u00e7o da cultura sumiu**. Com ele, sumiu tamb\u00e9m essa ascens\u00e3o dos n\u00edveis da intelig\u00eancia humana. Entendem melhor agora o problema?\n\nVamos ao caso 2.\n\n&#x200B;\n\n2) M\u00e1rio Ferreira dos Santos\n\nA obra do M\u00e1rio, como todas as grandes obras do s\u00e9culo XX, j\u00e1 nasceu destinada \u00e0 morte, como \u00c9dipo. Eu ainda estou no come\u00e7o do estudo, mas, em resumo, o cara comp\u00f4s uma \"meta-filosofia\". Ele construiu uma linguagem para atualizar toda a discuss\u00e3o filos\u00f3fica. Mas s\u00f3 d\u00e1 pra entender o poder da obra quando voc\u00ea entende do que ele est\u00e1 falando. Sen\u00e3o, \u00e9 como ler a afirma\u00e7\u00e3o de S\u00f3crates \"o Mal \u00e9 gerado pela ignor\u00e2ncia\", e a\u00ed voc\u00ea faz \"t\u00e1, ok, pr\u00f3xima frase\", sem perceber todo o universo de implica\u00e7\u00f5es que est\u00e1 nessa \u00fanica frase. Pior ainda numa obra como a do M\u00e1rio.\n\nPara dar um exemplo. No Filosofia Concreta, basta pegar o come\u00e7o, ele:\n\n1) Traz de volta a vis\u00e3o da forma \"*more geometrico*\", de S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino e Espinoza, que traz embutido para quem ler do jeito certo a habilidade de enxergar nu\u00e2ncias na a\u00e7\u00e3o e efeito das a\u00e7\u00f5es das coisas;\n\n2) Com uma \u00fanica frase ele responde toda a loucura psicol\u00f3gica iniciada desde Descartes e Kant, provando a objetividade apesar da subjetividade humana\n\n3) Constr\u00f3i de volta uma no\u00e7\u00e3o de Ser que atualiza as duas principais, de Arist\u00f3teles e de S\u00e3o Tom\u00e1s.\n\nE fazer isso, por sua vez, tem implica\u00e7\u00f5es gigantescas. Absurdamente gigantescas. E isso \u00e9 uma s\u00f3 obra, e pegando s\u00f3 o come\u00e7o. Fora a forma da obra dele em conjunto, que \u00e9 ainda maior. O cara basicamente se esfor\u00e7ou pra construir um sistema capaz de ordenar todas as ci\u00eancias e toda a produ\u00e7\u00e3o do conhecimento dos \u00faltimos s\u00e9culos, e isso significa mudar o rumo e a fun\u00e7\u00e3o de toda a produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica t\u00e3o logo seja entendida a sua obra e gere novas.\n\n**E ser\u00e1? N\u00e3o ser\u00e1**.\n\nO m\u00e1ximo de uso que a nossa cultura contempor\u00e2nea permite fazer da obra do M\u00e1rio \u00e9 torn\u00e1-lo objeto de artigos, monografias, disserta\u00e7\u00f5es ou teses. Isso significa pegar um aspecto da sua obra e dissec\u00e1-lo conforme autor x e y. \u00c9 o movimento oposto de absorver o seu conjunto e atualiz\u00e1-lo. \u00c9 an\u00e1logo ao que aconteceu com C\u00e2mara Cascudo no meu estado: sua obra parte do princ\u00edpio de coleta dos h\u00e1bitos do povo, classifica\u00e7\u00e3o desses h\u00e1bitos e avalia\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica das origens. S\u00f3 que da \u00e9poca de Cascudo pra c\u00e1, todos os h\u00e1bitos que ele registrou mudaram. Tem uma den\u00fancia no franc\u00eas Dufour, \"a arte de reduzir cabe\u00e7as\", s\u00f3 que ele assume que a rela\u00e7\u00e3o folcl\u00f3rica com o mundo sumiu: na verdade os espa\u00e7os psicol\u00f3gicos permanecem, mas foram substitu\u00eddos por narrativas crist\u00e3s. A academia faz o qu\u00ea? Atualiza? N\u00e3o, ela n\u00e3o tem meios de fazer isso, porque atualizar \u00e9 fugir do assunto do que C\u00e2mara Cascudo tratou. Ent\u00e3o ela repete o que ele fez, e, obviamente, n\u00e3o tem mais objeto de estudo, porque mudou tudo. Todo o conte\u00fado some, fica a t\u00e9cnica, mas a universidade n\u00e3o serve para lidar com isso. Servia a cultura.\n\n&#x200B;\n\n3) Vil\u00e9m Flusser\n\nO cara em um livro, \"Filosofia da caixa-preta\", consegue dar uma ordena\u00e7\u00e3o no tema dos aparelhos tecnol\u00f3gicos que serve para explicar absolutamente toda a internet e as novas tecnologias. Toda. Aten\u00e7\u00e3o: TODA! E foi escrito em 1983, o desgra\u00e7ado escreveu falando sobre m\u00e1quina fotogr\u00e1fica anal\u00f3gica! Mas a forma do texto, o modelo de descri\u00e7\u00e3o, serve para toda a tecnologia posterior. N\u00f3s chamamos essas pessoas de profetas, e n\u00e3o por acaso! Ele captou uma \"regra geral\" de um \"objeto geral\" que, em suas particulariza\u00e7\u00f5es (as redes sociais, o celular, os streamings etc.) constroem e gerem uma parte importante do mundo que conhecemos. \n\nQuantos livros existem aplicando Vil\u00e9m Flusser na tecnologia contempor\u00e2nea? Nenhum.\n\nQuantos artigos existem sobre Vil\u00e9m Flusser? Um punhado.\n\nQuantas pessoas tiraram proveito da sua obra? Praticamente nenhuma. Prova \u00e9 que at\u00e9 hoje n\u00e3o sabemos o que significa nada desses apetrechos tecnol\u00f3gicos, apenas os usamos e acreditamos que usar \u00e9 entender o que ele \u00e9. N\u00e3o \u00e9. Usar sem entender o que \u00e9 \u00e9 literalmente ser usado por ele. O Flusser prova isso, inclusive.\n\n&#x200B;\n\nIsso, meus jovens, \u00e9 **analfabetismo cultural**. Nada tem a ver com o funcional, porque voc\u00eas podem ler perfeitamente os textos e at\u00e9 \"entender\" o que eles dizem, isto \u00e9, saber compor par\u00e1frases. Mas \"entender\" o que ele diz n\u00e3o \u00e9 extrair dele o princ\u00edpio que te permite aplicar aquelas ideias em contextos realmente diferentes dos apresentados. **Voc\u00ea ganha informa\u00e7\u00f5es na cabe\u00e7a, mas n\u00e3o intelig\u00eancia.**\n\n\\*\\*\\*\n\n\u00c9 culpa de quem? Eu realmente n\u00e3o sei. Apenas aconteceu.\n\nE n\u00e3o parece que vai desacontecer. Nem ser resolvido.\n\nA \u00fanica roda que tem leve possibilidade de fazer alguma coisa \u00e9 a olavette, mas tamb\u00e9m l\u00e1, at\u00e9 onde sei, sem exce\u00e7\u00e3o, n\u00e3o existe a m\u00ednima compreens\u00e3o desse problema. N\u00e3o havendo, surgem as infind\u00e1veis confus\u00f5es, conversas e discuss\u00f5es vazias que, no mais, s\u00f3 amplificam as informa\u00e7\u00f5es soltas e aumentam o problema.\n\nComo resolver o problema para voc\u00ea mesmo? S\u00e3o 2 coisas: 1) tentar ter uma vis\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o cultural, isto \u00e9, vasculhar o que foi produzido, aqui e fora daqui, ao longo do tempo; 2) sobretudo, ao ler um texto, parta desde o come\u00e7o do pressuposto de que o autor est\u00e1 contando algo muito importante, e que toda a obra dele est\u00e1 tentando contar essa coisa extremamente importante pra ele - da\u00ed confie nele, n\u00e3o procure uma safadeza, procure algo positivo, e tente usar os textos dele como meio de vasculhar esse algo positivo. Eventualmente vai surgir a forma do texto. Mesmo que esteja tentando pela primeira vez, se faz com boa vontade, acredite, a coisa se revela sozinha. E funciona. Ao longo dos textos, se torna pr\u00e1tica e voc\u00ea come\u00e7a a comparar formas com formas, e da\u00ed elas v\u00e3o se somando e revelando os encaixes umas nas outras, as rela\u00e7\u00f5es umas com as outras etc.. Nisso, voc\u00ea poder\u00e1 ter uma vis\u00e3o do que **realmente** \u00e9 humanidade, n\u00e3o no sentido de fraternidade, mas na capacidade da intelig\u00eancia humana de perceber as rela\u00e7\u00f5es universais da natureza e do conhecimento.\n\n&#x200B;\n\nPostei e corri. Agora \u00e9 hora de voltar pra bad.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zyz4g2",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "No final t\u00e1 escrito que ele abriu uma startup de livros acopladas a antigos pontos de taxi, e que com seu pequeno investimento inicial de cem reais, comeu o cu de quem t\u00e1 lendo.",
                "A \u00fanica coisa que eu consegui pensar foi que, ao tratar de analfabetismo funcional, o leitor n\u00e3o se compromete com a finalidade do texto que o autor tem ao se expressar. Ao ler determinado mito plat\u00f4nico, por exemplo, os ideol\u00f3gos \"descolam\" o mito de seu objetivo prim\u00e1rio: uma ilustra\u00e7\u00e3o argumentativa e an\u00e1loga \u00e0 realidade, que expressa de forma emp\u00edrica os efeitos da problem\u00e1tica tratada no di\u00e1logo em que o mito est\u00e1.\n\nComo voc\u00ea mesmo disse: \"ao ler um texto, parta desde o come\u00e7o do or\u00e7amento de que o autor est\u00e1 contando algo muito importante, e que toda a obra dele est\u00e1 tentando contar essa coisa extremamente importante pra ele - da\u00ed confie nele, n\u00e3o procure uma safadeza, procure algo positivo\".\n\nA afirma\u00e7\u00e3o de que o brasileiro \u00e9 analfabeto funcional surge exatamente da\u00ed: cansei de ver pessoas citando mitos plat\u00f4nicos para tentar sustentar suas posi\u00e7\u00f5es anti-religiosas. Cara a cara, durante a discuss\u00e3o, voc\u00ea percebe que o sujeito parece ter lido Plat\u00e3o de cabe\u00e7a pra baixo, n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o entendeu **qual \u00e9 o objetivo do mito plat\u00f4nico** como n\u00e3o entendeu a rela\u00e7\u00e3o que esse mito tem com **toda** a doutrina aplicada pelo platonismo. N\u00f3s aprendemos a ler errado, isso \u00e9 ineg\u00e1vel. Lemos de forma anacr\u00f4nica, a ponto de ter uma trupe de \"intelectuais\" dizendo que Plat\u00e3o era comunista pela forma como conduziu A Rep\u00fablica. Ou seja, se eles n\u00e3o entenderam a rela\u00e7\u00e3o que Plat\u00e3o quis fazer com o Estado e a alma do cidad\u00e3o e seus problemas axiol\u00f3gicos, d\u00e1 pra dizer que eles sabem ler? N\u00e3o d\u00e1, algu\u00e9m que l\u00ea despreocupado com o contexto daquele texto, \u00e9 sim um analfabeto, doa ou n\u00e3o o peso que a palavra carrega, essa \u00e9 a verdade. Claro, do ponto de vista materialista eles sabem ler pq conseguem ler..... uau! Estamos falando de algo al\u00e9m disso.\n\nMe parece muito simpl\u00f3rio dizer: \"Se voc\u00ea leu e entendeu o que leu, voc\u00ea sabe ler\". N\u00e3o se trata de um problema meramente de ler e entender o que o autor descreveu, mas compreender o motivo disso. Por qual motivo x autor fez tal afirma\u00e7\u00e3o? O que ele quer com isso? A quest\u00e3o vai al\u00e9m da mera interpreta\u00e7\u00e3o de textos, \u00e9 mais sobre como proceder diante das pr\u00f3prias conclus\u00f5es tiradas dessa interpreta\u00e7\u00e3o; o que me parece fazer a ideologia: usar da interpreta\u00e7\u00e3o para perpetrar a sua determinada ambi\u00e7\u00e3o e conduzir todos a terem a mesma interpreta\u00e7\u00e3o que ela imp\u00f4s, pouco importando se \u00e9 a sincera interpreta\u00e7\u00e3o dos seguidores da ideologia ou n\u00e3o.\n\nPensando ainda no trecho que eu parafraseei do seu texto; me parece que isso reflete sobre a sua perspectiva dos \"cursos para tratar dos problemas de analfabetismo funcional\", ora, se algu\u00e9m se prontificou a montar um curso, o que d\u00e1 um trabalho muito grande e muitas vezes \u00e9 a fonte de renda de algu\u00e9m enquanto professor, deve ali ter algo de importante para o criador do curso, n\u00e3o? Ent\u00e3o confie... procure algo de bom!\n\nPercebe o qu\u00e3o amb\u00edguo \u00e9 confiar em tudo o que se l\u00ea apenas por ter sido feito por algu\u00e9m que considera \\[a obra\\] importante? Ningu\u00e9m opera nada que n\u00e3o considere t\u00e3o importante para si. Se voc\u00ea acredita em tudo que l\u00ea, com o tempo e experi\u00eancia, passa para um ide\u00f3logo cr\u00edtico, que n\u00e3o se importa com nada que l\u00ea, apenas olha com um prisma completamente enviesado para o autor, gerando uma hermen\u00eautica imbecilizada e pobre de convic\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias. \n\nCabe ao leitor ater-se ao que foi escrito e, fazendo os questionamentos devidos, ponderar se h\u00e1 ou n\u00e3o coer\u00eancia nas ideias do autor, n\u00e3o fazendo a menor diferen\u00e7a a import\u00e2ncia que o autor d\u00e1 para a obra j\u00e1 que ela sempre, ou quase sempre, ser\u00e1 grande.",
                "Sobre as suas 3 perguntas:\n\n1. Eu devo admitir que n\u00e3o conhe\u00e7o muito a cena liter\u00e1ria local, e olha que vivo no RJ. Mas considero que estou no come\u00e7o de minha jornada liter\u00e1ria. Gostaria muito de conhecer e voc\u00ea me deu \u00e2nimo de procurar. Obrigado.\n\n2. Acho que ler \u00e9 fundamental para poder se expressar. J\u00e1 vi pessoas que n\u00e3o sabiam narrar a ida ao mercado, tamanha a dificuldade em se expressar. Numa democracia isso \u00e9 essencial. Voc\u00ea tamb\u00e9m adquire conhecimentos \"perif\u00e9ricos\". Lendo os miser\u00e1veis voc\u00ea aprende sobre a cultura francesa, lendo Artur C. Clark aprende sobre astronomia etc. E principalmente, voc\u00ea acaba ganhando uma capacidade de empatia muito importante. Lendo voc\u00ea pode descobrir como \u00e9 ser uma coisa que voc\u00ea n\u00e3o \u00e9. Pude viver na pele de mulheres negras, deficientes e semi-deuses. Para ser sincero, o motivo de ler \u00e9 porque me d\u00e1 prazer.\n\n3. N\u00e3o sei o suficiente para apontar quem s\u00e3o os grandes nomes da literatura brasileira hoje. Tamb\u00e9m quero saber.",
                "Isso acontece comigo no livro de Erasmo sobre a Loucura (eu n\u00e3o sabia que era um cl\u00e1ssico e nem quem era Erasmo).\n\nEu comecei a ler com o prop\u00f3sito se entender mais sobre psicologia e para isso eu preciso compreender a filosofia pois eles andam de m\u00e3os dadas! Enfim, eu tive um pouco de dificuldade de ler o \"Elogio a Loucura\" por fazer analogias aos deuses que eu n\u00e3o sei quais s\u00e3o e nem o que representam, por\u00e9m eu consegui absorver um pouco do conte\u00fado e entender o que Erasmo quis dizer! De qualquer maneira, eu creio que terei de l\u00ea-lo novamente para absover tudo e tirar minhas pr\u00f3prias conclus\u00f5es! Ah! Tamb\u00e9m esqueci de dizer que a forma de como \u00e9 escrita me deixou \u00e0 deriva."
            ]
        },
        {
            "title": "A semente de uma teoria, gostaria de coment\u00e1rios....",
            "selftext": "Penso no nacionalismo e o entendo (sem base filos\u00f3fica nenhuma) nos seguintes termos: A associa\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos com aspectos semelhantes (comumente sua etnia). Tal associa\u00e7\u00e3o se fortalece justamente ao redor do denominador comum, seja ele qual for.\n\nNesses termos, qualquer nacionalismo pode ser entendido como uma Institui\u00e7\u00e3o, e vice-versa.\nEntretanto (e a\u00ed me baseio em alguns pensadores, nos quais nunca me aprofundei), temos teorias de que fortes institui\u00e7\u00f5es hoje em dia j\u00e1 est\u00e3o obsoletas.\n\nA Igreja foi substitu\u00edda pela ci\u00eancia, comprovada pela famosa frase de Nietzsche \"Deus est\u00e1 morto\".\nBauman j\u00e1 elabora a ideia das Institui\u00e7\u00f5es Zumbis, entre elas o Estado e a fam\u00edlia, ambos obsoletos na vis\u00e3o do s\u00f3ciologo.\n\nCom isso, minha premissa \u00e9 de que, a globaliza\u00e7\u00e3o e a socializa\u00e7\u00e3o progressiva de toda a humanidade tende (naturalmente ou n\u00e3o) a suprimir entidades e institui\u00e7\u00f5es, e consequentemente, nacionalismos, homogeneizando toda a humanidade e levando a um novo n\u00edvel de \"nacionalismo humanista global\" (O termo \u00e9 muito ruim, eu sei, mas foi o melhor que eu consegui elaborar para a ideia).\n\nPor favor, compartilhem seus pensamentos acerca disso, vai ajudar muito...",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zyp2t9",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "No livro Sapiens diz sobre isso, a humanidade aparentemente est\u00e1 tendendo \u00e0 uma ordem mundial.\n\nN\u00e3o concordo muito com o nome que voc\u00ea deu, parece que as pessoas querem o bem de todos, por causa do \u201chumanista\u201d, discordo bastante disso. De fato as institui\u00e7\u00f5es v\u00e3o se perdendo com o tempo, mas para que isso ocorra deve haver uma nova institui\u00e7\u00e3o que seja melhor, ou aparentemente melhor, e que a antiga institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o consiga evoluir o suficiente para se manter no meio, \u00e9 a sele\u00e7\u00e3o natural das institui\u00e7\u00f5es, tipo os memes (no sentido cient\u00edfico). \n\nSobre nacionalismo e o nacionalismo global: o nacionalismo \u00e9 complicado ja que a hist\u00f3ria mostra que ela vem acompanhada de eugenia e/ou fascismo e/ou pelo menos arrog\u00e2ncia, exemplos, Alemanha nazista  e USA (se acham os picas das gal\u00e1xias). Dito isso, os acompanhamentos deixaria mais complicado a exist\u00eancia de um objetivo em comum e  unir os povos pacificamente. Logo para que ocorra algo global, independente da ideologia, na minha percep\u00e7\u00e3o, deve ser atingida atrav\u00e9s da for\u00e7a bruta, conquistas e guerras. Para que assim uma ordem mundial ocorra e todos se direcionem para o mesmo objetivo \n\nTa tarde pacas kkkk n\u00e3o to conseguindo pensar direito, talvez exista erros l\u00f3gicos e conceituais",
                ">Penso no nacionalismo e o entendo (sem base filos\u00f3fica nenhuma) nos seguintes termos: A associa\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos com aspectos semelhantes (comumente sua etnia). Tal associa\u00e7\u00e3o se fortalece justamente ao redor do denominador comum, seja ele qual for.\n\n\u00c9 basicamente isso, eu particularmente vejo nacionalismo como um conceito de unifica\u00e7\u00e3o.\n\nConforme os indiv\u00edduos se acumulam geograficamente e formam uma sociedade inicialmente para que ela se sustente \u00e9 necess\u00e1rio que haja um forte senso de comunidade que gera alguns ideiais que se tornam o alicerce do que vem a ser uma na\u00e7\u00e3o no final do processo e da origem ao nacionalismo.\n\nO governo \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o que em teoria garante o equil\u00edbrio do ideal que sustenta a na\u00e7\u00e3o, conforme voc\u00ea situou no segundo par\u00e1grafo.\n\n>A Igreja foi substitu\u00edda pela ci\u00eancia, comprovada pela famosa frase de Nietzsche \"Deus est\u00e1 morto\". Bauman j\u00e1 elabora a ideia das Institui\u00e7\u00f5es Zumbis, entre elas o Estado e a fam\u00edlia, ambos obsoletos na vis\u00e3o do s\u00f3ciologo.\n\nAqui as coisas j\u00e1 come\u00e7am a mudar e exigir adapta\u00e7\u00e3o, um processo para evoluir para em comportamento afim de preservar o que possibilita a evolu\u00e7\u00e3o da sociedade.\nA frase de Nietzsche sobre Deus estar morto \u00e9 mais como um reflexo da pr\u00e1tica das coisas mais b\u00e1sicas da religi\u00e3o, coisas como \"amar ao pr\u00f3ximo como ama a si mesmo\" e outros ensinamentos que dizer respeito ao comportamento levando em conta a conviv\u00eancia social.\n\nAs institui\u00e7\u00f5es zumbis de bauman se tornam zumbis por quest\u00f5es pr\u00e1ticas tamb\u00e9m para mim, os ideais b\u00e1sicos que sustentaram a sociedade deveriam ser preservado e cultivador afim de manter o progresso.\n\nPor exemplo o campo pol\u00edtico, \u00e9poca de elei\u00e7\u00f5es a pol\u00edtica \u00e9 o povo, deveria haver uma forma de troca de ideia afim de escolher qual \u00e9 o candidato adequado que tem as propostas que sacie os problemas da sociedade de acordo com os problemas que o senso comum enfrenta no tempo de intervalos entre as elei\u00e7\u00f5es.\n\nO debate seria uma esp\u00e9cie de filtro que ajudaria a ter perspectivas diferentes sobre o mesmo problema e a ter uma vis\u00e3o maior sobre problema que forneceria uma quadro geral maior do que da forma como \u00e9 feito hoje.\n\n>Com isso, minha premissa \u00e9 de que, a globaliza\u00e7\u00e3o e a socializa\u00e7\u00e3o progressiva de toda a humanidade tende (naturalmente ou n\u00e3o) a suprimir entidades e institui\u00e7\u00f5es, e consequentemente, nacionalismos, homogeneizando toda a humanidade e levando a um novo n\u00edvel de \"nacionalismo humanista global\" (O termo \u00e9 muito ruim, eu sei, mas foi o melhor que eu consegui elaborar para a ideia).\n\nIsso \u00e9 o alcan\u00e7ariamos se tiv\u00e9ssemos um prop\u00f3sito de vida coletivo que nos levasse, tipo, coloque o sentido da vida como preserva\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie, ou melhor coloque o sentido da vida como adquirir conhecimento preservar o mundo e a esp\u00e9cie.\n\nEu s\u00f3 n\u00e3o colocaria como nacionalismo humanista global,  eu colocaria como \"senso coletivo conscientiza\u00e7\u00e3o para evolu\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie\".\n\nA filosofia pelo bem comum tem sido isso desde os tempos mais antigos e as evid\u00eancias disso s\u00e3o, o conhecimento espistemologico que \u00e9 resultado do esfor\u00e7o dos cara no decorrer do tempo, mas o maior exemplo de filosofia pelo bem comum, e por bem comum eu me refiro ao bem da sociedade como um todo, \u00e9 o m\u00e9todo cient\u00edfico, sem o m\u00e9todo provavelmente provavelmente j\u00e1 estar\u00edamos sob o risco de extin\u00e7\u00e3o.\n\nA \u00faltima pandemia \u00e9 o maior exemplo disso.\n\nOs l\u00edderes do mundo ideais s\u00e3o fil\u00f3sofos que tem o bem comum como impulso e que consegue se esquivar da ilus\u00f5es do mundo.\nOu budistas que atingem o estado de buda que \u00e9 o equivalente aos filosofos aut\u00eanticos e superiores at\u00e9.",
                "Dif\u00edcil dizer isso sem um estudo te\u00f3rico, mas o mais pr\u00f3ximo disso seria a apropria\u00e7\u00e3o do capitalismo.",
                "Acontece que a afirma\u00e7\u00e3o de que \"a igreja foi substitu\u00edda pela ci\u00eancia\" est\u00e1 longe de ser verdade. Mas supondo que seja, que conclus\u00e3o teria sua teoria? Afirmar a exist\u00eancia de um \"nacionalismo global\"? Afirmar que com a globaliza\u00e7\u00e3o h\u00e1 uma tend\u00eancia nessa dire\u00e7\u00e3o (nacionalismo global? Isso j\u00e1 existe (cultura de massa), alguns chamam falam em \"americanizac\u00e3o\" etc. Depende do vi\u00e9s. N\u00e3o diria nacionalismo por este ser fen\u00f4meno local e, caso fosse mundial, n\u00e3o faria mais sentido falar em sentimento ou cultura comum num grupo de pessoas. Mas antes de afirmar tudo isso devemos observar a realidade: existe esse sentimento \"global\"? Minha resposta: n\u00e3o. Por mais globalizado que o pa\u00eds seja, por mais que sejam interdependentes hoje, culturalmente isso est\u00e1 longe de formar um \"nacionalismo global\". Basta analisar a quest\u00e3o da imigra\u00e7\u00e3o. Longe de ser \"de boa\", \"pode entrar em nosso pa\u00eds\". Isso n\u00e3o significa xenofobia. \u00c9 a rea\u00e7\u00e3o mais comum do ponto de vista biol\u00f3gico e social (comunidade).",
                "N\u00e3o confunda os conceitos de NA\u00c7\u00c3O com o de NACIONALISMO.\n\n**Na\u00e7\u00e3o** \u00e9 um agrupamento humano que compartilha valores comuns (cren\u00e7as, ideologias, prop\u00f3sitos etc.). Na\u00e7\u00e3o n\u00e3o se confunde com ESTADO: pode existir na\u00e7\u00f5es sem Estado (exemplo: os judeus) e Estados com v\u00e1rias na\u00e7\u00f5es (como foi a ex-URSS).\n\n**Nacionalismo** diz respeito a um sentimento profundo, um amor por uma na\u00e7\u00e3o (exemplo metaf\u00f3rico: \"A na\u00e7\u00e3o corinthiana\", um amor profundo pelo Corinthians).\n\nUm sentimento nacionalista pode ser extremo, a ponto de um grupo de pessoas se julgarem superiores e terem como objetivo a destrui\u00e7\u00e3o de qualquer outro povo, julgado por elas como inferiores.\n\nIgreja, Estado, l\u00edngua, na\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de institui\u00e7\u00f5es sociais, sociologicamente falando.\n\nMas tudo \u00e9 quest\u00e3o de conceitos. E conceitos s\u00f3 fazem sentido no interior da teoria na qual eles se inserem."
            ]
        },
        {
            "title": "O que \u00e9 Liberdade?",
            "selftext": "   A liberdade \u00e9 um conceito muito dif\u00edcil de definir, \u00e0s vezes me pego em situa\u00e7\u00f5es as quais preciso fazer uma escolha, ent\u00e3o eu come\u00e7o a pensar \"eu sou livre pra escolher qualquer uma das op\u00e7\u00f5es poss\u00edveis, mas e se eu quiser uma que eu n\u00e3o posso escolher?\". \n\n   **Exemplo:** Eu vou num restaurante, o gar\u00e7om me atende e passa o card\u00e1pio,  eu passo o olho pelas carnes e uma me chama a aten\u00e7\u00e3o - j\u00e1 faz anos que eu n\u00e3o experimento uma picanha. Por\u00e9m o pre\u00e7o dela \u00e9 muito mais caro do que eu posso pagar, seu eu comprar essa carne, ficarei sem dinheiro para ir trabalhar hoje, o que pode levar \u00e0 minha demiss\u00e3o.\n\n   Perceba que mesmo eu tendo a escolha de poder comprar a carne, isso me deixaria em uma situa\u00e7\u00e3o terr\u00edvel, logo, eu realmente sou livre para compr\u00e1-la? \n\n   **Marx** diria que n\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 livre para comprar essa carne, pois, mesmo que tenha a escolha de fazer, acaba sendo punido por isso. Ou seja, para **Marx**, a liberdade est\u00e1 restringida por fatores que cercam nossa exist\u00eancia concreta, no caso o dinheiro, mas podemos sempre atuar para alargar mais essa liberdade, portanto alguns teriam liberdade de comprar a carne e outros n\u00e3o.\n\n&#x200B;\n\nAlgu\u00e9m tem algo a dizer sobre liberdade?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zykthh",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "A defini\u00e7\u00e3o de liberdade que vc usou no exemplo que deu t\u00e1 um pouco confusa pois dar a entender que liberdade \u00e9 poder escolher todas as op\u00e7\u00f5es poss\u00edveis. S\u00f3 que isso deixa de ser liberdade e passa a ser utopia.\n\nTalvez seja realmente interessante pensar em quem come picanha e quem n\u00e3o come, mas vamos pegar essa l\u00f3gica e transpor para alguma outra situa\u00e7\u00e3o poss\u00edvel de se manifestar na realidade. Exemplo, vc pode escolher pular de um precip\u00edcio ou continuar com uma vida infeliz.\n\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel escolher tudo. Nosso pr\u00f3prio corpo j\u00e1 \u00e9 um limitante para a nossa capacidade de escolha. E sinceramente, n\u00e3o acredito na ideia de que liberdade est\u00e1 regida pelo dinheiro. Na verdade, se vc parar pra pensar o dinheiro acaba nos escravizando. Posso usar minha situa\u00e7\u00e3o atual como exemplo, fui demitido hoje e sinto como se eu n\u00e3o valesse mais nada, \u00e9 como se minha exist\u00eancia n\u00e3o fosse poss\u00edvel fora do trabalho. E eu nem me considero workaholic.\n\nPra mim, liberdade \u00e9 simplesmente poder se manifestar no mundo. Por defini\u00e7\u00e3o somos naturalmente livres. S\u00f3 que liberdade n\u00e3o vem acompanhada de abund\u00e2ncia. O sapiens pr\u00e9 hist\u00f3rico era livre, por\u00e9m comia quando dava. O Bilion\u00e1rio de hoje \u00e9 livre, por\u00e9m at\u00e9 que ponto? Sem a alcunha de bilion\u00e1rio (considerando que nenhum deles tem essa quantia em dinheiro l\u00edquido, mas em patrim\u00f4nio total) ele ainda existiria como indiv\u00edduo?",
                "Todo ser finito \u00e9 condicionado por algo. Pela biologia, pela sociedade, por fatores psicol\u00f3gicos, econ\u00f4micos, lingu\u00edsticos etc. \n\n*Algu\u00e9m tem algo a dizer sobre liberdade?* \n\n\u00c9 necess\u00e1rio definir o que voc\u00ea tem em mente ao usar o termo \"liberdade\". \n\nPara Sartre, voc\u00ea est\u00e1 condenado a ser livre. Por\u00e9m, a liberdade da qual ele fala \u00e9 a mesma que se est\u00e1 tratando aqui?"
            ]
        },
        {
            "title": "Estoicismo Reverso",
            "selftext": "Eu leio sobre os estoicos faz alguns anos e notei que recentemente essa filosofia de vida passou a ser utilizada em diversas \u00e1reas do conhecimento e bolhas da internet. Acredito que n\u00e3o haja nenhum problema nisso at\u00e9 porque o saber deve ser universal mas as n formas de aplica\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo propostas t\u00eam surtido um efeito reverso:\n\nA) Iniciantes passaram a confundir o estoicismo com niilismo.\nB) O estoicismo se tornou uma pe\u00e7a de manobra pra imp\u00f4r a falta de vontade/pregui\u00e7a no geral disfar\u00e7adas de conformismo consensual.\n\nApesar de nem tudo de errado que acontece ser a nossa responsabilidade, \u00e9 nossa responsabilidade a forma como a qual reagimos a essas circunst\u00e2ncias alheias ao nosso querer ou n\u00e3o.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zyfmbm",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Ao que tudo indica, o Estoicismo virou modismo. E como tal, o \"modismo estoico passar\u00e1\", mas n\u00e3o a doutrina estoica, que tem seus adeptos, seus advers\u00e1rios, e tamb\u00e9m aqueles para os quais essa filosofia n\u00e3o diz nada.\n\nO \"movimento estoico-modista\" ganhou for\u00e7a por ter sido a bola da  vez da ind\u00fastria de livros do tipo auto-ajuda, como j\u00e1 ocorreu com a intelig\u00eancia emocional, com as neuroci\u00eancias, Nietzsche  e muitas outras coisas. Quem n\u00e3o se lembra das camisetas com a figura de Che Guevara?",
                "Estoicismo viro um outro jeito de um adolescente se chamar, ao inv\u00e9s de \" frio e calculista\" que me d\u00e1 repulsa de ler, agr se autoproclamam estoicos",
                "Concordo com o que o OP pontuou: h\u00e1 uma confus\u00e3o com o niilismo. \n\nTamb\u00e9m, \" ... \u00e9 nossa responsabilidade a forma como a qual reagimos a essas circunst\u00e2ncias alheias ao nosso querer ou n\u00e3o\", isso que voc\u00ea disse \u00e9 de fato o estoicismo - lembro de ter lido isso num livro organizado pelo J.B. Gourinat, chama-se Ler os Estoicos -, por\u00e9m, essa confus\u00e3o geral - pouca profundidade na ou nenhuma leitura - faz com que a cren\u00e7a de que tudo acontece por uma causa (Logos estoico) se torne uma indiferen\u00e7a profunda. \n\nAcho que v\u00e1rios j\u00e1 se perguntaram isso (inclusive aqui, mas sou novo): Quais crises fizeram com que o estoicismo fosse a filosofia do momento? Por que essa \u00e9tica se tornou popular nesses \u00faltimos anos? N\u00e3o quero acreditar que foi por sorteio ou acaso.",
                "O estoicismo hoje \u00e9 o que era o niilismo de ontem.\n\nS\u00f3 mais um r\u00f3tulo na vida das pessoas. Uma filosofia de moda.",
                "Voc\u00eas, neste sub, falam com muitos brilhantes e no fim n\u00e3o dizem nada.",
                "N\u00e3o entendi o que o op quer dizer exatamente. Poderia dissertar mais a respeito do item A? Qual a rela\u00e7\u00e3o com o niilismo que vc aponta?"
            ]
        },
        {
            "title": "Filosofia para momentos dif\u00edceis, sugest\u00f5es por favor",
            "selftext": "Estou atualmente passando por um momento complicado da vida, me sentindo um pouco sozinho e sem prop\u00f3sito.   \nConhe\u00e7o o estoicismo (embora n\u00e3o profundamente) e gostaria de perguntar: Poderiam me dar sugest\u00f5es sobre autores ou filosofias que ajudem em momentos complicados, al\u00e9m do estoicismo?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zy56k1",
            "num_comments": 32,
            "comments": [
                "\"Em busca de sentido\", Viktor Frankl.",
                "A Gaia Ciencia.",
                "Leia \"Os Miser\u00e1veis\" de Victor Hugo. \n\nE n\u00e3o se esmere em fil\u00f3sofos que n\u00e3o sejam pol\u00edmatas. E os pol\u00edmatas sumiram.\n\nEnt\u00e3o s\u00f3 resta a ti o auto conhecimento.",
                "J\u00e1 vi muita gente dizendo que o \"Mito de Sisifo\" de Albert Camus os ajudaram em momentos dif\u00edceis.",
                "Medita\u00e7\u00f5es, de Marco Aur\u00e9lio",
                "Pesquisa sobre Frederick Nietz , um pensador incr\u00edvel, de uma pesquisada tamb\u00e9m sobre Adler um psic\u00f3logo n\u00e3o conhecido mas com uma filosofia libertadora, recomendo dois livros \" a coragem de n\u00e3o agradar\" e a \"coragem de ser feliz\" \u00e9 uma boa introdu\u00e7\u00e3o e talvez ajuda em alguma coisa, e pesquise as falas sobre prop\u00f3sito dos pensadores antigos tamb\u00e9m , mas \u00f3bvio dois conselhos primeiro tenha amor por vc a \u00fanica pessoa que vc sempre vai ter \u00e9 a si mesmo , e fa\u00e7a terapia, principalmente logoterapia que \u00e9 sobre prop\u00f3sito , mas fa\u00e7a",
                "Podia ser pior.",
                "M\u00fasica. Principalmente instrumentais.",
                "O fil\u00f3sofo Epicuro fala muito sobre prazer e felicidade e tem um modo de pensar diferente recomendo o livro Cartas a Meneceu ou podcasts e v\u00eddeos.",
                "\"Kafka para sobrecarregados\" \u00e9 muito bom vei",
                "Filosofia do Absurdismo, de Albert Camus, estava passando por um momento terr\u00edvel e ela me salvou, hoje tenho ele tatuado no pesco\u00e7o tamanha minha admira\u00e7\u00e3o por ele.",
                "A vida que vale a pena ser vivida \u00e9 aquela que voc\u00ea faz aquilo que a sua intui\u00e7\u00e3o diz que \u00e9 o correto a se fazer. Talvez meditar mais ajude a descobrir esse seu prop\u00f3sito. Esse racioc\u00ednio/filosofia me ajudou no meu caso. Boa sorte!",
                "[O poder do mito](https://www.youtube.com/watch?v=kFzT03JL9X0&list=PLq0mT-KF8MWvkVjEj6mZ-8aE95eidQSGz&index=1&ab_channel=MarciaLameu-APP%3AGINGA%2CCAPOEIRA) \n\nAcho que pode te dar uns bons insights sobre a vida.",
                "\"Existencialismo\" - Gabriel Marcel",
                "Honestamente, n\u00e3o acho que doutrinas filos\u00f3ficas trate problemas psicol\u00f3gicos."
            ]
        },
        {
            "title": "Acertijo del lenguaje (Culture/Cosmovisi\u00f3n/Tarot/Astrology Class 1: Identify base ID)",
            "selftext": "Act One: Imagine a feline animal waiting for a fight (JJJJJJJJ)\n\nAct One, Part 2: Imagine speaking like a feline animal putting up a fight with animal instinct. \n\n&#x200B;\n\nAct Two: Imagine speaking with the omitted (HHH) in \\*human supersensory language\\* and the DNA of the one who balances the map (WWWoman). \n\n&#x200B;\n\nPart Three: Clue: Riddle of language and language at the evolution level of humanity. It involves tone and culture (evolution of the language and contact with the environment. The Cold is Hostile: SKSKSKSKSKSKS)",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zxu96w",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O q vcs acham da ideia do aborto?",
            "selftext": "Os abortistas falam q n\u00e3o temos q dar direito ao estrupador de ser pai, mas quem \u00e9 pai n\u00e3o \u00e9 quem tem seu sangue e sim quem cuida, seu sangue at\u00e9 mosquito tem, qual sua opini\u00e3o sobre o assunto",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zxp4kj",
            "num_comments": 200,
            "comments": [
                "Eu sou m\u00e3e e sou a favor do aborto. Criar uma crian\u00e7a vai muito al\u00e9m do que qualquer outra jornada que o ser humano pode ter, envolve muitas coisas al\u00e9m de simplesmente dar a luz. \nAs mulheres engravidam mesmo se cuidando, e na minha vis\u00e3o e pela minha viv\u00eancia, \u00e9 muito cruel for\u00e7ar uma mulher \u00e0 maternidade e uma crian\u00e7a \u00e0 viver sendo vista como puni\u00e7\u00e3o ou fardo.",
                "Nenhuma mulher deveria ser obrigada a cultivar um feto dentro de si contra sua pr\u00f3pria vontade.",
                "Eu acho um assunto bastante pol\u00eamico por\u00e9m desnecess\u00e1rio, as mulheres deveriam ter este direito desde sempre, e tenho a plena certeza que se fossem os homens que engravidassem e n\u00e3o as mulheres, este assunto j\u00e1 teria acabado ou sido s\u00f3 um m\u00ednimo problema.",
                "Cientificamente falando, n\u00e3o h\u00e1 atividade cerebral at\u00e9 a quarta/quinta semana, [como \u00e9 poss\u00edvel ver aqui.](https://ehp.niehs.nih.gov/doi/10.1289/ehp2268) Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 vida at\u00e9 esse per\u00edodo.\n\nSe voc\u00ea acredita que h\u00e1 vida sem atividade cerebral, \u00e9 uma cren\u00e7a sua que n\u00e3o pode ser provada cientificamente. Portanto, eu n\u00e3o sou obrigada a aceitar sua cren\u00e7a, j\u00e1 que, na constitui\u00e7\u00e3o, est\u00e1 prevista a liberdade de cren\u00e7a.\n\nVoc\u00ea achar que sua cren\u00e7a vale mais que a dos outros e, portanto, deve balizar uma lei que afeta at\u00e9 quem n\u00e3o acredita nela \u00e9 absurdo.\n\nPor mim, \u00e9 legalizado e pronto acabou. Quem acha que \u00e9 vida e um assassinato que n\u00e3o fa\u00e7a.",
                "Abortistas gente? S\u00e9rio a vcs est\u00e3o usando esse termo? O corpo da mulher \u00e9 da mulher e ela pode e deve decidir se quer ter um filho ou n\u00e3o, j\u00e1 que isso compromete nossas vidas 100%. Lembrem-se que nenhum m\u00e9todo anticonceptivo \u00e9 100%. Ainda, mulheres abortam desde sempre, a diferen\u00e7a \u00e9 que quem tem grana n\u00e3o corre tanto risco. Q papo infantil e limitado danado.\n\nEdit: Lendo os coment\u00e1rios dos jovens aqui, da uma tristeza realizar que, a atual gera\u00e7\u00e3o parece estar mais conservadora q as anteriores. Como pode em pleno 2022 ainda termos gente repetindo discurso program\u00e1tico crist\u00e3o disfar\u00e7ado de debate filos\u00f3fico? Tentem gerar um filho sem o corpo de uma mulher, \u00e9 poss\u00edvel? N\u00e3o! Ent\u00e3o o corpo dela precisa seguir as regras dela, a vida da mulher \u00e9 infinitamente mais importante e relevante do que um feto. Aos incels e moleques que nem se alimentar sozinhos ainda sabem, antes de querer cagar regra sobre nossos corpos, pensem em alternativas para que elas tamb\u00e9m n\u00e3o engravidem, que tal fazer vasectomia geral j\u00e1 que \u00e9 revers\u00edvel? E papo de camisinha do caralho, jogando toda responsabilidade da gravidez sobre a mulher? Esses babacas quando a mina engravida s\u00e3o os primeiros a correr.",
                "Abortista kkkkkkkkkkkkkkkkk\n\nO povo desse sub t\u00e1 cada vez melhor",
                "Sou abortista e defendo Sucrilhos sabor baby pelas manh\u00e3s.",
                "Pra mim h\u00e1 3 perguntas que devem vir antes.\n\n1. O que \u00e9 vida?\n\n2. A vida vale a pena ser vivida?\n\n3. As respostas 1 e 2 s\u00e3o t\u00e3o universais assim, ao ponto que eu possa impor a outra pessoa?",
                "Se homem engravidasse, daria de fazer aborto em caixa eletr\u00f4nico.",
                "\"abortistas\" KKKKKKKKKKKKKKKK\n\nEsse sub \u00e9 uma piada, bicho kkk",
                "A ideia do aborto n\u00e3o deve ser discutida com argumentos religiosos j\u00e1 que \u00e9 uma quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica, de acordo com o CRC em 2020 1.280.514 crian\u00e7as que nasceram n\u00e3o foram registradas com nomes do pai no Brasil o que \u00e9 uma realidade assustadora as pessoas condenam esse ato mas n\u00e3o vai ser vc que vai criar uma crian\u00e7a pra pessoa principalmente os homens que sentem que tem tanto direito de opinar sobre o corpo da mulher mas sao os que mais abandonam os filhos\n\n\n\n\nVC n\u00e3o tem ci\u00eancia se a mulher tem instabilidade emocional,financeira ou familiar de criar uma crian\u00e7a com dignidade a maternidade embora romantizem \u00e9 uma realidade dolorosa carregar 9 meses uma crian\u00e7a sendo privada de v\u00e1rias coisas \u00e9 estressante principalmente se n\u00e3o for planejada .A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) estima que 830 mulheres morrem todos os dias devido a complica\u00e7\u00f5es durante a gravidez e o parto e mesmo assim a mulher n\u00e3o tem direito ao aborto mesmo que custe a vida dela,as mulheres v\u00e3o continuar abortando sem seguran\u00e7a e ilegalmente o que causa riscos absurdos pra sua sa\u00fade f\u00edsica e mental j\u00e1 que o aborto \u00e9 um ato t\u00e3o condenado a pessoa que aborta sente um peso enorme e culpa pela nossa cultura que condena\n\n\n\n\n\n Saiu uma pesquisa de 2022 que cerca de cada 10 minutos a um estupro no Brasil e mesmo assim acham que a mulher \u00e9 obrigada a ter o filho fruto de um estupro,uma adolescente n\u00e3o pode adotar uma crian\u00e7a porque \u00e9 obrigada a ter um filho?Um filho n\u00e3o \u00e9 um ano de cuidado \u00e9 a vida toda cuidando de um ser humano vc tem obriga\u00e7\u00e3o com o filho a vida inteira imagina a infelicidade de uma mulher que n\u00e3o quer ter filho e como a partir disso gera comportamento danosos.A maioria dos traumas \u00e9 comportamentos da vida adulta veem da inf\u00e2ncia estude psicologia e ver\u00e1.\n\n\n\n\n\n\nMuitos falam da ado\u00e7\u00e3o como solu\u00e7\u00e3o mas n\u00e3o olham pra nosso sistema de ado\u00e7\u00e3o do Brasil nunca estudaram sobre ele ou fizeram uma doa\u00e7\u00e3o pra um orfanato a quest\u00e3o \u00e9 que a ado\u00e7\u00e3o no Brasil \u00e9 um processo complicadissimo e burocr\u00e1tico  uma pesquisa de 2020 mostra que tem mais de 35 mil crian\u00e7as e adolescentes vivendo em abrigos 83% das crian\u00e7as t\u00eam acima de 10 anos, e apenas 2,7% dos pretendentes aceitam adotar acima dessa faixa et\u00e1ria, segundo c\u00e1lculos do CNJ,existiu uma pesquisa que mostrava que poucas pessoas adotavam crian\u00e7as com defici\u00eancia e querem adotar criancas com irm\u00e3os,adolescentes mais velhos que depois ser\u00e3o despejados na rua sem nenhum apoio mental,familiar ou economicamente necess\u00e1rio com 18 anos ,e ate mesmo a cor da pele da crian\u00e7as interfere na adocao as crian\u00e7as negras tem menos chance de adocao,o n\u00famero de ado\u00e7\u00f5es caiu em 46% na pandemia,alem de todo o psicol\u00f3gico da crian\u00e7a adotada ela se sente rejeitada pela m\u00e3e de origem, independente do motivo do abandono; teme n\u00e3o ser aceita como filha pelos pais adotivos; al\u00e9m do reflexo, muitas vezes presente, do receio que os pais adotivos t\u00eam de n\u00e3o serem aceitos pelo filho adotado.\n\n\n\n\n\n\n\nOutro fator \u00e9 o trabalho metade das mulheres s\u00e3o demitidas ap\u00f3s a gravidez pois os empregadores focam nas perdas que ter\u00e3o com as futuras m\u00e3es como se o filho ficar doente ela vai ter que faltar trabalho,na maternidade ela para de trabalhar e etc.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nA sociedade atribui a maternidade a mulher e acha que toda mulher gosta e tem o sonho de ter filho,mesmo as m\u00e3es que n\u00e3o s\u00e3o solos a maioria dos pais n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o presente quanto elas,quando a mulher tem filho ela para de ser vista como mulher e sim como uma m\u00e3e dedicando sua vida ao cuidado de um filho,muitas mulheres amam os filhos mas odeiam a maternidade e isso n\u00e3o \u00e9 errado afinal tem mulheres que desenvolvem depress\u00e3o p\u00f3s parto em decorrer da gravidez por um estupro ou por todo o estresse e ansiedade com o futuro  e mesmo com uma fam\u00edlia estavel isso n\u00e3o basta por nao ter o preparo pra lidar com uma mente depois de uma viola\u00e7\u00e3o dessa, elas podem odiar as mudancas do seu corpo como ela se sente feia \u00e9 um fato a perda da autoestima ap\u00f3s a gravidez e o marido ainda reclama que o corpo dela teve mudan\u00e7as eu ja vi infinitos relatos de homens que falam que perderam o libido e que a mulher ta sempre ocupada e nao que mais transar e por causa disso traem.\n\n\n\n\n\n\n Imagina uma adolescente que engravidou por estupro ou por falta de informa\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o sexual por neglig\u00eancia dos pais \u00e0 maioria para de estudar e s\u00e3o at\u00e9 expulsas de casa al\u00e9m de ter que desistirem da maioria dos seus objetivos.Crian\u00e7as de at\u00e9 14 anos s\u00e3o maiores v\u00edtimas de estupro no Brasil, mostra Anu\u00e1rio de Seguran\u00e7a. A pesquisa revela que 35% das jovens brasileiras que abandonaram a escola fizeram isso por ter se tornado m\u00e3es na adolesc\u00eancia. E essa \u00e9 a terceira principal causa da evas\u00e3o escolar. No pa\u00eds s\u00e3o mais de 414.105 mil meninas de 15 a 17 anos que tem pelo menos 1 filho, e mais de 309 mil jovens m\u00e3es que est\u00e3o fora da escola.Muitas dessas meninas n\u00e3o podem mais ir \u00e0s escolas porque tem que cuidar dos seus filhos, j\u00e1 que n\u00e3o t\u00eam nem mesmo direito \u00e0 creche e muitas vezes s\u00e3o as \u00fanicas respons\u00e1veis pelo cuidado integral das crian\u00e7as e a partir disso tem que se contentar com empregos sem dignidade pela falta de coisas no curr\u00edculo ficam presas ali num trabalhoque ganha pouco nao podendo largar e estudar por causa do filho e passando o dia inteiro trabalhando e cuidando de tudo .\n\n\n\n\n\n\n\nEu posso citar mais milh\u00f5es de argumentos e como \u00e9 desconsiderado o psicol\u00f3gico da mulher durante todo o processo com estupro ou sem estupro isso deveria ser um direito dela e qualquer pessoa que fale que n\u00e3o deve ser feito porque \u00e9 pecado \u00e9 ignorante de todas as formas poss\u00edveis isso aqui n\u00e3o \u00e9 uma discuss\u00e3o de cunho filos\u00f3fico e sim de pol\u00edtica e sa\u00fade.A maioria que discorda do aborto s\u00e3o no m\u00ednimos c\u00e3es que ouviram falar que aborto \u00e9 errado pela religi\u00e3o,homens ou pessoas que nunca tiveram filhos ou estudaram pedagogia ou psicologia e at\u00e9 mesmo posso afirmar que n\u00e3o fazem caridade e n\u00e3o veem a pobreza e a tristeza gigantesca de quem vive assim porque a maioria nao tem condi\u00e7\u00e3o.Se vc quer acabar com o aborto foque na estrutura social que vivemos o que causa ele como a desigualdade e toda essa pobreza que gera falta de educa\u00e7\u00e3o,criminalidade,a opress\u00e3o sobre a mulheres,o preconceito contra LGBT's que s\u00e3o condenados e julgados por adotar e investir em educacao sexual nas escolas.",
                "O aborto \u00e9 importante para as mulheres que sofreu abuso sexual e como tamb\u00e9m vida financeira. O aborto \u00e9 a conscientiza\u00e7\u00e3o e o direito do corpo da mulher. H\u00e1 muito tempo, at\u00e9 hoje, as mulheres s\u00e3o usadas como objeto e inferiores por ser mulher e muitas lutam para sobreviver e ter seus direitos. O corpo \u00e9 dela, a vida \u00e9 dela.\n\nE em quest\u00e3o do abusador ser pai, voc\u00eas gostariam que viver com algu\u00e9m que abusou fisicamente e psicologicamente por um cara que tem sabe que ta errado e mesma assim faz isso, voc\u00eas gostariam de sofrer as mesmas coisas que um adulto/adolescente/crian\u00e7a que sofreu e tem que se responsabilizar por algo que foi for\u00e7ada a at\u00e9 um beb\u00ea de um abusador, sabendo que voc\u00ea vai ficar com nojo da crian\u00e7a. Mano, isso \u00e9 doente achar que tem que culpar da mulher como na verdade a culpa \u00e9 do abusador.",
                "melhor coisa que pode existir tanto para a seguran\u00e7a dos homens como das mulheres, super aprovo a ideia, l\u00f3gico com ideias de implementar leis encima disso para favorecer ambos os sexos",
                "S\u00f3 um est\u00fapido \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 a favor do aborto. Mesmo que seja contra o mesmo, a verdade \u00e9 que n\u00e3o legalizar n\u00e3o faz com que desapare\u00e7a; apenas faz com que as mulheres tenham de procurar m\u00e9todos mais ortodoxos ou servi\u00e7os ilegais para o fazer.",
                "Po adm, isso aqui n\u00e3o tem nada haver com o prop\u00f3sito do sub (ter conte\u00fados relacionados a filosofia)",
                "[deleted]",
                "A favor! O aborto j\u00e1 acontece, a diferen\u00e7a \u00e9 que mulheres ricas tem estrutura enquanto mulheres pobres, muitas vezes morrem por n\u00e3o ter nenhuma condi\u00e7\u00e3o e acompanhamento.",
                "Acredito que o aborto n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o dos problemas, ele \u00e9 a consequ\u00eancia de diversas disfun\u00e7\u00f5es da sociedade. Para mim, o foco deve ser a preven\u00e7\u00e3o, desde o combate \u00e0 criminalidade at\u00e9 a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. Sabemos que existe os \"acidentes\" mas a grande maioria dos casos de gravidez indesejada s\u00e3o frutos de desconhecimento dos meios contraceptivos (uso incorreto, desinforma\u00e7\u00e3o, achar que \u00e9 desnecess\u00e1rio, etc...) e a banaliza\u00e7\u00e3o da cultura do estupro.",
                "Eu sou a favor.\n\nNa minha opini\u00e3o, devia haver sim a legaliza\u00e7\u00e3o do aborto, e a escolha fosse totalmente da mulher. Mesmo que um casal se cuide, pode acontecer um acidente e a mulher engravidar. \u00c9 comum. Acidentes acontecem at\u00e9 com quem se cuida. Se ela n\u00e3o quer o beb\u00ea, ela aborta; se ela quiser, nasce, pronto.\n\nN\u00e3o vejo sentido uma m\u00e3e ter que cuidar de uma crian\u00e7a s\u00f3 porque aconteceu um imprevisto durante a rela\u00e7\u00e3o. H\u00e1 muita coisa a se levar em considera\u00e7\u00e3o - principalmente a opini\u00e3o da mulher - antes de dizer \u00e9 ou n\u00e3o melhor abortar.",
                "Veja bem, vou tentar ser bem l\u00facido aqui e j\u00e1 adianto: sou crist\u00e3o, n por doutrina\u00e7\u00e3o(como j\u00e1 vi alguns coment\u00e1rios alegando o outro de ser doutrinado), sim por op\u00e7\u00e3o, e sim, isso, l\u00f3gicamente, vai embasar a minha vis\u00e3o de mundo/filos\u00f3fica. \n\nEnfim, no caso do aborto liberado a todo custo, sou, definitivamente, contr\u00e1rio a isso. N\u00e3o me parece l\u00f3gico uma pessoa, devidamente madura e s\u00e3 nas suas plenas faculdades mentais, ter a irresponsabilidade de querer ter uma rela\u00e7\u00e3o sexual, q naturalmente possui prop\u00f3sito reprodutivo, e n\u00e3o ter em mente o risco de se ter um filho. A\u00ed me perguntam \"mas e os menos instru\u00eddos e com menor condi\u00e7\u00e3o de comprarem preservativos?\" Pois bem, a pergunta cont\u00e9m j\u00e1 os dois problemas, e as solu\u00e7\u00f5es devem ser pautadas neles, nas causas, e n\u00e3o na consequ\u00eancia, o filho. Do contr\u00e1rio, \u00e9 um dos primeiros passos pra gnt cair num utilitarismo nojento e em uma sociedade completamente pautada na libertinagem e  filosoficamente demente, quase q rumando pra pegada q o Huxley descreve em \"Admir\u00e1vel Mundo Novo\". \n\nAgr, no tocante a complica\u00e7\u00f5es na gesta\u00e7\u00e3o, q venham a gerar risco de vida tanto pra m\u00e3e quanto pra crian\u00e7a, ou em casos de estupro, a\u00ed eu j\u00e1 me abstenho de opinar com a mesma assertividade, ainda mais nesse \u00faltimo, pq eu definitivamente n tenho a devida bagagem filos\u00f3fica ou disponibilidade emp\u00e1tica pra poder tentar entender ou sentir a dor psicol\u00f3gica q seria ter q criar um ser humano fruto de algo t\u00e3o horrendo, ou de saber q fui concebido em circunst\u00e2ncias t\u00e3o desumanas. \n\nBom dia a todos.",
                "A \u00fanica condi\u00e7\u00e3o que eu sou a favor \u00e9 quando a grande chance da m\u00e3e morrer no parto.",
                "Cada um faz o que quiser com sua vida e seu corpo. E leva pra consci\u00eancia o peso de seus pecados.",
                "Eu adoro o aborto. Pra mim tinha que abortar todo dia toda hora todo minuto. Se o aborto fosse legalizado, a chance dos pais serem uns bostas e odiarem o filho e colocassem a culpa no filho pela vida med\u00edocre que tiveram seria menor. EU AMO ABORTAR EU ME GOZO DE ABORTO ABORTO ABORTO Q TESAO PORRA ABORTA CARALHOOOO",
                "Pra mim \u00e9 bem simples: se mulher for for\u00e7ada a levar uma gesta\u00e7\u00e3o adiante, mesmo em casos de estupro, todo pr\u00f3-vida teria de ser for\u00e7ado tamb\u00e9m a levar uma crian\u00e7a indesejada pra casa, ou pagar taxas extras para ajudar no sustento de orfanatos e abrigos para crian\u00e7as, ou ser convocado por pelo menos tr\u00eas meses por ano a servi\u00e7o comunit\u00e1rio nesses lugares, para n\u00e3o sobrecarregar o pessoal que j\u00e1 trabalha l\u00e1.\n\nMuito f\u00e1cil ser a favor de nascituro e parto pra depois continuar vivendo vidinha tranquila indiferente \u00e0 qualidade de vida desse ser humano.",
                "\u00c9 dif\u00edcil dizer, o real ponto \u00e9, o feto \u00e9 um ser humano? Os a favor dizer que n\u00e3o e os contra vai dizer sim. A resposta disso \u00e9 muito subjetiva e envolve lindo processos filos\u00f3ficos que infelizmente s\u00e3o atrapalhados pelo partidarismo",
                "S\u00f3 sou a favor se a m\u00e3e morrer junto",
                "Eu acho relevante a pergunta mas ver essas respostas me deixa triste de mais. Ta parecendo o r/perguntas.\n\n\nAcho que o questionamento mais adequado pro sub seria.:\n\nO ser humano pode decidir a vida ou a morte de um ser que n\u00e3o tem culpa de estar desenvolvendo vida, criado simplesmente pelo ato de terceiros ? \n\nQuais casos seriam eticos e morais pra dizer que sim, e quais que n\u00e3o ?\n\nComo tra\u00e7ar essa linha ?\n\nPrecisa existir uma linha, ou todo caso \u00e9 valido ?\n\nA vida \u00e9 concebida nas primeiras semanas, ou s\u00f3 depois do feto desenvolver por completo um cora\u00e7\u00e3o e um cerebro pode ser considerado uma vida humana de fato ?\n\nA vida do ser humano \u00e9 valida apenas depois de adquirir conciencia ?",
                "Feto bom \u00e9 feto morto\n\nApenas a minha humilde opini\u00e3o meus caros \ud83c\udf77\ud83d\uddff",
                "Um dia (pr\u00f3ximo) o evicitionismo vai ser a solu\u00e7\u00e3o. J\u00e1 somos capazes de usar incubadoras artificiais, o aborto convencional deveria ser substitu\u00eddo pela transfer\u00eancia do feto de uma portadora indesejada pra uma incubadora artificial. Quem vem com papinho de matar por matar quase sempre esconde um vi\u00e9s eugenista e usa uma linha de argumenta\u00e7\u00e3o t\u00e3o pobre que v\u00e1lida (na mesma l\u00f3gica) o homic\u00eddio de pessoas de menores condi\u00e7\u00f5es, afinal, essas pessoas sofrem no mundo e bl\u00e1 bl\u00e1 bl\u00e1. Evicitionismo - Walter Block",
                "Obrigado pra vc tamb\u00e9m",
                "s\u00f3 caso de estupro e risco para a m\u00e3e ou para o beb\u00ea. em outros casos deve-se estimular educa\u00e7\u00e3o sexual e democratiza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos contraceptivos",
                "Acho que a discuss\u00e3o se resume \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de vida. \u00c9 ineg\u00e1vel que at\u00e9 certo ponto da concep\u00e7\u00e3o do feto ele n\u00e3o \u00e9 vivo e que a partir de algum momento ele est\u00e1 vivo, isso \u00e9 o b\u00e1sico, o problema \u00e9 saber onde surge a fagulha da vida. Existe o extremo de considerar a primeira c\u00e9lula fecundada como vida humana e o outro extremo de considerar apenas os beb\u00eas j\u00e1 sa\u00eddos do \u00fatero como vivos. Acho que a vida mesmo surge da metade para o final quando o sistema nervoso est\u00e1 mais desenvolvido. \nEnfim, voltando \u00e0 quest\u00e3o \u00e9tica. Se voc\u00ea considera um feto como vivo n\u00e3o h\u00e1 justificativa para mata-lo. Por outro lado, um ser que n\u00e3o \u00e9 vivo n\u00e3o merece prote\u00e7\u00e3o contra a vontade de terceiros. A partir do momento que o feto \u00e9 vivo, os crimes do pai ou a vontade da m\u00e3e n\u00e3o podem superar o direito \u00e0 vida desse ser. Por outro lado, a mera vontade da m\u00e3e \u00e9 o suficiente para tirar o corpo estranho n\u00e3o-vivo de dentro dela. O \u00fanico cen\u00e1rio em que \u00e9 aceit\u00e1vel matar o feto j\u00e1 vivo \u00e9 quando h\u00e1 risco para a m\u00e3e porque o valores que se contrap\u00f5em s\u00e3o a vida de um ser n\u00e3o consciente e a vida de um humano formado, este segundo que supera o primeiro. \nPor isso, acho razo\u00e1vel o aborto legalizado at\u00e9 o terceiro ou quarto m\u00eas de gravidez, quando o feto pouco mais que um punhado de c\u00e9lulas \u00e9. A partir desse momento come\u00e7a a ficar complicado tirar a vida do feto. Conhe\u00e7o pessoas que nasceram com 6 meses de gesta\u00e7\u00e3o e cresceram para virar adultos com vidas completas e felizes. Abortar um feto desses seria infantic\u00eddio. Mas vale lembrar que quase ningu\u00e9m defende o aborto legalizado at\u00e9 o final da gesta\u00e7\u00e3o.",
                "Geralmente quem quer abortar, se fosse poss\u00edvel escolher, n\u00e3o gostaria de ser abortada(o)!\nPor mais que tenha sofrido na vida, todo mundo quer viver, \u00e9 simples quando se pensa do lado de quem vai morrer nessa hist\u00f3ria!",
                "N\u00e3o sei o que achar mas sei que a maioria das pessoas que eu conheco que fizeram tem um certo peso na consci\u00eancia fica imaginando como aquela vida s\u00e9ria etc nao as julgo mas imagino que ningu\u00e9m quer fazer um aborto..\u00e9 algo doloroso..",
                "Vou lembrar vcs q apoia o aporto  de q vcs so estao vivos pq n foram abortados",
                "Eu N faria, nem aconselharia outras mulheres a fazerem. O aborto n \u00e9 bom para nenhuma das partes (na minha vis\u00e3o)",
                "Por mais que pessoas que defendem o aborto tenham otimos argumentos e ideias de como o mundo deve ser, no final das contas eles n\u00e3o tem uma ideia que \u00e9 muito importante, pouco importa o que voc\u00ea pensa se voc\u00ea n\u00e3o tiver filhos o futuro n\u00e3o \u00e9 seu. Isso n\u00e3o acontece so nesse caso mas tambem em uma quest\u00e3o religiosa. Os ateus e seculares tem uma taxa de natalidade muito menor do que grupos religiosos.",
                "Em caso de viol\u00eancia sexual sim",
                "A discuss\u00e3o se torna interessante quando partimos para a defini\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cie. Se \u00e9 gen\u00e9tica, o feto \u00e9 um humano, e \u00e9 amparado pelos direitos humanos. Agora, pode-se discordar de que \u00e9 um humano, e sinta-se livre para atacar este ponto. \n\nQuando concordamos que \u00e9 um humano, por\u00e9m, a discuss\u00e3o sai da ontologia e vai ao \u00e2mbito legal. Se o feto \u00e9 humano, e homic\u00eddio \u00e9 crime, algu\u00e9m ser\u00e1 punido por homic\u00eddio. No caso de aborto contraceptivo, m\u00e3e e m\u00e9dico (o segundo como c\u00famplice). No caso de estupro, o estuprador. A discuss\u00e3o s\u00f3 \u00e9 dif\u00edcil quando falamos de eugenia.",
                "Eu n\u00e3o disse que era errado ou certo s\u00f3 disse que \u00e9 uma escolha dificil n\u00e3o possk julgar ngm at\u00e9 pq n\u00e3o estou na pele de ngm para saber e ngm sabe o dia de amanh\u00e3 mas estou dizendo que tipo \u00e9 realmente algo marcante e dificil.",
                "Primeiro precisamos pensar o Aborto mata? oq pode ser considerado vivo pois a ci\u00eancia diz q se vc tem c\u00e9lula vc ta vivo porem quando vc usa preservativos o espermatozoide q aparentemente esta vivo acaba morrendo ent\u00e3o uma camisinha seria como um aborto mas tem um porem se vc considera vivo oq tem alma ent\u00e3o acredito q o espermatozoide n\u00e3o tem vida na sua percep\u00e7\u00e3o certo? eu realmente n\u00e3o apoio a ideia do aborto mas sera q poderia dar no mesmo como preservativo? sera q s\u00f3 quando nascemos podemos ter realmente uma vida para ser tirada?",
                "Sobre essa quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 chegar no lugar e falar que vai abortar e t\u00e1 tudo bem.Ningu\u00e9m gosta disso.A quest\u00e3o \u00e9 colocar como parte da sa\u00fade no nosso pa\u00eds.Tem psic\u00f3logos,psiquiatras,acompanhamentos e etc.Detalhe que h\u00e1 muitas cl\u00ednicas clandestinas que seriam desbaratadas. E muitos riquinhos e pessoas que escondem seu car\u00e1ter que cometem o aborto clandestino.Afinal,para os ricos o pobre gosta de encher casa de filho e os rica\u00e7os sempre passam pela fama de exemplo na sociedade.",
                "Pra mim a ideia de aborto \u00e9 muito sem no\u00e7\u00e3o,porque krlh mn vc vai tirar a vida de um serzinho? Que nem viu o mundo.",
                "Aborto \u00e9 assassinato",
                "Por um lado \u00e9 meio triste saber que um beb\u00ea vai morrer, por outro lado a vida \u00e9 da mulher n\u00e9, quem vai parir e criar a crian\u00e7a \u00e9 ela, ent\u00e3o se ela n\u00e3o quer, ela devia ter o direito de abortar",
                "Aborto \u00e9 a maior covardia que um ser humano pode cometer. A crian\u00e7a abortada n\u00e3o tem nenhum meio de se defender.\n\nMesmo em caso de estupro, a crian\u00e7a que est\u00e1 em gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 a menos culpada e a mais ing\u00eanua na situa\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 ela que paga com a vida.\n\nSe a mulher n\u00e3o quer o filho, o certo \u00e9 doar para quem queira e n\u00e3o matar.\n\nSim, eu entendo a quest\u00e3o psicol\u00f3gica quando h\u00e1 estupro. O problema \u00e9 que a mulher vai sofrer tr\u00eas vezes em caso de aborto: \n\n1. O estupro em si;\n2. A gravidez e\n3. O aborto\n\n\nOutro argumento rid\u00edculo \u00e9 defender o aborto para evitar o sofrimento da crian\u00e7a por n\u00e3o ter pai como se isso fosse motivo para matar algu\u00e9m. \n\nAborto n\u00e3o tem defesa.",
                "Achar ou n\u00e3o achar algo \u00e9 irrelevante, ainda mais em uma sociedade onde a opini\u00e3o alheia  de nada vale, o ser humano n\u00e3o est\u00e1 aberto a discuss\u00e3o pac\u00edfica...",
                "o aborto n tem nada com o estrupador ser pai, eu acho que quem pensa assim, tem um pensamento meio pequeno.\n\nAborto \u00e9 mais algo sobre preservar uma vida e aceitar os fardos e dificuldades que vem com isso ou n\u00e3o aceitar essa possiv\u00e9l vida e preservar a pr\u00f3pria vida do jeito que est\u00e1.\n\nEu sou a favor do aborto, n acho que todo mundo estar preparado pra cuidar de um filho e for\u00e7ar algu\u00e9m a ter um por causa de um erro, \u00e9 extremo, e vai ser um problema, tanto pra m\u00e3e, quanto pra crian\u00e7a",
                "confesso que fiquei receoso de ler os coment\u00e1rios, mas pelo que vi aqui acho que a nova gera\u00e7\u00e3o que ta vindo na filosofia vem forte, conservadora e l\u00facida, como \u00e9 a filosofia cl\u00e1ssica.",
                "Acho que o aborto \u00e9 uma quest\u00e3o moral. Deixa de ser uma quest\u00e3o biol\u00f3gica quando \u00e9 cientificamente provado que o feto tem vida.Tudo que vai dizer que o feto n\u00e3o tem vida \u00e9 uma mentira.\nUma mulher que aborta preza mais por seus interesses pessoais (financeiro, tempo etc.), e aborta consciente, ela deixa de procurar dar o beb\u00ea para \u00e0 ado\u00e7\u00e3o e escolhe tirar a vida da crian\u00e7a, \u00e9 uma escolha dela matar o filho.\n\u00c9 apenas isto. \nQuanto ao argumento \"uma mulher tem o direito de escolher ser m\u00e3e\", sim realmente, ela tem. Antes pensar em se proteger sexualmente. Se ela n\u00e3o conseguir e a gravidez ocorrer ela pode doar o filho, como dito anteriormente. Ela tem o direito de escolher ser m\u00e3e, e seu filho tem o direito de viver.\nUm aborto \u00e9 um n\u00e3o \u00e0 vida. Uma mulher que aborta tamb\u00e9m prejudica seu organismo. Mas de qualquer forma o aborto continua sendo uma quest\u00e3o de opini\u00e3o do que uma quest\u00e3o realmente cient\u00edfica.",
                "Ruim. Mas necess\u00e1rio.  \nA maioria se compadece com os fetos, sente raiva por aqueles que abortam...  \nMas e depois que nasce? Problema dele. Sempre foi. A vida \u00e9 sua pra perder agora.  \nNem todo mundo que deseja abortar \u00e9 um adolescente mesquinho e idiota que n\u00e3o entende nada de sexo, a maioria enfrente s\u00e9rios e problemas e dar a luz a crian\u00e7a gera problemas como;  \n\\- Infantic\u00eddio. Muito comum na depress\u00e3o p\u00f3s-parto.  \n\\- Abandono de crian\u00e7as. A maioria delas n\u00e3o vai ser adotada, e isso afeta seus psicol\u00f3gicos.  \n\\- Crian\u00e7as criadas em condi\u00e7\u00f5es \"estranhas\" onde;  \n podem contrair doen\u00e7as com mais facilidade (gera custo pro estado) podem se vincular ao tr\u00e1fico por falta de afeto (abandono) m\u00e1 educa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as(que leva consequentemente \u00e1 mais crian\u00e7as pouco estudadas no assunto sexo e v\u00e3o gerar ainda MAIS crian\u00e7as nestas condi\u00e7\u00f5es \"estranhas\".  \n\n\nVale ressaltar a mais recente s\u00e9rie estourada da Netflix, que retrata o canibal Jeffrey Dahmer.   \nEle n\u00e3o era louco, ou psicopata. Seu dist\u00farbio come\u00e7ou a se desenvolver dentro de casa, quando afetivamente abandonado.  \nQueremos gerar seres humanos nestas condi\u00e7\u00f5es? Na minha opini\u00e3o, n\u00e3o.   \nPrezemos pela vida dos que est\u00e3o aqui e os eduquemos para que s\u00f3 precisemos abortar nos casos extremos.",
                "Voc\u00eas v\u00ea como s\u00e3o as coisas. O direito a vida \u00e9 t\u00e3o prim\u00e1rio \u00e9 t\u00e3o universal, que se houvesse o livre arbitro do exerc\u00edcio do aborto, talvez a maioria da postagens feitas aqui dessas pessoas nem existiria. Pois teriam possivelmente sido abortadas e t\u00e3o logo n\u00e3o ter\u00edamos de ler tanta baboseira.",
                "Seria bom se n\u00e3o fosse necess\u00e1rio, mas pra isso teria que:\n\n\u2022Eliminar os estupradores e o estupro da face da Terra, para que mulheres e CRIAN\u00c7AS n\u00e3o tivessem que arcar com as consequencias das perversidades de desgra\u00e7ados.\n\n\u2022Existir um meio de mulheres de tudo que \u00e9 classe poderem saber se o beb\u00ea poderia desenvolver problemas de sa\u00fade que tornariam a vida do mesmo um inferno pro beb\u00ea e para todos ao redor dele ANTES de engravidarem.Assim poderiam escolher entre ter filhos biol\u00f3gicos ou n\u00e3o.\n\n\u2022Existir um meio de mulheres poderem dar a luz sem ter que arriscar a vida ou a sa\u00fade delas.Porque por mais avan\u00e7ado que seja(e sabemos que em muitos lugares n\u00e3o \u00e9), mulheres ainda tem risco quando dando a luz.\n\n\u2022PARAR de for\u00e7ar mulheres a terem filhos/virarem m\u00e3es s\u00f3 porque VOC\u00ca quer.Nem toda mulher vai querer ser m\u00e3e(e algumas n\u00e3o tem nem capacidade pra serem m\u00e3es).Ningu\u00e9m for\u00e7a um homem pra ser e agir como um pai, porque as mulheres tem que aturar isso s\u00f3 porque elas s\u00e3o quem \"trazem ao mundo\" os filhos?Os homens tem papel na gera\u00e7\u00e3o mas ningu\u00e9m pega no p\u00e9 deles no \"depois disso\".\n\n\u2022Pol\u00edticas sociais de aux\u00edlio \u00e1s mulheres( e CRIAN\u00c7AS) que acabam sendo for\u00e7adas a ter os filhos.Se elas tiverem ajuda mesmo que apenas financeira, talvez elas decidam n\u00e3o abortar(mesmo que acabem n\u00e3o ficando com o beb\u00ea), mas elas definitivamente mereceriam ajuda se a sociedade quer tanto que elas n\u00e3o abortem.\n\n\u2022Penalizar os pais que s\u00f3 sabem fazer mas largam de m\u00e3o qualquer responsabilidade sobre o filho que geraram.Talvez isso ensine a eles a serem mais respons\u00e1veis e a n\u00e3o sair fazendo filho se eles n\u00e3o podem arcar com os custos e o peso da paternidade.E menos mulehres engravidando significa menos necessidade de abortar.\n\nPor fim, lembrem-se de que \u00c9 O CORPO DELA.\n\n\u00c9 A OP\u00c7\u00c3O E O DIREITO DELA.\n\n>quem \u00e9 pai n\u00e3o \u00e9 quem tem seu sangue e sim quem cuida\n\nSe nenhum homen se responsabiliza PELA VIDA TODA de cuidar do beb\u00ea(seja o cara o pai biol\u00f3gico ou n\u00e3o), do mesmo modo que \u00e9 exigido das mulheres, ent\u00e3o ele n\u00e3o tem direito NENHUM de dar pitaco no que a mulher escolher.\n\nE ESSE \u00e9 o ponto principal da raz\u00e3o pela qual muitas mulheres abortam.Salvo quest\u00f5es de sa\u00fade, \u00e9 porque o homem nunca \u00e9 for\u00e7ado a ser um pai, a fazer a sua parte, deixam tudo em cima da mulher e pra muitas o \u00fanico jeito de continuar \u00e9 abortando porque elas N\u00c3O TEM CONDI\u00c7\u00d5ES.\n\nE querer trazer ao mundo uma crian\u00e7a s\u00f3 pra ela sofrer por causa de falta de sa\u00fade ou dinheiro \u00e9 muita crueldade e cara de pau do pessoal que se diz a favor da vida.\n\nVoc\u00eas s\u00f3 ligam pro feto, n\u00e3o pra crian\u00e7a depois que ela nasce e as condic\u00f5es nas quais ela nasce, voc\u00eas n\u00e3o s\u00e3o \"pr\u00f3 vida\", voc\u00eas s\u00e3o \"pr\u00f3 feto\".",
                "A vida nem \u00e9 t\u00e3o fant\u00e1stica assim, tem coisas piores do que ser abordado, tipo nascer! Kkkkkk",
                "Do ponto de vista pragm\u00e1tico , o humano concebido da maneira em quest\u00e3o n\u00e3o teria a culpa de ter sido concebido. Logo seria l\u00f3gico que este deveria ter o direito de ter sua vida respeitada e mantida.   \nPor\u00e9m, do ponto de vista emocional(negativo), a m\u00e3e que concebe um filho dessa maneira, pode nem mesmo suportar olhar para o ser que foi gerado a partir de si mesma, o que geraria remorso , \u00f3dio e arrependimento...  \nDito isto acho que o sensato seria respeitar a opini\u00e3o de cada um, mas que a decis\u00e3o de algo dessa relev\u00e2ncia fosse baseada nas leis da sociedade em que a pessoa vive.",
                "eu tenho uma ideia sobre o aborto que vai al\u00e9m de definir quando a pessoa come\u00e7a a viver ou essas coisas de sempre, que \u00e9: quanto bem essa pessoa pode dar? vejamos primeiro pelas grandes coisas que essa pessoa pode fazer:\n\n1- ela pode ser um grande m\u00e9dico\n\n2- pode um bom politico\n\n3- pode ser um cientista que descubra algo incr\u00edvel que pode ajudar os outros\n\n4- pode ser um empresario que gere empregos ao desempregados\n\nagora vamos falar das coisas que tem mais chances de acontecer:\n\n1- ele pode doar sangue ou outros \u00f3rg\u00e3os, dando felicidade para quem recebe\n\n2- ele pode doar a institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas ou dar uma cesta basica a uma familia carente\n\n3- ela pode evitar um sequestro\n\n4- e etc, voc\u00ea entendeu\n\nclaro que voc\u00ea pode dizer do mesmo jeito que essa pessoa possa ser boa ela pode ser bem ruim, pode ser um politica corrupto, um ladr\u00e3o, um assassino, um estuprador, mas sejamos realistas \u00e9 impossivel uma pessoa ser inteiramente ruim, uma hora na vida ela vai fazer algo de bom a uma pessoa e isso pode fazer essa pessoa que foi ajudada fazer algo de bom tamb\u00e9m, exemplo esse cara \u00e9 um assassino mas teve um dia que ele deu uma cesta basica a uma familia carente, os filhos da familia carente inspirados podem no futuro fazer o mesmo, ou at\u00e9 virarem um cientista que cure o cancer(provavelmente isso n\u00e3o mas), tamb\u00e9m os filhos dessa pessoa ruim fa\u00e7am algo bom",
                "Totalmente contr\u00e1rio.\n\nAborto= matar \nAborto=  banaliza\u00e7\u00e3o do sexo\nAborto = in\u00edcio do fim da civilidade\n\nN\u00e3o quer carregar uma vida? N\u00e3o fa\u00e7a sexo!\nN\u00e3o quer ser m\u00e3e? N\u00e3o fa\u00e7a sexo!\n\nSexo por prazer \u00e9 a banaliza\u00e7\u00e3o da carne. Nossa mente e  esp\u00edrito s\u00e3o maiores que o prazer da carne.\n\nVc pode at\u00e9 ser contra o que eu estou dizendo mas vc nunca vai ter argumentos pra colocar isso abaixo. Pq \u00e9 humanidade como conceito de vida \u00e9 baseada nisso e esse conceito \u00e9 vital para q a humanidade se reconhe\u00e7a.",
                "Acho que abortar \u00e9 um ato ego\u00edsta, vc tira a vida de algu\u00e9m por causa dos seus motivos pessoais, por\u00e9m ter filhos tamb\u00e9m \u00e9 algo ego\u00edsta, vc coloca algu\u00e9m em um mundo totalmente lascado por que vc simplesmente quis ter um filho, eu particularmente n\u00e3o abortaria um ser que viesse de mim, como tamb\u00e9m n\u00e3o julgo quem aborta.\n  Claro que quando falo que n\u00e3o julgo quem aborta falo de casos onde a pessoa pode ter o filho e cuidar dele, h\u00e1 casos onde a op\u00e7\u00e3o pelo aborto \u00e9 \u00f3bvia, situa\u00e7\u00f5es onde a m\u00e3e j\u00e1 passa muitas necessidades, em meio ao mundo das drogas  onde as crian\u00e7as vivem abandonadas pelos pais, lugares onde crian\u00e7as morrem literalmente de fome, em casos assim trazer uma crian\u00e7a pro mundo \u00e9 algo cruel.",
                "Acho bom,quanto menos gente nascendo nessa desgra\u00e7a melhor",
                "Eu n\u00e3o acho nada sobre aborto. Quem vai abortar n\u00e3o sou eu e n\u00e3o vai mudar nada na minha vida",
                "\u00c9 extremamente errado e ponto, vc tira uma vida.",
                "Algu\u00e9m conhece alguma clinica que fa\u00e7a de forma segura no interior de S\u00e3o Paulo? Ou quem venda e preste atendimento durante toda o procedimento?",
                "N\u00e3o tenho que opinar sobre a vida dos outros, mas em uma sociedade onde h\u00e1 prosperidade  seguran\u00e7a  sa\u00fade e satisfa\u00e7\u00e3o em se viver, raramente ver\u00edamos um aborto.",
                "Vendo vitaminas originais! Mande imbox."
            ]
        },
        {
            "title": "Relativo ao Estoicismo e ao Maquiavelismo",
            "selftext": "  Ap\u00f3s fazer estudos sobre o estoicismo, cheguei a conclus\u00e3o de que para se viver uma vida saud\u00e1vel e feliz, deve-se viver em paz em rela\u00e7\u00e3o ao \u00e2mbito interno (mente) e externo (sociedade), cultivando a positividade e a paci\u00eancia, por\u00e9m, cheguei a uma conclus\u00e3o completamente oposta ao conhecer o maquiavelismo, no qual me fez chegar a conclus\u00e3o de que deve-se praticar a manipula\u00e7\u00e3o e deve-se usar dela para alcan\u00e7ar o poder.\n\n  Entretanto, cheguei a conclus\u00e3o de que deveria  haver um equil\u00edbrio entre ambas as filosofias, resultando em um indiv\u00edduo quase inabal\u00e1vel, por\u00e9m, que usa da maldade quando necess\u00e1rio.\n\n  Ent\u00e3o cheguei a seguinte quest\u00e3o: O indiv\u00edduo que tem conhecimento sobre tais filosofias deveria ser um estoico nato, praticando a paz e perdoando mesmo os que lhe fizeram mal, deveria ser um maquiav\u00e9lico que usa da manipula\u00e7\u00e3o para alcan\u00e7ar seus objetivos, ou deveria ser um indiv\u00edduo que equilibra esses dois eixos e pratica o bem na maioria das vezes e s\u00f3 \u00e9 mal quando isso se faz necess\u00e1rio?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zxnjcl",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "As ideias de Maquiavel est\u00e3o associadas \u00e0 pol\u00edtica e ao exerc\u00edcio do poder. Mesmo quando ele fala do indiv\u00edduo, \u00e9 sempre dentro desse quadro, ou dessa moldura social. \n\nParece-me, assim, que n\u00e3o h\u00e1 nenhum v\u00ednculo entre as ideias de Maquiavel e as doutrinas dos estoicos. S\u00e3o correntes de pensamento distintas e que  tratam de problemas distintos.",
                "Se penso,logo existo,portanto... Se estas consciente dessas vertentes usa-las quando necess\u00e1rio.",
                "Acho que o indiv\u00edduo n\u00e3o \"tem que\" nada. O indiv\u00edduo pode consumir os duas filosofias, praticar o que lhe for de bom grado, e apenas continuar sendo o indiv\u00edduo sem precisar se identificar com X ou y."
            ]
        },
        {
            "title": "Como \u00e9 cursar e viver de filosofia?",
            "selftext": "Ol\u00e1 pessoal, gostaria se poss\u00edvel, que pessoas que trabalham na \u00e1rea pudessem me dar uma ilumina\u00e7\u00e3o a respeito disso.\n\nTenho 19 anos, cursava ci\u00eancias da computa\u00e7\u00e3o, mas sempre gostei mesmo \u00e9 de filosofia e sociologia, acabei tentando \u00e1rea de programa\u00e7\u00e3o pela possibilidade de bons sal\u00e1rios e trabalho flex\u00edvel, mas de fato n\u00e3o consegui gostar minimamente da coisa, e por isso tranquei o curso em outubro desse ano. \n\nAgora, t\u00f4 pensando em cursar filosofia, mas sinto que o \u00fanico caminho poss\u00edvel seria acabar virando professor universit\u00e1rio, mas at\u00e9 chegar l\u00e1, acredito que precisarei dar muita aula pra adolescente em col\u00e9gio, pessoas que nem estariam interessadas em me ouvir, e s\u00f3 de pensar em ficar anos passando por isso, fico meio apavorado.\n\nAs quest\u00f5es principais s\u00e3o: \n\n\u2022 \u00c9 poss\u00edvel \"pular\" alguma parte desse processo inicial at\u00e9 ter um mestrado/doutorado? (Talvez sendo um excelente aluno e j\u00e1 se formar emendando uma p\u00f3s ou mestrado, algo nesse sentido)\n\n\u2022 Como \u00e9 a realidade de dar aulas para ensino superior? Realmente \u00e9 t\u00e3o melhor quanto eu penso? (Imagino que dar aula para uma turma de mestrado implica minimamente que todos ali querem me ouvir)\n\n\u2022 Ser\u00e1 que seria melhor eu acabar indo fazer direito pela possibilidade de concurso p\u00fablico e mais seguran\u00e7a? Seria uma \u00e1rea que eu n\u00e3o seria apaixonado, mas provavelmente seria toler\u00e1vel, sempre gostei de ler e escrevo bem.\n\nSe algu\u00e9m puder me dar qualquer informa\u00e7\u00e3o, dica ou cr\u00edtica a respeito disso ou de outros aspectos, seria de grande ajuda, eu preciso decidir o curso que farei at\u00e9 o meio do m\u00eas que vem e est\u00e1 muito dif\u00edcil...",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zxmxdm",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Os exemplos que eu conhe\u00e7o (com uma unica exce\u00e7\u00e3o) que conseguiram emendar a gradua\u00e7\u00e3o no mestrado e no doutorado foram os que lambiam as bolas dos professores desde o primeiro per\u00edodo. Eu, que sentia amor pela filosofia, sentia at\u00e9 um certo nojo ao constatar que s\u00e3o os mais sem senso cr\u00edtico que conseguiam as bolsas de pesquisa. \nTinha um professor que s\u00f3 dava bolsa de pesquisa para mulheres bonitas. Se voc\u00ea fosse homem ou uma  mulher menos atraente para os crit\u00e9rios dele simplesmente voc\u00ea n\u00e3o ganhava a bolsa. \n\nOu seja, academia normal igual qualquer outro curso haha. Entrei achando que seria o templo do conhecimento e me decepcionei muito quando vi que era um ensino m\u00e9dio pra adultos haha.\n\nO lado bom foi que realmente encontrei pessoas excepcionais l\u00e1, mas foi sorte.\n\n\nDa minha turma os que puxavam saco t\u00e3o l\u00e1 hoje terminando o doutorado com umas bosta de pesquisa que n\u00e3o serve pra limpar a bunda.\n\nA maioria j\u00e1 tava trabalhando em outra \u00e1rea. \n\nQuem foi dar aula pro ensino m\u00e9dio j\u00e1 tava louco pra conseguir outra coisa.\n\nE apenas 1 que se formou e d\u00e1 aula no ensino m\u00e9dio e realmente gosta do que faz e os alunos literalmente o amam, e at\u00e9 bonito de se ver (mas mesmo assim ele fica puto com o sistema ao qual ele tem que se enquadrar pra dar aula e t\u00e1 quase desistindo). \n\nEu abandonei a faculdade nos \u00faltimos per\u00edodos por desilus\u00e3o e problemas pessoais e hoje sou funcion\u00e1rio p\u00fablico.",
                "Cursar filosofia no Brasil tem dois fins, ou voc\u00ea vir\u00e1 professor, ou voc\u00ea vira professor.\n\nDireito \u00e9 o bait do s\u00e9culo, aqui na minha cidade um advogado com a OAB ganha o piso salarial de 1.5k reais, um professor da rede estadual act ganha 40 horas trabalhadas 5k de piso. \n\nConcurso \u00e9 uma vida sofrida, se voc\u00ea tiver sangue frio para estudar 24/7 \u00e9 uma boa, mas se tu tiver que estudar e trabalhar esquece, nunca vais rolar.",
                "N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil seguir mestrado e doutorado, basta ter um grupo de estudos desde o primeiro per\u00edodo.\nEntrou no curso, v\u00ea a \u00e1rea que gosta, cola no professor, vai pro grupo de estudo, desenvolve com ele TCC e tese de mestrado.\nSe voc\u00ea quiser bolsa FAPESP, n\u00e3o poder\u00e1 reprovar em nenhuma mat\u00e9ria e ter apenas notas boas, com uma \u00f3tima tese para o mestrado.\n\nTenho amigos que tem bolsa FAPESP, entraram no mesmo per\u00edodo que o meu e n\u00e3o se mataram de estudar, mas focaram bastante, seguiram essa trilha desde o come\u00e7o.\n\nO que n\u00e3o vale \u00e9, por exemplo, ir testando v\u00e1rias coisas e s\u00f3 buscar a pesquisa no \u00faltimo ano pra o TCC, a\u00ed desse jeito a chance de ingressar no mestrado \u00e9 bem mais dif\u00edcil (digo por experi\u00eancia pr\u00f3pria).\n\nAl\u00e9m disso, pelo menos onde me formei, era obrigat\u00f3rio uma segunda l\u00edngua. Ent\u00e3o, se for pesquisar um fil\u00f3sofo alem\u00e3o, aprenda alem\u00e3o. Franc\u00eas? Aprenda franc\u00eas.\n\u00c9 isso.",
                "Sou leigo nessa \u00e1rea. Acredito que o Glauber Ataide, do canal Filosofia Vermelha \u00e9 um bom exemplo para amantes da filosofia que se confrontam com um mercado pouco atrativo para viver da \u00e1rea. Ele trabalha com TI, sua fonte de renda, e finalizou o mestrado em filosofia recentemente. O Glauber parece desfrutar da filosofia sem a obriga\u00e7\u00e3o de tirar dela sua renda.\n\nAcho que esse \u00e9 o caminho ideal. Isolar a filosofia de ser um trabalho ou depend\u00eancia financeira para voc\u00ea \u00e9 o que te permitir\u00e1 desfrutar dela a vida toda, do contr\u00e1rio, acredito que a frustra\u00e7\u00e3o \u00e9 iminente.",
                "Vamos l\u00e1:\n\nMe formei em Filosofia na Unicap em 2004.2 e s\u00f3 tinha uma certeza - eu n\u00e3o queria dar aula.\n\nDurante os 4 anos de curso, nenhum professor, coordenador ou colegas sabia me dizer um que um fil\u00f3sofo faria no mundo de hoje (20 anos atr\u00e1s) al\u00e9m de dar aulas, mas surpresa! Tem vida al\u00e9m disso.\n\nThink Tanks, conselhos de \u00e9tica (hospitais, associa\u00e7\u00f5es profissionais), pap\u00e9is estrat\u00e9gicos em empresas e sess\u00f5es psicol\u00f3gicas s\u00e3o possibilidades com estudos complementares como p\u00f3s gradua\u00e7\u00f5es, extens\u00f5es e treinamentos profissionais para quem quiser trabalhar para algu\u00e9m.\n\nHoje, vejo que o avan\u00e7o da internet e das redes sociais, a possibilidade de formar base de usu\u00e1rios e convidar sua audi\u00eancia a reflex\u00f5es dentro do seu foco de pesquisa. Aqui \u00e9 s\u00f3 o meu palpite: \u00e9 um trabalho herc\u00faleo e infinitamente mais dif\u00edcil encontrar audi\u00eancia para esse tipo de conte\u00fado se comparar com quem vende sexo ou humor, mas isso \u00e9 um caminho que pode ser trilhado e n\u00e3o ignora estudos adicionais como marketing digital, edi\u00e7\u00e3o audiovisual etc. \n\nSartre, comp\u00f4s pe\u00e7as de teatro alem de livros e palestras.\nEu, tirei certifica\u00e7\u00f5es para trabalhar com produtos digitais, mas diferente de voc\u00ea, eu gosto de desenvolvimento e desenvolvi esse lado tamb\u00e9m.\n\nEnfim, trabalhar d\u00e1 trabalho.\n\nN\u00e3o gosto da defini\u00e7\u00e3o do Mundo de Sofia para filosofia: \u201camor \u00e0 sabedoria.\u201d\nPrefiro a defini\u00e7\u00e3o de Plat\u00e3o: \u201co conhecimento \u00e0 servi\u00e7o do ser\u201d.\n\nPois no curso, voc\u00ea aprende a aprender o que voc\u00ea far\u00e1 com esse conhecimento \u00e9 a chave para encontrar o que melhor se enquadra no seu perfil.",
                "Se voc\u00ea quer ser professor universit\u00e1rio (que \u00e9, creio, o melhor caminho), \u00e9 importante desde j\u00e1 pensar numa p\u00f3s (mestrado, doutorado), e para tanto n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ser formado em Filosofia. \n\nFilosofia d\u00e1 dinheiro? Depende de seus objetivos. Pode-se sim  viver de filosofia, como professor, pesquisador, dentre outras possibilidades.\n\n\u00c9 poss\u00edve ficar rico com Filosofia? Creio que isso seja mais dif\u00edcil.\n\nNada impede voc\u00ea fazer Filosofia juntamente com outra \u00e1rea mais rent\u00e1vel.",
                "N\u00e3o sei se \u00e9 preconceito achismo da minha parte mas o que eu estudo Filosofia \u00e9 por o simples conhecimento pessoal eu n\u00e3o me vejo ganhando grana com filosofia eu s\u00f3 gosto de filosofia espero estar errado",
                "E triste porque todo mundo acha que voc\u00ea \u00e9 um maluco e fala coisa com coisa , experi\u00eancia pr\u00f3pria"
            ]
        },
        {
            "title": "At\u00e9 que ponto pensar fora da caixa \u00e9 ben\u00e9fico?",
            "selftext": "Existe um limite para se pensar? Os padr\u00f5es da atualidade(no sentido do momento atual pois parece que sempre foi assim) determinam que se um pensamento n\u00e3o condiz com a OPINI\u00c3O da massa ele n\u00e3o \u00e9 leg\u00edtimo.\n\nO pensador est\u00e1 submetido a um dilema \u00e9tico constante? O medo de ser 'cancelado' pode subverter uma ideia? \n\nUm fico viajando nisso...",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zxk8b8",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "No meu ponto de vista (leigo), voc\u00ea pode pensar at\u00e9 onde quiser, por\u00e9m o que trava de forma intr\u00ednseca seu pensamento \u00e9 a forma como vai verbalizar ele, mano",
                "Acredito que sim, existe um limite para se pensar. Esse sendo fomentado ou pela sociedade, ou pela limita\u00e7\u00e3o da sua capacidade cognitiva. A desvalida\u00e7\u00e3o do pensamento depende muito de local para local, visto que se uma pessoa reformar um pensamento cient\u00edfico - por evid\u00eancias -, essa, provavelmente, n\u00e3o ser\u00e1 duvidada ou ilegitimada. S\u00f3 que no caso da introdu\u00e7\u00e3o de um novo pensamento em uma religi\u00e3o que saia dos padr\u00f5es estabelecidos pelo \"livro\" de maior autoridade, essa pessoa ser\u00e1 \"excomungada\" sim. Sobre o dilema \u00e9tico, por mais que esse possa limitar seus pensamentos, quando voc\u00ea est\u00e1 em um estado de m\u00ednima interfer\u00eancia social, ele \u00e9 somente estabelecido por voc\u00ea mesmo, ou seja, um limite autoimposto. E o cancelamento, por mais que n\u00e3o exclusivo, \u00e9 caracter\u00edstico de uma vida p\u00fablica e n\u00e3o \u00e9 realmente v\u00e1lido para pessoas comuns, mas, caso fosse, acredito que n\u00e3o subverteria uma ideia em si, mas sim uma a\u00e7\u00e3o proveniente de uma ideia.",
                "Sempre uso a pensamento sobre a galera da \u201cteoria da conspira\u00e7\u00e3o\u201d, os famosos chap\u00e9us de alum\u00ednio, essa galera pensa tanto fora da caixa que acaba se perdendo da realidade, \u00e9 um exemplo claro de nadar contra a mar\u00e9 enquanto ela te empurra pra praia, vc s\u00f3 est\u00e1 querendo ir pro fundo cada vez mais. \nNesse quesito, o pensar fora da caixa se torna totalmente assustador pela falta de no\u00e7\u00e3o do que \u00e9 real, caso claro dos bolsonaristas enfrente aos quart\u00e9is e os antivacina. Al\u00e9m disso, outro exemplo claro \u00e9 o caso do monark que luta por uma liberdade de express\u00e3o ut\u00f3pica, ele tinha simplesmente o maior podcast do Brasil, mas por conta por sempre ser do contra e a imers\u00e3o na ideia de um liberdade irrestrita lhe trouxe consequ\u00eancias grandes, hoje ele ainda pode falar oq quer, mas vive lutando por isso, gerando cada vez mais problema pra ele, fazendo com q a sua pr\u00f3pria ideia de liberdade o censure.",
                "N\u00e3o acho que exista um limite para se pensar, mas um limite de \u201cse viver\u201d. Pois n\u00f3s pensamos sobre o que vivemos (vimos, ouvimos, etc), nos somos expostos a v\u00e1rias realidades de pensamentos, mas se vc pensar nunca \u00e9 t\u00e3o longe da realidade, por mais que pare\u00e7a. Nossos pensamentos acabam fechados pela barreira da exist\u00eancia.\n\n\u00c9 a grande quest\u00e3o da inspira\u00e7\u00e3o, eu diria, tudo que a gente pensa e reflete sobre vem de algum lugar que j\u00e1 foi pensado antes, ou inspirado sobre algo que j\u00e1 vimos. Nossos pensamentos acabam ficando t\u00e3o limitados, pois (na minha opini\u00e3o) o mais longe que conseguem pensar j\u00e1 foi pensado. \n\nA\u00ed os universos alternativos s\u00e3o s\u00f3 o mesmo lugar misturado com uma ideia m\u00e1gica de algo imposs\u00edvel, ou expans\u00f5es (tipo o espa\u00e7o) levam pessoas a imaginar algo n\u00e3o t\u00e3o distante assim da realidade, aliens inspirados por insetos terrestres ou planktons. Tudo restrito nas barreiras do real. \n\nAcho q no meio disso eu me perdi do ponto, desculpa, vou fingir q \u00e9 culpa do TDAH.",
                "Que caixa?",
                "Esse padr\u00e3o da atualidade \u00e9 a realidade de qualquer momento do passado. N\u00e3o sei onde tu quer chegar.",
                "Procure saber sobre o Pensamento Parlelo (Parallel Thinking), desenvolvido por Edward de Bono. A frase \"Pensar fora da caixa\", que virou um chav\u00e3o, tem sua origem nesse tipo de pensamento, que \u00e9, diga-se de passagem, uma atitude mental bastante s\u00e9ria, tamb\u00e9m conhecida por Pensamento Criativo.",
                "Depende do que est\u00e1 disposto(a) a sacrificar e lutar, alguns pagam um pre\u00e7o alto, outro conseguem convencer as massas a seguir o pensamento."
            ]
        },
        {
            "title": "O que acham do canal/curso de l\u00f3gica do victorelius?",
            "selftext": "\u00e9 sobre l\u00f3gica cl\u00e1ssica, eu acho bem interessante e tenho em mente fazer o curso de l\u00f3gica dele algum dia  \n(ps.: sou iniciante no estudo de filosofia)",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zxfrxu",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Eu recomendo o livro introdu\u00e7\u00e3o a l\u00f3gica do Cezar Mortari, ele tem um site de apoio com v\u00eddeos e resolu\u00e7\u00e3o dos exerc\u00edcios.",
                "Recomendo o canal \"\u00c9 L\u00f3gico P\u00f4\". Tem aulas de l\u00f3gica proposicional e de primeira ordem, etc."
            ]
        },
        {
            "title": "Qual sua opini\u00e3o sobre esse fluxo de pensamento:",
            "selftext": "A filosofia \u00e9 a base - ela reflete a mente em atos.\n\nA psicologia \u00e9 mente geradora  - ela \u00e9 a potencia que modifica o todo.\n\nA neuro ciencia \u00e9 a m\u00e1quina - ela molda o corpo fisico de acordo com o input mental.\n\nA fisica quantica \u00e9 o resultado macro - \u00e9 a consequencia da triade sendo reverberada para o mundo fisico (frequencia).\n\nIncluindo pq pediram:\n\nN\u00e3o tenho especialidade em nada ali.\nSou apenas um cara estranho.\n\nTudo abaixo sera embasado no absurdo e grotesco conhecimento que tenho o qual certamente n\u00e3o preenche nenhum vazio.\n\nImagine estas 4 etapas (tem uma a mais pra acrescer mas ai fica pra depois) se interligando atrav\u00e9s de um fluxo basal - uma frequ\u00eancia matriz.\n\n1 - Filosofia \n\u00c9 a forma falada dos pensamentos a qual gera modelos a serem vividos/experimentados.\n\n2 - Psicolog\u00eda - \u00c9 o unico comando humano realmente existente. Nossa mente consciente \u00e9 a unica verdadeira pot\u00eancia que possuimos e que de quebra sempre \u00e9 distorcida pelo inconsciente o qual possui mt mais for\u00e7a por nao conseguirmos o dominar.\nA mente \u00e9 como citei o princ\u00edpio humano para se modificar o externo atrav\u00e9s de decis\u00f5es internas. Sendo assim ela cria e da sustenta\u00e7\u00e3o ao numero 1 (atua diretamente sobre o 3 gerando consequ\u00eancias no 4)\n\n3 - Neuro Ci\u00eancia - \u00c9 a quimica real da maquina. \u00c9 a forma que a engrenagem (corpo) funciona atrav\u00e9s da potencia do 2 e viv\u00eancia do 1, al\u00e9m de gerar frequ\u00eancias neuro quimicas que te\u00f3ricamente poderiam influir sobre a 4.\n\n4 - Fisica quantica - \u00c9 o todo ao meu ver. Aqui atrav\u00e9s principalmente do estudo de frequ\u00eancias poderiamos aferir a a\u00e7\u00e3o do 2 que sustenta no 1 e que influi no 3 se existe um fluxo matricial no Mundo o qual em teoria o ser humano pode seguir para achar um caminho equilibrado de exist\u00eancia e nao de co exist\u00eancia com a exist\u00eancia.\n\nB\u00e1sicamente esse fluxo partiria do entendimento que a exist\u00eancia possui uma frequ\u00eancia matricial e que pelo fato de sermos incapazes (eu acho) de perceber esse fluxo que ja existe, nao conseguimos criar um espec\u00edfico para o ser humano que em teoria estaria de acordo com a l\u00f3gica do universo a qual ja existe antes de nos e por racional l\u00f3gico tende a ser um fluxo (4) mais coerente para se seguir (2), buscar (1) e viver (3).\n\nMais ou menos isso, pensei isso agora a pouco enquanto trabalhava.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zxcczi",
            "num_comments": 27,
            "comments": [
                "A filosofia \u00e9 a base de qu\u00ea? A psicologia \u00e9 geradora do qu\u00ea? Que m\u00e1quina voc\u00ea est\u00e1 falando? Resultado,  qual resultado? \n\nSinceramente n\u00e3o deu pra entender nada, nem lendo sua resposta ao outro coment\u00e1rio.",
                "Pode desenvolver a constru\u00e7\u00e3o do racioc\u00ednio? \n\nEu n\u00e3o entraria no *realm* de f\u00edsica qu\u00e2ntica sem ser f\u00edsico com especializa\u00e7\u00e3o no assunto. N\u00e3o sei se voc\u00ea tem; s\u00f3 um adendo.",
                "> A filosofia \u00e9 a base - ela reflete a mente em atos.\n\n>A psicologia \u00e9 mente geradora - ela \u00e9 a potencia que modifica o todo.\n\n>A neuro ciencia \u00e9 a m\u00e1quina - ela molda o corpo fisico de acordo com o input mental.\n\n>A fisica quantica \u00e9 o resultado macro - \u00e9 a consequencia da triade sendo reverberada para o mundo fisico (frequencia).\n\nEu entendo mais ou menos onde voc\u00ea quer chegar, \u00e9 um pensamento interessante mesmo e eu gostaria de tentar fazer voc\u00ea repensar esse come\u00e7o.\n\nIndependente do que voc\u00ea quer formular, eu acho que voc\u00ea deveria colocar a consci\u00eancia como a base principal, e definir que a filosofia \u00e9 o modo operandis da consci\u00eancia expressar e entender o mundo.\n\nDepois disso, tudo o que vier que aprofunde muito em uma \u00e1rea se torna um derivado da filosofia que investiga aquilo de forma mais ampla.\n\nAssim como a psicologia e a neuro-ci\u00eancia s\u00e3o para aprofundar mais nos fen\u00f4menos da mente e do c\u00e9rebro em si, ou como a f\u00edsica \u00e9 para o entendimento de como funcionam as leis do mundo e etc.\n\nTodas essas \u00e1reas funcionam por si mesmas, mas se voc\u00ea retirar o esp\u00edrito filos\u00f3fico das \u00e1reas de humanas, espere de cinquenta a cem anos  e voc\u00ea ter\u00e1 essas \u00e1reas come\u00e7aram a parar no tempo.\n\nAs \u00e1reas de exatas e as \u00e1reas que tem o aux\u00edlio do m\u00e9todo, sempre ir\u00e3o viver porque o m\u00e9todo \u00e9 o equivalente ao esp\u00edrito filos\u00f3fico de investiga\u00e7\u00e3o.\n\nDigo, isso no sentido de que o m\u00e9todo e a investiga\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica s\u00e3o equivalentes no que diz respeito a que s\u00f3 o resultado final \u00e9 importante para comprova\u00e7\u00e3o e nega\u00e7\u00e3o independentemente de consequ\u00eancia pr\u00e1tica no mundo.\n \nElas s\u00f3 diferem em pr\u00e1tica, o m\u00e9todo observa certo fen\u00f4meno, formula uma tese em seguida experimenta e independente do resultado ainda existir\u00e1 pesquisas afim de refinar o conhecimento sobre certo fen\u00f4meno.\n\nPara as coisas que dizem respeito a investiga\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica o laborat\u00f3rio de experimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3prio mundo mano, todas as ideias colocadas em pr\u00e1tica moldam o mundo e as mudan\u00e7as geram problem\u00e1ticas que exigem novas ideias. Logo, as ideias moldam o mundo e o mundo molda as ideias.\n\nE se a filosofia \u00e9 o modo operandis da consci\u00eancia para expressar e compreender o mundo, a filosofia \u00e9 de forma intr\u00ednseca a origem de todos os fen\u00f4menos da mente.\n\nSendo assim eu colocaria seus 4 est\u00e1gios assim:\n\nA filosofia \u00e9 a base: como forma da consci\u00eancia de expressar e entender o mundo.\n\nA psicologia \u00e9 exten\u00e7\u00e3o material (no sentido corpo e comportamento): a consequ\u00eancia da express\u00e3o das ideias modificando o mundo e afetando o comportamento.\n\nA neuro-ciencia \u00e9 compreender a ess\u00eancia do ser:  como tentativa de entender o funcionamento do c\u00e9rebro.\n\nA f\u00edsica e as ci\u00eancias em geral ( astronomia, biologia, qu\u00edmica e todo resto) \u00e9 compreender o mundo: num sentido mais amplo, para al\u00e9m do controle do homem, coisas tipo leis da fisica, teoria da evolu\u00e7\u00e3o e tals.\n\nEu n\u00e3o sei como eu colocaria f\u00edsica qu\u00e2ntica ainda,ent\u00e3o deixei de fora.",
                "Isso \u00e9 um fato cient\u00edfico( como o vulgo impossuidor da ci\u00eancia gosta de aferir este nome), n\u00e3o \u00e9 nem teoria, mas a sua forma de explicar por se parecer uma f\u00f3rmula matem\u00e1tica( o que toda coisa \u00e9) tipo aquelas explicadas no ensino m\u00e9dio pra cima, ou talvez porque n\u00e3o foi a melhor forma de explicar, complicou o entendimento de certas pessoas.\n\nFa\u00e7a o favor de editar a postagem adicionado aquele seu coment\u00e1rio ali nela.",
                "Filosofia, psicologia, neuroci\u00eancias, f\u00edsica... \n\n...matem\u00e1tica, biologia, medicina, lingu\u00edstica, computa\u00e7\u00e3o...\n\n...economia, administra\u00e7\u00e3o, contabilidade... etc.\n\nS\u00e3o apenas formas de conhecimento. Cada qual com seus prop\u00f3sitos, m\u00e9todos, linguagem etc.",
                "eu n\u00e3o tenho um fluxo de pensamento s\u00f3lido, vou formando a primeira frase palavra por palavra \"solta\" e formo a primeira frase, se for texto eu consigo ir colocando as v\u00edrgulas e montando o texto pra ter um sentido, agora se for falando.... vish j\u00e1 falei mta merda sem no\u00e7\u00e3o assim",
                "est\u00e1 me cheirando racionalismo extremo huuuuuum????"
            ]
        },
        {
            "title": "Se tudo \u00e9 absurdo e aleat\u00f3rio, vale a pena ter um prop\u00f3sito?",
            "selftext": "O existencialismo prega que a vida \u00e9 absurda e n\u00e3o tem sentido. O Budismo que n\u00e3o devemos nos apegar, porque o apego traz sofrimento. Tudo est\u00e1 sob constante mudan\u00e7a. \n\nComo cultivar objetivos, tendo consci\u00eancia desses fatos, sem ficar estagnado ou mesmo desmotivado?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zwynth",
            "num_comments": 26,
            "comments": [
                "Na vida n\u00e3o h\u00e1 prop\u00f3sito ou objetivo de viver, mas sim a sensa\u00e7\u00f5es enquanto est\u00e1 vivo, aproveitar desde as pequenas coisas at\u00e9 as mais grandes. A vida n\u00e3o \u00e9 um prop\u00f3sito, mas sim sensa\u00e7\u00f5es, desde vc ralar o joelho at\u00e9 a perda de algu\u00e9m querido. O mundo \u00e9 absurdo mas n\u00e3o h\u00e1 prop\u00f3sito, no final sabemos que vamos morrer, mas se sabemos que vamos morrer, a \u00fanica coisa que podemos fazer \u00e9 aproveitar a vida criar experi\u00eancias, sejam bom ou ruim o que importar \u00e9 o que sentimos e qual a sensa\u00e7\u00e3o desse sentimento ou desse pensamento.",
                "cara, s\u00e3o sistemas diferentes, e a\u00ed quando a nossa cultura os recebe, n\u00e3o sabe posicionar direitinho.\n\nExistencialismo parte de uma fraqueza na capacidade de perceber unidades. \u00c9 herdeiro de Nietzsche, que desistiu de tentar captar conjuntos e tenta enlouquecer e falar s\u00f3 dos aspectos deles. Tipo: \"uma pessoa n\u00e3o \u00e9 algo, porque ela age de trocentos modos diferentes e pode mudar\". Isso \u00e9 verdade, claro, mas \u00e9 mentira tamb\u00e9m, porque existe uma tend\u00eancia no modo de agir da pessoa, e a presen\u00e7a dela \u00e9 a mesma, sen\u00e3o n\u00e3o seria poss\u00edvel reconhec\u00ea-la ao longo do tempo. Ele quebra essa no\u00e7\u00e3o de \"perman\u00eancia\" pelas v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es e manifesta\u00e7\u00f5es de cada coisa, e da\u00ed fica todo mundo maluco, e s\u00f3 com um peda\u00e7o da hist\u00f3ria.\n\nA vida tem sentido? TEM! P\u00f4! Voc\u00ea tem gostos e prefer\u00eancias, inclina\u00e7\u00f5es e tend\u00eancias, vive num certo meio social, vai me dizer que n\u00e3o existem coisas que voc\u00ea acha que fazem mais sentido serem feitas do que outras? Por exemplo, se voc\u00ea nunca na vida tocou trombone, nem isso teve nada a ver contigo, ent\u00e3o obviamente s\u00f3 pelo fato de n\u00e3o fazer parte do seu horizonte, aquilo n\u00e3o faz parte do seu sentido de vida. Por contraste voc\u00ea pode perceber que tem coisas que \"fazem sentido\" pra voc\u00ea e outras que \"n\u00e3o fazem\". (pode vir a fazer, mas a\u00ed \u00e9 depois). Mas tem coisas que est\u00e3o pr\u00f3ximas de voc\u00ea e que podem ser feitas. Voc\u00ea \u00e9 o mesmo desde que nasceu, e tem uma mem\u00f3ria, certos sentimentos etc., e perceber o que d\u00e1 pra fazer com tudo isso de melhor **j\u00e1 \u00e9** o sentido da vida. A diferen\u00e7a \u00e9 que, quanto mais voc\u00ea tentar realiz\u00e1-lo, mais sua mem\u00f3ria vai te trazendo novos elementos, e sua vida novos, para tentar juntar nessa imagem que vai sendo constru\u00edda. E sentido da vida \u00e9 isso: \u00e9 esse percurso por achar um sentido que abranja o m\u00e1ximo de elementos poss\u00edveis do que te foi dado e do que voc\u00ea quis fazer. E ele tem um fundo fixo, apesar de ser a gente quem tome as decis\u00f5es.\n\n\\*\n\no budismo \u00e9 uma outra modalidade de vida. Nas religi\u00f5es podemos dizer que existem 2 tipos: as que intuem a natureza e as que intuem a intelig\u00eancia. O budismo intui a natureza, ou seja, percebe que todas as coisas naturais fazem parte de um mesmo fluxo. E a\u00ed voc\u00ea pode tomar essa medita\u00e7\u00e3o dessa ordem natural como o centro da sua vida. Diante dessa medita\u00e7\u00e3o, voc\u00ea percebe a transitoriedade de todas as coisas, e percebe que fixar algo \u00e9 Mal, \u00e9 ir contra esse fluxo. Mas a meta budista \u00e9 voc\u00ea se livrar de toda a sua particularidade pra, no fundo de tudo isso, achar o princ\u00edpio que revela essa unidade do mundo. Da\u00ed voc\u00ea adquire o Satori, a compreens\u00e3o, e quanto mais avan\u00e7ar, mais se aproxima do estado de Buda.\n\nO ocidente \u00e9 todo baseado na intui\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia. A rela\u00e7\u00e3o entre natureza e intelig\u00eancia \u00e9 basicamente entre as coisas concretas e as f\u00f3rmulas matem\u00e1ticas. O juda\u00edsmo, o cristianismo, e toda a nossa literatura, incluindo quando \u00e9 praticada em pa\u00edses orientais (na \u00cdndia, no Jap\u00e3o, na China etc.) implica na descoberta do princ\u00edpio capaz de perceber a pr\u00f3pria ordem natural. Perceba: (1) se na intui\u00e7\u00e3o da natureza voc\u00ea percebe o princ\u00edpio que gera a ordem do mundo, (2) na intui\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia voc\u00ea percebe o princ\u00edpio que permite perceber a pr\u00f3pria ordem do mundo. Sentido da vida s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel nesse contexto, e o esfor\u00e7o por perceber o sentido da sua vida leva, em \u00faltima inst\u00e2ncia, quanto mais voc\u00ea busque, \u00e0 percep\u00e7\u00e3o desse 2\u00ba princ\u00edpio. Por isso que budisticamente n\u00e3o faz sentido falar disso.\n\nNo fundo \u00e9 uma escolha, mas, se quer saber, eu acho a intui\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia mais abrangente do que a da natureza.",
                "O problema do niilismo(na verdade, o problema de toda corrente filos\u00f3fica que procura restringir a experi\u00eancia humana \u00e0 metaf\u00edsica) \u00e9 o fato de ignorar os instintos humanos mais b\u00e1sicos. Ter o senso de um objetivo claro e definido na vida(prop\u00f3sito) \u00e9 ben\u00e9fico para a mente e para o corpo. Existem rea\u00e7\u00f5es hormonais positivas associadas a isso. Al\u00e9m disso, nem s\u00f3 de metaf\u00edsica vive o homem, uma hora a realidade material bate \u00e0 porta cobrando o ped\u00e1gio e se vc n\u00e3o tiver como pagar vai se quebrar bonito.",
                "Encontrando beleza no absurdo e no tempor\u00e1rio",
                "Vale, uai.\n\nSegundo mitos antigos, os deuses representavam a ordem, que tentavam superar o caos.\n\nIsso nada mais \u00e9 do que uma met\u00e1fora de que devemos nos esfor\u00e7ar para mesmo no meio do caos, nos tornarmos como deuses ao criarmos ordem.",
                "Parar de busc\u00e1-los e deixar que eles os atinjam, pois tem coisas na vida que n\u00e3o podemos escolher. N\u00f3s n\u00e3o escolhemos o que desejar, mas escolhemos deixar de desejar ou n\u00e3o. O real dilema \u00e9 que \u00e9 um absurdo resumir tudo a um absurdo, pois a primeiro momento parece que \u00e9 inexplic\u00e1vel, mas com o tempo deixa de ser. O mesmo acontece com nossas sensa\u00e7\u00f5es, sendo mais cedo ou mais tarde um prop\u00f3sito aut\u00eantico e de boa f\u00e9 surgir\u00e1 dessas experi\u00eancias.",
                "[deleted]",
                "No caso do budismo a terceira nobre verdade fala do fim do sofrimento e a quarta nobre verdade ensina o caminho para o fim do sofrimento. N\u00e3o \u00e9 uma filosofia niilista como muita gente erroneamente interpreta.",
                "Acho que o sentido est\u00e1 nas pequenas coisas.\nO mundo \u00e9 absurdo e aleat\u00f3rio, e voc\u00ea pode adicionar um prop\u00f3sito nele.",
                "O mundo \u00e9 absurdo e aleat\u00f3rio.\n\nO que voc\u00ea faz com esses absurdos e aleatoriedades n\u00e3o.\n\nO desapego deve ser exercitado com o passado, n\u00e3o com o presente.\n\nCuidado pois o entendimento e aplica\u00e7\u00e3o superficial de filosofia \u00e9 mais danoso que o desconhecimento completo do assunto.\n\nO universo \u00e9 enorme demais. Nossa signific\u00e2ncia perante \u00e0 ele \u00e9 irrelevante. Ent\u00e3o n\u00e3o tem pq se preocupar com seu papel no universo.\n\nMas voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 o universo. Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa e o que ocorre a sua volta tem elevada signific\u00e2ncia para voc\u00ea e para quem est\u00e1 a sua volta , foque no que importa para voc\u00ea e para quem est\u00e1 a sua volta.",
                "Se eu acreditasse que  tudo \u00e9 absurdo e aleat\u00f3rio eu j\u00e1 teria dado um tiro na minha cabe\u00e7a faz tempo.",
                "Na verdade, a\u00ed caberia desmembrar a pergunta em peda\u00e7os menores, e ir esclarecendo os fragmentos at\u00e9 obter um todo. Tipo, comece por: \n- \"Por que tudo \u00e9 absurdo?\", ou ainda \n- \"Tudo o qu\u00ea?\", ou \n- \"O que seria 'valer a pena'?\"",
                "N\u00e3o",
                "pq tu sup\u00f5e que tudo \u00e9 absurdo e aleatorio? qual a epistemologia disso? ent\u00e3o porque h\u00e1 determinismo? se tudo \u00e9 aleatorio como pode haver consequencias pr\u00e9-estabelecidas em circunstancias similares? isto \u00e9 como pode haver o metodo cientifico?",
                "At\u00e9 onde sei, o que os existencialistas afirmam \u00e9 algo bem diferente: o SER do homem (da esp\u00e9cie humana) \u00e9 constru\u00edda em sua exist\u00eancia. Ou seja, sua ess\u00eancia n\u00e3o \u00e9 dada pronta ao nascer, mas sim elaborada em seu existir, em sua experi\u00eancia no mundo. Da\u00ed a frase famosa de Sartre: \"A exist\u00eancia precede a ess\u00eancia\".\n\nQuanto ao Budismo, h\u00e1 sim a afirma\u00e7\u00e3o de que os apegos na vida s\u00e3o as causas do sofrimento. Mas esse apego \u00e9 como um h\u00e1bito mental enraizado que torna o homem escravo de seus desejos e ambi\u00e7\u00f5es desmedidas.\n\nIndependentemente dessa ou daquela doutrina filos\u00f3fica, moral ou religiosa, cada um de n\u00f3s tem a liberdade de chegar \u00e0s suas pr\u00f3prias convic\u00e7\u00f5es. O pr\u00f3prio Gautama j\u00e1 dizia para n\u00e3o acreditar em nada que voc\u00ea mesmo n\u00e3o constate como verdadeiro, inclusive as pr\u00f3prias afirma\u00e7\u00f5es que ele mesmo prop\u00f4s, o que faz do Budismo uma religi\u00e3o sem dogmas (e mesmo sem Deus, pois o termo \"Budismo\" remete a um estado de esp\u00edrito, tamb\u00e9m conhecido como o estado da \"Consci\u00eancia Desperta\", ou, ainda, o estado da \"Ilumina\u00e7\u00e3o\" ou \"Nirvana\").\n\nBudismo n\u00e3o tem nada a ver com niilismo, uma esp\u00e9cie de vazio existencial como a verdadeira realidade. Trata-se, antes, de uma investiga\u00e7\u00e3o (medita\u00e7\u00e3o) e pr\u00e1tica sobre a mente. Os pensamentos e desejos de um indiv\u00edduo podem ser seu guia para uma vida feliz, mas podem tamb\u00e9m escraviz\u00e1-lo. Tudo \u00e9 quest\u00e3o da postura de cada um frente \u00e0 vida.",
                "N\u00e3o, n\u00e3o vale. Mas deve ser melhor viver uma vida com prop\u00f3sito (ainda que seja algo \"superficial e f\u00fatil\" - relativamente falando - como se tornar o melhor m\u00e9dico da sua \u00e1rea, salvar as baleias, etc.) do que viver uma vida sem prop\u00f3sito (ser viciado em crack, mendigar e roubar para sustentar o v\u00edcio, etc). Certo?",
                "algo sobre a busca pelo prazer (individual e coletivo), me da gatilhos sobre essa ideia : /",
                "Como j\u00e1 dizia uma certa frase, \" n\u00e3o ter raz\u00e3o pra viver \u00e9 muito pior do que estar morto\", acredito q todos n\u00f3s temos que ter um objetivo se n\u00e3o estaremos apenas prejudicando o nosso ecossistema, o q faz a vida ter um prop\u00f3sito n\u00e3o \u00e9 a vida em si  j\u00e1 vir c um, e sim n\u00f3s fazemos os nossos prop\u00f3sitos sem eles a vida n\u00e3o teria sentido e nem gra\u00e7a, vale apena sim ter um prop\u00f3sito pois assim estar\u00edamos lutando por um bem maior, o prop\u00f3sito \u00e9 o q nos levanta a cada dia, ter um prop\u00f3sito n\u00e3o \u00e9 uma meta e sim uma promessa, temos q prometa a n\u00f3s mesmos q vamos conseguir vamos alcan\u00e7ar nosso prop\u00f3sito de vida, o prop\u00f3sito \u00e9 o q nos move \u00e9 o q nos aquece \u00e9 o q nos levanta, sem ele n\u00f3s ser\u00edamos tristes e auto desmotivassionais, e podemos ter como exemplo o prop\u00f3sito o anime Naruto, l\u00e1 fala muito bem sobre esse tema",
                "\"Valeu a pena? Tudo vale a pena\nSe a alma n\u00e3o \u00e9 pequena.\n\n - E a parte que quase ningu\u00e9m se d\u00e1 conta ser a mais bela -\n\nQuem quer passar al\u00e9m do Bojador\nTem que passar al\u00e9m da dor.\nDeus ao mar o perigo e o abismo deu,\nMas nele \u00e9 que espelhou o c\u00e9u.\" Fernando Pessoa\n\nS\u00f3 uma observa\u00e7\u00e3o, prop\u00f3sito vai depender muito da ideologia que imprime a o conceito dessa palavra em sua mente. A mim, prop\u00f3sito \u00e9 se sentir vivo enquanto se caminha, sustentar sua pr\u00f3pria vida e modo de ser, pensar e agir.",
                "Parada \u00e9 tu construir um mundo melhor, pelo menos\u2026"
            ]
        },
        {
            "title": "Consenso",
            "selftext": "O que \u00e9 o consenso ?\n\n\n\nO consenso \u00e9 o padr\u0101o dominante de uma \u00e9poca seja na perspectiva pol\u00edtica , cient\u00edfica , art\u00edstica ou social, ela \u00e9 definida atrav\u00e9s das ideias da classe dominante, como Marx vai dizer: As ideias da classe dominante s\u00e3o, em todas as \u00e9pocas, as ideias dominantes, isto \u00e9, a classe que \u00e9 a for\u00e7a material dominante da sociedade \u00e9, ao mesmo tempo, sua for\u00e7a intelectual dominante.\nOu seja diferente do que a filosofia da ci\u00eancia cl\u00e1ssica defende ,  o m\u00e9todo cient\u00edfico n\u0101o \u00e9 algo imparcial mas uma afirma\u00e7\u00e3o das vontades da classe dominante para definir que o povo ir\u00e1 acreditar, vide que na ci\u00eancia econ\u00f4mica se acredita que a desigualdade social \u00e9 natural e at\u00e9 aceit\u00e1vel e dentro da antropologia se acreditava no fardo do homem branco e na eugenia assim como Feyerabend vai dizer: Tend\u00eancia dominante em discuss\u00f5es a prop\u00f3sito de metodologia \u00e9 a de focalizar o problema do conhecimento sub specie aeternitatis, por assim dizer. Comparam-se enunciados uns com os outros, esquecendo-lhes a hist\u00f3ria e sem levar em conta a circunst\u00e2ncia de poderem provir de estratos hist\u00f3ricos diferentes. Indaga-se, por exemplo: dados certo conhecimento pr\u00e9vio, algumas condi\u00e7\u00f5es iniciais, certos princ\u00edpios b\u00e1sicos, v\u00e1rias observa\u00e7\u00f5es reconhecidas \u2014 que conclus\u00f5es ser\u00e1 l\u00edcito retirar com respeito a uma hip\u00f3tese rec\u00e9m-sugerida? As respostas variam muito. Afirmam algumas que \u00e9 poss\u00edvel determinar graus de confirma\u00e7\u00e3o e que estes permitem a avalia\u00e7\u00e3o de uma hip\u00f3tese. Outras afastam a ideia de existir uma l\u00f3gica da confirma\u00e7\u00e3o e julgam a hip\u00f3tese por seu conte\u00fado e pelos falseamentos que hajam efetivamente ocorrido. Mas quase todas d\u00e3o por admitido que as observa\u00e7\u00f5es precisas, os\nprinc\u00edpios claros e as teorias corroboradas j\u00e1 s\u00e3o decisivos; que podem e devem ser utilizados aqui e agora, seja para eliminar a hip\u00f3tese sugerida, seja para tom\u00e1-la aceit\u00e1vel ou, talvez, at\u00e9 mesmo para confirm\u00e1-la!\n\nOu seja para o consenso reconhecer uma teoria como v\u00e1lida ou n\u00e3o ela deve ser ben\u00e9fica de alguma forma para a classe dominante vigente ou pelo menos para a manuten\u00e7\u0101o da teoria da realidade assim impedindo uma poss\u00edvel revolu\u00e7\u00e3o e uma tentativa da mudan\u00e7a da estrutura social, ou seja a mudan\u00e7a de uma estrutura social tem que passar pela a mudan\u00e7a da teoria do conhecimento vigente ou iremos sempre acaba retrocedendo em avan\u00e7os sociais e filos\u00f3ficos.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zwpaj9",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "O consenso da sociedade muda durante a hist\u00f3ria devido ao processo de verifica\u00e7\u00e3o constante do que funciona e do que n\u00e3o funciona para a preserva\u00e7\u00e3o da vida. Nessa sentido, o consenso vigente s\u00f3 ser\u00e1 superado quando o mesmo n\u00e3o for mais necess\u00e1rio para a preserva\u00e7\u00e3o da vida."
            ]
        },
        {
            "title": "Projeto de pesquisa",
            "selftext": "https://docs.google.com/document/d/1XqbmOT5RZATCXbxF67k_oySH2d33MsuQEfHc1Xe7H58/edit?usp=sharing o come\u00e7o do meu livro , eu tamb\u00e9m vou usar como tese pro processo seletivo de mestrado de filosofia na universidade do Porto.\nSe poderem dar feedbacks sobre a linha de pesquisa que eu estou usando e quais temas voc\u00eas acham que poderia ser aprofundado, eu agradeceria muito.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zwfeef",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Vou dizer coisas duras, mas que precisam ser ditas: isso est\u00e1 muito ruim e n\u00e3o \u00e9 sequer um esbo\u00e7o de projeto. \n\nN\u00e3o me leve a mal, mas um projeto de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o precisa de uma quest\u00e3o bem colocada, um objeto de investiga\u00e7\u00e3o bem espec\u00edfico, algumas indica\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas elementares, algumas considera\u00e7\u00f5es sobre o estado da arte do que voc\u00ea est\u00e1 pesquisando, seus objetivos, a relev\u00e2ncia do tema e uma bibliografia b\u00e1sica. O que voc\u00ea mostrou n\u00e3o inclui nada disso. \n\nEm seu pequeno resumo, \u00e9 imposs\u00edvel saber se sua pesquisa trata de \u00e9tica, ou ontologia social ou filosofia pol\u00edtica ou teoria do conhecimento ou sociologia da ci\u00eancia ou hist\u00f3ria da filosofia. \u00c9 imposs\u00edvel pesquisar tudo isso ao mesmo tempo. Recorte melhor seu objeto. Por exemplo: \n\nQuest\u00e3o: O que \u00e9 constru\u00e7\u00e3o social?\n\u00c1reas: epistemologia social e ontologia social\nAutores importantes: Alvin Goldman, John Searle, Peter Berger...\nObjetivo: Compreender melhor a forma\u00e7\u00e3o de consensos nas sociedades capitalistas atuais\n\n\nO que voc\u00ea tem s\u00e3o pensamentos soltos e autores que voc\u00ea admira, nada mais. Organize seu pensamento e resolva primeiro quest\u00f5es b\u00e1sicas, esque\u00e7a a ideia de fazer uma teoria de tudo. S\u00f3 depois de uma vida inteira estudando d\u00e1 pra fazer algo assim."
            ]
        },
        {
            "title": "Consci\u00eancia",
            "selftext": "Eu estava escutando um epis\u00f3dio do scicast sobre o tema e me perguntei, oq a filosofia diz sobre oq \u00e9 a consci\u00eancia? E animais ou seres n\u00e3o org\u00e2nicos como m\u00e1quinas podem ter consci\u00eancia?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zw9icx",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "A consci\u00eancia \u00e9 uma estrutura intencional, e intencionalidade \u00e9 o modo pelo qual nos dirigimos \u00e0s coisas.\n\nO fil\u00f3sofo Franz Brentano ampliou a no\u00e7\u00e3o de intencionalidade (a partir da filosofia medieval) e a descreveu como atos ps\u00edquicos. Esses atos est\u00e3o divididos em tr\u00eas classes: o representar, o julgar e o querer (ou amor e \u00f3dio). O primeiro \u00e9 o ato fundacional, isto \u00e9, aquele que necessariamente vem primeiro e fornece a condi\u00e7\u00e3o para que os outros atos sejam tamb\u00e9m exercidos. Consiste nas atividades do \u2018mero conhecer\u2019: ver, ouvir, perceber sensorialmente, pensar, conceber, etc. A segunda classe de atos \u00e9 o julgar, a qual consiste em afirmar ou negar a exist\u00eancia de algo. A terceira classe \u00e9 a classe das emo\u00e7\u00f5es e do querer. Como dito, o exerc\u00edcio de uma modalidade ps\u00edquica pressup\u00f5e a outra, ou seja, para me dirigir a um objeto enquanto um objeto odi\u00e1vel ou am\u00e1vel, aversivo ou desej\u00e1vel, \u00e9 necess\u00e1rio que eu j\u00e1 tenha me dirigido a ele enquanto um objeto existente ou inexistente; para me dirigir a um objeto enquanto existente ou inexistente, \u00e9 necess\u00e1rio que eu j\u00e1 tenha me dirigido a ele enquanto objeto conhecido.\n\nEdmund Husserl, fundador da fenomenologia, tomou a no\u00e7\u00e3o de intencionalidade de Brentano como pedra angular, mas com um conceito de subjetividade transcendental, tendo grande influ\u00eancia de Kant e Descartes. \n\nMartin Heidegger, que foi disc\u00edpulo de Husserl, levou em diante a centralidade da intencionalidade, mas agora enquanto historicidade. \n\nPermanece que a intencionalidade, ess\u00eancia da consci\u00eancia, pode ser descrita como modos fundamentais de um ente *estar no* mundo e nas coisas. Por exemplo: o numen, enquanto uma categoria ou modo fundamental de intencionar, diz respeito \u00e0 capacidade ou possibilidade de estar junto a outros entes, mas em uma maneira em que os entes se apresentem numinosamente. O pr\u00f3prio humor \u00e9 outro exemplo de \"modo fundamental de intencionar\", ou seja, a uma carga (de peso ou leveza) implicado no que e como estamos diante de nossa pr\u00f3pria exist\u00eancia (o t\u00e9dio seria, nesse caso, no estar-dirigido para a exist\u00eancia enquanto um mero fardo).\n\n\\---\n\nPode um animal ter consci\u00eancia? Pode um animal ter estrutura intencional? \u00c9 fato que o animal est\u00e1 dirigido para os entes. \u00c9 fato que ele tem um mundo, que tem humor, que tem um certo conhecer. Mas da\u00ed n\u00e3o est\u00e1 dito que sua intencionalidade \u00e9 qualitativamente equivalente \u00e0 humana. \n\nUm tra\u00e7o distinto da intencionalidade humana \u00e9 que, nela, o ser das coisas pode vir \u00e0 tona *como tal*. Ou seja, o sentido daquilo que determina a natureza de algo est\u00e1 em jogo. \u00c9 como se o que perfaz essencialmente a alteridade de um outro j\u00e1 estivesse de algum modo se insinuando enquanto poss\u00edvel quest\u00e3o, inclusive o sentido do ser de si-mesmo (do homem).",
                "Eu acredito que os seres possuem certo n\u00edvel de consci\u00eancia, por\u00e9m \u00e9 instintiva e selvagem. N\u00f3s, por outro lado, agimos por instinto e por racionalidade, com autoconsci\u00eancia (como disse o mano acima). Gosto do Cogito cartesiano nesse ponto. Afinal, a consci\u00eancia \u00e9 uma qualidade bem espec\u00edfica da psique humana.\n\n\nQuanto as m\u00e1quinas, acredito que se tornar\u00e1 autoconsciente quando pensar, refletir e agir a respeito da sua morte (ou obsolesc\u00eancia, se preferir), bem como a exist\u00eancia de si e do outro.\n\nEu conhe\u00e7o pouqu\u00edssimo sobre Filosofia da Mente, mas te indico pesquisar a respeito das DEZENAS de abordagens. \u00c9 meio complexo mas \u00e9 legal :)",
                "Todos os seres vivos possuem algum n\u00edvel de consci\u00eancia, a quest\u00e3o \u00e9 a autoconsci\u00eancia",
                "Esse debate \u00e9 sobre filosofia da mente."
            ]
        },
        {
            "title": "Capitalismo \u00e9 algo excentricamente natural da humanidade?",
            "selftext": "J\u00e1 vi alguns comunistas/socialistas que defendem a ideia de que, propriedade privada e capitalismo s\u00e3o inven\u00e7\u00f5es humanas criadas de maneira totalmente proposital e n\u00e3o org\u00e2nica, dessa forma, essas inven\u00e7\u00f5es citadas acima necessitam de um estado que as valide, sem isso, n\u00e3o podem funcionar plenamente.\n\nDiscordo, e irei atrav\u00e9s desse texto provar como propriedade privada e capitalismo s\u00e3o conceitos que se repetem diversas vezes na hist\u00f3ria da humanidade, seja proposital ou n\u00e3o.\n\n acredito que a partir do momento que voc\u00ea ocupa um peda\u00e7o de terra, afirma sua domin\u00e2ncia sobre ele de forma racional e incontest\u00e1vel, usufrui dele, e o protege, seja como for, existe propriedade privada.\n\nNa minha concep\u00e7\u00e3o, para que um peda\u00e7o de terra que voc\u00ea declara seu possa ser entendido por outros indiv\u00edduos como sua propriedade privada, mesmo sem a valida\u00e7\u00e3o de um estado, \u00e9 necess\u00e1rio que o voc\u00ea usufrua de todo esse espa\u00e7o. Um louco pode demarcar 100KM de terra e \"toma-los\" para si, entretanto, ningu\u00e9m acreditar\u00e1 que essa terra \u00e9 propriedade privada do louco, logo, somente um estado pode validar esse louco.\n\nTodavia, caso algu\u00e9m use 30 metros quadrados anteriormente desocupados para cultivar uma horta, afirme ser o dono do local e proteja sua horta de intrusos, haver\u00e1 uma concord\u00e2ncia geral entre os membros daquela comunidade de que aquele cultivo \u00e9 propriedade do indiv\u00edduo que o cultivou, mesmo que n\u00e3o haja um estado afirmando isso, pois o indiv\u00edduo afirmou sua domin\u00e2ncia de forma l\u00f3gica e irrefut\u00e1vel, al\u00e9m de usufruir totalmente do espa\u00e7o de terra demarcado e que anteriormente n\u00e3o possu\u00eda dono. Logo, propriedade privada \u00e9 um fen\u00f4meno natural da humanidade e que se repete constantemente em diversas sociedades, e n\u00e3o uma inven\u00e7\u00e3o dependente de um estado.\n\nOBS: n\u00e3o estou afirmando que uma sociedade funcionaria melhor com ou sem estado, \u00e9 claro que o estado pode auxiliar em todo esse processo, s\u00f3 estou dizendo que \u00e9 poss\u00edvel existirem formas de propriedade privada sem a exist\u00eancia de um estado intermediando a situa\u00e7\u00e3o, logo, \u00e9 um processo org\u00e2nico e inevit\u00e1vel em uma sociedade livre.\n\nSegundo t\u00f3pico, capitalismo, de forma bem ULTRA simplificada, podemos resumir o capitalismo em: acumulo de capital e livre com\u00e9rcio (como \u00e9 poss\u00edvel acumular capital, logo, existe alguma moeda).\n\nSupomos que o estado acabe, para evitar um cen\u00e1rio de anarquia total causado pelo p\u00e2nico generalizado da popula\u00e7\u00e3o, nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica que citarei aqui no texto, o estado acabou de forma gradual, dando tempo da popula\u00e7\u00e3o come\u00e7ar a se adaptar. Ok, segundo algumas pessoas que defendem ideologias socialistas/comunistas, sem o estado para validar a exist\u00eancia de uma moeda, \u00e9 imposs\u00edvel existir com\u00e9rcio e livre mercado, logo, o capitalismo \u00e9 dependente da exist\u00eancia de um estado que o valide, tornando-se uma inven\u00e7\u00e3o introduzida de forma n\u00e3o org\u00e2nica na sociedade.\n\n Apesar disso, retornaremos a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica que descrevi anteriormente no texto acima, assim que o estado acabasse e n\u00e3o houvesse mais uma moeda oficial validada pelo estado circulando na sociedade, qualquer coisa que possu\u00edsse valor real se tornaria rapidamente uma moeda de troca, o mais prov\u00e1vel seria um cen\u00e1rio onde armas se tornam uma nova moeda de troca, pois n\u00e3o estragam como comida, podendo ser acumuladas sem perder a validade, permitindo novamente a exist\u00eancia de um livre mercado e consequentemente um sistema capitalista, logo, sendo o capitalismo bom ou ruim, \u00e9 ineg\u00e1vel que \u00e9 algo fortemente enraizado na cultura e natureza dos seres humanos, logo, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel acabar com o capitalismo atrav\u00e9s de uma interfer\u00eancia estatal.\n\nO capitalismo ser algo natural e que pode existir sem a valida\u00e7\u00e3o de um estado, torna v\u00e1rios outros conceitos relacionados tamb\u00e9m fen\u00f4menos naturais e independentes da valida\u00e7\u00e3o estatal, como a m\u00e3o invis\u00edvel do mercado, lei da oferta e demanda e etc...\n\n&#x200B;\n\nAlgu\u00e9m nos coment\u00e1rios gostaria de me contestar ou somar positivamente na discuss\u00e3o?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zw78yf",
            "num_comments": 68,
            "comments": [
                "vc pressup\u00f5e que o capitalismo \u00e9 natural pq se td acabasse as pessoas iam comercializar coisas, por\u00e9m o com\u00e9rcio vem de antes do capitalismo, e tamb\u00e9m comp\u00f5e o comunismo/socialismo.\n\nO capitalismo n\u00e3o tem um pingo sequer de naturalidade. N\u00e3o \u00e9 natural uma pessoa ter dinheiro suficiente para as pr\u00f3ximas 30 gera\u00e7\u00f5es, enquanto tem milhares que n\u00e3o sabe se vai conseguir comer hoje",
                "O cara provando a naturalidade do capitalismo sem saber sequer a defini\u00e7\u00e3o do termo capitalismo. Liberal in a nutshell",
                "Sua premissa est\u00e1 errada desde o princ\u00edpio, porque voc\u00ea simplesmente n\u00e3o usou a defini\u00e7\u00e3o de capitalismo. Trocas, com\u00e9rcio e moedas s\u00e3o anteriores ao capitalismo e ao pr\u00f3prio conceito de Estado que se tem hoje, e elas se deram de in\u00fameras maneiras ao longo da hist\u00f3ria da humanidade.\n\nCapitalismo \u00e9 o sistema pautado na explora\u00e7\u00e3o sist\u00eamica do homem pelo homem, onde um indiv\u00edduo (ou uma classe de indiv\u00edduos) det\u00e9m a posse dos meios de produ\u00e7\u00e3o, e onde o Estado garante essa posse a eles por meio do monop\u00f3lio da viol\u00eancia, e o restante vende seu tempo/for\u00e7a de trabalho em troca de subsist\u00eancia. Defini\u00e7\u00e3o mais b\u00e1sica poss\u00edvel, excluindo as implica\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas e sociais da coisa. Logo, sem Estado, n\u00e3o tem capitalismo. \n\nA ideia de posse \u00e9 natural do ser humano, uma vez que n\u00f3s produzimos e possu\u00edmos coisas para satisfazer nossas necessidades. A ideia de propriedade \u00e9 sim, artificial e constru\u00edda ao longo dos s\u00e9culos, tanto \u00e9 que houveram dezenas de sociedades onde esta n\u00e3o estava presente. \n\nO capitalismo tem menos de 500 anos, a humanidade tem pelo menos 50 mil. N\u00e3o \u00e9 \"natural\" do ser humano.",
                "\u00c9 sim, at\u00e9 plantei um p\u00e9 de capitalismo aqui no quintal de casa",
                "A propriedade privada n\u00e3o \u00e9 a sua casa, a propriedade privada ela \u00e9 protegida pelo estado voc\u00ea n\u00e3o a protege \u00e9 isso que permite que pessoas tenham latif\u00fandios de terra do tamanho do Rio de Janeiro.\nAncp burro do krl se ta doido kkkkkkkkkkkkkkkkkk. At\u00e9 os liberais cl\u00e1ssicos viam a exist\u00eancia do Estado como necess\u00e1ria e indispens\u00e1vel para o funcionamento do capitalismo. Voc\u00ea criou um cen\u00e1rio totalmente hipot\u00e9tico que n\u00e3o tem nenhum dado hist\u00f3rico e falou que \u00e9 verdade porque voc\u00ea imaginou isso. \" O Idealista \u00e9 incorrig\u00edvel\"",
                "Vc come\u00e7a dizendo como que os comunistas falam sobre como o capitalismo ou a propriedade privada n\u00e3o s\u00e3o naturais, mas na hora de tentar definir propriedade privada vc j\u00e1 usa o termo segundo a sua pr\u00f3pria concep\u00e7\u00e3o. Vc n\u00e3o nota nenhuma inconsist\u00eancia na raiz da sua argumenta\u00e7\u00e3o? Eu poderia dizer que os italianos n\u00e3o sabem fazer pizza direito, pq pela minha concep\u00e7\u00e3o, uma boa pizza tem borda recheada, e ele nem sabem como fazer assim.\n\nPra al\u00e9m disso, se vc estivesse certo, e realmente houvesse propriedade privada, tal como vc descreve no texto, n\u00e3o seria f\u00e1cil vc referenciar diversas civiliza\u00e7\u00f5es se comportando assim ao redor do mundo antigo? Afinal, quando os portugueses chegaram no Brasil, os \u00edndios n\u00e3o tinham no\u00e7\u00e3o de propriedade privada, nem as tribos da Austr\u00e1lia, nem o pessoal que vivia na R\u00fassia mil anos atr\u00e1s, nem os \u00c1rabes pr\u00e9 isl\u00e2micos. A propriedade privada \u00e9 tao natural que em vez de vx citar exemplos dela emergindo naturalmente, vc tem que imaginar um exemplo id\u00edlico de um fulano em lugar nenhum delimitando 30 metros quadrado em ningu\u00e9m sabe onde. \u00c9 puro idealismo",
                "Cara te falta base material pra analisar o capitalismo. Igual alguns j\u00e1 falaram, caiu no idealismo. E deixa eu te contar uma coisa, vou at\u00e9 colocar em caixa alta: O LIVRE MERCADO \u00c9 UMA PIADA. Pesquisa a\u00ed o q a Amazon faz, ou o que outras empresas GIGANTES fazem, \u00e9 uma engolindo a outra, que engole a outra. S\u00e9rio mesmo, se \u00e9 pra falar de capitalismo vai analisar a realidade material com o devido m\u00e9todo pra isso. N\u00e3o \u00e9 ficar idealizando e pensando como seria e pipipi. Marx gastou 20 anos pra escrever O Capital, uma an\u00e1lise econ\u00f4mica POL\u00cdTICA do capitalismo. Coloquei o pol\u00edtico pq liberal geralmente esquece e acha q economia \u00e9 s\u00f3 umas leis a\u00ed que s\u00e3o naturais do ser humano. N\u00e3o s\u00e3o cara. A realidade \u00e9 material, a explora\u00e7\u00e3o do trabalhador pelo capital em sua busca incessante por acumula\u00e7\u00e3o \u00e9 o que traz o atraso para a vida humana de modo geral. Pesquisa a\u00ed o que o maravilhoso capitalismo fez com pa\u00edses como Laos, Coreia, Vietn\u00e3. Os cara paga pau pra capitalismo mas nem sabe olhar a materialidade dessa desgra\u00e7a e o que ele fez \u00e9 vem fazendo na vida de bilh\u00f5es de pessoas ao longo dos \u00faltimos s\u00e9culos. Fora a porra de movimentos fascistas que s\u00e3o sempre o bot\u00e3o de emerg\u00eancia do capitalismo. \u00c9 \u00f3bvio que o capital vai ser anticomunista e contra qualquer ideia revolucion\u00e1ria para a classe trabalhadora. Citando o Jo\u00e3o Carvalho, o capitalismo falhou, falha e falhar\u00e1. Como indica\u00e7\u00e3o final leia o livro do Engels a origem da fam\u00edlia, da propriedade privada e do estado.",
                "Entendo que queira levantar alguns elementos que ajudam a discutir a quest\u00e3o, mas provar numa postagem de t\u00e3o poucos car\u00e1cteres algo que \u00e9 discutidos \u00e0 s\u00e9culos \u00e9 no m\u00ednimo presun\u00e7\u00e3o.",
                "Sobre propriedade privada, a sua suposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada, o que vc descreveu se afirma muito mais com propriedade individual, que no qual vc defende a sua propriedade, j\u00e1 a propriedade privada \u00e9 a propriedade que o estado garante que \u00e9 seu",
                "Na minha opini\u00e3o, a \u00fanica coisa que garante a exist\u00eancia de propriedade privada \u00e9 o uso da for\u00e7a e a proje\u00e7\u00e3o de poder. A diferen\u00e7a \u00e9 que o poder e a for\u00e7a que apenas um indiv\u00edduo pode projetar \u00e9 de curto alcance e de menor intensidade, enquanto um estado garante for\u00e7a e poder com um alcance mais amplo e de maior intensidade do que apenas um indiv\u00edduo. Sob este ponto de vista,  a pr\u00f3pria exist\u00eancia do capitalismo depende do uso da for\u00e7a e proje\u00e7\u00e3o de poder. O capitalismo como uma constru\u00e7\u00e3o individual \u00e9 um sistema muito limitado e heterog\u00eaneo (cada um pode criar seu pr\u00f3prio sistema capitalista), enquanto o capitalismo organizado por um estado \u00e9 mais amplo e homog\u00eaneo.",
                "O capitalismo falhou, falha e falhar\u00e1 em cada uma das sociedades onde ele colocar os seus tent\u00e1culos que se baseiam na expropria\u00e7\u00e3o e na explora\u00e7\u00e3o do homem pelo homem.",
                ">acredito que a partir do momento que voc\u00ea ocupa um peda\u00e7o de terra, afirma sua domin\u00e2ncia sobre ele de forma racional e incontest\u00e1vel, usufrui dele, e o protege, seja como for, existe propriedade privada.\n\nOs Marxistas diferem propriedade privada de propriedade pessoal, isso que voc\u00ea citou \u00e9 propriedade pessoal, j\u00e1 propriedade privada s\u00e3o os meios de produ\u00e7\u00e3o, as ferramentas usadas pra gerar capital, que no sistema atual est\u00e3o na m\u00e3o dos ricos/burguesia/capitalistas.\n\n>Segundo t\u00f3pico, capitalismo, de forma bem ULTRA simplificada, podemos resumir o capitalismo em: acumulo de capital e livre com\u00e9rcio (como \u00e9 poss\u00edvel acumular capital, logo, existe alguma moeda).\n\nO acumulo de capital \u00e9 fruto do capitalismo e de suas contradi\u00e7\u00f5es mas n\u00e3o \u00e9 capitalismo em si este \u00e9 marcado pelo dom\u00ednio da burguesia sobre os meios de produ\u00e7\u00e3o. \n\nO livre com\u00e9rcio, isso \u00e9, a troca de mercadorias seja por moeda ou outras mercadorias j\u00e1 data de muito antes da revolu\u00e7\u00e3o industrial, de diversos lugares e \u00e9pocas, e tamb\u00e9m existiu em sociedades socialistas, os marxistas n\u00e3o querem acabar com a troca.\n\nEm resumo, o capitalismo n\u00e3o \u00e9 algo \"natural\" do ser humano tendo em vista o t\u00e3o pouco que ele existe em nossas vidas, talvez possa se dizer que o livre com\u00e9rcio este sim \u00e9 algo natural do ser humano.",
                "Pensando aqui e usando como base o primeiro par\u00e1grafo, se o ser humano pensou e criou a propriedade privada, uma inven\u00e7\u00e3o humana, ou seja, parte das ideias humanas, isso n\u00e3o faz parte tamb\u00e9m da natureza humana? Acredito que elementos do capitalismo e do comunismo est\u00e3o presentes na natureza humana pois s\u00e3o coisas pensadas pelos seres humanos, baseada em ideias de conviv\u00eancia humana e organiza\u00e7\u00e3o social",
                "ta mas o ser humano era nomade, a afirma\u00e7\u00e3o de que afirmar territorios \u00e9 natural \u00e9 historicamente contraditoria...\n\nAcredito que temos o conceito de posse sobre objetos",
                "Tenho teorias e argumentos sobre o assunto, posso te mandar uma resposta na DM? \u00c9 longo pra postar no Reddit...",
                "Caro OP, entendo seu ponto de vista, por\u00e9m vamos analisar algumas coisas, li nos coment\u00e1rios que voc\u00ea \"acredita que existe propriedade privada independente de haver Estado ou n\u00e3o, se as pessoas clamavam a propriedade privada ent\u00e3o ela era, mesmo sem Estado\" e at\u00e9 acho bonito que voc\u00ea tem personalidade pra analisar e compreender as coisas por si s\u00f3 e t\u00e1 ok, por\u00e9m na Filosofia a gente precisa manter um certo rigor na parte anal\u00edtica, com os termos e para com a epistemologia acad\u00eamica, pois, o que tu acredita ser propriedade privada \u00e9 privada no sentido da palavra do Portugu\u00eas cotidiano, mas n\u00e3o no sentido filos\u00f3fico acad\u00eamico. Propriedade privada prov\u00e9m do pensamento de John Locke, mais especificamente no seu segundo tratado sobre o governo civil, em que ele afirma que o mundo ideal seria se os homens n\u00e3o se consumissem entre em si em busca de territ\u00f3rio e posses, sem nenhum tipo de subordina\u00e7\u00e3o e sujei\u00e7\u00e3o, sendo todos homens iguais em poder e liberdade, por\u00e9m sem um poder de pol\u00edcia Estatal, o homem chega ao que os contratualistas chamam de Estado de Natureza, que \u00e9 uma guerra de todos contra todos, acometendo puni\u00e7\u00f5es e sendo juizes de seus pr\u00f3prios casos, vingan\u00e7a, vaidade, e tantas caracter\u00edsticas humanas que levam o homem a se degradar. Nesse aspecto o Estado surge para que garanta que o mais fraco possa obter justi\u00e7a, que a propriedade e os bens do homem sejam garantidas e protegidas, sem que, como cita o fil\u00f3sofo, tenha que apelar aos c\u00e9us. Logo a sociedade polit\u00edca s\u00f3 funciona quando abre m\u00e3o desses direitos naturais e passa esse direito ao Estado em troca da garantia que sua propriedade privada seja garantida. O liberal, John Locke, cr\u00ea que o governo civil n\u00e3o surge pra suprimir as liberdades individuais, e sim para proteg\u00ea-las.\n\nLogo essa naturalidade que voc\u00ea tentou relacionar com o capitalismo na verdade \u00e9 um estado de selvageria, primitivo, e descontrole, pois um dos \u00faltimos pontos do Locke \u00e9 o surgimento da propriedade privada que prov\u00e9m do trabalho, esse enriquecimento ent\u00e3o deve ser protegido e garantido pelo Estado (caso alguem roube seja punido).\n\nEssa \u00e9 a teoria mais respeitada e estritamente cl\u00e1ssica do que significa conceito de liberdade e propriedade na academia, n\u00e3o d\u00e1 pra ignor\u00e1-la.",
                "Eu penso que posso ajudar um pouco melhor nesse poste indicando uns livros e fil\u00f3sofos. Primeiro comece pelos fil\u00f3sofos contratualistas, e a\u00ed voc\u00ea vai entender como nossa sociedade se estrutura. Segundo se voc\u00ea quer pensar na forma em que o homem age, \u00e9 melhor pegar estudos antropol\u00f3gicos, ou seja , livros que mostre a diferen\u00e7a entre as culturas, como por exemplo sexo e temperamento, excelente livro.",
                "Claro que \u00e9 poss\u00edvel haver propriedade privada sem o Estado, o necess\u00e1rio \u00e9 um gestor ou organiza\u00e7\u00e3o por detr\u00e1s disso, substituindo o primeiro. Vide condom\u00ednios!",
                "N\u00e3o li e n\u00e3o lerei, muito longo t\u00e1 doido",
                "Notas sobre suas observa\u00e7\u00f5es:\n\n>propriedade privada e capitalismo s\u00e3o conceitos que se repetem diversas vezes na hist\u00f3ria da humanidade\n\nDe fato, a propriedade privada est\u00e1 presente em QUASE todas as eras da exist\u00eancia humana. Entretanto, n\u00e3o o capitalismo. O capitalismo nasce do mercantilismo e da busca gananciosa por lucro (e ambos n\u00e3o s\u00e3o naturais, vistos que n\u00e3o s\u00e3o constantes na hist\u00f3ria da humanidade).\n\n>a partir do momento que voc\u00ea ocupa um peda\u00e7o de terra, afirma sua domin\u00e2ncia sobre ele de forma racional e incontest\u00e1vel, usufrui dele, e o protege, seja como for, existe propriedade privada\n\nRealmente, e entretanto isso pode levar a s\u00e9rios problemas. Nesse ponto, recomendo Rosseau para voc\u00ea. Em suas obras ele trata sobre a tem\u00e1tica da propriedade e do contrato social. \n\nO fato \u00e9 que realmente\n>Um louco pode demarcar 100KM de terra e \"toma-los\" para si\nou at\u00e9 mais. \n\nIsso acontece hoje em dia, e \u00e9 legitimado pelo Estado burgu\u00eas. E a terra continua sendo improdutiva. O comunismo, nesse contexto, se baseia na fun\u00e7\u00e3o social da terra, que \u00e9 produzir alimentos para a popula\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o lucro para o propriet\u00e1rio. Nossa economia mundial sofre crises de superprodu\u00e7\u00e3o, e mesmo assim, ainda temos pessoas morrendo de fome. \u00c9 contra isso que as correntes socialistas/comunistas lutam. Al\u00e9m do mais, \u00e9 sabido que boa parte da produ\u00e7\u00e3o prov\u00e9m de pequenas propriedades, o que s\u00f3 colabora para uma reforma agr\u00e1ria que melhor distribua a terra.\n.\n.\n.\nAdemais:\n\n>como \u00e9 poss\u00edvel acumular capital, logo, existe alguma moeda\n\nA exist\u00eancia da moeda independe do ac\u00famulo de capital. \u00c9 uma simples mercadoria como qualquer outra.\n\n\n>Supomos que o estado acabe, para evitar um cen\u00e1rio de anarquia total causado pelo p\u00e2nico generalizado da popula\u00e7\u00e3o, nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica que citarei aqui no texto, o estado acabou de forma gradual\n\nIsso \u00e9 ut\u00f3pico e inconceb\u00edvel, logo n\u00e3o pode ser tomado como base para suposi\u00e7\u00e3o.\n.\n.\n.\nS\u00edntese:\nO capitalismo n\u00e3o \u00e9 algo natural. Foi constru\u00eddo historicamente. E a propriedade privada tamb\u00e9m foi constru\u00edda historicamente, mesmo que hoje seja mais intr\u00ednseca do que o capitalismo. Trata-se de super\u00e1-los para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade melhor, mais justa e solid\u00e1ria, coisa que no capitalismo \u00e9 imposs\u00edvel.\n.\n.\n. \nOBS: Estou disposto a ter meus argumentos refutados. Incentivo todos a fazerem isso para construirmos mais conhecimento.",
                "Nunca.\n\nDiziam mesmo coisa do feudalismo, esse \u00e9 a \u00fanica forma de organiza\u00e7\u00e3o social que temos, natural.\n\nNatural \u00e9 viver em sociedade todos se ajudando entre si.",
                "\"um estado que as valide\". Isso \u00e9 verdade e corrobora fortemente para afirmar o qu\u00e3o natural \u00e9 o capitalismo. Isso porque o ESTADO surge naturalmente da necessidade que algu\u00e9m endosse a posse. Cria-se uma reciprocidade, um comprova a posse do outro, dentro de um espa\u00e7o limitado o que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel num espa\u00e7o maior geograficamente. Dai elege-se um fiscal ou anotador que registra a propriedade de todos e a cada um d\u00e1 um titulo de propriedade.  Quando o anotador resolve pegar para si a propriedade de algu\u00e9m anotando como sua chama-se apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita(natural). Quando o anotador se junta a outros para tomarem propriedades e se sustentam entre si chama-se corrup\u00e7\u00e3o(natural). Onde houver posse registrada, haver\u00e1 estado. Onde houver estado haver\u00e1 desvio. Tudo natural."
            ]
        },
        {
            "title": "Quem sou eu? Voc\u00eas se perguntam, refletem sobre isso?",
            "selftext": "Quem sou eu?\n\nUltimamente esse questionamento anda batendo na porta, com uma grande pressa de respostas, por\u00e9m achar respostas para tal pergunta n\u00e3o \u00e9 uma tarefa t\u00e3o simples quanto responde uma quest\u00e3o de alguma mat\u00e9ria, infelizmente ou felizmente n\u00e3o existem formulas para isso ,o m\u00e1ximo que se pode dizer \u00e9 que existe ferramentas para ajudar, mas no final quem controla o barco no vasto oceano, quem cria o mapa para chegar ao destino \u00e9 apenas voc\u00ea, nesse caso eu, mas bem como responder algo que todo dia muda? Como dar uma resposta definitiva para algo que \u00e9 sem certeza alguma? A resposta \u00e9 que n\u00e3o tem como, todo momento essa resposta ir\u00e1 mudar, pelo simples motivo de voc\u00ea mudar a todo momento, sempre seremos diferentes do nosso eu de antes. Mas quem sou eu agora? Dif\u00edcil dizer e muito mais de definir, algo t\u00e3o profundo que \u00e9 complexo colocar em palavras, mas talvez seria eu uma sem\u00ednima em uma partitura, um instrumento pequeno em uma grande orquestra, uma v\u00edrgula em um texto, talvez eu seria coisas pequenas por\u00e9m que causam grande impacto e transforma\u00e7\u00e3o aonde passa, algo pequeno mas extremamente necess\u00e1rio, sou algu\u00e9m simples ,talvez seja uma das minhas grandes qualidades mas junto disso meu grande defeito \u00e9 n\u00e3o entender a complexidade dessa simplicidade, seria eu muitas vezes a d\u00favida, a d\u00favida dolorosa de tudo e todos,  muitas das  vezes o ponto final, e as vezes a hipocrisia nesse ponto final, talvez seria eu um c\u00e1lculo que no come\u00e7o parece ser simples , o desenvolvimento dif\u00edcil e o final uma inc\u00f3gnita, uma simples ou n\u00e3o t\u00e3o simples inc\u00f3gnita, sou eu muitas vezes uma caixa de surpresas, as vezes ruim as vezes bom , as vezes uma surpresa , mas tamb\u00e9m sou aquele presente previs\u00edvel que todos ganham, sou muitas coisas e vou continua sendo muitas ainda, e deixando de ser outras, mas e para as pessoas quem seria eu? Talvez uma pontua\u00e7\u00e3o, muitas vezes um ponto final, na maioria um de interroga\u00e7\u00e3o, e as vezes algum de exclama\u00e7\u00e3o, talvez n\u00e3o seria eu aquela lembran\u00e7a viva que todos lembram a todo momento, mas sou aquela que quando lembram traz a boa sensa\u00e7\u00e3o, mas talvez n\u00e3o, talvez eu traga junto a mim um coletor que drena energia, posso ser uma moeda , aonde tem dois lados e n\u00e3o controlo qual ca\u00edra, sou o controle de tv que ama controlar , mas est\u00e1 sem pilha para isso, sou a letra mai\u00fascula mas tamb\u00e9m a min\u00fascula, eu sou eu, talvez esse texto seja s\u00f3 uma express\u00e3o do pouco que estou sentindo, mas \u00e9 algo de dentro , essa tentativa de resposta mudar\u00e1 muitas vezes ,e um dia chegarei l\u00e1, mas por hora, s\u00f3 velejarei no meu barco sem rumo, s\u00f3 explorando o vasto oceano, perdoe me erros, mas isso tudo \u00e9 apenas uma express\u00e3o pequena em tentativa de palavras, mas por \u00faltimo digo , seria eu, aquele escritor que est\u00e1 na sua primeira p\u00e1gina do livro, sou o livro e tamb\u00e9m o escritor , sou o artista , e sou a obra. A complexidade de entender a simplicidade de tudo me fascina, e chegarei l\u00e1 um dia , mas com isso eu pergunto a mim de novo , quem sou eu?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zvr1r8",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "A maior parte do tempo, nunca acho uma resposta",
                "Dois peixinhos est\u00e3o nadando pelo oceano quando passam por um outro peixe que os cumprimenta:\n- E a\u00ed rapazes, como t\u00e1 a \u00e1gua?\nOs dois peixinhos continuam nadando meio espantados at\u00e9 que um pergunta pro outro:\n- O que \u00e9 \u00e1gua? \n\n\nA pergunta \"quem sou eu?\" lembra muito essa par\u00e1bola dos peixinhos porque, assim como eles, estamos o tempo todo em contato com a '\u00e1gua'. \u00c9 uma coisa t\u00e3o \u00f3bvia que passa despercebida pela maioria das pessoas.",
                "muitas das quest\u00f5es que tu aborda trazem ainda mais quest\u00f5es (como toda boa filosofia) mas tu estas tomando algumas certezas como sendo fatos, livre \"arbitrio\n\n(pesquisar sobre dem\u00f4nio de laplace)\"\n\nde que o eu \u00e9 uma unica unidade isto \u00e9 um objeto completo e n\u00e3o a soma de uma multiplicidade de intera\u00e7\u00f5es fisiologicas que funcionam em diferentes graus, e que de algum modo trazem um sentimento de consciencia, mas sera que tu \u00e9s s\u00f3 um amontoado de tecidos, lipidios convertendo carboidratos em piruvato s\u00f3 para continuar o processo de respira\u00e7\u00e3o celular nas tuas mitocondrias para sintetizar ATP apenas para continuar consciente? isto \u00e9 um ciclo autopoisedico que utiliza de sua existencia como objeto para perpetuala em fun\u00e7\u00e3o de um ambiente que tu tens parcial certeza de como ser\u00e1, apenas para otimizalo?(gene egoista)\n\nexiste uma condi\u00e7\u00e3o chamada \"locked-in syndrome\" ou a sindrome do aprisionado.\n\nbasicamente descreve a condi\u00e7\u00e3o de alguem consciente em um corpo que n\u00e3o a serve, sem sons, gostos, dor, prazer. a pessoa existe em um vacu\u00f3, apenas ela e seus proprios pensamentos (s\u00f3 material para tu ter mais desses brainstorming  :P)\n\nenfim tecnicamente falando pelo oque eu sei o eu \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o social. falo isso no sentido que o eu \u00e9 nada se n\u00e3o oque n\u00e3o \u00e9 o outro, logo aquilo que n\u00e3o \u00e9 o outro quando visto de forma coletiva, ou eles e n\u00f3s \u00e9 fundamentalmente o compartilhamento de um aspecto deste grupo que reflete oque cada individuo entende por ser quem \u00e9, resumindo a realidade \u00e9 um espelho, vemos apenas o grau de similariadades entre o eu e o outro, seja ele material ou imaterial, consciente ou n\u00e3o.\n\nmas falando oque eu realmente penso disso?, \u00e9 desnecessario para a minha condi\u00e7\u00e3o como individuo, ainda que a reflex\u00e3o seja necessaria sem ato ou atitude para possivelmente lhe dar sentido isto \u00e9 proposito para aquilo que \u00e9 mais fundamental sobre a minha existencia, minha ef\u00eameridade vou decair, envelhecer, morrer e apodrecer, 12,6 malditos bilh\u00f5es de anos estive morto, apenas restos de entranhas de estrelas , isto \u00e9 uma inegavel oportunidade, n\u00e3o se trata de tratar algo ou de se quer ter um proposito, terei ciencia de minha injusta dada consciencia, ainda que eu pessoalmente abomine a moral induzida por grupos tribais que dualizam tudo como preto e branco, sem intermedia\u00e7\u00e3o, eu penso que preciso estar acima dessa estupidez, acima dessa condi\u00e7\u00e3o como um rato sendo apontado para onde ir pela mera promessa de ter mais prazer, se for por isso prefiro me revoltar contra minha propria condi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o conhe\u00e7o ato mais brilhante e belo doque o suicidio, a capacidade de subverter a sua propria natureza, quebrar o ciclo pelo seu proprio egoismo \u00e9 mesmo que fraco um ato de rebeldia que apenas valida a sele\u00e7\u00e3o natural e emburrece as infinitas gera\u00e7\u00f5es que vir\u00e3o p\u00f3s n\u00f3s.                                                                                                                                                  ainda que tolo esse suicidio penso que no sentido de uma apoptose, isto \u00e9 como um cancro toma a decis\u00e3o de se auto-destruir para preservar o todo que permitiu que existisse em primeiro lugar,  mas ainda que nisso as consequencias da descrita insanidade por aqueles insubversivos a sua propria natureza, n\u00e3o \u00e9 de sua autoria, quase como se n\u00e3o houvesse consciencia por tr\u00e1s desses olhos.\n\npenso que de algum modo \u00e9 responsabilidade de um filho resignificar a si mesmo por destronar o proposito lhe dado por seu pai/deus, um deicidio/patricidio incitado por um egoismo que reflete um progresso que destroi o passado para construir um futuro inevitavel, que esmaga o objetivo em prol de sua subjetividade e h\u00e1 de domesticar a entropia insipida que o originou e agora h\u00e1 de destrona-la.\n\nenfim de algum modo eu penso isso da minha existencia, se for para ter minhas verdades definidas por ninguem se n\u00e3o a mim mesmo, com cosnciencia de minhas falhas e medo de um eu futuro domado pela injusta portanto justa realidade que habito, se n\u00e3o tiver se quer a escolha mais \u00e9 que morro para n\u00e3o perpetuar as sofrencias e permitirei que essa realidade permane\u00e7a como est\u00e1 pois fui derrotado, que esse \"ubermensche\" destruidor e domador da entropia venha a existir \u00e9 ainda que um sonho.",
                "Me pergunto isso v\u00e1rias vezes e ao chegar numa resposta ela nunca \u00e9 \"quem eu sou\" 100%. Me conhecer acaba sendo mais dif\u00edcil doq conhecer o outro. Me entender \u00e9 mais dif\u00edcil doq entender o outro. Esse tipo de reflex\u00e3o pode ser dif\u00edcil, pois passamos mais tempo pensando nos outros doq em n\u00f3s mesmos.",
                "Fa\u00e7o isso ultimamente todos os dias.\nAcho que estou em processo de autoconhecimento depois dos 30 anos.",
                "https://youtu.be/eofgnCv8HjU",
                "Quem sou eu? queria poder responder isso varias palavras, mais s\u00f3 tenho uma, **liberto**"
            ]
        },
        {
            "title": "Sobre o estoicismo",
            "selftext": "O que vcs acham do estoicismo,\n\u00c9 uma boa filosofia pra se levar em conta nos dias atuais?\nE sobre os livros de autoajuda, que usam o esoticismo como ferramenta para uma tentativa de melhorar a qualidade de vida das pessoas, o que vcs opinam a respeito deles?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zvpyup",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Bom, \u00e9 um assunto um tanto quanto interessante mas tamb\u00e9m \u00e9 complexo, a filosofia est\u00f3ica prega muitas coisas que podem ser sim praticadas em nossa vida, se fizer sentido para n\u00f3s e ir de acordo com nossos valores, mas n\u00e3o \u00e9 algo t\u00e3o simples assim, a filosofia est\u00f3ica est\u00e1 sendo muito banalizada, t\u00e1 virando algo que qualquer um diz que segue, que sabe e por a\u00ed vai, principalmente adolescentes que nunca pegaram livro s\u00e9rio sobre filosofia para ler. \u00c9 importante saber que essa n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica filosofia, e existem muitos outros ensinamentos em diversos locais, mas estudar o estoicismo no geral \u00e9 sim bem importante, e sobre os livros, no geral s\u00e3o bons mas \u00e9 bom dar uma pesquisada antes, e compre sabendo que nunca ser\u00e1 nada muito aprofundado, no geral \u00e9 o b\u00e1sico dito de uma forma para motivar, ou s\u00f3 alguma introdu\u00e7\u00e3o a esse \" novo mundo\", mas n\u00e3o \u00e9 algo ruim ler livros assim no geral tem sua serventia, mas tem que saber us\u00e1-los da maneira correta. Bom \u00e9 minha opini\u00e3o sobre o assunto",
                "Como ele falou acima, est\u00e1 sendo muito banalizado. \n\nNo final, o estoicismo em si est\u00e1 em:\n\nMarco Aur\u00e9lio;\nS\u00eaneca;\nEpicteto.\n\nEsses tr\u00eas s\u00e3o os necess\u00e1rios para compreender esse modo de viver",
                "Acho uma \u00f3tima filosofia pros dias atuais. Leia os originais, uma boa tradu\u00e7\u00e3o (simples), antes de ler os autores mais atuais.",
                "Tenho lido algumas obras sobre o Estoicimos nos \u00faltimos meses, particularmente os pensadores romanos como S\u00eaneca e cia. limitada. Em minha opini\u00e3o, apesar do estoicismo ter virado uma esp\u00e9cie de modismo, isso n\u00e3o retira a riqueza dessa doutrina filos\u00f3fica. Livro que sugiro, bastante f\u00e1cil de ler e que fornece muitos insights poderosos: ***Ser Estoico: Eterno Aprendiz  \u2013 de Ward Farnsworth.***\n\nFiz alguns v\u00eddeos curtos sobre o assunto. Havendo interesse, \u00e9 s\u00f3 acessar o canal abaixo:\n\n[https://www.youtube.com/@escrevercopy](https://www.youtube.com/@escrevercopy)",
                "Sou um f\u00e3 t\u00e3o grande da filosofia hist\u00f3rica que eu fico t\u00e3o mas t\u00e3o triste quando eu vejo esses absurdos que s\u00e3o chamados de estoicismo. Eles desvirtuam o estoicismo e colocam uma filosofia completamente torta no lugar.",
                "Recomendo o adm excluir perguntas repetidas, para quem frequenta o sub sempre, fica chato e enjoativo ver as mesmas perguntas sendo feita."
            ]
        },
        {
            "title": "Confian\u00e7a",
            "selftext": "Sempre dizem que a confian\u00e7a entre os cidad\u00e3os diminuiu muito em um espa\u00e7o de duas/tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es, \u00e9 verdade isso? \n\nSe for, o que aconteceu para que as pessoas perdessem tanto a confian\u00e7a uma \u00e0s outras?\n\nSe for, poderia haver uma invers\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 confian\u00e7a novamente? Para mim ser\u00e1 dif\u00edcil, ja que tratando todos como poss\u00edveis criminosos, a oportunidade far\u00e1 o ladr\u00e3o",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zvochq",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "O brasileiro tem fama de ser malandro e sempre querer passar a perna um no outro, o famoso jeitinho brasileiro. N\u00e3o se pode confiar em um desconhecido no Brasil.",
                "A moral social caiu em desuso, tem um \u00f3timo v\u00eddeo do Cl\u00f3vis em que ele fala sobre isso. https://youtu.be/LEWgH7d0toQ - bem no clima de velho mas \u00e9 um bom video kk"
            ]
        },
        {
            "title": "Dizer a verdade, mesmo que seja uma das piores, e que afete outras pessoas, mesmo sendo verdade: \u00e9 etica/moralmente conden\u00e1vel??",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zvevbl",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Santo Agostinho vai refletir sobre a mentira e em qual contexto ela de fato \u00e9 errada. Por exemplo, um mentiroso que engana com o intuito de levar vantagem sobre algu\u00e9m certamente est\u00e1 cometendo um pecado e um ato malicioso. Mas e quanto a pessoa que conta uma mentira agrad\u00e1vel para algu\u00e9m no leito de morte, por exemplo, dizendo um \"vai ficar tudo bem\" ou \"sua sa\u00fade n\u00e3o parece t\u00e3o mal assim\"? \n\nDe fato o ideal seria sempre dizer a verdade e deixar que a outra pessoa decida como ela se sente quanto a realidade apresentada, mas acho que vai da consci\u00eancia de cada um.",
                "Muito dif\u00edcil responder sem um exemplo claro, mas uma regra legal para seguir \u00e9 elogie em p\u00fablico e chame aten\u00e7\u00e3o no privado, isso elimina muito dos problemas que essas \"verdades\" poderiam gerar.",
                "Gosto da maneira do Kant de trabalhar sobre a mentira, d\u00e1 uma pesquisada depois. \n\nEu acredito que a verdade deve ser sempre colocada em primeiro lugar, mas sem dar espa\u00e7o para a inconveni\u00eancia. \n\nA grande quest\u00e3o \u00e9: a verdade \u00e9 desconfort\u00e1vel no dizer e dolorosa no ouvir.",
                "\"Mesmo que afete outras pessoas\"\n\nEm todos os casos voc\u00ea deveria ser sua pr\u00f3pria b\u00fassola para decidir quais verdades dizer. Mas d\u00e1 pra fazer o exerc\u00edcio de pensamento:\n\nDepende do que afetar outras pessoas significa. Se n\u00f3s estamos falando em dizer para um oficial da Gestapo que o senhor B \u00e9 um judeu disfar\u00e7ado, essa \u00e9 uma verdade com claras consequ\u00eancias de quebra de direitos humanos. Neste caso, a meu ver, dizer a verdade \u00e9 moralmente conden\u00e1vel.\nSe estamos falando em dizer para uma pessoa que o companheiro dela tem sa\u00eddo com um terceiro as escondidas, por exemplo, estamos em uma zona cinzenta, onde tudo depende de fatores dif\u00edceis de medir e voc\u00ea vai ter que ser sua pr\u00f3pria b\u00fassola (ser\u00e1 que o direito a privacidade supera sua lealdade de amizade?)\nSe estamos falando de um crime que voc\u00ea tenha cometido e quer confessar, mas isso implica entregar seus c\u00famplices, ent\u00e3o eu me perguntaria algumas coisas (1) porque dizer a verdade me interessa neste caso espec\u00edfico? Apenas pela pr\u00f3pria verdade? Para me sentir melhor com minha consci\u00eancia? (2) Quais ganhos e quais preju\u00edzos essa revela\u00e7\u00e3o trar\u00e1 para a sociedade e para as partes afetadas? Os ganhos superam os preju\u00edzos?  (3) As outras pessoas afetadas ter\u00e3o garantido seu direito ao contradit\u00f3rio? \n\nEu iria por um caminho parecido com este ao inv\u00e9s de partir da premissa de que verdadeiro = bom = belo",
                "N\u00e3o para Kant.\nPessoalmente acredito que, fazer um bom diagn\u00f3stico de antem\u00e3o pode causar menos danos a todos os envolvidos, no caso de uma verdade \"extremamente pol\u00eamica.\" Podemos considerar tamb\u00e9m a maneira como a verdade ser\u00e1 exposta, ou seja, qual a melhor palavra para usar nessa frase? Portanto, podemos acrescentar nessa arriscada tarefa, o eufemismo e o dom\u00ednio do contexto, isto \u00e9, tentar gerenciar a \"energia\" presente no local no momento da inc\u00f4moda revela\u00e7\u00e3o. Mas \u00e9 um \"pisar em ovos\" bastante delicado, eu confesso.",
                "Dizer a verdade em que contexto? Oara expor outras pessoasxao r\u00eddiculo? Para satisfazer sua necessidade de expor seu julgamento subjetivo sobre outras pessoas?\nSer sincero/honesto \u00e9 diferente de ser um inconveniente que fala tudo o que pensa por n\u00e3o ter controle emocional.\nHonestidade n\u00e3o \u00e9 sempre falar tudo o que pensamos, mas emitir nossos julgamentos quando forem solicitados.\nSe voc\u00ea sabe que algo que voc\u00ea tem a dizer afetar\u00e1 outra pessoa negativamente e o faz mesmo assim, talvez voc\u00ea esteja apenas alimentando seu ego, ou at\u00e9 mesmo satisfazendo um certo sadismo da sua personalidade.",
                "Usaremos aqui algo chamado separa\u00e7\u00e3o de tarefas, aonde de maneira voc\u00ea v\u00ea o papel de cada pessoa dentro da situa\u00e7\u00e3o, nesse caso \u00e9 seu papel s\u00f3 sua tarefa dizer a verdade e ir de acordo com oque vc acha correto, e a rea\u00e7\u00e3o e a maneira que as pessoas v\u00e3o lidar n\u00e3o lhe diz respeito, \u00e9 algo que n\u00e3o est\u00e1 no seu controle, vc tem controle da verdade que vai ser dita, assim que dizer l\u00e1 ,seu papel j\u00e1 vai ter sido feito e a outra pessoa ou grupo que a ouviu ter\u00e1 que reagir da maneira de cada um , n\u00e3o podemos nos prender a tarefas e pap\u00e9is das outras pessoas por medo, coragem \u00e9 fundamental, \u00f3bvio que n\u00e3o deve ser ofensivo , mas a verdade \u00e9 necess\u00e1ria em todos os casos",
                "N\u00e3o. Nunca. A forma certamente far\u00e1 diferen\u00e7a. A sabedoria tamb\u00e9m se aplica na est\u00e9tica.",
                "A verdade a partir de que ponto  de vista?"
            ]
        },
        {
            "title": "Uma nota sobre n\u00e3o querer ter filhos",
            "selftext": "Opa, gente, Feliz Natal.\n\nEste post eu acho que pode soar ofensivo. N\u00e3o \u00e9 minha inten\u00e7\u00e3o, mas, se assim for considerado, podem exclu\u00ed-lo ou negativ\u00e1-lo. Eu me interesso por realmente pensar nas situa\u00e7\u00f5es cotidianas, porque vejo uma total incompreens\u00e3o (primeiramente minha) na nossa cultura sobre elas, e da\u00ed fica pipocando ideia aqui e ali.\n\n**\\[Off topic de exemplo\\]**\n\nN\u00e3o \u00e9 o tema do post, mas hoje cedo me veio uma sobre mgtow. N\u00e3o exatamente mgtow, mas o que leva algu\u00e9m ao tipo de sentimento que \u00e9 expresso, dentre outros espa\u00e7os, nas ideias do mgtow. Eu penso mais nesse \"buraco interno\" do que na express\u00e3o em si. Nesse sentido, lembrei hoje do quanto um homem consegue, na \u00e2nsia da paix\u00e3o, ver apenas as qualidades positivas de uma mulher. E a\u00ed ele fica \"fofinho\", porque quer reagir conforme essa imagem positiva. Mas para a mulher essa a\u00e7\u00e3o \u00e9 instintivamente repulsiva: n\u00e3o para o ser humano f\u00eamea, mas para a f\u00eamea que h\u00e1 no ser humano. Ela pode fazer e se arrepender depois, mas faz mesmo assim, um joguinho que da\u00ed por diante prende o sujeito apaixonado e o deixa louco, eventualmente desiludido. Passe por isso uma vez com muita intensidade ou v\u00e1rias vezes e imediatamente desaparece o encanto - que na verdade tinha um significado profundamente importante e poderoso, mas a\u00ed s\u00e3o outros quinhentos - e sobra s\u00f3 o sujeito oco, com uma casca, tentando se recuperar do preju\u00edzo de algum modo. Nessahan Alita e as rodas formadas em torno, como tamb\u00e9m as ideias mgtow, assumidas como tal ou n\u00e3o (na cultura corrente, estoicismo e nietzscheanismo preenche praticamente o mesmo buraco, folks), acabam sendo um meio de tentar preencher esse oco. Eu poderia falar mais, inclusive uma poss\u00edvel solu\u00e7\u00e3o, mas a\u00ed fica pra um outro momento. Vamos ao tema do post.\n\n**\\[Principal\\]**\n\nSei que tem muita gente novinha aqui no reddit, ent\u00e3o vou falar com calma. N\u00e3o estou aqui pra advogar que deve-se ter filhos etc. etc., n\u00e3o \u00e9 isso. Mas me vieram algumas lembran\u00e7as que se juntaram num esquema s\u00f3, e eu gostaria de descrev\u00ea-lo aqui pra quem tiver interesse.\n\n1- Eu tenho um conceito pra Mal que \u00e9 meio avacalhado, mas parece que funciona. \u00c9 \"**Mal \u00e9 aquilo que n\u00e3o queremos passar adiante**\". Ningu\u00e9m gostaria de lembrar de Hitler, nem dos seus pr\u00f3prios traumas, e se eles ainda s\u00e3o lembrados \u00e9, do mesmo modo que os traumas, porque n\u00e3o foram ainda superados, da\u00ed os revivemos quase que sem querer. Mas o objetivo e o desejo \u00e9 risc\u00e1-los da Hist\u00f3ria para sempre. Idem, o Mal que nos fizeram, n\u00e3o queremos passar aos que amamos, e aos que n\u00e3o conhecemos, n\u00e3o lhes desejamos nem Mal nem Bem, apenas nada. Aos nossos inimigos podemos at\u00e9 desejar algum Mal, mas \u00e9 tempor\u00e1rio, e, via de regra, temos mais pessoas para quem desejamos Bem ou nada do que Mal. Se inten\u00e7\u00e3o fosse suficiente, o Bem prevaleceria sem falta. Mas, traumatizados, seja a n\u00edvel individual ou social, passamos o Mal que tentamos evitar adiante, ainda que reduzido em escala, porque segurados por n\u00f3s.\n\nMas a\u00ed essa ideia se juntou com outra.\n\n2- Mem\u00f3rias P\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas termina com a frase \"**N\u00e3o tive filhos, n\u00e3o transmiti a nenhuma criatura o legado de nossa mis\u00e9ria**\". Foi essa frase que deu o tchum. A narrativa do Machado \u00e9 um sujeito que fracassou em tudo e viveu uma vida med\u00edocre. Ela est\u00e1 sendo narrada por ele ap\u00f3s a morte, ou seja, al\u00e9m de n\u00e3o precisar prestar satisfa\u00e7\u00e3o a ningu\u00e9m, ali ele pode avaliar o conjunto da sua vida tal como j\u00e1 foi vivida. E essa \u00e9 a sua conclus\u00e3o. Existe quase uma amargura alegre (a pena da galhofa, a tinta da melancolia), algo como \"que bom que pelo menos n\u00e3o tive filhos pra eles n\u00e3o viverem essa vida de bosta que eu lhes deixaria\". E a\u00ed me ocorreram 4 casos que se juntaram: um autista, um fracassado, um pai de pet, um casal que n\u00e3o quer ter filhos.\n\nEu sei que vai soar cruel o que eu vou dizer, mas n\u00e3o leiam nesse tom.\n\n\\- Caso (i): Conheci autistas. Mais de um que n\u00e3o tinha autismo grave, mas, mesmo assim, vi depoimentos de como eles n\u00e3o gostariam de ter filhos, porque, segundo se fala, filhos de autista ter\u00e3o uma tend\u00eancia ainda maior ao autismo.\n\n\\- Caso (ii): Com menor motivo, um sujeito fracassado tamb\u00e9m n\u00e3o quer ter filhos. Em geral, n\u00e3o quer nem mesmo se relacionar, porque sente que estaria tomando o lugar, para a parceira, que podia ser ocupado por algu\u00e9m melhor do que ele. S\u00e3o pessoas que s\u00f3 se movem na base da press\u00e3o social, e vivem unicamente para cumprir com essa obriga\u00e7\u00e3o, por respeito ou temor que tem com a sociedade e, sobretudo, com os pais. \u00c9 o Shinji de Evangelion, e personagens afins como Takumi de Chaos;Head. \\[falar sobre esse tipo de personagem levaria um post inteiro, ent\u00e3o vamos parar aqui\\].\n\n\\- Caso (iii): Pais de Pet. \u00c9 curioso que os pais de pet castram os animais. Tudo bem que geralmente se alega a quest\u00e3o econ\u00f4mica e de sa\u00fade, mas \u00e9 inevit\u00e1vel que contenha no ato tamb\u00e9m a n\u00e3o gera\u00e7\u00e3o de uma cria, o n\u00e3o prolongamento no tempo daquela linha sucess\u00f3ria (o pet). Tamb\u00e9m o pet, que vive pouco tempo, assume o espa\u00e7o do filho, por isso os chamamos de \"pais\": \u00e9 que um dos motivos sociol\u00f3gicos de se ter filhos \u00e9 justamente preencher o v\u00e1cuo da rela\u00e7\u00e3o e criar uma miss\u00e3o em comum, um motivo para conversar, se preocupar e lutar em comum. \u00c9 como se nascesse um inimigo em comum (quem viu Avatar Korra tem uma imagem de como \u00e9 importante o inimigo para a uni\u00e3o de um grupo): n\u00e3o o filho, \u00f3bvio, mas a morte ou fracasso do filho, que se quer evitar a todo custo. A presen\u00e7a de uma vida, ainda que mais aut\u00f4noma, como a do pet, preenche esse espa\u00e7o. Mas por baixo de tudo isso est\u00e1 tamb\u00e9m impl\u00edcito aqui a mesma imagem de \"n\u00e3o transmitir \u00e0 gera\u00e7\u00e3o seguinte a nossa mis\u00e9ria\", seja pela castra\u00e7\u00e3o do pet, seja pela \"castra\u00e7\u00e3o\" do casal, que decide n\u00e3o ter filhos e tomar a rela\u00e7\u00e3o sexual e a uni\u00e3o em si apenas pelo prazer e conveni\u00eancia da sobreviv\u00eancia em equipe.\n\n\\- Caso (iv): Particularmente me incomoda, um casal que j\u00e1 conheci, conservador, mas que a mulher (!!!) n\u00e3o quer ter filhos. Geralmente \u00e9 na mulher que nasce o instinto, \u00e0s vezes desesperador, de ser m\u00e3e. E essa decis\u00e3o, de n\u00e3o ter filhos, na verdade assume um peso terr\u00edvel. Muitos casos em (iii) s\u00e3o compostos de casais em que a mulher na verdade \u00e9 frustrada, porque queria ter filhos. Mas se at\u00e9 a mulher n\u00e3o quer, aqui a coisa \u00e9 s\u00e9ria. No caso que conhe\u00e7o, eu sei que no fundo a mulher ama outro, mas tem medo por n motivos, e a\u00ed reveste-se de t\u00e9cnicas de aceita\u00e7\u00e3o, de auto-sacrif\u00edcio e de tentativa de aprender a Amar mesmo em circunst\u00e2ncias adversas. E, ainda assim, a sua verdade mais \u00edntima est\u00e1 expressa na sua decis\u00e3o. Me incomoda esse caso particularmente, porque, conhecendo os ambientes conservadores, sei o que essas t\u00e9cnicas significam e enxergar esse caso me d\u00e1 calafrios do que pode vir pela frente no pa\u00eds. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o vem ao caso.\n\n  \nOs 4 casos tem o mesmo crit\u00e9rio em comum. Eu poderia citar o suic\u00eddio, que \u00e9 ainda mais s\u00e9rio: \u00e9 a decis\u00e3o n\u00e3o apenas de n\u00e3o prolongar a sua mis\u00e9ria no tempo, mas a de tentar encerr\u00e1-la com as pr\u00f3prias m\u00e3os. N\u00e3o vem ao caso, porque muito longo e cansativo. E ainda assim, quando se olha nesses 4 tipos de caso, t\u00e3o comuns, v\u00ea-se que a nossa \u00e9poca \u00e9 muito triste. Talvez todas tenham sido, mas \u00e9 triste poder ver a tristeza que preenche nossos cora\u00e7\u00f5es, hoje, vivos, pulsantes.\n\n&#x200B;\n\nNesses casos, de um lado, nenhum quer ter filhos. E isso vem da aceita\u00e7\u00e3o de que ter filhos seria um Mal, porque passaria o seu Mal adiante. Existe uma l\u00f3gica interna que na verdade \u00e9 piedosa e caridosa, mesmo se talvez estiver errada, e me incomoda pra cacete o fato de que as pessoas n\u00e3o buscam v\u00ea-la, nem esperar at\u00e9 entend\u00ea-la. Saem todos julgando de imediato e fazendo piadas, conforme a escolinha de prefer\u00eancia (os conservadores, os progressistas etc.).\n\nEu n\u00e3o sei qual seria a resposta, s\u00f3 queria abrir a ideia aqui com quem tiver interesse. Mas eu acho que perdemos a confian\u00e7a e a esperan\u00e7a na vida. Seja como for, \u00e9 algo triste. \u00c9 como se enquanto grupo diss\u00e9ssemos \"a vida n\u00e3o valeu ter vivido\". N\u00e3o precisa nem pensar em destruir a superpopula\u00e7\u00e3o, n\u00f3s mesmos estamos fechando as cortinas e, no passar de umas poucas gera\u00e7\u00f5es, uma grande quantidade de pessoas e pets n\u00e3o existir\u00e1 mais, nem ter\u00e1 deixado descend\u00eancia. \u00c9 uma tristeza que, no fundo, \u00e9 uma elimina\u00e7\u00e3o em massa. Estamos todos nesse ciclo de desesperan\u00e7a. N\u00e3o que a vida de hoje seja mais triste, mais dif\u00edcil ou mais cruel do que nas outras \u00e9pocas. Eu suspeito que, ao contr\u00e1rio, \u00e9 porque nunca antes tivemos t\u00e3o pouca compreens\u00e3o sobre nossa pr\u00f3pria cultura, o que de fato estamos fazendo e querendo, a l\u00f3gica interna das situa\u00e7\u00f5es em que estamos vivendo. E o pre\u00e7o disso s\u00e3o todos esses dramas vividos na solid\u00e3o total, porque n\u00e3o h\u00e1 uma m\u00e3o que lhe estenda, que lhe entenda, e o resultado \u00e9 algo que no fundo n\u00e3o \u00e9 diferente de uma extin\u00e7\u00e3o como a de Sodoma e Gomorra ou da arca de No\u00e9. A pr\u00f3pria l\u00f3gica interna da vida nos direciona para uma dessas 4 (ou a 5\u00aa) escolhas, e n\u00f3s mesmos nos extinguimos, porque a morte nos pegar\u00e1 a todos mais cedo ou mais tarde, mas decidimos, de antem\u00e3o, que nada valeu a pena, portanto n\u00e3o h\u00e1 prolongamento da nossa influ\u00eancia no tempo.\n\n\u00c9 triste. Mas \u00e9 o que temos.\n\n&#x200B;\n\n[https://images.gr-assets.com/authors/1602797769p4/22458.jpg](https://images.gr-assets.com/authors/1602797769p4/22458.jpg)\n\n>\u201cEste \u00faltimo cap\u00edtulo \u00e9 todo de negativas. N\u00e3o alcancei a celebridade do emplasto, n\u00e3o fui ministro, n\u00e3o fui califa, n\u00e3o conheci o casamento. Verdade \u00e9 que, ao lado dessas faltas, coube-me a boa fortuna de n\u00e3o comprar o p\u00e3o com o suor do meu rosto. Mais; n\u00e3o padeci a morte de D. Pl\u00e1cida, nem a semidem\u00eancia do Quincas Borba. Somadas umas coisas e outras, qualquer pessoa imaginar\u00e1 que n\u00e3o houve m\u00edngua nem sobra, e conseguintemente que sa\u00ed quite com a vida. E imaginar\u00e1 mal; porque ao chegar a este outro lado do mist\u00e9rio, achei-me com um pequeno saldo, que \u00e9 a derradeira negativa deste cap\u00edtulo de negativas: \u2014 N\u00e3o tive filhos, n\u00e3o transmiti a nenhuma criatura o legado da nossa mis\u00e9ria.\u201d",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zv4ztg",
            "num_comments": 21,
            "comments": [
                "eu tenho 24 anos, e n\u00e3o tenho desejo nem instintivo ou consciente de ter filhos. Pelo menos n\u00e3o dar luz a um. \n\ncuidar de algu\u00e9m n\u00e3o necessariamente precisa ser relacionado a instinto materno, conhe\u00e7o muitos homens que tem esse desejo mais forte que em muitas mulheres, eu inclusa. E tem muita gente que eu vejo que n\u00e3o deveria ter filhos, nossa gera\u00e7\u00e3o est\u00e1 cada vez mais burra e muito pelo contr\u00e1rio, n\u00e3o instintiva. \nPerdemos muito dos nossos \"deveres\" di\u00e1rios com a industrializa\u00e7\u00e3o, temos pregui\u00e7a de cozinhar, a lista vai...\n\nO lance de ter filhos pra mim \u00e9 maior que o ato de querer. \nDe que adianta termos milhares de seres humanos perpetuados no planeta sem poder comer, ou t\u00e3o mimado e privilegiado a ponto de ser um peso morto pra sociedade? \n\nHoje nossa vida humana realmente tem caminhado pra uma estagna\u00e7\u00e3o mental e espiritual muito grande. N\u00e3o ter filhos s\u00f3 tem seguido essa tend\u00eancia. Seres que desaprenderam ou perderam a necessidade de socializa\u00e7\u00e3o, cada vez mais solit\u00e1rios... \n\nAcho que como seres humanos talvez tenhamos que aceitar que n\u00e3o somos eternos (as religi\u00f5es e outras culturas temem a colocar na cabe\u00e7a das pessoas que elas estar\u00e3o sempre vivas - espiritualmente ou com descendentes). De onde vem a necessidade de ser eterno?",
                "Se te queres matar, porque n\u00e3o te queres matar?\n\nAh, aproveita! que eu, que tanto amo a morte e a vida,\n\nSe ousasse matar-me, tamb\u00e9m me mataria...\n\nAh, se ousares, ousa!\n\nDe que te serve o quadro sucessivo das imagens externas\n\nA que chamamos o mundo?\n\nA cinematografia das horas representadas\n\nPor actores de conven\u00e7\u00f5es e poses determinadas,\n\nO circo policromo do nosso dinamismo sem fim?\n\nDe que te serve o teu mundo interior que desconheces?\n\nTalvez, matando-te, o conhe\u00e7as finalmente...\n\nTalvez, acabando, comeces...\n\nE de qualquer forma, se te cansa seres,\n\nAh, cansa-te nobremente,\n\nE n\u00e3o cantes, como eu, a vida por bebedeira,\n\nN\u00e3o sa\u00fades como eu a morte em literatura!\n\nFazes falta? \u00d3 sombra f\u00fatil chamada gente!\n\nNingu\u00e9m faz falta; n\u00e3o fazes falta a ningu\u00e9m...\n\nSem ti correr\u00e1 tudo sem ti.\n\nTalvez seja pior para outros existires que matares-te...\n\nTalvez peses mais durando, que deixando de durar...\n\nA m\u00e1goa dos outros?... Tens remorso adiantado\n\nDe que te chorem?\n\nDescansa: pouco te chorar\u00e3o...\n\nO impulso vital apaga as l\u00e1grimas pouco a pouco,\n\nQuando n\u00e3o s\u00e3o de coisas nossas,\n\nQuando s\u00e3o do que acontece aos outros, sobretudo a morte,\n\nPorque \u00e9 a coisa depois da qual nada acontece aos outros...\n\nPrimeiro \u00e9 a ang\u00fastia, a surpresa da vinda\n\nDo mist\u00e9rio e da falta da tua vida falada...\n\nDepois o horror do caix\u00e3o vis\u00edvel e material,\n\nE os homens de preto que exercem a profiss\u00e3o de estar ali.\n\nDepois a fam\u00edlia a velar, inconsol\u00e1vel e contando anedotas,\n\nLamentando a pena de teres morrido,\n\nE tu mera causa ocasional daquela carpida\u00e7\u00e3o,\n\nTu verdadeiramente morto, muito mais morto que calculas...\n\nMuito mais morto aqui que calculas,\n\nMesmo que estejas muito mais vivo al\u00e9m...\n\nDepois a tr\u00e1gica retirada para o jazigo ou a cova,\n\nE depois o princ\u00edpio da morte da tua mem\u00f3ria.\n\nH\u00e1 primeiro em todos um al\u00edvio\n\nDa trag\u00e9dia um pouco ma\u00e7adora de teres morrido...\n\nDepois a conversa aligeira-se quotidianamente,\n\nE a vida de todos os dias retoma o seu dia...\n\nDepois, lentamente esqueceste.\n\nS\u00f3 \u00e9s lembrado em duas datas, aniversariamente:\n\nQuando faz anos que nasceste, quando faz anos que morreste;\n\nMais nada, mais nada, absolutamente mais nada.\n\nDuas vezes no ano pensam em ti.\n\nDuas vezes no ano suspiram por ti os que te amaram,\n\nE uma ou outra vez suspiram se por acaso se fala em ti.\n\nEncara-te a frio, e encara a frio o que somos...\n\nSe queres matar-te, mata-te...\n\nN\u00e3o tenhas escr\u00fapulos morais, receios de intelig\u00eancia!...\n\nQue escr\u00fapulos ou receios tem a mec\u00e2nica da vida?\n\nQue escr\u00fapulos qu\u00edmicos tem o impulso que gera\n\nAs seivas, e a circula\u00e7\u00e3o do sangue, e o amor?\n\nQue mem\u00f3ria dos outros tem o ritmo alegre da vida?\n\nAh, pobre vaidade de carne e osso chamada homem,\n\nN\u00e3o v\u00eas que n\u00e3o tens import\u00e2ncia absolutamente nenhuma?\n\n\u00c9s importante para ti, porque \u00e9 a ti que te sentes.\n\n\u00c9s tudo para ti, porque para ti \u00e9s o universo,\n\nE o pr\u00f3prio universo e os outros\n\nSat\u00e9lites da tua subjectividade objectiva.\n\n\u00c9s importante para ti porque s\u00f3 tu \u00e9s importante para ti.\n\nE se \u00e9s assim, \u00f3 mito, n\u00e3o ser\u00e3o os outros assim?\n\nTens, como Hamlet, o pavor do desconhecido?\n\nMas o que \u00e9 conhecido? O que \u00e9 que tu conheces,\n\nPara que chames desconhecido a qualquer coisa em especial?\n\nTens, como Falstaff, o amor gorduroso da vida?\n\nSe assim a amas materialmente, ama-a ainda mais materialmente:\n\nTorna-te parte carnal da terra e das coisas!\n\nDispersa-te, sistema f\u00edsico-qu\u00edmico\n\nDe c\u00e9lulas nocturnamente conscientes\n\nPela nocturna consci\u00eancia da inconsci\u00eancia dos corpos,\n\nPelo grande cobertor n\u00e3o-cobrindo-nada das apar\u00eancias,\n\nPela relva e a erva da prolifera\u00e7\u00e3o dos seres,\n\nPela n\u00e9voa at\u00f3mica das coisas,\n\nPelas paredes turbilhonantes\n\nDo v\u00e1cuo din\u00e2mico do mundo...",
                "[removed]",
                "N\u00e3o sou descendente de colonizador, n\u00e3o sou de fam\u00edlia olig\u00e1rquica, n\u00e3o sou filho de empres\u00e1rio bem-sucedido, nem filho de funcion\u00e1rio p\u00fablico de alto escal\u00e3o, nem filho de ministro, deputado, senador, juiz, promotor, procurador, ent\u00e3o n\u00e3o terei filhos.   \nQuem se multiplica no Brasil s\u00e3o membros dessas classes acima que s\u00e3o sustentados e exploram a classe trabalhadora.  \nhttps://impostometro.com.br/",
                "Acho que um grande fator na escolha de n\u00e3o ter filhos \u00e9 o ego\u00edsmo. N\u00e3o e um fen\u00f4meno novo, tanto que muitas pessoas (tanto homens quanto mulheres) tinham filhos e os destatavam ou abandonavam em algum n\u00edvel. Hoje a press\u00e3o social reduziu e a pessoas sentem-se mais livres para n\u00e3o ter filhos. Talvez tenha algo a ver com a liberta\u00e7\u00e3o sexual e profissional das mulheres. Nesse aspecto, acho positivo a escolha de n\u00e3o procriar. Vale mais que a pessoa n\u00e3o traga ao mundo um ser humano qje estaria fadado a ter pais ausentes ou abusivos. N\u00e3o quero recriminar tamb\u00e9m o ego\u00edsmo das pessoas. Todos tem o direito de se colocar em primeiro lugar e ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a se comprometer com o enorme sacrif\u00edcio que \u00e9 ter filhos. Fa\u00e7am o melhor para si mesmos.\n\nO outro aspecto, que acho minorit\u00e1rio e, muitas vezes, serve como forma de justificar o ego\u00edsmo, que ainda \u00e9 mal visto na sociedade, \u00e9 a desesperan\u00e7a com o futuro. N\u00e3o vejo o mundo como fadado ao fracasso, mas a falta de problemas concretos leva as pessoas a valorizarem problemas menores. Por favor, n\u00e3o pensem que diminuo todo o sofrimento que h\u00e1 no mundo, pois ele existe e \u00e9 tenebroso. A quest\u00e3o \u00e9 que sempre existiu e tem, na realidade, diminu\u00eddo. A fome tem diminu\u00eddo, as guerras, as doen\u00e7as etc. Temos doen\u00e7as ainda, sim, por\u00e9m um s\u00e9culo atr\u00e1s o covid teria matado mais do que o dobro. Temos guerras, sim, por\u00e9m uma Ucr\u00e2nia representa metade de uma iuguslavia. At\u00e9 mesmo a viol\u00eancia no Brasil tem diminu\u00eddo. Moro no RJ e o ano mais violento do estado foi em 1991, desde ent\u00e3o vemos uma perspectiva de queda. Se voc\u00ea falar isso para um carioca ele vai achar loucura por conta da narrativa de que o mundo est\u00e1 se acabando, deteriorando em todos os aspectos. Pq um carioca escolheria ter um filho em 91, mas quer poupar a crian\u00e7a de 2022?",
                "Este \u00e9 o segundo t\u00f3pico que leio aqui no Reddit e j\u00e1 entendo perfeitamente porque meu marido sempre insistiu tanto que eu acessasse a comunidade.\nSeu texto \u00e9 muito verdadeiro. Eu gosto muito de refletir sobre esse tema, principalmente porque sou m\u00e3e de 3 e me sinto cada vez mais assustada com a humanidade.\nS\u00e3o quase 3 da madrugada, ent\u00e3o serei breve na minha resposta para est\u00e1 quest\u00e3o: concordo completamente. \u00c9 uma nega\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00f3pria natureza. Perceba que estamos cada vez mais distantes da nossa natureza e isso me faz pensar que a tecnologia tem facilitado tanto a vida s\u00f3 ser humano, que coisas naturais ficam parecendo imposs\u00edveis e penosas(poucas coisas s\u00e3o t\u00e3o naturais quanto a maternidade e reprodu\u00e7\u00e3o).\nEstamos cada vez mais ego\u00edstas e pregui\u00e7osos. Vivemos s\u00f3 para n\u00f3s mesmos. As m\u00e3es est\u00e3o cada vez mais distantes, abandonando seus filhos por pura vaidade de viver apenas para si. \u00c9 a gera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se importa com as pr\u00f3ximas. Uma gera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 capaz de se doar... Assim n\u00e3o h\u00e1 como ter filhos, pois ter filhos requer altru\u00edsmo e todas as maiores virtudes que poder\u00edamos ter em vida."
            ]
        },
        {
            "title": "S\u00f3 tem homem na faculdade de filosofia?",
            "selftext": "Oi gente, eu vou fazer filosofia ano que vem e pelo que percebi, ouvi e vi, s\u00f3 tem homem, as vezes uma ou duas mulheres\n\nQueria saber o quanto isso \u00e9 real vindo de algu\u00e9m que tenha conhecimentos sobre\n\n\nTamb\u00e9m seria interessante discutir sobre o pq disso",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zv1ynq",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "N\u00e3o, na licenciatura da minha institui\u00e7\u00e3o tem at\u00e9 mais mulheres que homens",
                "N\u00e3o! Fa\u00e7o filosofia em p\u00fablica, e as turmas sao bem mistas. At\u00e9 mesmo o n\u00famero de professores e professoras do departamento \u00e9 bem pr\u00f3ximo.",
                "Na minha turma tem duas mulheres a mais do que homens.",
                "N\u00e3o tenho algumas amigas que fazem filosofia mas n\u00e3o s\u00e3o daqui n..",
                "minha turma \u00e9 bem mista",
                "Normalmente as turmas s\u00e3o bem vistas \u00e9 s\u00f3 voc\u00ea mesmo",
                "Na minha universidade tem poucas mulheres, cerca de 20% da sala. Quantos aos professores, poucas s\u00e3o mulheres, menos da metade. Curso licenciatura.",
                "Olha, eu fiz psicologia e peguei algumas mat\u00e9rias em filosofia e achei ok. Talvez o p\u00fablico masculino fosse um pouquinho maior, mas nada demais n\u00e3o. Agora, em rela\u00e7\u00e3o aos professores, a maioria era homem. \n\nAcho que a filosofia tem uma hist\u00f3ria de apagamento das mulheres que fazem ou fizeram parte da hist\u00f3ria da filosofia, assim como grande parte das outras disciplinas e outras \u00e1reas, porque n\u00e9, a gente vive numa sociedade machista, etc. E isso reflete na acessibilidade a determinadas \u00e1reas e tal. \n\nMas conheci muita mina massa, fazendo resgate de pensadoras, levantando hist\u00f3rias e questionando a estrutura do curso."
            ]
        },
        {
            "title": "Qual \u00e9 a absoluta melhor edi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o adulterada, de O capital?",
            "selftext": "Estou procurando alguma edi\u00e7\u00e3o s\u00f3lida que n\u00e3o reduzisse a obra e que tivesse a melhor tradu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel para o portugu\u00eas.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zuqi3c",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Estou longe de ser um especialista em Marx (muito longe), mas a melhor tradu\u00e7\u00e3o deve ser a da Boitempo de acordo com a opini\u00e3o de alguns.",
                "A melhor tradu\u00e7\u00e3o com certeza \u00e9 a do Reginaldo Sant'Anna. A editora \u00e9 \"Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira\".\n\nMas sinceramente, a da Boi Tempo \u00e9 mais dur\u00e1vel eu diria, falando da vers\u00e3o de capa dura. E a tradu\u00e7\u00e3o \u00e9 boa.",
                "Imposs\u00edvel predizer. H\u00e1 pelo menos 4 teorias disputadas no meio acad\u00eamico. N\u00e3o h\u00e1 consenso sobre Marx. A \u00fanica coisa sensata \u00e9 que Marx era um economista. Derivaram as teorias dele para um escopo de contexto e n\u00e3o de pensamento. Ent\u00e3o reescrever o que ele disse \u00e9 pr\u00e1tica comum."
            ]
        },
        {
            "title": "Como sentir satisfa\u00e7\u00e3o em suas decis\u00f5es",
            "selftext": "Recentemente vim conversando com uma amiga mais nova e ela perguntou como fazer boas decis\u00f5es que voc\u00ea n\u00e3o se arrependa. Sendo sincero acho que n\u00e3o existe uma forma boa de tomar decis\u00f5es precisas sem erros ou resultados satisfat\u00f3rios, arrependimento vem muito mais de vc achar que podia ter feito melhor, quando as vezes n\u00e3o dava. Muitas vezes por nosso sentimentalismo, mas fazer o que nem sempre d\u00e1 pra tomar boas atitudes num momento intenso",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zuk5b9",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Pra mim essa \u00e9 uma quest\u00e3o dif\u00edcil e s\u00f3 consigo debater num ponto pessoal. L\u00e1 vai...\n\nTem dado muito certo pra mim antes de tomar decis\u00f5es dizer: \"Senhor, seja feita a vossa vontade e n\u00e3o a minha\" isso tira o peso do eu(ego) e me conecta com a f\u00e9, apartir disso, o que acontecer sei que tem um poss\u00edvel motivo pelo qual ser grato e consequentemente um aprendizado com uma nova solu\u00e7\u00e3o.",
                "A satisfa\u00e7\u00e3o no meu ponto de vista est\u00e1 relacionado com a conforma\u00e7\u00e3o. Sempre que preciso tomar uma decis\u00e3o eu sempre tomo a que eu julgo ser a melhor, e se no futuro caso n\u00e3o venha a ser, me contento com a confian\u00e7a em mim mesmo de que EU SEI que naquela ocasi\u00e3o foi o melhor que pude fazer. Pra mim acaba sendo f\u00e1cil lidar com as consequ\u00eancias uma vez que n\u00e3o h\u00e1 arrependimento.",
                "Algo que tem me ajudado bastante a tomar boas decis\u00f5es seja em \u00e2mbito particular ou em decis\u00f5es que v\u00e3o afetar a vida de outras, \u00e9 sempre pedir conselhos para outras pessoas (pessoas experientes que realmente tenham conhecimento ou entendimento sobre o assunto, que j\u00e1 passaram por isso ou conhecimento indireto, por terem visto algu\u00e9m passar por aquela situa\u00e7\u00e3o) e na grande maioria das vezes, n\u00e3o seguir o meu cora\u00e7\u00e3o. Esse meu entendimento com rela\u00e7\u00e3o a decis\u00f5es se baseia em princ\u00edpios b\u00edblicos que tenho estabelecidos na minha vida desde que era pequeno. \n\n\"Os planos fracassam quando n\u00e3o h\u00e1 comunica\u00e7\u00e3o, Mas com muitos conselheiros h\u00e1 bons resultados.\" - Prov\u00e9rbios 15:22. \"Sem orienta\u00e7\u00e3o perita, o\u00a0povo cai, Mas com muitos conselheiros h\u00e1 bons resultados.\" - Prov\u00e9rbios 11:14.  Alguns podem me achar indeciso, ou que demoro para tomar uma decis\u00e3o a respeito da maioria das situa\u00e7\u00f5es. Mas isso \u00e9 porque busco o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es, de conselhos provenientes de pessoas experientes, e analiso a situa\u00e7\u00e3o por todos os \u00e2ngulos que posso, e a\u00ed sim tomo uma decis\u00e3o. \n\nE quanto \u00e0 quest\u00e3o do cora\u00e7\u00e3o:\n\n\"O cora\u00e7\u00e3o \u00e9 mais trai\u00e7oeiro do que qualquer outra coisa e est\u00e1 desesperado. Quem pode conhec\u00ea-lo?\" - Jeremias 17:9.\n\nSeguir o cora\u00e7\u00e3o quase sempre \u00e9 um erro, pois ele \u00e9 trai\u00e7oeiro, e pode me enganar facilmente, me iludir e me fazer tomar uma decis\u00e3o que s\u00f3 vai me prejudicar. \n\nNo meu caso, seguir esses princ\u00edpios tem resultado em bons resultados para as minhas decis\u00f5es. Mas afirmo categoricamente, nas vezes que n\u00e3o segui esses princ\u00edpios, sofri as consequ\u00eancias de ter tomado uma decis\u00e3o ruim."
            ]
        },
        {
            "title": "Amor: uma quest\u00e3o filos\u00f3fica.",
            "selftext": "O amor \u00e9 uma data? Um dia?\nUma ilus\u00e3o? Cria\u00e7\u00e3o?\n\nEu particularmente acredito no amor, vejo nele uma quest\u00e3o filos\u00f3fica. Ele faz parte da nossa vida independentemente do significado que damos a ele.\n\nE pra voc\u00ea?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zujthg",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "De fato \u00e9 um grande fator filos\u00f3fico com muitas respostas e significados diferentes no mundo, acredito que ele nem sempre foi intr\u00ednseco na humanidade, mas com o desenvolvimento da sociedade e as rela\u00e7\u00f5es passou a ser um fator importante pro desenvolvimento social, filos\u00f3fico e hist\u00f3rico, pra mim, um velho s\u00e1bio me disse que o amor \u00e9 uma vontade e sumiu.",
                "\u00c9 o produto de uma s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas bastante complexas",
                "Sobre o amor a muito a se dizer, por\u00e9m pouco se sabe de fato. Mas tem bastante material interessante, por exemplo: o mito do amor materno. Se at\u00e9 o amor materno \u00e9 questionado o que devemos pensar do restante ?",
                "Tenho me interessado nesse assunto tamb\u00e9m. Vou recomendar uns livros que li sobre (por ordem do que eu julgo interessante para come\u00e7ar): A Rosa Mais Vermelha Desabrocha (Liv Str  \n\u00f6mquist) , N\u00e3o Existe Amor Perfeito (Francis Wolff), A Agonia de Eros (Byung Chul-Han), O Banquete (Plat\u00e3o). Ainda tem dois que li coisas sobre e em breve comprarei para poder ler na \u00edntegra Tudo Sobre o Amor (bell hooks) e Por que Amamos (Renato Nogueira). \n\nS\u00e3o todos livros de filosofia mesmo, s\u00e9rios portanto. Mesmo o primeiro que \u00e9 em quadrinhos \u00e9 bem denso (passa por Nietzsche, Kierkegaard etc.).\n\n&#x200B;\n\nEnt\u00e3o, visto que ainda estou estudando, n\u00e3o sei dizer o que \u00e9 amor sen\u00e3o um exerc\u00edcio."
            ]
        },
        {
            "title": "Influ\u00eancias da minha teoria",
            "selftext": "A minha teoria  tem como principais influ\u00eancias Marx, Engels, Nietzsche , Freud , Foucault, Deleuze e os frankfurtianos al\u00e9m dos autores de contracultura como Jack Kerouac, Aldous Huxley, Allen Ginsberg e os autores steampunk como J\u00falio Verne, Mary Shelley , H.G. Wells entre outros causando uma interpreta\u00e7\u00e3o que para mudar a estrutura pol\u00edtica  devemos trabalhar al\u00e9m da ruptura atrav\u00e9s de um processo revolucion\u00e1rio mas tamb\u00e9m atrav\u00e9s da quebra da teoria do conhecimento dominante que \u00e9 conservadora, plat\u00f4nica, burguesa e positivista.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zujruw",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Cade a teoria?",
                "Amigo, seu post \u00e9 interessante, mas deixe-me fazer um coment\u00e1rio. \n\nEu n\u00e3o chamaria suas ideias de teoria, pelo menos n\u00e3o ainda, elas s\u00e3o alguns pontos soltos que voc\u00ea tira das influ\u00eancias que menciona, mas sem maior desenvolvimento ou novidade te\u00f3rica.  \nPor outro lado, n\u00e3o estaria t\u00e3o certo de que a civiliza\u00e7\u00e3o ocidental produz toda a mis\u00e9ria da humanidade, basta olhar para outras culturas e ver que o sofrimento \u00e9 universal \u00e0 vida humana.  \nPor fim, entendo o impulso destrutivo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas dominantes, mas n\u00e3o se esque\u00e7a que destruir \u00e9 f\u00e1cil, o dif\u00edcil \u00e9 propor algo melhor, uma forma melhor de organiza\u00e7\u00e3o. Isso seria mais interessante.",
                "Amigo, desenvolve melhor por favor. Voc\u00ea prendeu meu interesse...",
                "Pontos da teoria que estou desenvolvendo:\n 1. A base do pensamento social \u00e9 o consenso \n\n2. O consenso \u00e9 criado pela a classe dominante e depois aceito pela a massa alienada por seguran\u00e7a \n\n3. A homofobia , o  racismo , a mis\u00e9ria, o machismo , a falta de avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, a falta de qualidade de educa\u00e7\u00e3o , etc . existem para manter o consenso vigente \n\n4. O maior representante do consenso \u00e9 o sistema financeiro pois da poder para algo imagin\u00e1rio \n\n5. A quebra do consenso \u00e9 poss\u00edvel e desej\u00e1vel \n\n6. Para quebrar o consenso social se deve destruir a estrutura pol\u00edtica , a estrutura  sexual, a estrutura religiosa , a estrutura econ\u00f4mica , a estrutura cultural e a estrutura social da civiliza\u00e7\u00e3o ocidental. \n\n7. O modo que a civiliza\u00e7\u00e3o ocidental foi criada gerou o consenso que causou toda a mis\u00e9ria da humanidade \n\n8. Atualmente somente atrav\u00e9s dos intelectuais e fil\u00f3sofos pode se destruir o consenso vigente \n\n9. Infelizmente a maior parte da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 incapaz de se libertar do consenso dominante na civiliza\u00e7\u00e3o humana \n\n10. O consenso dominante \u00e9 filho do platonismo",
                "Eu entendi o resumo da teoria, mas seria interessante obter mais detalhes.",
                "Por enquanto n\u00e3o existe muito o que comentar, visto que as ideias ainda n\u00e3o foram articuladas, elas ainda est\u00e3o apenas \u00e0 deriva e seria necess\u00e1rio que fossem conectadas antes para que seja poss\u00edvel tecer qualquer cr\u00edtica\n\nExistem coisas, por\u00e9m, que me incomodam: como voc\u00ea identifica o Platonismo como ideia dominante, em um mundo p\u00f3s iluminismo? E como pode o Positivismo, de ideias t\u00e3o contr\u00e1rias ao Platonismo e ao Neoplatonismo, ser tamb\u00e9m constituinte dessa suposta ordem social?\n\nFora isso tamb\u00e9m me incomoda a ideia de atribuir a uma vanguarda intelectual a responsabilidade de transformar o mundo e guiar a popula\u00e7\u00e3o\n\nPor \u00faltimo, n\u00e3o me parece que esteja claro para voc\u00ea  o que ser\u00e1 constru\u00eddo nas ru\u00ednas de nosso mundo, nem a motiva\u00e7\u00e3o para destruir tudo que conhecemos"
            ]
        },
        {
            "title": "Voc\u00ea conquistou ou vem conquistando tudo o que queria na vida?",
            "selftext": "Papo reto. Voc\u00ea conquistou ou vem conquistando tudo o que pretendia na vida? Seja em bens materiais, em aprendizados e tal. Se sim, transmite uma ideia, uma dica, um conselho etc., para os demais. Caso **n\u00e3o tenha conquistado**, e por um algum motivo teve que mudar de dire\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem problema... Compartilha tamb\u00e9m com a galera suas ideias, perspectivas de vida, conselhos e por a\u00ed vai. O contexto aqui \u00e9 simplesmente acolher novas experi\u00eancias e tirar li\u00e7\u00f5es preciosas, tudo com muita empatia, sinceridade e transpar\u00eancia um com o outro.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zuhuwz",
            "num_comments": 25,
            "comments": [
                "Cada vez menos desejos e medos e cada vez mais plenitude em apenas ser. O jogo de conquistar ou n\u00e3o conquistar j\u00e1 n\u00e3o faz tanto sentido, consigo estar bem onde estou.",
                "Cara eu digo que sim/estou no caminho, quero ser um programador pleno ganhar um bom sal\u00e1rio, ter meu ap, vida boa, etc. Estou no caminho, j\u00e1 terminei a faculdade, consegui uma vaga como junior na empresa, sal\u00e1rio ainda \u00e9 baixo mas \u00e9 o caminho. Acho que a dica \u00e9 n\u00e3o querer demais, saca. Ter um objetivo sincero a voc\u00ea. Minha fam\u00edlia \u00e9 bem pobre e por isso acho que n\u00e3o vou conseguir ter meu ap. Mas \u00e9 um objetivo poss\u00edvel. Acho que esse \u00e9 o bglh, ter objetivos poss\u00edveis, n\u00e3o querer demais ser o mais pica e o melhor tamb\u00e9m ajuda a vc n\u00e3o se frustrar quando tem uma pequena conquista.",
                "Eu me vejo fazendo os sacrif\u00edcios necess\u00e1rios pra chegar onde planejo, mas j\u00e1 colhi algumas conquistas nesse caminho.\n\nGostaria de te dar uma dica: n\u00e3o se contente com uma vida confort\u00e1vel, estabele\u00e7a objetivos maiores e tente descobrir um sonho que \u00e9 seu, n\u00e3o um que lhe venderam.\n\nEu sei que, pra quem nasce na merda, conforto \u00e9 dif\u00edcil de alcan\u00e7ar, mas v\u00e1 al\u00e9m.\n\nSobre mim, meu sonho \u00e9 poder facilitar que pessoas como vc alcancem seus objetivos, dando apoio, orienta\u00e7\u00e3o, inspira\u00e7\u00e3o e abrigo. Vamo quebrar esse ciclo de vida de migalhas ao qual nos submeteram e deixar de sonhar em ser como eles. Devemos sonhar em ser n\u00f3s mesmos e que isso se traduza em ser maiores que eles.",
                "Cara, eu tenho o objetivo de ser uma pessoa melhor, mas o problema \u00e9 que esse objetivo \u00e9 muito dif\u00edcil de ser alcan\u00e7ado, ent\u00e3o na maioria das vezes eu acabo me frustando e sentindo mal comigo mesmo. O que voc\u00eas recomendam?",
                "no capitalismo isso \u00e9 imposs\u00edvel",
                " N\u00e3o, e estou longe disso. Tenho em mente que nunca vou conquistar TUDO o que quero na vida porque acho que  nunca vou estar plenamente satisfeita e n\u00e3o sei se viverei o suficiente para isso. Ent\u00e3o, atualmente, busco a paz interior, me sentir bem comigo mesma sem precisar depender emocionalmente de algu\u00e9m para estar bem. Acho que no fundo, n\u00e3o busco conquistar tudo que quero pra vida porque acho que para isso tenho que est\u00e1 bem e ter for\u00e7as para seguir ou tentar encontrar um caminho certo, se \u00e9 que existe.",
                "N\u00e3o, tudo que eu tento d\u00e1 errado.",
                "Tenho algumas metas:me aperfei\u00e7oar na musica, comprar um pc gamer,aprender mais sobre filosofia tbm junto o habito de ler e ser mais soci\u00e1vel",
                "Sim, estou alcan\u00e7ado meus objetivos,ultimamente eu tenho realizado muitos de meus sonhos, at\u00e9 aquele que n\u00e3o passava de minha imagina\u00e7\u00e3o, fico feliz por isso mesmo que eu tenha muito trabalho pela frente.",
                "N\u00c3O. Nem metade. Pior: estou estagnado.",
                "desejo nunca se realiza. \n\nse realizou n\u00e3o \u00e9 mais desejo, logo n\u00e3o tem valor."
            ]
        },
        {
            "title": "Jesus Cristo, na opini\u00e3o de voc\u00eas, realmente existiu?",
            "selftext": "Pesquisas de historiadores ajudam a confirmar que, de fato, Jesus caminhou sobre a regi\u00e3o da Galileia h\u00e1 2.000 anos. As descobertas, no entanto, n\u00e3o devem satisfazer aqueles que levam a B\u00edblia ao p\u00e9 da letra\u2026Eai, pra ti faz sentido?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zudivb",
            "num_comments": 74,
            "comments": [
                "Existem mais provas da exist\u00eancia dele do que da de muitas outras figuras hist\u00f3ricas que temos como fato. \n\nA quest\u00e3o central \u00e9 se o Jesus hist\u00f3rico \u00e9 o mesmo Jesus Cristo dos relatos b\u00edblicos.",
                "Sim, acredito que como personagem hist\u00f3rico tenha existido. Agora o que se escreveu sobre ele j\u00e1 s\u00e3o outros 500.",
                "[deleted]",
                "Isso \u00e9 um fato, n\u00e3o se trata de opini\u00e3o ou n\u00e3o.\n\nVoc\u00ea pode questionar suas passagens e feitos obviamente. Mas \u00e9 fato que ele existiu.",
                "De uma coisa tenho certeza, era um homem comum",
                "Na mesma medida em que acredito que existiu um Aquiles e que ele lutou em Tr\u00f3ia. Entendendo que devem ter sido pessoas com alguma relev\u00e2ncia em suas sociedades, mas cujo os feitos foram exagerados e transformados em discursos mitol\u00f3gicos.",
                "Acredito que n\u00e3o haja mais d\u00favidas de que sim, existiu.\n\nPond\u00e9 cita isso em um v\u00eddeo no YouTube, ele explica que h\u00e1 muitas provas de que Jesus Cristo existiu. Rodrigo Silva menciona em um v\u00eddeo no Flow que h\u00e1 mais provas da exist\u00eancia de Cristo do que Pit\u00e1goras.\n\nAlgo que eu nunca havia parado para pensar e que faz todo sentido \u00e9: Estamos em 2022, 2022 anos **depois** de **Cristo**, se Cristo n\u00e3o tivesse existido como uma mentira poderia mudar o planeta dessa forma?\n\nEnt\u00e3o sim, na minha opini\u00e3o Cristo existiu. Agora se Ele era Deus ou n\u00e3o... isso vai da f\u00e9 de cada um e nunca chegaremos a uma resposta exata.",
                "Certamente houve muitos profetas e mestres espirituais, no estilo de Jesus Cristo.  Se a sua d\u00favida \u00e9 se houve algu\u00e9m que fez tudo o que a B\u00edblia diz, a resposta \u00e9: n\u00e3o, ningu\u00e9m faz milagres ou ressuscita dos mortos.",
                "[deleted]",
                "Eu n\u00e3o acredito nem na minha exist\u00eancia.",
                "Jesus de fato existiu, a diferen\u00e7a \u00e9 que ningu\u00e9m sabe a verdade sobre, se Maria era realmente virgem etc... At\u00e9 pq hj a imagem de Jesus q temos n\u00e3o condiz nada com a realidade",
                "Viveu e foi o cara mais anarquista da hist\u00f3ria. Pena que deturparam absolutamente tudo que ele fez e disse e hoje t\u00e1 essa bosta a\u00ed...",
                "A exist\u00eancia \u00e9 fato. Se vai entende-lo como devico ou n\u00e3o, \u00e9 outra quest\u00e3o. De qualquer forma estar\u00e1 a engrandece-lo, um mero homem t\u00e3o grandioso que confundem com Deus ou o pr\u00f3prio Deus encarnado em homem.",
                "Eu as vezes me pego pensando, que Jesus foi um grande orador, com o dom da palavra e o carisma para arrastar multid\u00f5es e convencer pessoas, e que ele usou para pregar o bem. N\u00f3s temos o exemplo de Hitler que tinha tamb\u00e9m essas caracter\u00edsticas mas usou para disseminar o mal.",
                "Sim, enquanto homem e enquanto Deus. \ud83d\uddff\ud83d\uddff\ud83d\uddfffeliz natal pra todos vcs!",
                "N\u00e3o",
                "N\u00e3o faz diferen\u00e7a no final",
                "Nunca pesquisei a fundo sobre isso, sei que existem algumas polemicas envolvendo como por exemplo as falsifica\u00e7\u00f5es envolvendo o historiador Flavio Josefo por exemplo. Existindo ou n\u00e3o, os textos que se referem a esse personagens s\u00e3o irrelevantes pra mim, ent\u00e3o \u00e9 um assunto que pouco me interessa.",
                "Nao",
                "N\u00e3o faco ideia.  E se algu\u00e9m tiver certezas, d\u00favida...Pois ningu\u00e9m pode confirmar.  Cumprimentos",
                "Depende, se voc\u00ea considerar que os evangelhos dos ap\u00f3stolos sejam fontes confi\u00e1veis ent\u00e3o ele existiu sim, s\u00f3 que muitos c\u00e9ticos n\u00e3o acreditam nesses documentos como sendo fontes hist\u00f3ricas por causa do teor sobrenatural que os envolve.",
                "Acredito que sim, ele existiu. Entretanto, seus milagres podem ser interpreta\u00e7\u00f5es de fen\u00f4menos espec\u00edficos (como cura de doen\u00e7as). Agora pensando nos mitos b\u00edblicos como ressuscitar e conversar com Deus\u2026 acredito que seja relatos hist\u00f3ricos de f\u00e9 e n\u00e3o fatos.",
                "O cara deixa um manual de como levar uma vida boa e agrad\u00e1vel consigo mesmo , de como ser uma \u00f3tima pessoa para se conviver em sociedade; vc n gostando dos ensinamentos dele , tem q concordar q at\u00e9 para aqueles q n s\u00e3o crist\u00e3os, o cristianismo possu\u00ed ensinamentos valioso como or ex \"n comereis adult\u00e9rio\". O cara mostra como se libertar do pecado, acreditando ou n, s\u00e3o atitudes q afetam o seu eu interior. Ele poderia at\u00e9 ser um desorganizador pol\u00edtico, mas mostrava o quanto queria a justi\u00e7a naquele sociedade imunda e totalit\u00e1ria (n\u00e3o q hoje seja l\u00e1 t\u00e3o diferente, q hoje \u00e9 uma pol\u00edtica limpa, mas ainda tem uns trem menos piores)",
                "N\u00e3o.",
                "Claro q sim",
                "Esse \u00e9 um papo que p\u00f5e muita gente  pra pensar e \u00e9 muito alvo de pol\u00eamica. . . Creio que este profeta como muitos antes quanto depois de sua ida, tenham sim existido; e passado seus conceitos e li\u00e7\u00f5es com seus prop\u00f3sitos( N\u00e3o  necessariamente  b\u00edblicos, mas teorias e hist\u00f3rias, sempre tem impacto com uma certa verdade; \u00e9 como pensar em boatos) mas uma coisa \u00e9 certa: \n\"levar ao p\u00e9 da letra\" ( vi essa frase de algu\u00e9m  que opinou  acima) tudo que est\u00e1 escrito sobre a B\u00edblia n\u00e3o  faz sentido quando  se para para analisar algumas das hist\u00f3rias. H\u00e1  te\u00f3logos e historiadores  expondo fatos realistas sobre a vida de Jesus e outros que de alguma  forma, moldaram a perspectiva  social e religiosa a certo  ponto. Mais ainda \u00e9 necess\u00e1rio,  muitas pesquisas e levantamentos para o que realmente  houve e o que n\u00e3o  passa de  id\u00e9ias  incrementadas, para nos tirar o vazio da d\u00favida  da exist\u00eancia e nos entusiasmar  em grande impacto com o que conhecemos por alto ou em leitura do livro sagrado. \nCurti ver essa pergunta, porque ela  facilmente se torna um alvo de algo que nem todos chegam a opinar ou a se questionar, seja... por terem cren\u00e7as  fortes(ignor\u00e2ncia ou a sequer relevar/respeitar teorias ou conspira\u00e7\u00f5es diferentes da descrita pelo livro)ou medo de serem julgados;( voc\u00ea  pode sim ter questionamentos  mas n\u00e3o os diz com muito receio de como outros, v\u00e3o  te encarar ap\u00f3s as inc\u00f3gnitas) mas a realidade,  \u00e9 que n\u00e3o  h\u00e1  necessidade  de alvoro\u00e7o para quem est\u00e1  certo  ou errado porque, sequer sabemos  toda a conclus\u00e3o  da B\u00edblia, quem dir\u00e1  da vida rs\nMais algo marcante  que Cristo  imp\u00f5e  em sua caminhada, \u00e9 o amor e o respeito m\u00fatuo ( independente  das diferen\u00e7as de opini\u00e3o,  g\u00eanero,  a\u00e7\u00f5es  e etc ...)\n\u00e9 o que estamos  \u00e0 aprender apesar de 1 mil\u00eanio, j\u00e1  ter partido XD\n( independente  de verdadeiro ou n\u00e3o,  a filosofia  que Jesus  passa \u00e9 inspiradora)",
                "\u00c9 t\u00e3o complexo esse questionamento, a b\u00edblia um livro sagrado \u00e9 metade baseado na exist\u00eancia dele, h\u00e1 pequenas outras semi provas e estudos a respeito... Mas a d\u00favida ainda paira",
                "Se algu\u00e9m existiu ou n\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de opini\u00e3o, guri.",
                "> Jesus Cristo, na opini\u00e3o de voc\u00eas, realmente existiu?\n\nSim. Jesus existiu sim.\n\n> Pesquisas de historiadores ajudam a confirmar que, de fato, Jesus caminhou sobre a regi\u00e3o da Galileia h\u00e1 2.000 anos.\n\nNa verdade, refor\u00e7am a ideia, n\u00e3o necessariamente a confirmam. Apesar de eu n\u00e3o considerar essa hip\u00f3tese, Jesus poderia muito bem ser um personagem inventado por uma pessoa que conhecia bem a regi\u00e3o e que 2000 anos depois esses dados seriam usados para confirmar a exist\u00eancia de Jesus.\n\nMas, pessoalmente, descarto essa ideia.\n\n> As descobertas, no entanto, n\u00e3o devem satisfazer aqueles que levam a B\u00edblia ao p\u00e9 da letra\u2026\n\nExatamente, o Jesus que existiu \u00e9 muito diferente do Jesus que est\u00e1 relatado na B\u00edblia. Apesar de ter alguns fatores em comum.\n\nLi gn\u00f3sticos, ap\u00f3crifos e at\u00e9 obras seculares sobre ele. Acho interessante. \n\nEu seriamente duvido que ele era divino, mas realmente acredito que o verdadeiro Jesus era bem s\u00e1bio pra \u00e9poca dele. \n\n> Eai, pra ti faz sentido?\n\nFaz.\n\nAcho que j\u00e9sus na verdade foi um revolucion\u00e1rio na \u00e9poca dele que tentava fazer alguma coisa pra melhorar o mundo ao redor dele sem precisar necessariamente se envolver em confronto.\n\nS\u00f3 que, obviamente, n\u00e3o existe essa de dizer o que pensa e n\u00e3o ter gente que te odeie por isso. Nem hoje nem h\u00e1 2000 anos atr\u00e1s.",
                "Mn nunca usei esse app primeira vez que estou usando ent\u00e3o eu sou crist\u00e3o sabe desde quando eu nasci muito por causa dos meus pais que me levavam na igreja assim eu fui aprendendo sobre a palavra nn sou um estudioso sobre isso mas eu tenho f\u00e9 nn tenho algo que comprova a exist\u00eancia dele pois como eu disse nn sou um estudioso dessa parte eu s\u00f3 tenho f\u00e9 nele e acredito de todo o meu cora\u00e7\u00e3o",
                "Uma pessoa que discute fatos cient\u00edficos comprovados religiosos s\u00f3 por n\u00e3o crer \u00e9 muita estupidez",
                "Se Jesus n\u00e3o existiu de quem e o anivers\u00e1rio hj?",
                "Sobre isso e sobre tudo \u00e9 muito importante consultar a fonte cient\u00edfica da hist\u00f3ria. Procure autores q falam sobre o tema e  saiba respeitar uma fonte Cient\u00edfica ao inv\u00e9s de fontes fantasiosas. \n\n\nAe vai um link para ajudar na pesquisa sobre o cara...\n\nhttps://revistagalileu.globo.com/Revista/noticia/2015/08/novas-descobertas-sobre-verdade-historica-de-jesus.html",
                "Dependende do que vc quer dizer, se vc se refere a filho de deus, ent\u00e3o n\u00e3o, mas se vc refere a algu\u00e9m bondoso chamdo jesus que foi crucificado, ent\u00e3o sim",
                "A \u00fanica prova que existe s\u00e3o restos do t\u00famulo de uma pessoa que seria irm\u00e3o de Jesus. O resto \u00e9 suposi\u00e7\u00e3o. Pelos relatos da B\u00edblia, Jesus teria nascido no m\u00eas de abril, alguns anos depois do que lhe \u00e9 atribu\u00eddo. O 25 de dezembro foi institu\u00eddo na Idade M\u00e9dia para atrair povos pag\u00e3os ao catolicismo, j\u00e1 que nessa data era celebrado o solst\u00edcio de inverno. Tendo provas de sua exist\u00eancia ou n\u00e3o, o fato \u00e9 que Jesus foi um cara rebelde com alto poder de convencimento, e a igreja se aproveitou disso, inventando hist\u00f3rias sobre o nascimento, milagres e morte, que o povo burro acha que s\u00e3o literais.",
                "Yea, Jesus existiu mais como uma ideia do que como um homem. Outros milhares de messias surgiram na mesma \u00e9poca, ent\u00e3o os vest\u00edgios materiais deixados s\u00e3o escassos pelos corpos desaparecerem por rituais falhos de ressurrei\u00e7\u00e3o ou um culto fan\u00e1tico ao corpo deles. N\u00e3o foi diferente com S\u00f3crates, embora a certeza dele ter existido \u00e9 maior pelos registros hist\u00f3ricos das academias que ele frequentou. Jesus existiu, mas se todos os milagres foram sobrenaturais, a\u00ed j\u00e1 \u00e9 outro debate que na minha opini\u00e3o s\u00e3o milagres naturais.",
                "Claro que existiu um Jesus.",
                "N\u00e3o, \u00e9 rid\u00edculo pensar em a exist\u00eancia de un \u00e9sser com poderes m\u00e1gicos que n\u00e3o \u00e9 capaz de tornar novamente",
                "Voc\u00ea poderia me passar as fontes?",
                "Acredito na exist\u00eancia do Jesus hist\u00f3rico, todavia, sou ateu e bem c\u00e9tico quanto a espiritualidade.\n\nAcredito que ele tenha realmente pregado pela Galileia, e com o passar do tempo muita coisa foi alterada para se encaixar melhor nas propostas trazidas pela b\u00edblia.\n\nOBS: acredito que n\u00e3o possamos confiar nem no nome \"Jesus\" tendo em vista que muitas coisas com certeza mudaram, pelo fato da b\u00edblia ser muito antiga e ter sofrido v\u00e1rias muta\u00e7\u00f5es conforme fosse traduzida para m\u00faltiplos idiomas com o passar dos s\u00e9culos.",
                "Como qualquer homem que quer adquirir conhecimento naquilo que pra ele eres desconhecido.",
                "Jesus existiu, e era um grande fil\u00f3sofo e pensador, ele conseguiu ajudar pessoas e ser feliz mesmo na pobreza",
                "Revolucion\u00e1rio \u00fatil a classe dominante."
            ]
        },
        {
            "title": "Roma \u00e9 uma c\u00f3pia mal feita da Gr\u00e9cia?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "ztzq7i",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "n\u00e3o",
                "Tem similaridades, mas n\u00e3o \u00e9 tudo c\u00f3pia n\u00e3o.\n\nAl\u00e9m do mais, Roma n\u00e3o \u00e9 malfeita. Sobreviveu por s\u00e9culos, influenciou todos os outros governos apos ela, e e foi um dos maiores imp\u00e9rios e rep\u00fablicas do mundo.\n\n\u00c9 um pouco c\u00f3pia, n\u00e3o d\u00e1 pra negar.",
                "Roma tinha afinidade com a cultura hel\u00eanica, se diziam descendentes dos que lutaram em tr\u00f3ia e assimilaram a cultura \"grega\" (como os romanos os chamavam).\n\n  \nN\u00f3s somos uma c\u00f3pia mal-feita de roma.",
                "Roma dominou a Gr\u00e9cia por uns bons s\u00e9culos e foi influenciada por ela em suas contribui\u00e7\u00f5es tanto nas artes como na fil\u00f3sofia, ent\u00e3o eu n\u00e3o diria que Roma \u00e9 uma c\u00f3pia da Gr\u00e9cia, apenas influenciada por ela.",
                "N\u00e3o. Roma tem muita coisa boa",
                "Eu diria que n\u00e3o",
                "A Gr\u00e9cia teve um impacto cultural muito forte em Roma. Tanto \u00e9 que essa mistura originou uma vertente art\u00edstica chamada \"arte greco-romana\"; ent\u00e3o a resposta \u00e9 n\u00e3o, mas houve um pouco de fasc\u00ednio por parte dos romanos sim.",
                "Decida, \u00e9 fiel \u00f3u mal feita? Se \u00e9 mal feita, \u00e9 infiel em algum aspecto.",
                "A resposta curta \u00e9 n\u00e3o, Roma tinha muitas caracter\u00edsticas \u00fanicas, oq aconteceu foi um sincretismo religioso, e ado\u00e7\u00e3o da cultura hel\u00eanica, mas sempre teve sua individualidade, e embora muito semelhantes, se voc\u00ea analisar percebe que tem grandes diferen\u00e7as, acho que \u00e9 como se a Gr\u00e9cia tivesse sido uma esp\u00e9cie de \"fugura paterna de Roma\"."
            ]
        },
        {
            "title": "Teoria",
            "selftext": "Pontos da teoria que estou desenvolvendo:\n\n 1. A base do pensamento social \u00e9 o consenso \n\n2. O consenso \u00e9 criado pela a classe dominante e depois aceito pela a massa alienada por seguran\u00e7a \n\n3. A homofobia , o  racismo , a mis\u00e9ria, o machismo , a falta de avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, a falta de qualidade de educa\u00e7\u00e3o , etc . existem para manter o consenso vigente \n\n4. O maior representante do consenso \u00e9 o sistema financeiro pois da poder para algo imagin\u00e1rio \n\n5. A quebra do consenso \u00e9 poss\u00edvel e desej\u00e1vel \n\n6. Para quebrar o consenso social se deve destruir a estrutura pol\u00edtica , a estrutura  sexual, a estrutura religiosa , a estrutura econ\u00f4mica , a estrutura cultural e a estrutura social da civiliza\u00e7\u00e3o ocidental. \n\n7. O modo que a civiliza\u00e7\u00e3o ocidental foi criada gerou o consenso que causou toda a mis\u00e9ria da humanidade \n\n8. Atualmente somente atrav\u00e9s dos intelectuais e fil\u00f3sofos pode se destruir o consenso vigente \n\n9. Infelizmente a maior parte da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 incapaz de se libertar do consenso dominante na civiliza\u00e7\u00e3o humana \n\n10. O consenso dominante \u00e9 filho do platonismo",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "ztz969",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "N\u00e3o querendo ser repreensivo, mas essas ideias s\u00e3o praticamente senso comum e sua cren\u00e7a nelas \u00e9 resultado do modo de pensar dominante na cultura ocidental, que foi estabelecido por um grupo de fil\u00f3sofos e soci\u00f3logos mainstream, principalmente p\u00f3s-revolu\u00e7\u00e3o industrial. Apontaria at\u00e9 alguns problemas de consist\u00eancia:\r  \n\r  \n1, 2 - Isso n\u00e3o \u00e9 autoconsistente, h\u00e1 aqui um conflito sobre quem gera pensamento social, se \u00e9 o poder ou o consenso, voc\u00ea mistura as duas coisas em uma ambuiguidade de causa e efeito. Se \u00e9 o pelo poder que o consenso \u00e9 estabelecido, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o consenso que gera o pensamento social, j\u00e1 que para ser for\u00e7ado pela classe dominante, ele j\u00e1 precisa existir, tudo que existe pelo consenso emerge de um processo ascendente, o contr\u00e1rio \u00e9 contradit\u00f3rio.\r  \n\r  \n3 - Isso \u00e9 uma simplifica\u00e7\u00e3o grosseira da situa\u00e7\u00e3o, tanto pa\u00edses com baixa desigualdade social e altos \u00edndices de educa\u00e7\u00e3o, baixa criminalidade, quanto os opostos, s\u00e3o governadas por paradigmas sociol\u00f3gicos quase id\u00eanticos: Capitalismo no regime econ\u00f4mico e polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica em dois espectros.\r  \n\r  \nEnfim, v\u00e1rios fil\u00f3sofos e soci\u00f3logos, como Foucault, Nietzsche, Thomas Kuhn, debatem as correla\u00e7\u00f5es entre poder e verdade, mas de forma muito mais complexa, a sua an\u00e1lise superestima a arbitrariedade do status social como procedente de um fonte muito clara, quando existe uma enorme e complexa teia de fatores que culminaram na sociedade como conhecemos.\r  \nNem \u00e9 a classe dominante o vil\u00e3o maquiav\u00e9lico ou \"os fil\u00f3sofos\" os salvadores, ambas vis\u00f5es paternalistas da situa\u00e7\u00e3o, a classe dominante e at\u00e9 os fil\u00f3sofos, s\u00e3o fantoches de uma heran\u00e7a cultural e gen\u00e9tica. Meramente tentamos vislumbrar uma ou outro aspecto das for\u00e7as que nos regem, \u00e9 ingenuidade achar que temos tamanho controle sobre elas.",
                "\u00c9 o marxismo kantiano, ao inv\u00e9s de seguir Hegel seguiu a linha de Kant.",
                "Se n\u00e3o houver uma classe dominante, como haver\u00e1 organiza\u00e7\u00e3o nas coisas? Claro, existem consensos muito ruins, como voc\u00ea citou, mas por exemplo, se n\u00e3o houver consenso sobre o poder do dinheiro, como faremos? Escambo?\nSempre houve algum tipo de autoridade, desde o velho s\u00e1bio da tribo, ate o grande ditador. Em uma sociedade grande como a nossa, fica invi\u00e1vel n\u00e3o haver nenhuma autoridade, ao meu ver.\n\n\nSempre que houver algu\u00e9m excepcional na vis\u00e3o das pessoas, sempre haver\u00e1 do dominador. Os mais poderosos sempre v\u00e3o dominar os menos. Toda revolu\u00e7\u00e3o do meu conhecimento aconteceu de fato porque algu\u00e9m da nobreza queria estar no poder.\n\n\nExiste um consenso de que mais acesso ao conhecimento, melhor. Talvez isso n\u00e3o seja t\u00e3o eficaz como acham, j\u00e1 que temos tal democratiza\u00e7\u00e3o para uma enorme parte do mundo, o que muitos fil\u00f3sofos antigos mal sonhavam em ter, e ainda temos os mesmos problemas do \u201cconsenso\u201d. \n\n\nN\u00e3o sei o quanto concordo com o seu 3\u00ba par\u00e1grafo, se puder desenvolver mais.\nCreio que preconceitos e mis\u00e9ria n\u00e3o servem para controlar a popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 para roubar mais mesmo e m\u00e1 gest\u00e3o. \n\nQuest\u00f5es relacionadas \u00e0 aprendizagem s\u00e3o mais manipuladores do que qualquer outra coisa, digo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escola e igreja como principais atuantes. Pelo menos 80% da popula\u00e7\u00e3o tem celular (porcentagem de analfabetismo e sem acesso \u00e0 internet s\u00e3o menores do que 20%, logo n\u00e3o atrapalharia a utiliza\u00e7\u00e3o do aparelho), ent\u00e3o essa galera tem acesso ilimitado ao conhecimento, logo a falta de acesso n\u00e3o seria o grande problema, mas sim a falta de incentivo \u00e0 aprender e/ou fake news e pseudoci\u00eancia",
                "Vamos l\u00e1. Eu vi uns posts seus por aqui e em outros cantos, e como seu jeito \u00e9 muito nervoso, deu vontade de comentar neste. N\u00e3o sei se voc\u00ea vai ler, mas serve de exerc\u00edcio pra mim e pra quem estiver lendo.\n\n\\[0: Todo pensamento parte da nossa posi\u00e7\u00e3o existencial na vida. Quando estamos insatisfeitos com a vida que tivemos, a tend\u00eancia \u00e9 procurarmos o que nos causou sofrimento, tom\u00e1-lo como um Mal absoluto, e perder de vista a possibilidade de compara\u00e7\u00e3o objetiva dos Maus relativos das demais culturas e circunst\u00e2ncias, perdendo, inclusive, a possibilidade de pensar em como resolver o problema ou gerar o Bem\\].\n\n&#x200B;\n\n1. A base do pensamento social \u00e9 o consenso\r  \nIsso \u00e9 uma generaliza\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e absurda. Existe uma base comum, como a pr\u00f3pria l\u00edngua portuguesa denuncia, mas se voc\u00ea ver a pr\u00f3pria ideia de polariza\u00e7\u00e3o no pa\u00eds, com esquerda e direita, e mais v\u00e1rios sub-grupos diferentes, como a esquerda que s\u00f3 pensa nos trabalhadores e heteronormatividade e os que enfocam as causas das minorias sociais, al\u00e9m, na direita, da dist\u00e2ncia brutal entre a direita que existiu antes de 2013 e a nova, bolsonarista, vai entender que n\u00e3o existe um consenso real. Existe uma m\u00e9dia e existe uma grande variedade de opini\u00f5es, como, ali\u00e1s, os quilombos e as tribos ind\u00edgenas que ainda existem no pa\u00eds.\n\n\r  \n2. O consenso \u00e9 criado pela a classe dominante e depois aceito pela a massa alienada por seguran\u00e7a\n\nSim. Na filosofia chinesa isso \u00e9 chamado Tian-Di, C\u00e9u e Terra. Quem possui o poder reordena o pa\u00eds, como, ali\u00e1s, o Jap\u00e3o s\u00f3 virou budista por uma decis\u00e3o estrat\u00e9gica do imperador, para evitar revoltas sociais. S\u00f3 que diferentemente dos pa\u00edses com um l\u00edder fixo, como foi (tecnicamente \u00e9) a China, o Jap\u00e3o e as monarquias em geral, a tend\u00eancia contempor\u00e2nea \u00e9 a disputa nas classes dominantes (o Tian). Nessa brecha existe a liberdade de opini\u00e3o p\u00fablica para a m\u00eddia e consequentemente para a popula\u00e7\u00e3o. Da\u00ed o que falei em 1. E sim, \u00e9 quest\u00e3o de seguran\u00e7a, sobreviv\u00eancia, mas tamb\u00e9m de identifica\u00e7\u00e3o mesmo com essas ideias, afinal foi nesse ambiente em que voc\u00ea nasceu e se criou, ent\u00e3o existe essa coisa de raiz. (Apesar de, como em 0, a revolta ser poss\u00edvel, mas mesmo ela s\u00f3 existe na medida em que est\u00e1 prevista por uma elite no pa\u00eds, e \u00e9 onde se encaixa, ali\u00e1s o seu caso).\r\n\n\r  \n3. A homofobia , o racismo , a mis\u00e9ria, o machismo , a falta de avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, a falta de qualidade de educa\u00e7\u00e3o , etc . existem para manter o consenso vigente\n\nBobagem colossal. Uma ordem fixa existe para manter o poder vigente, isso \u00e9 verdade, mas n\u00e3o tinha esses nomes. Quando na B\u00edblia se delimita que n\u00e3o se deve fazer sexo com outros homens, e quando Deus destr\u00f3i boa parte de seu pr\u00f3prio povo v\u00e1rias vezes, \u00e9 preciso colocar no contexto do processo de constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de um povo por s\u00e9culos e mil\u00eanios em dire\u00e7\u00e3o a um caminho determinado. Em todas as culturas antigas, n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o pra a tal da liberdade de gosto, a sobreviv\u00eancia \u00e9 mais dura, ent\u00e3o o cinto arrocha.  \nA situa\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea \u00e9 a do aumento de liberdade individual, que, ali\u00e1s, s\u00f3 nasceu pro p\u00fablico com o cristianismo. \u00c9 s\u00f3 nesse contexto, e no espalhamento dele em outros pa\u00edses, que se pode abrir a chance de liberdade entre os povos (fim da escravid\u00e3o), pena com os oprimidos (seja econ\u00f4micos ou sociais), e da\u00ed estamos pensando em como construir uma sociedade que n\u00e3o perca o senso vertical (sem o qual tudo se dissolve, o Tian n\u00e3o existe por acaso), mas permitindo a liberdade no gosto. \u00c9 dessa posi\u00e7\u00e3o, \u00fanica na hist\u00f3ria do mundo, que voc\u00ea fala, e \u00e9, ali\u00e1s, um privil\u00e9gio gigantesco, ainda que voc\u00ea o tenha vivido com problemas e interfer\u00eancias.\n\nAdemais, nunca antes na hist\u00f3ria houve um avan\u00e7o tecnol\u00f3gico t\u00e3o brutalmente veloz. Idem, diminui\u00e7\u00e3o das mis\u00e9rias. E a \"qualidade da educa\u00e7\u00e3o\", a pr\u00f3pria ideia de escolariza\u00e7\u00e3o em massa s\u00f3 surgiu no pa\u00eds em 1950, e s\u00f3 surgiu no mundo nesse mesmo s\u00e9culo. E se trabalha muito em como expandir e melhorar, mas como \u00e9 algo novo, n\u00e3o se tem definido ainda o que seria algo de qualidade pra popula\u00e7\u00e3o. P\u00f4, cara, tu \u00e9 formado em filosofia, mas tem que expandir os interesses e ver mais coisa.\n\n\r  \n\r  \n4. O maior representante do consenso \u00e9 o sistema financeiro pois da poder para algo imagin\u00e1rio\n\nEu penso em montar uma ideia de mitologia contempor\u00e2nea a partir desse princ\u00edpio. Na verdade existem 3 centros de poder: o econ\u00f4mico, o pol\u00edtico e o religioso. O dinheiro \u00e9 garantia de poder, mas s\u00f3 se ele comprar a fidelidade do fogo. E as religi\u00f5es disputam entre si, ent\u00e3o \u00e9 preciso tamb\u00e9m ter um dom\u00ednio intelectual pra poder combat\u00ea-las. \n\n\r  \n\r  \n5. A quebra do consenso \u00e9 poss\u00edvel e desej\u00e1vel\n\n\rEla j\u00e1 existe, e s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel e desej\u00e1vel no nosso contexto hist\u00f3rico espec\u00edfico. Em todos os outros ela sequer era poss\u00edvel.\n\n\r  \n6. Para quebrar o consenso social se deve destruir a estrutura pol\u00edtica , a estrutura sexual, a estrutura religiosa , a estrutura econ\u00f4mica , a estrutura cultural e a estrutura social da civiliza\u00e7\u00e3o ocidental.\n\n\\*das civiliza\u00e7\u00f5es\\*. A japonesa, a chinesa, sobretudo a eslava e a mu\u00e7ulmana s\u00e3o imensamente mais r\u00edgidas. Diga-se de passagem, existem projetos de islamiza\u00e7\u00e3o do Brasil. O Ocidente \u00e9 o \u00fanico espa\u00e7o que protege as liberdades individuais, e unicamente pela promessa crist\u00e3 da consci\u00eancia individual de que todo ser humano \u00e9 dotado. Consci\u00eancia individual, o Nous grego, s\u00f3 era poss\u00edvel a nata da nata da elite, e se popularizou unicamente pela narrativa crist\u00e3. Mas o que vem pela frente no processo de destrui\u00e7\u00e3o da civiliza\u00e7\u00e3o ocidental, da qual voc\u00ea leu alguns textos e participa, n\u00e3o \u00e9 a liberdade total, \u00e9 a tomada de uma ordem ainda mais r\u00edgida. N\u00e3o existe um mundo fofinho, existem grupos em disputa que n\u00e3o parar\u00e3o de disputar, e sua ideia de consenso \u00fanico te fecha pra perceber isso desde o princ\u00edpio.\n\n\r  \n\r  \n7. O modo que a civiliza\u00e7\u00e3o ocidental foi criada gerou o consenso que causou toda a mis\u00e9ria da humanidade\n\nAo contr\u00e1rio, se comparar com a civiliza\u00e7\u00e3o hindu e a chinesa e japonesa antes de se ocidentalizar, foi no Ocidente que nasceu a possibilidade de dissemina\u00e7\u00e3o de bens por pre\u00e7o mais barato, o que reduziu a mis\u00e9ria. E s\u00f3 pela \u00eanfase no desenvolvimento individual.\r  \n\r  \n8. Atualmente somente atrav\u00e9s dos intelectuais e fil\u00f3sofos pode se destruir o consenso vigente\n\n\r\u00c9 o que vem acontecendo h\u00e1 uns 300 anos. \n\n\r  \n9. Infelizmente a maior parte da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 incapaz de se libertar do consenso dominante na civiliza\u00e7\u00e3o humana\n\nEla pode saltar entre os grupos. Pensamento individual e original mesmo \u00e9 algo que foi aberto pra todo mundo j\u00e1 h\u00e1 uns 2000 anos, mas n\u00e3o temos gente suficiente que consiga revelar isso para um grupo maior de pessoas. Ent\u00e3o elas permanecem presas, n\u00e3o do modo que nas civiliza\u00e7\u00f5es antigas, mas parecido, por falta dessas pessoas. Que, ali\u00e1s, representam o exato oposto das correntes que voc\u00ea obedece.\r  \n\r  \n10. O consenso dominante \u00e9 filho do platonismo\r  \n\r\n\nEu s\u00f3 decidi responder porque nessa \u00faltima tu falou mal do meu menino Plat\u00e3o. \n\nAo contr\u00e1rio, foi Plat\u00e3o quem abriu pela primeira vez na hist\u00f3ria a possibilidade de pensamento para o p\u00fablico. \u00c9 dele que nasceu a \u00fanica possibilidade de liberdade de consci\u00eancia isl\u00e2mica, e dele que o cristianismo entendeu quest\u00f5es abstratas como o Amor etc., o que permitiu disseminar o que estava no cristianismo na cultura e abrir a chance da popula\u00e7\u00e3o comum conhecer o Amor, o Bem, a Sabedoria etc.. Plat\u00e3o n\u00e3o \u00e9 bem lido, mas ele junto com o cristianismo s\u00e3o a fonte do Bem que sempre renovam sua pot\u00eancia de gerar novos Bens \u00e0 humanidade. Se fossem bem lidos, o mundo seria mais caridoso inclusive com as minorias econ\u00f4micas e sociais. \n\nAtac\u00e1-lo, ao contr\u00e1rio, destr\u00f3i essas quest\u00f5es, e da\u00ed o pessoal perde o senso da causa formal e final das coisas e cai em quest\u00f5es rid\u00edculas como achar que o Amor humano \u00e9 s\u00f3 rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas etc.. Todo o senso de significado, embutido nos atos, desaparece, e o ser humano fica mais bruto, menos humano, e isso n\u00e3o implica num aumento de liberdade, mas, ao contr\u00e1rio, na volta para o estado da selva, que \u00e9 ainda mais bruto, ainda mais cruel com os gostos individuais.\n\n&#x200B;\n\n\\*\\*\\*",
                "Desde quando foi criada a classe dominante que por sua vez  criou o consenso? Que era na hist\u00f3ria humana iniciou o que voc\u00ea chama de classe dominante criadora do consenso?",
                "> 1. O consenso \u00e9 criado pela a classe dominante e depois aceito pela a massa alienada por seguran\u00e7a.\n\nH\u00e1 talvez um pouco de verdade nisso. \u00c9 poss\u00edvel verificar algo parecido em outras esp\u00e9cies. At\u00e9 mesmo outros animais t\u00eam c\u00f3digo de conduta. O problema \u00e9 chamar de alienada a massa que o segue. Algu\u00e9m que criou algo grande para a humanidade (uma grande tecnologia, por exemplo) gerou um impacto capaz de convencer outras pessoas a aceitarem essa cria\u00e7\u00e3o e organizarem suas vidas com base nela(ex: Celular).\n\n> 2. A homofobia , o racismo , a mis\u00e9ria, o machismo , a falta de avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, a falta de qualidade de educa\u00e7\u00e3o , etc . existem para manter o consenso vigente.\n\nIsso aqui \u00e9 bem question\u00e1vel. Se isso a\u00ed existe pra manter o consenso vigente, n\u00e3o deveriam todas as pessoas comungarem desses valores corruptos?\n\n\n> 3. O maior representante do consenso \u00e9 o sistema financeiro pois da poder para algo imagin\u00e1rio\n\nO dinheiro na verdade. Sistema financeiro \u00e9 algo que surge como consequ\u00eancia do dinheiro. Dinheiro sim \u00e9 algo imagin\u00e1rio que depende de consenso.\n\n> A quebra do consenso \u00e9 poss\u00edvel e desej\u00e1vel \n\nTalvez. Mas at\u00e9 que ponto? Mudar tudo que constru\u00edmos at\u00e9 aqui pode ser um grande tiro no p\u00e9. Talvez mudan\u00e7as pontuais sejam mais aceit\u00e1veis. Afinal, n\u00e3o d\u00e1 pra acreditar que o futuro vai ser sempre melhor que o presente, a menos que vc tenha uma f\u00e9 otimista.\n\n> 5. Para quebrar o consenso social se deve destruir a estrutura pol\u00edtica , a estrutura sexual, a estrutura religiosa , a estrutura econ\u00f4mica , a estrutura cultural e a estrutura social da civiliza\u00e7\u00e3o ocidental. \n\nRepito minha resposta anterior. Acrescento que o que se prop\u00f5e nesse trecho \u00e9 \"destr\u00f3i tudo que temos e come\u00e7a do zero\"(Revolu\u00e7\u00e3o). Isso \u00e9 arriscado por diversas raz\u00f5es: toda revolu\u00e7\u00e3o geralmente tem um processo doloroso e cruel, regado \u00e0 sangue de inocentes e instabilidade social, dentre outras coisas.\n\n> 6. O modo que a civiliza\u00e7\u00e3o ocidental foi criada gerou o consenso que causou toda a mis\u00e9ria da humanidade\n\nPera, ent\u00e3o a mis\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 o Estado Natural dos Humanos? Escassez n\u00e3o vem antes da abund\u00e2ncia? Um ca\u00e7ador coletor de 300 mil anos atr\u00e1s comia 1 dia  sem saber quando encontraria comida de novo(outras esp\u00e9cies fazem o mesmo). Dados da OMS mostram que a obesidade mata mais que a fome(o que leva a crer que a fome est\u00e1 reduzindo) e o n\u00famero de miser\u00e1veis de hoje \u00e9 menor que o de 1 s\u00e9culo atr\u00e1s. \n\n> 7. Atualmente somente atrav\u00e9s dos intelectuais e fil\u00f3sofos pode se destruir o consenso vigente\n\nBom, discutir sobre isso envolve muito mais do que caberia em um coment\u00e1rio do Reddit. Mas em suma, se vc espera que o intelectuais mudem alguma coisa(pra melhor) pode esperar sentado.\n\n\n> 8. Infelizmente a maior parte da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 incapaz de se libertar do consenso dominante na civiliza\u00e7\u00e3o humana.\n\nIsso aqui d\u00e1 a entender que todos o passos civilizat\u00f3rios da humanidade aconteceram pq algu\u00e9m foi l\u00e1 bateu o p\u00e9 e disse que vai ser assim e ponto. Como se as pessoas em nenhum momento tivessem tido a capacidade de escolher. Voc\u00ea pode at\u00e9 dizer que ou escolhe o que \u00e9 \"dominante\" ou \u00e9 ostracizado e at\u00e9 morto. Mas a\u00ed n\u00e3o deixa de ser escolha. Existem escolhas que temos que fazer que atendem o princ\u00edpio l\u00f3gico do terceiro exclu\u00eddo (ou isso ou aquilo, n\u00e3o h\u00e1 terceira op\u00e7\u00e3o). Exemplo, com o surgimento da agricultura e da propriedade privada, dava pra escolher uma outra coisa que n\u00e3o isso ou o isolamento da estrutura social? \n\n> 9. O consenso dominante \u00e9 filho do platonismo\n\nN\u00e3o entendi bem. Acredito que est\u00e1 se referindo \u00e0 metaf\u00edsica. Se for isso, \u00e9 verdade. Toda a civiliza\u00e7\u00e3o foi constru\u00edda com base em no\u00e7\u00f5es metaf\u00edsicas da realidade (a l\u00edngua, o dinheiro, a religi\u00e3o, o Estado, justi\u00e7a, etc), ali\u00e1s isso se deve ao fato de que n\u00f3s somos a \u00fanica esp\u00e9cie capaz de acreditar em coisas que n\u00e3o existem e isso foi uma habilidade important\u00edssima para chegarmos at\u00e9 aqui.",
                "Acho que \u00e9 uma teoria muito semelhante \u00e0 verdade atual. Cumprimentos",
                "1 A base do pensamento social n\u00e3o \u00e9 apenas o consenso. Existem v\u00e1rias outras bases para o pensamento social, como a raz\u00e3o, a empatia e a justi\u00e7a, que devem ser consideradas.\r  \n\r  \n2 O consenso \u00e9 muitas vezes criado pela classe dominante, mas isso n\u00e3o significa que ele sempre \u00e9 aceito pela massa alienada por seguran\u00e7a. Muitas vezes, as pessoas s\u00e3o for\u00e7adas a aceitar o consenso dominante por medo de repres\u00e1lias ou porque n\u00e3o t\u00eam outra op\u00e7\u00e3o.\r  \n\r  \n3 \u00c9 verdade que muitos problemas sociais, como a homofobia, o racismo, a mis\u00e9ria, o machismo e a falta de avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, s\u00e3o perpetuados pelo consenso dominante. No entanto, a falta de qualidade de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necessariamente um resultado do consenso, mas sim de outros fatores, como a falta de investimento e a desigualdade socioecon\u00f4mica.\r  \n\r  \n4 O sistema financeiro pode ser um representante do consenso, mas n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico. Existem outras institui\u00e7\u00f5es, como a m\u00eddia e a religi\u00e3o, que tamb\u00e9m podem ser respons\u00e1veis por perpetuar o consenso.\r  \n\r  \n5 \u00c9 importante questionar o consenso e buscar formas de mud\u00e1-lo, mas simplesmente destruir as estruturas pol\u00edticas, sexuais, religiosas, econ\u00f4micas, culturais e sociais da civiliza\u00e7\u00e3o ocidental n\u00e3o \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel ou justa. Precisamos encontrar maneiras mais construtivas e equitativas de mudar o status quo.\r  \n\r  \n6 A civiliza\u00e7\u00e3o ocidental foi criada de maneiras diferentes ao longo do tempo e \u00e9 injusto culpar toda a mis\u00e9ria da humanidade em sua cria\u00e7\u00e3o. Existem muitos outros fatores que contribuem para a mis\u00e9ria, como a guerra, a fome e a doen\u00e7a, e precisamos considerar esses fatores tamb\u00e9m.  \n\n\n7 A civiliza\u00e7\u00e3o ocidental foi criada de maneiras complexas e multifacetadas ao longo do tempo, e \u00e9 simplista e injusto atribuir toda a mis\u00e9ria da humanidade a essa cria\u00e7\u00e3o. Existem muitos outros fatores que contribuem para a mis\u00e9ria, como a guerra, a fome e a doen\u00e7a, e precisamos considerar esses fatores tamb\u00e9m.\r  \n\r  \n8 Embora os intelectuais e fil\u00f3sofos possam ter uma influ\u00eancia importante na sociedade, eles n\u00e3o s\u00e3o os \u00fanicos respons\u00e1veis por mudar o consenso dominante. Muitas vezes, s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es coletivas de grupos marginalizados e oprimidos que promovem a mudan\u00e7a social significativa.\r  \n\r  \n9 N\u00e3o \u00e9 verdade que a maior parte da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 incapaz de se libertar do consenso dominante. Muitas pessoas encontram maneiras de resistir e lutar contra as normas e expectativas impostas pela sociedade, e essas resist\u00eancias podem ter um impacto real e duradouro.\r  \n\r  \n10 O consenso dominante pode ser influenciado por diversas filosofias e ideologias, e n\u00e3o apenas pelo platonismo. \u00c9 importante considerar a diversidade de perspectivas e fontes de conhecimento ao avaliar o consenso e buscar formas de mud\u00e1-lo.",
                "tem valor se sua pr\u00e1tica for agregadora para sociedade."
            ]
        },
        {
            "title": "O que, quem e como se define, quem \u00e9 ou n\u00e3o filosofo ??",
            "selftext": "Fico me perguntando.\n\na sociedade precisa o  reconhecer ? \n\nEle precisa ter uma vida academica e ser aceito e reconhecido nesse meio ?\n\nObrigatorio ter publicado livros ?\n\n\u00c9 obrigatorio ele ter se formado em filosofia ?\n\nUma pessoa muito sabia pode ser considerado um filosofo ?\n\nExiste diferen\u00e7a pra mim ser reconhecido como filosofo aqui ou em outro Pa\u00eds ?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "ztxe4j",
            "num_comments": 24,
            "comments": [
                "[removed]",
                "\u00c9 definida pelas as pessoas que fuma e depois tem uma crise existencial muito foda e faz as pessoas ter o mesmo\n\n(Brincadeiras a parte, n\u00e3o levem a s\u00e9rio)",
                "Fil\u00f3sofo \u00e9 quem produz filosofia.",
                "fil\u00f3sofo \u00e9 qualquer um que consiga discorrer com subst\u00e2ncia e propriedade sobre grandes quest\u00f5es que dizem respeito a campos acad\u00eamicos, \u00e1reas da ci\u00eancia, ou sobre a vida cotidiana, e que levante questionamentos perspicazes",
                "Acho que as pessoas s\u00f3 precisam conhecer algu\u00e9m se \u00e9 da \u00e1rea do seu interesse ou estudo, se n\u00e3o \u00e9, n\u00e3o precisa.\n\nAcho que o fil\u00f3sofo hoje em dia \u00e9 o acad\u00eamico, antigamente era de outra forma ai que n\u00e3o sei. \nN\u00e3o precisa ser aceito pelos acad\u00eamicos, ~~Olavo de Carvalho em tese \u00e9 fil\u00f3sofo (t\u00e1 no google kkk)~~ ent\u00e3o acho que s\u00f3 o diploma mesmo.\nHoje em dia, quem n\u00e3o tem diploma, s\u00f3 filosofa\n\nUma pessoa muito sabia n\u00e3o seria um fil\u00f3sofo, pois n\u00e3o tem diploma, mas seria um s\u00e1bio. Coachs n\u00e3o s\u00e3o fil\u00f3sofos, mas, em tese, tem uma sabedoria ai.\n\n\u00c9 tudo achismo meu.\n\nOlavo n\u00e3o se formou, logo n\u00e3o \u00e9 fil\u00f3sofo.",
                "Fazer uma contribui\u00e7\u00e3o importante ou al\u00e9m da simples forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica para lecionar. Esse \u00e9 o ponto de vista que encaramos todos os fil\u00f3sofos do passado. \nHoje a Filosofia tornou-se profiss\u00e3o, h\u00e1 o curso de filosofia e todo conte\u00fado se tornou acess\u00edvel. Ent\u00e3o, do ponto de vista acad\u00eamico um graduado seria tamb\u00e9m um fil\u00f3sofo, caso contr\u00e1rio do que chamar\u00edamos o graduado em filosofia? \"Ele \u00e9 graduado em Filosofia\"? Mais f\u00e1cil dizer Fil\u00f3sofo, mas isso tamb\u00e9m \u00e9 estranho porque tal t\u00edtulo foi dado ao longo da hist\u00f3ria a pensadores famosos, mesmo os n\u00e3o aceitos, os controversos, ainda assim foram famosos.",
                "Creio que na Gr\u00e9cia antiga, antes de reconhecidos como fil\u00f3sofos, os acad\u00eamicos deveriam ter al\u00e7ado a categoria de pol\u00edmatas. Isso justificado naquele contexto. Pra mim, apenas opini\u00e3o, ficaria imposs\u00edvel na gama do conhecimento atual algu\u00e9m tornar-se um pol\u00edmatas."
            ]
        },
        {
            "title": "Como podemos ter certeza da nossa no\u00e7\u00e3o de causa e efeito e da nossa percep\u00e7\u00e3o da realidade?",
            "selftext": "Esses dias eu li um artigo que falava sobre a evolu\u00e7\u00e3o humana, e que o ser humano evoluiu com um \"\"pattern-seeking brain\"\", um c\u00e9rebro que busca padr\u00f5es na natureza para sobreviver, porque essa busca por padr\u00f5es nos ajudou a fugir de predadores e na nossa sobreviv\u00eancia. Padr\u00f5es de causa e efeito, padr\u00f5es de atribuir significado ou rosto as coisas.\n\nO problema \u00e9 que o nosso c\u00e9rebro acaba extrapolando, e acaba atribuindo significado ou emo\u00e7\u00f5es a coisas que n\u00e3o deveriam ter significado ou emo\u00e7\u00f5es.  \n\nPor exemplo, a gente pode acabar enxergando um rosto feliz numa tomada, um rosto numa torrada de p\u00e3o.\n\nIsso \u00e9 chamado de teoria da mente.\n\nPor\u00e9m, a gente acaba fazendo isso com outras coisas tamb\u00e9m. \n\nOs cientistas fizeram um teste: Eles colocaram v\u00e1rias formas geom\u00e9tricas para se mover aleatoriamente. Qual foi o resultado?\n\nO resultado \u00e9 que todos os participantes do experimento achavam que havia algum significado no movimento daquelas formas geom\u00e9tricas, e outros enxergaram rostos ou emo\u00e7\u00f5es em certos momentos naquelas formas.\n\n\nTendo isso em vista o quanto o nosso c\u00e9rebro \u00e9 falho, como podemos confiar na nossa percep\u00e7\u00e3o da realidade? \n\nE se a nossa no\u00e7\u00e3o de causa e efeito for apenas mais umanilus\u00e3o criada pela.nosso c\u00e9rebro? Como podemos ter certeza?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zt6jnu",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "T\u00e1, as suas quest\u00f5es entram dentro de dois t\u00f3picos de limites da percep\u00e7\u00e3o: pareidolia e efeito Forer. \n\nQue eu conhe\u00e7a tem ainda mais 2: aquelas imagens tiradas num \u00e2ngulo exato e com as pessoas na posi\u00e7\u00e3o certa para gerar uma ambiguidade de sentido,  e aquela que bota um 6 e duas pessoas pra olharem, a\u00ed uma diz que \u00e9 6 e outra que \u00e9 9.\n\n&#x200B;\n\nUma coisa \u00e9 a capacidade de perceber padr\u00f5es em si mesma. Se n\u00e3o fosse real, ent\u00e3o n\u00e3o ter\u00edamos sobrevivido por tanto tempo. Como voc\u00ea mesmo diz, nasce do instinto de sobreviv\u00eancia, da necessidade de perceber padr\u00f5es de animais, de ambiente, de rea\u00e7\u00f5es nos rostos, para poder saber qual decis\u00e3o tomar. Do mesmo modo, se n\u00e3o fossem reais, tamb\u00e9m as ci\u00eancias n\u00e3o teriam surgido, seria imposs\u00edvel construir um conjunto de conhecimentos que conseguisse prever fatos e fen\u00f4menos, como a posi\u00e7\u00e3o das estrelas, ou onde um objeto estar\u00e1 ap\u00f3s x tempo, ou qual tipo de comportamento a pessoa ter\u00e1 depois que lhe pisarmos no p\u00e9 ou lhe causarmos um trauma psicol\u00f3gico.\n\n&#x200B;\n\nEssas situa\u00e7\u00f5es que voc\u00ea menciona mostram apenas que a capacidade de percep\u00e7\u00e3o precisa ser treinada racionalmente. E percebermos esses limites amplifica a nossa capacidade, porque, afinal, foram percebidas e descritas, ent\u00e3o \u00e9 porque o c\u00e9rebro consegue se aperfei\u00e7oar e ir al\u00e9m delas. Pode n\u00e3o resolver no sentido de enxergar de um modo diferente e mais claro, mas pode discernir o que est\u00e1 lhe aparecendo.\n\n  \nDa\u00ed, por exemplo, se resolvem todas as quest\u00f5es acima (mas se sobrou alguma d\u00favida me avise), e, para exemplificar, esse do 6 e do 9 se resolve pela descri\u00e7\u00e3o do fato: \"n\u00e3o \u00e9 nem 6 nem 9, \u00e9 uma imagem que comporta ambas as respostas conforme a posi\u00e7\u00e3o que se ocupe\" (essa \u00e9 a verdade do objeto, n\u00e3o dizer que \u00e9 6 ou 9).\n\n&#x200B;\n\nNunca caia no medo da sua pr\u00f3pria intelig\u00eancia. Esse material cient\u00edfico tem seu valor, como falei, mas ele se espalha na sociedade sem uma avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica, e deixa todo mundo literalmente maluco, por perder a confian\u00e7a nas 99% das percep\u00e7\u00f5es sens\u00edveis que est\u00e3o fora do panorama da ambiguidade.",
                "O fato de voc\u00ea conseguir ver um rosto feliz em uma tomada ou em qualquer outro objeto, n\u00e3o significa que o c\u00e9rebro \u00e9 necessariamente falho, haja vista que voc\u00ea sabe que a tomada n\u00e3o est\u00e1 realmente feliz, j\u00e1 que \u00e9 um objeto, esse sendo desprovido de sentimentos. Logo, a procura por padr\u00f5es, por mais que cont\u00ednua, \u00e9 filtrada significativamente pela l\u00f3gica. Sobre seus outros questionamentos, concordo plenamente com o coment\u00e1rio do u/ViniciusSilva_Lesser",
                "Sem recorrer a teorias ou algo do tipo. Imagina s\u00f3 qu\u00e3o estranho \u00e9 estar em um mundo que \u00e9 pertencente a um sistema solar, que faz parte de uma gal\u00e1xia, que por sua vez \u00e9 s\u00f3 mais uma entre bilh\u00f5es e bilh\u00f5es, e por a\u00ed vai. \u00c9 algo muito complexo voc\u00ea fazer um exerc\u00edcio de percep\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o de si mesmo no meio disso tudo, dessa vastid\u00e3o imensur\u00e1vel; p\u00e1ra por um momento e tenta esquecer o fator social, esquece que tudo ao seu redor existe, e tenta se encontrar como um ser humano, e t\u00e3o somente isso. Sem t\u00edtulos, sem certificados, sem o seu RG pra dizer quem voc\u00ea \u00e9, nem nada do tipo. Simplesmente um ser humano. Um ser org\u00e2nico posicionado em um mundo. Essa procura pode ser instigante, profunda, dram\u00e1tica, perturbadora... Uma s\u00e9rie de coisas, e essa \u00e9 a nossa realidade: a diversidade de percep\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o. \n\nDiante de tantas informa\u00e7\u00f5es, naturalmente o c\u00e9rebro humano foi se adaptando conforme o tempo e criando padr\u00f5es naturais para contribuir no discernimento racional dessa diversidade. N\u00e3o que ele seja falho, acho que essa n\u00e3o \u00e9 a palavra. Ele \u00e9 o que \u00e9; uma esp\u00e9cie de tela em que, a partir disso, sua percep\u00e7\u00e3o do real vai tra\u00e7ando e colorindo novas formas que d\u00eaem sentido \u00e0 pr\u00f3pria vida. \"Sentido\", ali\u00e1s, \u00e9 uma outra discuss\u00e3o mais ampla.\n\nEm suma, nessa grande exposi\u00e7\u00e3o de telas da vida, o que se v\u00ea \u00e9 que \u00e9 poss\u00edvel mergulhar dentro de si para perceber e/ou compreender o mundo ao nosso redor, desde que essa seja uma experi\u00eancia que acres\u00e7a positivamente a n\u00f3s. Que seja uma experi\u00eancia que fa\u00e7a sentido e que seja real, tangivel, \u00e0 nossa consci\u00eancia. Que seja feita, sempre, com responsabilidade e profundidade. No mais, essa n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil, mas \u00e9 libertadora.",
                "Ali\u00e1s, caso ainda n\u00e3o tenha assistido, um filme que pode agu\u00e7ar ainda mais suas quest\u00f5es \u00e9 o 'Waking Life'. Talvez voc\u00ea o encontre pela internet em uma qualidade ok. Vale muito a pena.",
                "O que voc\u00ea define como realidade?\n\ne\n\nComo o nosso c\u00e9rebro afeta a percep\u00e7\u00e3o da realidade?"
            ]
        },
        {
            "title": "A Rep\u00fablica de Plat\u00e3o da Editora Martin Claret",
            "selftext": "Comprei num sebo A Rep\u00fablica, de Plat\u00e3o, que foi publicado pela editora Martin Claret com tradu\u00e7\u00e3o de Pietro Nassetti (PLAT\u00c3O, 2002)\rmas \u00e9 quase uma reprodu\u00e7\u00e3o da assinada por Maria Helena da Rocha\r\nPereira (PLAT\u00c3O, 2001). A tradu\u00e7\u00e3o e a obra s\u00e3o confi\u00e1veis ou devo jogar isso fora? Alguns recomendaram a com tradu\u00e7\u00e3o do Edson Bini pela edipro mas vi que tamb\u00e9m tem v\u00e1rios problemas. T\u00f4 quase lendo essa parada em ingl\u00eas.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zt470u",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Tradu\u00e7\u00f5es sempre ter\u00e3o problemas, ainda mais as do grego. A  que considero mais confi\u00e1vel mesmo \u00e9 a da EdUFPA traduzida por Carlos Alberto Nunes. (Opini\u00e3o pessoal e que segue a de minha professora de filosofia antiga, especialista em Plat\u00e3o)\n\nEntretanto, se voc\u00ea for ler casualmente, n\u00e3o h\u00e1 perigo em ler a que escolheu ou a da edipro, o essencial t\u00e1 ali, muito improv\u00e1vel que uma m\u00e1 tradu\u00e7\u00e3o tire toda a ess\u00eancia da Rep\u00fablica.\n\nOutro fator importante, caso v\u00e1 ler para estudos, \u00e9 se a edi\u00e7\u00e3o cont\u00e9m ou n\u00e3o a numera\u00e7\u00e3o de Stephanus. S\u00e3o poucas as edi\u00e7\u00f5es que se d\u00e3o o trabalho de incluir a numera\u00e7\u00e3o. \u00c9 bem complicado se localizar nos dialogos plat\u00f4nicos sem ela, caso v\u00e1 citar ou conferir alguma passagem espec\u00edfica.",
                "Cara, eu fujo das edi\u00e7\u00f5es da Martin claret. J\u00e1 vi muitos erros de tradu\u00e7\u00e3o nela.",
                "N\u00e3o \u00e9 muito confi\u00e1vel n\u00e3o porque \u00e9 uma adapta\u00e7\u00e3o de uma tradu\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, por ser mais acess\u00edvel, acaba sendo pelo menos \u00fatil, mas n\u00e3o recomendo. Para confiar numa tradu\u00e7\u00e3o, tu pesquisa algumas teses de mestrado/doutorado e v\u00ea qual tradu\u00e7\u00e3o usaram, \u00e9 o jeito mais confi\u00e1vel que eu encontrei.",
                "A tradu\u00e7\u00e3o da Martin Claret n\u00e3o \u00e9 boa. \u00c9 uma tradu\u00e7\u00e3o de segunda m\u00e3o, porque n\u00e3o \u00e9 direta do grego. Salvo engano, \u00e9 uma tradu\u00e7\u00e3o franc\u00eas-portugu\u00eas."
            ]
        },
        {
            "title": "O que vcs acham do livro \"O mundo de Sofia\"?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zt3fy8",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Eu viajo nesse livro, acho uma boa op\u00e7\u00e3o como porta de entrada para inicia\u00e7\u00e3o de grandes pensadores, acho interessante pois segue uma linha cronol\u00f3gica\u2026Eu recomendo pra reflex\u00e3o, depois necess\u00e1rio novas buscas e aprofundamentos \u00e9 \u00f3bvio",
                "Sinceramente?\n\nBom para adolescentes. \u00c9 uma narrativa interessante para conhecer de maneira superficial o pensamento de alguns fil\u00f3sofos famosos e \u00e9 bom que o livro em si tenha uma linha temporal, em geral, compat\u00edvel com a ordem cronol\u00f3gica dos pensadores. Ainda assim, \u00e9 um livro bem adolescente, pr\u00f3prio para as experi\u00eancias vividas entre os 14 anos e os 18 anos. Caso o leitor seja mais velho ou mesmo mais maduro, eu recomendaria outros autores.",
                "Ele \u00e9 raso, ou seja, otimo para quem quer aprender a \"mergulhar\" dentro da filosofia.\n\nApresenta um pouco de tudo, mas n\u00e3o o suficiente (Obviamente pk se fosse se apronfundar em cada filosofo ia ser um livro com mais de 2 mil paginas facilmente).\n\nRecomendo para quem quer dar o primeiro passo.",
                "Incr\u00edvel, chegeui aqui nesse sub, por causa desse livro. To na metade ainda, mas j\u00e1 sei que quero estudar mais sobre filosofia",
                "Como maioria j\u00e1 falou, bom pra introdu\u00e7\u00e3o. \u00c9 um livro legal e >!adorei que quebrou a quarta parede de certa forma!<",
                "Eu gosto do in\u00edcio quando fala dos fil\u00f3sofos antigos, acho um \u00f3timo resumo e d\u00e1 uma boa ideia das contribui\u00e7\u00f5es de cada um no seu tempo hist\u00f3rico. Quando chega em \u00e9pocas mais contempor\u00e2neas eu achei que a narrativa ficou apressada e chata, al\u00e9m do final ser bem brochante. Mas eu j\u00e1 li velho, com vinte e poucos anos, talvez seja melhor absorvido por gente mais jovem.",
                "Brabo!",
                "Um livro subestimado. \u00c9 uma boa introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Filosofia, mas cont\u00e9m um \"drama\" ao redor e n\u00e3o \u00e9 muito t\u00e9cnico."
            ]
        },
        {
            "title": "Vale a pena o livro \"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica\" do Cezar A. Mortari?",
            "selftext": "Estava procurando algum livro que organizasse bem todos os principais t\u00f3picos e teorias de l\u00f3gica, assim como me ajudar a complementar o resto dos meu estudos que em partes envolvem l\u00f3gica. Vale a pena para esse prop\u00f3sito?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zstikp",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Vale, ele foi meu professor de l\u00f3gica, tanto em l\u00f3gica 1 quanto l\u00f3gica 2, ele tem um site com v\u00eddeo aulas tamb\u00e9m. Recomendo o cara manja muito.",
                "Vale. Outro excelente livro \u00e9 o L\u00f3gica Elementar, de Desid\u00e9rio Murcho.",
                "O livro dele \u00e9 muito did\u00e1tico, uma \u00f3tima leitura para um primeiro contato com L\u00f3gica. Embora, achei uma leitura muito b\u00e1sica. N\u00e3o agregou muito no meu caso.",
                "Vale muito!"
            ]
        },
        {
            "title": "Quem somos",
            "selftext": "Quem somos n\u00f3s? Somos o corpo f\u00edsico, a mente ou a consci\u00eancia que observa tudo? Porqu\u00ea?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zsnw0f",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Me parece uma pergunta que o Abujamra faria para um dos seus convidados no Provoca\u00e7\u00e3o.\n\nPessoas procurariam a resposta ideal, a resposta mais bonita e ele simplesmente voltaria a fazer a mesma pergunta, at\u00e9 retirar a essencia da resposta que vc quer realmente dar, mas por vergonha, medo e aparencia fica sempre recioso, e com vntd de responder tudo o que te perguntam com uma resposta certa, e na verdade a sua resposta n\u00e3o tem nada de belo ou super inteligente por tr\u00e1s.\n\nAquele cara era foda. Queria ter sido entrevistado / Provocado por ele.",
                "Somos um conjunto de c\u00e9lulas lideradas pelo c\u00e9rebro, se voc\u00ea acredita em Deus, somos um conjunto celulas lideradas pelo c\u00e9rebro a mando do fogo da alma.",
                "Somos uma maneira do Universo se autoconhecer",
                "Somos uma consci\u00eancia que observa e interage com o mundo atrav\u00e9s dos nossos sentidos. Um amontoado de c\u00e9lulas com uma etiqueta contendo nome, sexo e idade. Um sistema nervoso pilotando uma nave de carne e osso. Nosso corpo, por sua vez, s\u00f3 \u00e9 reconhecido como nosso porque nosso c\u00e9rebro se projeta sobre ele.",
                "Somos animais superiores aos outros com nossa intelig\u00eancia, ficando no topo da sociedade animalesca construindo coisas que outros animais n\u00e3o conseguem fazer, somos muitas das vezes impiedosos com a m\u00e3e natureza e nossos irm\u00e3os animais. A impiedosidade est\u00e1 relacionada a gan\u00e2ncia humana, s\u00f3 queremos olhar para nos mesmos, somos egoistas, um fruto amaldi\u00e7oado, somos uma ilus\u00e3o s\u00f3 existimos para basicamente fazer o mundo \u201cfuncionar\u201d em nossos olhos, nossas vidas s\u00e3o basicamente nascer, estudar, estudar,estudar, arruma um emprego muitas das vezes indesej\u00e1vel e com um sal\u00e1rio horr\u00edvel,se casar, ter filhos, se individar, v\u00ea seus filhos seguindo o mesmo ciclo, se aposentar e realmente viver sua vida e o fim, morrer. N\u00f3s realmente n\u00e3o somos nada, somos apenas uma mistura de carne sangue e ossos com diferentes pensamentos autodestruitivos ou n\u00e3o e muitas das vezes tentamos fugir disso, mas algumas das pessoas conseguem e outras n\u00e3o, caem na pobreza como exemplos temos os ricos e os mendigos respectivamente.",
                "Eu sou lindo",
                "Em quest\u00f5es biol\u00f3gicas somos os seres mais inteligentes da terra porem tamb\u00e9m somos como um c\u00e2ncer que usa os recursos se multiplica e ent\u00e3o faz o mundo entrar em colapso somos seres cientes num planeta bem pequeno e somos ainda menores somos um gr\u00e3o de areia para o universo mas acredito q n\u00e3o somos ningu\u00e9m mas que definimos isso atrav\u00e9s de nossas a\u00e7\u00f5es q refletem a nossa ess\u00eancia como um espelho."
            ]
        },
        {
            "title": "O seres humanos funcionariam em conjunto sem a \u00f3tica classista que os separam?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zs63cr",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "s\u00f3 existem 2 modalidades de vida: ou todo mundo viraria santo ou sim, vai haver divis\u00f5es.\n\n\\- no primeiro caso, n\u00e3o interessa se \u00e9 atingir o estado de Buda, ou santo cat\u00f3lico, ou mu\u00e7ulmano, ou brahmane, ou asceta etc., seja como for, esse \u00e9 o \u00fanico estado em que a lei natural n\u00e3o impera mais. Pela lei natural, reina a sobreviv\u00eancia, e os mais aptos sobrevivem (leia-se mandam) nos menos aptos. Falo apto porque no caso do ser humano conta tamb\u00e9m a intelig\u00eancia e o \"jeitinho\", n\u00e3o s\u00f3 a for\u00e7a bruta. \n\n\\- fora disso, seja qual for o caso, vai haver divis\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es e, da\u00ed, divis\u00e3o de \"classes\". Tem \"o senhor das moscas\", uma ilustra\u00e7\u00e3o disso em crian\u00e7as, e a observa\u00e7\u00e3o natural ajuda a entender essas coisas tamb\u00e9m. Pra que um agrupamento funcione, as fun\u00e7\u00f5es ter\u00e3o que ser divididas, e s\u00f3 h\u00e1 a reuni\u00e3o em grupo porque sozinho \u00e9 ainda mais dif\u00edcil sobreviver.\n\nUm jogo online como \"tribal wars\" \u00e9 bom pra ter uma experi\u00eancia pr\u00e1tica de como funciona a sobreviv\u00eancia na \"selva\" e a necessidade animal de se juntar em grupos, e, disto, a divis\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es.\n\nps.: no caso da santidade, \u00e9 porque ela \u00e9 literalmente atingir o estado em que a sua sobreviv\u00eancia n\u00e3o importa mais e voc\u00ea toma a vida e a calamidade com total aceita\u00e7\u00e3o. Se todo mundo (mas precisa ser todo mundo) entrasse nesse estado, a\u00ed sim tria uma sociedade que sobrevive mesmo sem divis\u00e3o de classes. N\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o haveria, \u00e9 que n\u00e3o teria a mais m\u00ednima distin\u00e7\u00e3o vertical.",
                "S\u00f3 d\u00e1 pra acreditar nisso se vc tiver uma vis\u00e3o extremamente rom\u00e2ntica da natureza humana. Primeiro que mesmo que vc destru\u00edsse a \"l\u00f3gica classista\", a hierarquia n\u00e3o deixaria de existir. Continuaria a submiss\u00e3o do mais fraco ao mais forte. Pq no final hierarquia serve pra que o mais forte n\u00e3o mate o mais fraco.\n\nEm qualquer circunst\u00e2ncia que voc\u00ea olhar um conjunto de humanos, vai ver que sempre existem aqueles que se destacam mais e se sobressaem aos outros, sendo portanto o portador do poder. A prop\u00f3sito, isso existe em outras esp\u00e9cies tamb\u00e9m.",
                "Claro, funcionava no per\u00edodo pr\u00e9-hist\u00f3rico onde como havia menos riquezas n\u00e3o existiam subordinados (at\u00e9 certo momento), mas hoje coletivismo sem ganho pessoal ou at\u00e9 for\u00e7ado n\u00e3o funciona, s\u00f3 existe trabalho conjunto em uma sociedade quando existe hierarquia, fora desse padr\u00e3o \u00e9 desordem.",
                "Existem experi\u00eancias na vida real de sociedades que funcionaram sem hierarquia e com aus\u00eancia de classes, por exemplo: [https://pt.wikipedia.org/wiki/Revolu%C3%A7%C3%A3o\\_Espanhola](https://pt.wikipedia.org/wiki/Revolu%C3%A7%C3%A3o_Espanhola)  \n\n\nAgora, pra mim, o argumento de que somos ego\u00edstas me faz ser a favor de uma sociedade sem classes em oposi\u00e7\u00e3o a uma sociedade hierarquizada, pois ningu\u00e9m ou nenhum grupo deveria ter o monop\u00f3lio do poder, dado que essas pessoas com monop\u00f3lio seriam ego\u00edstas, mas se o poder est\u00e1 dilu\u00eddo em coletivos democr\u00e1ticos, ent\u00e3o ningu\u00e9m poder\u00e1 exercer alguma forma de autoritarismo.",
                "Se todos fossem bonzinhos, sim, mas em algum momento classes iam se formar, ent\u00e3o \u00e9 in\u00fatil"
            ]
        },
        {
            "title": "Cansa\u00e7o metaf\u00edsico",
            "selftext": "Eu tenho a sensa\u00e7\u00e3o de um cansa\u00e7o metaf\u00edsico sobre mim, algo que n\u00e3o \u00e9 real, uma esp\u00e9cie de sono pregado a alma, mas n\u00e3o \u00e9 um sono de dormir, \u00e9 algo mais espiritual - n\u00e3o no sentido religioso.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zrywys",
            "num_comments": 19,
            "comments": [
                "Olha, eu tinha isso (tenho) e fiquei meditando no assunto. Eu inclusive cheguei a dar esse nome. Antes chamava de \"pregui\u00e7a de existir\". N\u00e3o sei dizer se \u00e9 o mesmo caso, mas posso abrir o meu um pouco e, de repente, pode te ajudar.\n\nNo meu caso, eu presenciei muitas situa\u00e7\u00f5es que foram se acumulando numa esp\u00e9cie de t\u00e9dio constante. Ou de quebra de expectativa. N\u00e3o havia propriamente algo realmente excitante, ainda que as sensa\u00e7\u00f5es continuassem (o que era divertido permanecia divertido, etc.). \u00c9 uma circunst\u00e2ncia espiritual mesmo, ou seja, fen\u00f4meno da intelig\u00eancia.\n\nN\u00e3o sei se \u00e9 depress\u00e3o, mas sei que a coisa melhorou um pouco (mas n\u00e3o necessariamente) depois que eu achei o oposto: algo que me empolgou pra caramba. A ideia de conhecer a vida, de conhecer de tudo um pouco, ouvir o que as pessoas tem a dizer e aprender com elas etc. (n\u00e3o necessariamente sair radicalizando e fazendo presepada, mas de realmente se dar ouvidos e dar ouvidos aos outros). No processo eu vi que minhas decep\u00e7\u00f5es eram, inclusive, baixas, e que a vida era ainda mais, imensamente mais complexa e complicada do que eu pensava antes. Da\u00ed pra uma proje\u00e7\u00e3o futura, a pessoa fica numa \"tranquilidade\" que n\u00e3o \u00e9 mais propriamente o cansa\u00e7o.\n\n\\*\n\nTalvez, por outro lado, a sensa\u00e7\u00e3o desse cansa\u00e7o seja a quebra da bolha de sentido e ordem de vida. Da\u00ed voc\u00ea precisa achar algum fator que sirva de valor pra ordenar de novo. Eu achei quando, nessas andan\u00e7as, descobri que havia problemas s\u00e9rios sobre a nossa educa\u00e7\u00e3o, e passei a lutar pra entend\u00ea-los. Eventualmente vi que era muito maior, e n\u00e3o s\u00f3 do nosso pa\u00eds o problema, a\u00ed vem o \"respirar fundo e deixar a vida acontecer, se contentando com o seu espa\u00e7o mesmo\".\n\n\\*\n\nN\u00e3o sei se ajuda, mas, de repente, pode servir de base pra voc\u00ea definir melhor a sua situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica (se quiser, no coment\u00e1rios ou em outro post).",
                "Fica a\u00ed uns 90 dias fora da Internet e depois volta pra contar pra gente, ali\u00e1s, fica uns 90 dias sem consumir essa quantidade absurda de informa\u00e7\u00e3o que jogam pra gente todos os dias. Se puder ficar junto a natureza \u00e9 melhor ainda.\n\nSe n\u00e3o der pra ter 90 dias tenta pelo menos ficar 1 dia inteiro parado sentado olhando pra parede. \n\nObserva o que vai acontecer com a sua mente e depois conta aqui pra gente.",
                "Quando eu durmo demais ou fico muito tempo sem praticar exerc\u00edcios eu fico cansado por nada. Voc\u00ea pratica algum esporte ou dorme demais?",
                "Meu amigo, passei (passo) por isso. O cansa\u00e7o pode n\u00e3o ser o mesmo para n\u00f3s dois, n\u00e3o ser experimentado da mesma forma. Mas j\u00e1 ouvi e li diversas varia\u00e7\u00f5es daquilo que aparentemente voc\u00ea descreve.\n\nDigo de cora\u00e7\u00e3o: o cansa\u00e7o nunca se cansa. Se voc\u00ea foi atingido (arrebatado!) por ele, ent\u00e3o \u00e9 bem prov\u00e1vel que ele nunca de fato te abandone. Voc\u00ea pode eventualmente descansar aqui e ali em viagens buc\u00f3licas do esp\u00edrito, pertencer ora ou outra ao mundo, esse mundo absurdo. Ora ou outra, o absurdo far\u00e1 tanto sentido! Voc\u00ea ora ou outra habitar\u00e1 a parte recheada do mundo.\n\nMas sempre, novamente, vir\u00e1 o cansa\u00e7o. Por isso, crendo pretensiosamente haver alguma sabedoria em minhas palavras... Na verdade, nem sabedoria, apenas sensibilidade, isso ao menos posso garantir que haja, pois n\u00e3o a conhe\u00e7o, sinto! Enfim, escrevo como amigo, como um irm\u00e3o estrangeiro, sem ter a mesma pele, o mesmo rosto, o mesmo sangue... irm\u00e3os estrangeiros que compartilham ao menos um sentimento (isso basta, e como basta): n\u00e3o inimize esse cansa\u00e7o, ele \u00e9 seu companheiro mais fiel e mais verdadeiro. N\u00e3o h\u00e1 nada mais aut\u00eantico que esse cansa\u00e7o. Por isso ame-o. Na verdade, nem por isso, ame-o simplesmente, pois \"quem ama nunca sabe o que ama/ Nem sabe porque ama, nem o que \u00e9 amar.../ Amar \u00e9 a eterna inoc\u00eancia,/ e a \u00fanica inoc\u00eancia \u00e9 n\u00e3o pensar\". Quem disse isso foi Fernando Pessoa, sob o heter\u00f4nimo Alberto Caeiro.\n\nE \u00e9 esta minha recomenda\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que seja melhor amigo do cansa\u00e7o e que saiba melhor cultivar essa amizade t\u00e3o verdadeiramente quanto Pessoa. Amigue-se de Pessoa, se j\u00e1 n\u00e3o tiver o feito.",
                "Tamb\u00e9m sinto isso h\u00e1 um tempo, melhorei com exerc\u00edcio, wim hof e no aprofundamento de assuntos do meu agrado no tempo livre. N\u00e3o \u00e9 uma matem\u00e1tica, n\u00e3o posso dizer se vai servir pra outrem, mas vale a tentativa. (nicotina e thc tb me ajudam mas n\u00e3o recomendo)",
                "Talvez vc descreveu algo que estou tamb\u00e9m passando, como o amigo al\u00ed falou as coisas ficam chatas pq se tornam previs\u00edveis. Ex: Conseguir comprar um carro \u00e9 at\u00e9 lhe deixa alegre mas antes de mesmo de vc conseguir, vc j\u00e1 sabe que n\u00e3o h\u00e1 nada demais naquilo!",
                "Eu tenho isso tamb\u00e9m e me atrapalha muito"
            ]
        },
        {
            "title": "Exist\u00eancia de obras pol\u00eamicas",
            "selftext": "Acham moral a exist\u00eancia de obras como Lolita (acho que \u00e9 assim que escreve), minha luta,  365 dias, etc? \n\nSeria \u00e9tico produzir livros, filmes e s\u00e9ries em que o personagem principal seja um ped\u00f3filo, zo\u00f3filo, sequestrador etc? Em que mostra a vis\u00e3o do personagem, sua mente, etc.\n\nExiste um papel importante dessas obras para a sociedade?",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zrx0pd",
            "num_comments": 18,
            "comments": [
                "N\u00e3o acredito que seja moral.\n\nLivros como \n\nLaranja Mecanica(Estupro, pedo, Assasinato, Violencia gratuita, violencia contra idosos);\n\n1984 (que foi bem polemico na epoca por conter tortura);\n\nO senhor das moscas (Onde crian\u00e7as se tornam cada vez mais selvagens ao ponto de quererem matar uns aos outros);\n\nO manga Berserk (Onde ha estupro, violencia e pedo);\n\nA propria cena de Sexo infantil nos esgotos no livro de I.T a coisa (Que pessoas o julgaram doente por escrever esse tipo de coisa, e o autor teve que se desculpar publicamente alegando estar sobre o uso de drogas).\n\nN\u00e3o s\u00e3o morais pois tem muitas atitudes imorais em seus livros, que a sociedade julga com olhos tortos e  com raz\u00e3o. E a maioria desses livros n\u00e3o existe uma puni\u00e7\u00e3o adequada para os autores dos atos dentro das suas proprias obras o que deixa ainda mais a injusti\u00e7a correr solta.\n\nSeria \u00e9tico produzir livros, filmes e s\u00e9ries em que o personagem principal seja um ped\u00f3filo, zo\u00f3filo, sequestrador etc? \n\nAcredito que sim, j\u00e1 que n\u00e3o necessariamente o autor da obra compactue com os atos de seus personagens. \nA obra \u00e9 um quadro em branco e o autor tem que ser livre para criar todo tipo de representa\u00e7\u00e3o tanto fisica de seus personagens, cenario, psicologico, traumas e etc. E a importancia que o autor der aos detalhes disso  separa a sua obra, de ser algo mediocre (cliche) e a transforma em literalmente uma obra unica.\n\nAgora n\u00e3o me entenda errado, se o foco da obra e apenas descrever/narrar esse tipo de ato, (Como fan fic de pedofil) ou mesmo esses tipos de Hq/manga/hentai com foco em sexualizar o ato em \"LoLis\"(obviamente crian\u00e7as) com objetivo simplesmente de aquilo fornecer de cobustivel para doentes e pessoas com transtornos, que sintam atra\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as apenas com o foco em masturba\u00e7\u00e3o/prazzer, J\u00e1 vejo como algo que anti-etico e imoral, esse tipo de conteudo tem que ser censurado.\n\nMas ai entra em um impasse, pois fica dificil definir o que eu posso censurar e o que eu n\u00e3o posso censurar j\u00e1 que ambos tem o mesmo tipo de conteudo (Obviamente com objetivos diferentes).\nAcaba ficando da etica de cada um, cada um sabe do pk esta indo atras daquele tipo de conteudo, e se necessario \u00e9 preciso buscar ajuda especializada para lidar com a situa\u00e7\u00e3o.",
                "Existe um papel. Estou com pregui\u00e7a de escrever muito aqui. Mas basicamente o ser humano \u00e9 insano e curte dar vaz\u00e3o a esses impulsos imorais atrav\u00e9s da arte. Quando n\u00e3o \u00e9 o ato, \u00e9 a imoralidade propriamente dita que atrai as pessoas. \n\nO ser humano saud\u00e1vel n\u00e3o \u00e9 o que n\u00e3o sente vontade de fazer todas essas coisas, mas sim \u00e9 capaz de freiar esses impulsos para viver em sociedade. Da\u00ed essa energia precisa ser canalizada para outras coisas, e geral fica tenso, procurando formas de sublim\u00e1-la. Por isso o livro. \n\nLeia O MAL ESTAR NA CIVILIZA\u00c7\u00c3O, do Freud.",
                "A quest\u00e3o da obra depende 1\u00ba do autor. Mein kampf vai ser sempre um documento para estudo psicol\u00f3gico de uma personalidade que moveu a hist\u00f3ria e pessoas de modo negativo. Lolita eu s\u00f3 ouvi falar por cima, mas dizem que \u00e9 \"literariamente bem feita\", ent\u00e3o acaba sendo um depoimento est\u00e9tico pra quem seja interessado.\n\nOu seja, a fun\u00e7\u00e3o \u00e9 menos no tema e mais nas possibilidades que a obra cont\u00e9m. O ideal seria que elas n\u00e3o existissem, mas n\u00e3o vivemos num mundo fofinho e perfeito.\n\n&#x200B;\n\n\"Seria \u00e9tico produzir livros, filmes e s\u00e9ries em que o personagem principal seja um ped\u00f3filo, zo\u00f3filo, sequestrador etc? \"\n\nA est\u00e9tica gera uma influ\u00eancia mais potente do que se imagina nas pessoas. E de modo impercept\u00edvel. Se o tema da obra \u00e9 algo criminoso, mas \u00e9 mostrado de uma maneira divertida, emocionante, incr\u00edvel etc., ou, mais ainda, se a forma de composi\u00e7\u00e3o tende a meios sociais negativos, o gosto da pessoa vai sendo redirecionado.\n\nPor exemplo, do black metal surge um \u00f3dio \u00e0s religi\u00f5es (o que por mim tudo bem, mas fecha o sujeito pra reconhecer todas aquelas pessoas que est\u00e3o ali na esperan\u00e7a de fazerem algum bem); o funk abre n\u00e3o s\u00f3 para a putaria, mas para o funk proibid\u00e3o, que \u00e9 o outro lado da sua moeda e est\u00e1 associado ao bail\u00e3o do narcotr\u00e1fico. Cada vez que a forma funk se espalha na sociedade, vai junto seu modo de vestir, de agir, de sentir, que, por sua vez, facilita o tr\u00e2nsito de pessoas \"do proibid\u00e3o\" na sociedade. Elas se distinguem umas as outras, mas o resto da popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o.\n\nQuando existe uma mudan\u00e7a radical na est\u00e9tica de uma sociedade, como, por mais banal que pare\u00e7a, a mudan\u00e7a entre usar mei\u00e3o vs usar meia de cano impercept\u00edvel, ter pelos vs viver rapado, o risquinho na sobrancelha em certos grupos, os carros passarem a ser mais arredondados e n\u00e3o quadriculados, tudo isso gera efeito sociol\u00f3gico e muito provavelmente partiu de um planejamento pr\u00e9vio nas camadas mais altas. Isso pode n\u00e3o parecer ter a ver com as obras de fic\u00e7\u00e3o produzidas, mas elas tamb\u00e9m nascem e crescem nesse mesmo meio e legitimam ou mesmo criam o ambiente sentimental onde essas mudan\u00e7as se tornam poss\u00edveis e at\u00e9 obrigat\u00f3rias.\n\n\\*\n\nO anime, por exemplo, \u00e9 um grande influenciador da pedofilia - E tem muita obra com esse cunho. . E as novelas da trai\u00e7\u00e3o pela obedi\u00eancias \u00e0s paix\u00f5es de momento. N\u00e3o d\u00e1 pra evitar essa coisas, s\u00f3 tomar consci\u00eancia do que est\u00e1 embutido nelas e se cuidar.\n\nUm marqu\u00eas de Sade fez uma influ\u00eancia bem negativa na sociedade, mas mais negativa ainda fez um Hegel, um Maquiavel, por exemplo. A sociedade \u00e9 uma sucess\u00e3o de chutes que se tornam famosos no tempo e geram efeitos sociol\u00f3gicos que s\u00f3 bem depois \u00e9 que a gente decide prestar aten\u00e7\u00e3o, e, mesmo assim, pra limpar \u00e9 praticamente imposs\u00edvel.",
                "N\u00e3o sei se \u00e9 moral j\u00e1 que lolita \u00e9 quase imposs\u00edvel de defender e eu odeio aquele livro mas eu acho que certos livros podem existir desde que n\u00e3o aja romantiza\u00e7\u00e3o nem normaliza\u00e7\u00e3o de tais coisas e saiba trabalhar o tema muito bem por exemplo o livro \u00c9 ASSIM QUE ACABA \u00e9 um livro imepcavel que trabalha muito bem o relacionamento abusivo,viol\u00eancia dom\u00e9stica e tem cenas pesadas apesar disso a autora soube trabalhar o psicol\u00f3gico da personagem e as consequ\u00eancias.Hoje em dia por isso existe muitos g\u00eaneros liter\u00e1rios espec\u00edficos muito criticados como a literatura taboo e dark romance que tem classifica\u00e7\u00e3o indicativa +18 e \u00e9 pra esse publico alvo que falam desse tipo de tema as vezes abordada de forma muito problem\u00e1tica mas por ser o g\u00eanero espec\u00edfico do livro l\u00ea quem quer e sempre tem avisos e n\u00e3o s\u00e3o todos os livros assim particularmente eu acho esses livros muito diferentes e podem sim ser entretivos e nao s\u00e3o isentos de valores morais mas eu acho que esses livros podem sim ser um influ\u00eancia negativa em excesso principalmente em menores de idade ou o telespectador errado .Apesar disso seria muito ruim e quase lavagem cerebral se s\u00f3 existissem livros ou obras morais afinal essas obras nos trazem muitas reflex\u00f5es sobre a sociedade atual e a realidade em que a gente existe e ate da nossa pr\u00f3pria mente e do que ela \u00e9 capaz mesmo que trabalhada de mal forma.",
                "A exist\u00eancia de trabalho imoral \u00e9 uma quest\u00e3o complexa que depende dos valores e cren\u00e7as de cada um. Algumas pessoas podem considerar certos tipos de trabalho imorais porque violam seu c\u00f3digo moral pessoal, enquanto outras podem n\u00e3o ver o mesmo trabalho como imoral. Em \u00faltima an\u00e1lise, a validade ou n\u00e3o da exist\u00eancia do trabalho imoral depende da perspectiva individual e do contexto social e cultural em que o trabalho est\u00e1 sendo realizado.\n\n Existem muitos fatores diferentes que podem influenciar se um determinado tipo de trabalho \u00e9 considerado imoral, como os danos que causa aos indiv\u00edduos ou ao meio ambiente, a explora\u00e7\u00e3o de grupos vulner\u00e1veis \u200b\u200bou a viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos b\u00e1sicos. Algumas pessoas podem argumentar que qualquer trabalho que cause dano ou sofrimento a outros \u00e9 inerentemente imoral, enquanto outros podem v\u00ea-lo como um mal necess\u00e1rio em certas circunst\u00e2ncias.\n\n Em \u00faltima an\u00e1lise, a quest\u00e3o de saber se a exist\u00eancia de trabalho imoral \u00e9 v\u00e1lida \u00e9 complexa e subjetiva.",
                "Acredito que os livros s\u00e3o a primeira porta para o imagin\u00e1rio da popula\u00e7\u00e3o e o ditar de seu estilo de vida.\n\nMas n\u00e3o, os livros n\u00e3o deveriam abortar tais temas, pois quanto mais a sociedade \u00e9 transbordada de temas como esses, torna-se normalizado e tira a carga ruim e pesada da ideia transmitida, n\u00e3o \u00e9 atoa que \"minha luta\" de Hitler \u00e9 horr\u00edvel hoje, mas se o livro fosse amplamente difundido, o nazismo seria algo normal e comum. Alem do fato do livro nazista ser o principal guia de quem de fato quer se tornar nazista, ent\u00e3o livros que remetem a coisas ruins, s\u00e3o prejudiciais, para a sociedade."
            ]
        },
        {
            "title": "O B\u00e1sico de Arist\u00f3teles",
            "selftext": "Resuma aqui, o b\u00e1sicos da filosofia arist\u00f3telica, seus pontos b\u00e1sicos e seus princ\u00edpios fundamentais, obviamente n\u00e3o precisa se aprofundar demais, mas tamb\u00e9m n\u00e3o precisa escrever um texto com no m\u00e1ximo seis linhas, pode sim escrever textos longos, e acoplar detalhes se necess\u00e1rio, e isso \u00e9 at\u00e9 preferencial.",
            "subreddit": "Filosofia",
            "topic": "ciencia",
            "id": "zrc1wn",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Vc pode buscar pelo nime dele na Enciclop\u00e9dia Stanford de filosofia. Est\u00e1 em ingl\u00eas, mas vc pode traduzir",
                "\"Filosofia de Arist\u00f3teles\" \u00e9 uma coisa que a gente nomeou depois. Arist\u00f3teles tem v\u00e1rias obras. Elas s\u00e3o suas pesquisas sobre o mundo natural - tratados sobre animais, incluindo o ser humano, sobre os ventos, sobre o sono, os sonhos -, sobre os planetas e seu movimento, sobre algumas quest\u00f5es da matem\u00e1tica da \u00e9poca (geometria), e a\u00ed vamos seguindo. Tem o trabalho avaliando a produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica da \u00e9poca (po\u00e9tica), os modos de discurso e de influ\u00eancia psicol\u00f3gica, j\u00e1 que ser cidad\u00e3o grego implicava dominar o discurso jur\u00eddico (ret\u00f3rica), e no meio disso tudo ele comp\u00f4s tamb\u00e9m tratados sobre como as informa\u00e7\u00f5es se organizam num conjunto coeso (a ideia de \"\u00f3rg\u00e3o\", \u00f3rganon).\n\nFora isso tem, at\u00e9 onde eu lembre, o que ele vai tratar da alma (a pr\u00f3pria possibilidade de adquirir conhecimento) e, dentre todas as quest\u00f5es f\u00edsicas (a palavra remetia a tudo do mundo natural), como elas se ordenam num n\u00edvel abstrato e mais abrangente, que \u00e9 a metaf\u00edsica.\n\n\\*\n\nEm outras palavras, Arist\u00f3teles foi um cara curioso pra cacete que saiu mexendo em tudo quanto era bicho e coisa, e, al\u00e9m de registrar tudo, tentou ordenar as informa\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, no pr\u00f3prio processo de ordena\u00e7\u00e3o, pensou no modo de orden\u00e1-las e como a mente humana (alma) se distinguia dos animais justamente nesse potencial (raz\u00e3o), da\u00ed estudou isso tamb\u00e9m. Os m\u00e9todos dele geraram o modelo e o come\u00e7o da investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica/naturalista.\n\nGeralmente quando se fala \"filosofia de Arist\u00f3teles\" deve ser sobre sua metaf\u00edsica. Ainda n\u00e3o completei a leitura, mas basicamente ele sai investigando os modos como os antigos falavam sobre a origem do movimento e da mat\u00e9ria, e, nisso, acha 4 maneiras comuns de distingui-la: s\u00e3o as \"4 causas aristot\u00e9licas\". E da\u00ed no tratado ele vai averiguando como chegar a uma resposta mais completa e mais verdadeira.",
                "Li recentemente um t\u00f3pico dele, a sua divis\u00e3o do conhecimento que trata no seu livro Metaf\u00edsica....",
                "Trabalho de escola em fins de dezembro? Caraca!!",
                "Up"
            ]
        }
    ]
}