{
    "posts": [
        {
            "title": "[arquitetura] Pal\u00e1cio da Liberdade, BH",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11325oo",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "s\u00f3 uma flor",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "112qmzm",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "tentativa de macro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "112pi8v",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Comprei a pouco tempo uma lente macro 50mm baratinha da Aliexpress e estou testando",
                "J\u00e1 veio com o adaptador?"
            ]
        },
        {
            "title": "Qual c\u00e2mera recomendariam pra algu\u00e9m que n\u00e3o \u00e9 profissional?",
            "selftext": "E ai pessoal, tudo bem? Tava querendo come\u00e7ar no hobby e tava pesquisando por recomenda\u00e7\u00f5es, que c\u00e2meras recomendariam at\u00e9 uns 600 reais? N\u00e3o me importo de comprar usada...",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "112ep56",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "Grosso modo, h\u00e1 dois tipos principais de c\u00e2meras fotogr\u00e1ficas: as que permitem troca de lentes e as que n\u00e3o permitem.\n\nAs que permitem troca de lentes s\u00e3o mais vers\u00e1teis. Elas te d\u00e3o liberdade para tirar fotos de paisagens, do espa\u00e7o, de insetos e de p\u00e1ssaros distantes com excelente qualidade, desde que a lente adequada seja usada. O pre\u00e7o de boas lentes novas pode passar facilmente de R$5.000, muitas vezes ultrapassando 5 d\u00edgitos.\n\nAs que n\u00e3o permitem troca de lentes s\u00e3o menos vers\u00e1teis e tem sido cada vez mais raras no mercado. Justamente por n\u00e3o serem expans\u00edveis, foram sendo gradualmente substitu\u00eddas pelos smartphones. H\u00e1 alguns bons modelos da Leica e da Ricoh lan\u00e7ados recentemente com esse perfil.\n\nCom R$600, imagino que d\u00ea pra comprar uma Canon XTi (que permite troca de lentes) ou uma Canon S5IS (que n\u00e3o permite troca de lentes). S\u00e3o modelos que eram muito bons na \u00e9poca dos seus lan\u00e7amentos, mais de 10 anos atr\u00e1s. Falo apenas da Canon porque \u00e9 a \u00fanica marca que conhe\u00e7o bem. Provavelmente Sony, Olympus e Nikon, dentre outras, possuem equipamentos similares. \n\nEm todo caso, s\u00e3o c\u00e2meras tais que nenhuma delas vai te dar uma qualidade de imagem igual ou superior a um smartphone intermedi\u00e1rio lan\u00e7ado nos \u00faltimos dois ou tr\u00eas anos (um Samsung S20 FE, por exemplo). Com o que eu sei a respeito de equipamentos fotogr\u00e1ficos hoje, acho que n\u00e3o vale a pena gastar menos de R$2.000 num corpo e lente, como uma Canon T6 ou T6i com lente 18-55. Menos do que isso \u00e9 gastar dinheiro para ter fotos piores do que as de um celular.",
                "Gostaria de saber tamb\u00e9m. Gosto muito da fotografia mais pela arte sabe? As que achei mais \"baratas\" sao de 2k, 2k500 reais. \nAcho um bom investimento pra quem trabalha com isso e nao sabe como mexer ainda nas c\u00e2meras. Mas pra quem s\u00f3 fotografa como hobbie... acho caro pra algo que n\u00e3o vai dar retorno financeiro. \n\nTamb\u00e9m aceito uma usada, contanto que seja (obviamente) superior \u00e0 c\u00e2mera do meu celular. Grata ^^.",
                "Nao sou nenhum especialista ou profissional. Mas, na minha opiniao, se for pra comprar uma camera sem ajustes manuais, seria mais negocio investir num celular mesmo. E uma camera com ajustes manuais provavelmente vai ser bem mais do que 600, mesmo usada.\n\nPra sair do celular, eu acho que teria que ser pelo menos uma camera bridge (que tem os ajustes manuais, mas nao troca a lente como as cameras mais profissionais). Eu tenho uma bridge e uma mirrorless e ainda assim muitas vezes eu uso o celular, principalmente se for pra tirar foto no automatico mesmo ao inves de manual. \n\nE, se for comprar usada, recomendo tomar cuidado pra conseguir avaliar bem a camera. Costuma ser dificil pra alguem amador conseguir perceber problemas na camera.",
                "Minha primeira foi uma Canon 60D com a 18-55mm, iniciei recentemente na fotografia, em 2019 comprei a 60D por uns 900 na \u00e9poca, cara tinha trocado o obturador por isso foi barato, depois peguei uma lente 50mm e uma 70-300.\n\nEm 2021 consegui um bom neg\u00f3cio em um kit Nikon D7000 com a 18-105mm e a 70-300mm, foi uns 1700, n\u00e3o tinha nem 2mil clicks, vendi o kit da canon e estou com essa Nikon, \u00e9 de entrada tbm, neg\u00f3cio \u00e9 pegar uma usadinha em bom estado para come\u00e7ar, hoje tiro mais foto de paisagem e p\u00e1ssaros, uso como hobby mesmo, mas cheguei a trabalhar de freela em casamentos para outros fot\u00f3grafos e fiz alguns ensaios, \u00e9 bom no come\u00e7o fazer de tudo que aparece at\u00e9 para descobrir sua paix\u00e3o e a\u00ed talvez investir em um equipamento superior.\n\nDe cara ir em algo caro n\u00e3o recomendo n\u00e3o",
                "Procura uma Canon G12 em boas condi\u00e7\u00f5es (talvez fique pouca coisa mais que isso, mas certamente abaixo de R$1.000). Voc\u00ea ter\u00e1 acesso \u00e0 fotografia em modo manual, arquivos RAW e hot shoe para flashes externos. A lente, apesar de n\u00e3o ser intercambi\u00e1vel, abrange uma faixa bem grande e tem abertura legal (f2.8).",
                "Minha recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9: seu celular.\nAprenda a usar os 3 pilares da fotografia. Vai trabalhando e aprimorando. Testando novos \u00e2ngulos.\n\nHj o celular \u00e9 o melhor recurso para iniciar na fotografia.\n\nEu fiz isso! Tinha um s9. Aprendi e fui para uma canon SL2.\n\nMas vc pode cair no meu caso:\nFicar no celular. Ter uma c\u00e2mera \u00e9 legal, mas \u00e9 um trambolho para carregar. Eu acabei comprarando com o S22 ultra. 70% das fotos eu diria que s\u00e3o parecidas, mas vc tem muito mais facilidade com o celular. Eu adoro fotos de arquitetura e o S22 ultra com zoom me atende 95%.\n\nMas eu n\u00e3o gastaria dinheiro com c\u00e2mera para aprender! Celular j\u00e1 consegue fazer isso no in\u00edcio usando o modo profissional."
            ]
        },
        {
            "title": "Imagine uma carinha fofa nesse cacto rechonchudo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1125r5m",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Quatro l\u00e2mpadas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1123k1j",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "\"Quatro l\u00e2mpadas\" mas apenas 1 em foco.....\n\nVc sabe controlar a profundidade de campo em fun\u00e7\u00e3o da abertura ? Seria interessante aplicar essa t\u00e9cnica para obter uma imagem com tudo em foco...l\u00f3gico que \"tudo em foco\" n\u00e3o serve para tudo, muitas fotos se beneficiam do desfoque intencional, mas essa me parece que n\u00e3o \u00e9 o caso."
            ]
        },
        {
            "title": "Esta\u00e7\u00e3o da Luz, SP. Acesso \u00e0 Plataforma 9 \u00be .",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "111xzta",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Incr\u00edvel como vc conseguiu fazer uma foto t\u00e3o boa, capaz de transmitir um sentimento de nostalgia. E o fato de vc ter capturado isso em um celular \u00e9 ainda admir\u00e1vel! Vc editou ou essa \u00e9 a foto \"crua\" mesmo??",
                "Perfeita. \n\nPensei exatamente a mesma coisa antes de ler o t\u00edtulo.",
                "que linda essa foto... parab\u00e9ns..."
            ]
        },
        {
            "title": "Dia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "111tvfg",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "BTS: [https://youtu.be/HeOma8\\_0oYo](https://youtu.be/HeOma8_0oYo)",
                "Parab\u00e9ns! Linda modelo, lindo cen\u00e1rio, linda pose, excelente ilumina\u00e7\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "La Luz",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "111gnt4",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Conte\u00fado Impr\u00f3prio??? :/ Estamos muito p\u00fadicos",
                "BTS: [https://youtu.be/uKCWQe5aWV8](https://youtu.be/uKCWQe5aWV8)",
                "Do you realize we don't speak spanish in brazil?"
            ]
        },
        {
            "title": "[arquitetura] Pal\u00e1cio da Liberdade, BH",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "111brej",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Acidentalmente ela posou para mim \u2661",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11183pz",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "una iglesia en medio de la naturaleza.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11148c4",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f"
            ]
        },
        {
            "title": "Chile - Chilo\u00e9 \ud83c\udf2b\ufe0f",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1113y7i",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O que acham?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "110uv6x",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Acho muito bom."
            ]
        },
        {
            "title": "Vancouver - Canada",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "110tjdl",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Incr\u00edvel",
                "Perfeita."
            ]
        },
        {
            "title": "@AlexandrinoTulio no Instagram",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "110sa58",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Depois de um pouco de estudo, aceito criticas :D",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "110ns25",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "A cor das lumin\u00e1rias est\u00e1 \u00f3tima. Mas qual era o objetivo dessa foto? O que ela queria representar? Estou confuso a esse respeito.\n\nSe o objetivo era mostrar as lumin\u00e1rias, a foto est\u00e1 muito aberta, com essa sala ao fundo tirando a aten\u00e7\u00e3o do assunto da foto.\n\nSe o objetivo era mostrar o galp\u00e3o, a foto est\u00e1 muito fechada, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel entender a dimens\u00e3o do local.\n\nPara mim, a foto n\u00e3o funciona em termos de composi\u00e7\u00e3o. As linhas do teto do galp\u00e3o e da sala apontam para lugares diferentes, causando uma falta de harmonia.\n\nEu teria me posicionado mais para tr\u00e1s, entre as lumin\u00e1rias (mas n\u00e3o no ponto m\u00e9dio entre elas; pense no v\u00e9rtice superior de um tri\u00e2ngulo is\u00f3sceles cuja base \u00e9 formada pelas lumin\u00e1rias), com a sala ao fundo, e veria o que ser\u00e1 poss\u00edvel fazer a partir da\u00ed. Talvez o galp\u00e3o n\u00e3o seja suficientemente grande para isso, mas uma lente super grande angular ou o zoom 0,5 da c\u00e2mera do celular talvez dessem conta de mostrar tudo."
            ]
        },
        {
            "title": "Desafio do m\u00eas [Arquitetura]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "110j5o2",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Dandelion seed \ud83c\udf2c\ufe0f",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "110fj22",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Primeira vez na plataforma.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "110f6oh",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Primeira vez",
            "selftext": "Nascer do Sol (Casio QV 51)",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "110evol",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ficou lindo",
                "Caralho meu parceiro, essa foto ficou magnifica! Parab\u00e9ns!",
                "Uma foto dessas n\u00e3o tem como dar errado!"
            ]
        },
        {
            "title": "P\u00f4r do sol.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1102s9l",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Vc usou qual celular?? Muito bonita a foto, parab\u00e9ns!!"
            ]
        },
        {
            "title": "Pense num gafanhoto que est\u00e1 com medo de se mover...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11008v6",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Veneza, It\u00e1lia. Setembro de 2022 [Arquitetura]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10zu3ua",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Fiz essas fotos da minha irm\u00e3 bebado no rol\u00ea, kkkkk. Achei bem legal.",
            "selftext": "Feito com Smartphone",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10zs8qv",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Parece fot\u00f3grafo profissional.\n\nFicaram lindas, parab\u00e9ns!"
            ]
        },
        {
            "title": "Desafio do m\u00eas [Arquitetura]",
            "selftext": "A primeira fotografei com c\u00e2mera, a segunda com Celular. Posso candidate as duas fotos? Ou somente uma?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10zrxuq",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Simetria \u00e9 um trem que me prende demais! \ud83d\ude0d"
            ]
        },
        {
            "title": "club",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10zq8fn",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[Arquitetura] Longa exposi\u00e7\u00e3o noturna",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10znisz",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Eita boniteza!"
            ]
        },
        {
            "title": "Perdida por aqui \ud83e\udd79",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10zhh1j",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Acho que vc confundiu a premissa do sub jovem. Aqui n\u00e3o \u00e9 Instagram (inclusive far\u00e1 bem mais sucesso l\u00e1). Boa sorte",
                "ahhhh pronto...",
                "A modera\u00e7\u00e3o j\u00e1 recebeu reports sobre essa publica\u00e7\u00e3o estar quebrando a regra 2. Entretanto, como a regra foi colocada ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da foto, ela permanece aqui, pois seria injusto punir a OP retroativamente.",
                "Usar essa rede \u00e9 muito confuso no in\u00edcio."
            ]
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m tem link de loja do AliExpress pra comprar cart\u00f5es SD bons?",
            "selftext": "Boa noite! Recentemente adquiri uma Canon R7, que tem bastante resolu\u00e7\u00e3o e disparo cont\u00ednuo bem r\u00e1pido. Isso pra n\u00e3o falar nos v\u00eddeos que eu tenho feito. Meu cart\u00e3o de 64GB t\u00e1 ficando abarrotado.\n\nPenso em adquirir um de 256GB ou dois de 128GB com leitura e escrita acima de 150mpbs. Algu\u00e9m pode me indicar um vendedor no AliExpress que seja confi\u00e1vel para esse tipo de produto?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10zavl6",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Pode comprar [dessa](https://a.aliexpress.com/_mPcZNUi) loja sem medo. Cart\u00f5es originais e vem at\u00e9 com serial que confirmei como aut\u00eantico no site da Sandisk"
            ]
        },
        {
            "title": "N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 porque \u00e9 meu n\u00e3o, mas \u00e9 um gato lindo demais!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10z72k8",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "muito lindo mesmo...",
                "Gatos laranjas s\u00e3o demais"
            ]
        },
        {
            "title": "Mi Amiga!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10z6ujm",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "BTS: [https://youtu.be/tUN3hS9HdxE](https://youtu.be/tUN3hS9HdxE)",
                "Que \"Raba\" fant\u00e1stica!!\ud83e\udd75"
            ]
        },
        {
            "title": "...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10z5ezt",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Que incr\u00edvel!!!",
                "Ficou boa?"
            ]
        },
        {
            "title": "Dentro do piano",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10z53cg",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Aprendendo do 0, ainda n\u00e3o sei nada de fotografia, aceito dicas!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10z2qp7",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Dica 1: Desligar/Cortar o timestamp na foto \ud83d\ude03",
                "Armando Vernaglia Jr no Youtube tem os melhore conte\u00fados t\u00e9cnicos de fotografia. J\u00e1 me ajudou muito. \n\nAprenda o b\u00e1sico tipo o tri\u00e2ngulo de exposi\u00e7\u00e3o e pratique.",
                "Cara antes de tudo, voc\u00ea precisa aprender a dominar a luz ou seja estude os tr\u00eas pilares: ISO, Velocidade do obturador e abertura do diafragma. Depois que vc estudar e colocar em pr\u00e1tica, procure sobre enquadramento e planos. A\u00ed conforme vc for procurando, estudando e  por em pr\u00e1tica voc\u00ea vai entrando nesse mundo imenso.",
                "Pensar em qual assunto vc quer mostrar na foto e tentar tirar todo o resto de \u201cdistra\u00e7\u00f5es\u201d \u00e9 uma dica que acho que ajuda tbm a evoluir",
                "Se tivesse virado um pouco mais p lado, cortado a parede da janela, melhoraria o enquadramento",
                "Acho que a coisa zero nessa foto, mais do que cortar a data ou a janela, seria: o que voc\u00ea queria mostrar aqui? Qual sua inten\u00e7\u00e3o com a foto?\n\nN\u00e3o existe foto \u201ccerta\u201d e \u201cerrada\u201d, mas voc\u00ea precisa entender o que quer na foto."
            ]
        },
        {
            "title": "Ela foi encontrada! Quem? A eternidade. \u00c9 o mar misturado ao sol.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10yul4z",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[Arquitetura] Vida Noturna",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10yqjgo",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Que legal essa foto! Onde fica esse lugar?"
            ]
        },
        {
            "title": "[Arquitetura] Reflexos Urbanos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10yqj42",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ficou incr\u00edvel. Tirou com um c\u00e2mera mesmo, ou d\u00e1 pra tirar fotos bonitas assim com uma c\u00e2mera de celular tamb\u00e9m?"
            ]
        },
        {
            "title": "Queria saber o que acham das minhas fotos e edi\u00e7\u00f5es.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10yi42o",
            "num_comments": 17,
            "comments": [
                "S\u00e3o, em geral, mon\u00f3tonas. Mesmo com a varia\u00e7\u00e3o de temas e estilos, n\u00e3o conseguem, em sua maioria, chamar a minha aten\u00e7\u00e3o. Talvez por causa dessa varia\u00e7\u00e3o intensa eu n\u00e3o saiba exatamente o que elas queiram me mostrar mostrar ou me fazer sentir.\n\nA melhor foto de todas \u00e9 a terceira, do topo do pr\u00e9dio com a caixa d'\u00e1gua. Mas ainda assim ela deixa a desejar, pois est\u00e1 torta e h\u00e1 um ponto escuro na lateral esquerda que tira a minha aten\u00e7\u00e3o do restante do conjunto.",
                "Se as primeiras fossem postadas no 4shan, seriam \"roubadas\" e transformadas em hist\u00f3rias de conspira\u00e7\u00e3o aleat\u00f3rias. \n\nMas todas s\u00e3o muito bonitas, e mostram seus dois lados aparentes na aprecia\u00e7\u00e3o da fotografia como arte. Bom trabalho.",
                "Puts. Curti mt o preto e branco e o glow na foto das flores. Como vc fez?",
                "Eu adorei a terceira foto, curto demais essa vibe mist\u00e9rio.\nParab\u00e9ns",
                "Abram as fotos, por favor!",
                "Foto preto e branco n\u00e3o tem gra\u00e7a \ud83d\udc4d",
                "Exatamente, que \u00e9 o que voc\u00ea queria saber",
                "A praia e o arco-iris ficaram top de mais"
            ]
        },
        {
            "title": "Una Dia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10y02db",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Ficou incr\u00edvel. E essa modelo a\u00ed, deslumbrante.",
                "BTS: [https://youtu.be/HeOma8\\_0oYo](https://youtu.be/HeOma8_0oYo)",
                "Perfeito..."
            ]
        },
        {
            "title": "Metr\u00f4 SP",
            "selftext": "Uma perspectiva",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10xideo",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Ajuda fotografia",
            "selftext": "Me formei in\u00edcio de janeiro e resolvi fazer uma festa. Amo fotos, por isso procurei um fot\u00f3grafo bem conhecido na minha cidade, s\u00f3 que no dia da festa ele mandou un free-lancer, mas ok n\u00e9. O cara foi super gente boa e tudo fluiu bem. Quando recebi as fotos que o problema come\u00e7ou, al\u00e9m dele ter cortado parte da decora\u00e7\u00e3o da mesa de fotos, as fotos estao com sombras imensas. J\u00e1 faz quase um m\u00eas da festa e eu venho reclamando para o fot\u00f3grafo que acertei que quer de todo jeito achar motivos pra justificar as fotos horr\u00edveis que recebi. Enfim t\u00f4 cansada de esperar alguma solu\u00e7\u00e3o dele e quero tentar editar sozinha, algu\u00e9m sabe algum app ou programa para tentar remover as sombras(s\u00e3o bem fortes, n\u00e3o s\u00f3 um detalhe)?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10xgjjo",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Obrigada pelas opini\u00f5es pessoal, acho que foi esse lance do flash mesmo, porque a ilumina\u00e7\u00e3o era boa tanto que ficou uma luz desligada porque ele disse que n\u00e3o precisava e tava bom. Acho que o erro foi meu de n\u00e3o ter pedido pra olhar l\u00e1 na hora como t\u00e1 ficando que ai pelo menos dava pra refazer. Enfim, vou esperar mais uns dias pra ver o que o fot\u00f3grafo que fechei vai resolver j\u00e1 que pelo que entendi s\u00f3 hoje ele foi ver as fotos que me mandou, mas obrigada pessoal",
                "Tem que ver se ele tem as fotos cruas, em RAW. Porque a\u00ed voc\u00ea pode TENTAR ver se salva isso.",
                "mano, pela descri\u00e7\u00e3o, ele tirou com uma fonte de luz direita (vulgo flash n\u00e3o rebatido). Normalmente n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel tirar essas sombras sem uma ENORME quantidade de trabalho e habilidade (que a\u00ed realmente iria custat caro). Ent\u00e3o acho que \u00e9 isso... Com fot\u00f3grafo \u00e9 sempre bom pegar o portif\u00f3lio da pessoa e ver se ela est\u00e1 a par do briefing... Que pena ouvir isso, deve ser p\u00e9ssimo",
                "Sou fot\u00f3grafo, pra uso m\u00f3bile tem um software da Google gr\u00e1tis e funcional que mexe com fotos raw (RAW \u00c9 UM FORMATO DE FOTO ABERTO QUE PERMITE MODIFICAR PROFUNDAMENTE CORES E LUZ) ele vai ti deixar mexer. O nome \u00e9 SnapSeed. Uso ele quando mexo em edi\u00e7\u00e3o m\u00f3vel"
            ]
        },
        {
            "title": "Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Oficialmente Presidente do Brasil eleito democraticamente pelo povo brasileiro, cumprimenta apoiadores no Rolls Royce presidencial. Foto feita no dia da posse em Bras\u00edlia 01/01/2023",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10xb7lz",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Stuckert eu realmente te amo",
                "Ui este post vai dar confus\u00e3o... Vou buscar as pipocas \ud83e\udee4",
                "O Stuckert no canto huahuahua",
                "[deleted]"
            ]
        },
        {
            "title": "[arquitetura] vidro e a\u00e7o e tijolos e concretos e tal",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10x92tb",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Tem foto de celular, de c\u00e2mera APS e de c\u00e2mera FF a\u00ed!"
            ]
        },
        {
            "title": "Tardezinha em S\u00e3o Paulo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10x15ir",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Caramba, amei o c\u00e9u! Parab\u00e9ns!"
            ]
        },
        {
            "title": "\ud83c\udf44",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10wwpas",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Caramelos no p\u00f4r do sol - Janeiro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10wwbjs",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "adoro essas sombras q o sol faz",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10wjr0j",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Que esbelto.. <33"
            ]
        },
        {
            "title": "Centro de S\u00e3o Luis-MA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10wjj1s",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "muito lindo \ud83d\udc9b",
                "que top!",
                "A primeira foto t\u00e1 magn\u00edfica!"
            ]
        },
        {
            "title": "FIM DA FOTOGRAFIA est\u00e1 MAIS PR\u00d3XIMO (assista isso, n\u00e3o \u00e9 clickbait)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10w42qr",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Praia das enseadas- Guaruj\u00e1",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10vxe2o",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Que foto mais linda!"
            ]
        },
        {
            "title": "Yemanj\u00e1",
            "selftext": "Barra Velha SC",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10vwece",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Carcar\u00e1 no interior de MG.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10vtz1y",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Carcar\u00e1 \nPega, mata e come."
            ]
        },
        {
            "title": "Esta\u00e7\u00e3o S\u00e9: desembarque pelo lado esquerdo",
            "selftext": "Metr\u00f4 chegando na esta\u00e7\u00e3o, foto com dura\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o para captar movimentos",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10vqx49",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Feita com meu antigo Asus \nF/2.2  1.88mm  1/3s  ISO-25"
            ]
        },
        {
            "title": "Ent\u00e3o foi pra reive e n\u00e3o curti muito, fiquei no t\u00e9dio ent\u00e3o foi pra perto da fogueira e isso salvo minha noite, tirei essas fotos que amei muito, a noite foi salva por causa que senti uma paz que s\u00f3 sinto quando t\u00f4 sozinho, \u00e9 muito bom",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10vew1v",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "muito obrigado u/babebeasanduo fico feliz por ter gostado",
                "vdd u/adventure_chosen n\u00e3o tem coisa melhor que isso e muito bom",
                "fogueira \u00e9 a melhor coisa do mundo... n\u00e3o acampo sem fazer uma",
                "belas fotos"
            ]
        },
        {
            "title": "Um senhor ip\u00ea roxo na minha rua, cheio de cip\u00f3",
            "selftext": "E um lindo dia de sol!",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10v9702",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Campinas, longa exposi\u00e7\u00e3o (40s) do terra\u00e7o do edif\u00edcio Conc\u00f3rdia.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10v728h",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[Arquitetura] Templo da Conc\u00f3rdia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10v5gdl",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Durante algum tempo, essa foi minha foto autoral preferida da vida. \n\nA Antiguidade Cl\u00e1ssica europeia me fascina. Gosto das hist\u00f3rias sobre matem\u00e1ticos gregos, centuri\u00f5es romanos e mercadores fen\u00edcios. O Templo da Conc\u00f3rdia, mostrado nessa foto, tem quase 2500 anos. Ele j\u00e1 existia na \u00e9poca de Arquimedes e Plat\u00e3o, dois gregos cl\u00e1ssicos que passaram pela Sic\u00edlia.\n\nTecnicamente, \u00e9 uma bela foto. D\u00e1 para ver o c\u00e9u atrav\u00e9s da constru\u00e7\u00e3o. O contraste entre o templo no primeiro plano e o c\u00e9u no segundo ficou intenso, mas sem estar saturado demais.\n\nA foto tamb\u00e9m tem um qu\u00ea de acaso. Ela s\u00f3 existe porque eu estava nesse local, com c\u00e9u limpo, temperatura agrad\u00e1vel, nesse exato hor\u00e1rio, com poucas pessoas visitando o parque. Ou seja, dei sorte. Eu n\u00e3o teria o mesmo resultado caso alguma dessas vari\u00e1veis fosse diferente.\n\nAinda h\u00e1 a parte pessoal relacionada \u00e0 foto. Eu estava em excelente companhia, com minha mulher e dois amigos. Viajamos durante tr\u00eas semanas pela It\u00e1lia e esse dia foi o \u00faltimo grande dia da viagem. Ainda passamos um tempo em viagem, mas nenhum outro dia foi t\u00e3o intenso quanto esse.\n\nOu seja, \u00e9 a minha foto preferida por motivos hist\u00f3ricos, t\u00e9cnicos, fortuitos e pessoais.\n\n* Camera: Canon EOS RP\n* Exposi\u00e7\u00e3o: 1/80\n* Abertura: f/11\n* ISO: 400\n* Dist\u00e2ncia Focal: 87 mm",
                "muito bom, meu velho!"
            ]
        },
        {
            "title": "a lua essa noite \ud83c\udf19",
            "selftext": "bendita seja a Samsung e seu zoom 30\u00d7",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10uz9ha",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Primeira experi\u00eancia com edi\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10uut0g",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Essa \u00e9 minha primeira vez editando fotos. Editei pelo lightroom, em algumas fotos sinto que s\u00f3 \"ganhei\" informa\u00e7\u00e3o, mas em outras parece que piorei alguns aspectos. Algumas dicas?"
            ]
        },
        {
            "title": "Dormi e acordei no mundo de the last of us",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10utmwy",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Incr\u00edvel!!!!!! \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d"
            ]
        },
        {
            "title": ".",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10uizub",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Fim de tarde de ontem - sem filtro",
            "selftext": "C\u00e2mera de celular Samsung S21+",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10ufwe7",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Foto de Sushi apenas.",
            "selftext": "\u2022 Editado no Lightroom\n\u2022 \ud83d\udcf8: S21 5G",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10udrt7",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\ud83c\udf42",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10udinq",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Fotos aleat\u00f3rias",
            "selftext": "chamo ele de besrouro ou oq ?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10ty7ec",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Gcam",
            "selftext": "Fala pessoal, blz?\n\nAlgu\u00e9m aqui usa o famigerado app \"gcam\" ao inv\u00e9s do app nativo do celular? \u00c9 bom mesmo, recomendam?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10ty3si",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Depende da situa\u00e7\u00e3o,pra v\u00eddeos utilizo a c\u00e2mera nativa e para fotos que requerem maior contraste a Gcam,mas n\u00e3o deixo de usar a c\u00e2mera nativa"
            ]
        },
        {
            "title": "A magia est\u00e1 nos olhos de quem v\u00ea",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10txbkd",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "autoral?",
                "J\u00e1 vi essa foto 939194 vezes!",
                "Que foi irada"
            ]
        },
        {
            "title": "\ud83d\udc1d",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10tt9jf",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Retratos do meu \u00faltimo Ensaio",
            "selftext": "Luz \u00fanica e efeito de cor no LR",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10tptnv",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Joaninhas - Aparecem muitas aqui em casa",
            "selftext": "C\u00e2mera de celular Samsung S21+",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10tp6zn",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "\u00c9 uma gracinha!",
                "J\u00e1 viu uma [verde](https://www.instagram.com/p/Cl_BMagOecr/?igshid=YWJhMjlhZTc=)?",
                "Elas s\u00e3o \u00f3timas anti-pragas para planta\u00e7\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m sabe um sub br de fotografia pra compra e venda de equipamentos?",
            "selftext": "Algu\u00e9m tem interesse em uma Nikon Z7II aqui?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10tovgp",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\ud83d\udc08",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10tl6by",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Que foto sensacional..."
            ]
        },
        {
            "title": "Ch\u00e1cara Maria",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10tfvp4",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Fofo se chama Negritude J\u00fanior",
                "Muito fofo... Ou fofa... Rsrsrs..."
            ]
        },
        {
            "title": "Nyara",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10tfbgo",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Foto invertida de uma proje\u00e7\u00e3o de motivos africanos sobre um corpo n\u00fa, em est\u00fadio , com fundo infinito preto.\n\nSem photoshop, apenas edi\u00e7\u00e3o de curva de n\u00edveis para inverter o branco/preto.",
                "OP, que foto fant\u00e1stica! Resultado maravilhoso!! Meus parab\u00e9ns!!"
            ]
        },
        {
            "title": "\ud83c\udf38",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10tezto",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Laurinha...",
            "selftext": "Oi!",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10t2tim",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Laurinha \u00e9 parecida com o meu Orion. Ele mandou oi (ele n\u00e3o \u00e9 de muitas palavras)."
            ]
        },
        {
            "title": "Descansando",
            "selftext": "Cumbuco CE",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10syig3",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Micromundos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10sy4mm",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "N\u00e3o \u00e9 que a nojenta ficou bonita?"
            ]
        },
        {
            "title": "Auto retrato pra falar deste sub",
            "selftext": "Ultimamente este sub deixou de ser a \u00c1gora da fotografia brasileira no reddit e ficou t\u00e3o superficial como o Instagram. Gostava de vir aqui pra pedir opini\u00e3o pois as pessoas eram sinceras, e sinceridade machuca e ajuda a construir. O que eu mais vejo hoje s\u00e3o coment\u00e1rios agraciando fot\u00f3grafos iniciantes de gra\u00e7a, sem ter o objetivo de ajudar a pessoa como no r/photocritique (que \u00e9 um puta sub foda pra isso). Sinto falta da sinceridade aqui, sinto falta da arte.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10sojoz",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Bela foto"
            ]
        },
        {
            "title": "Opini\u00e3o sobre as minhas fotos, fico agradecido!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10smg7j",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "absolutamente brab\u00edssimas",
                "Legal, estude um pouco sobre composi\u00e7\u00e3o de cena que vai te ajudar bastante.",
                "absolutamente brab\u00edssimas",
                "meu deus que maravilha de fotos^^"
            ]
        },
        {
            "title": "Angra dos Reis, RJ. Avaliem por gentileza :)",
            "selftext": "o celular usado foi um moto G6.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10shg4f",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                "Horizonte est\u00e1 torto meu amigo. Snapseed \u00e9 bom para corrigir (no celular) e no PC o photoshop tem um recurso incr\u00edvel tbm. Gostei d composi\u00e7\u00e3o.",
                "Est\u00e3o \u00f3timas \ud83d\ude01\ud83d\udc4d",
                "Perfeito",
                "Que bela foto!",
                "A \u00faltima foto em particular est\u00e1 lind\u00edssima"
            ]
        },
        {
            "title": "Itapu\u00e3 - Salvador-BA (avaliem, por favor)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10s38gw",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "A primeira foto, do vendedor (?), n\u00e3o me diz nada. N\u00e3o d\u00e1 para identificar facilmente o que ele est\u00e1 vendendo, o rosto dele est\u00e1 na sombra, ele n\u00e3o est\u00e1 em uma pose interessante, o figurino n\u00e3o \u00e9 nada de mais, a mala est\u00e1 cortada da foto. Em resumo, ele n\u00e3o \u00e9 um personagem interessante. A composi\u00e7\u00e3o parece seguir a regra dos ter\u00e7os, mas n\u00e3o \u00e9 algo que me desafia ou me faz querer voltar a ver a foto. 3/10.\n\n\u00c9 muito f\u00e1cil cair num clich\u00ea em fotos do Farol de Itapu\u00e3. N\u00e3o \u00e9 o caso dessa foto. Me agrada o contraste entre o farol ao fundo e a pilha de pedras no primeiro plano. O hor\u00e1rio escolhido para a foto, com a luz do fim de tarde, deixa a luz suave, abra\u00e7ando os elementos da foto, e as sombras menos escuras. Se essa foto fosse minha, eu teria deixado o horizonte paralelo \u00e0 margem inferior da foto, teria clareado as sombras para ver mais detalhes principalmente da vegeta\u00e7\u00e3o e teria escurecido pontualmente a luz do farol, pois ela est\u00e1 um pouco estourada. Eu teria apagado aquele \"DO BRASIL\" e as outras pessoas que aparecem na foto. 7/10\n\nAchei uma foto confusa, com muitas coisas acontecendo. H\u00e1 os barcos, mas tamb\u00e9m tem a cidade ao fundo. Os barcos, ent\u00e3o, ficaram num meio termo: n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ver seus detalhes, tampouco apenas a silhueta deles aparece. Entendo o apelo da cor do c\u00e9u amarela, bem quente, mas para mim n\u00e3o funciona por gosto pessoal. Faltou foco nas ondas do primeiro plano, talvez porque elas estavam se mexendo e a velocidade do obturador n\u00e3o conseguiu acompanhar. Pra mim \u00e9 5/10, mas entendo que outras pessoas poderiam dar uma nota maior.",
                "Lembre da m\u00fasica, \nPassar uma tarde em Itapu\u00e3\nAo sol que arde em Itapu\u00e3\nOuvindo o mar de Itapu\u00e3\nFalar de amor em Itapu\u00e3\n\nTodas est\u00e3o incr\u00edveis."
            ]
        },
        {
            "title": "Nikon NIKKOR 20mm f/2.8 AF | RED SCARLET MYSTERIUM X 5K | Vintage Lens TEST",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10rwq4x",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Flores da mam\u00e3e",
            "selftext": "Flores e plantas do jardim da minha m\u00e3e",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10rvw0z",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "composi\u00e7\u00e3o de cor - rol\u00ea no centro de S\u00e3o Paulo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10rs44f",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "T\u00e1 muito foda!",
                "Like",
                "Muito bom s\u00f3 uma pergunta, voce usou 3 flashs com filltros de cores diferentes ou luzes led nesta imagem?"
            ]
        },
        {
            "title": "ADOBE STOCK VALE A PENA ? - Usei INTELIG\u00caNCIA ARTIFICIAL para GANHAR DINHEIRO no Banco de Imagem",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10rry7r",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Final de ano na praia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10rgi7w",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Halley-Davidson, moto elegante",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10rav70",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[Arquitetura] j\u00e1 falei que amo portas?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10qxidu",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Al\u00e9m de uma bela imagem d\u00e1 belas inspira\u00e7\u00f5es pra projetos arquitet\u00f4nicos e de interiores.",
                "Eu tamb\u00e9m! (Uma janela a\u00ed)\n\nhttps://500px.com/photo/1010757478\n\nEntre outras l\u00e1.",
                "eu to apaixonada pela casinha... mas a porta.... amei demais  \nparab\u00e9ns pela fotografia"
            ]
        },
        {
            "title": "[Arquitetura] N\u00e3o h\u00e1 luz no fim do t\u00fanel",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10qq76l",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Mas h\u00e1 na lateral"
            ]
        },
        {
            "title": "[Arquitetura] New York City, pr\u00f3ximo ao Central Park",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10qp4xu",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Essa \u00e9 uma cidade maravilhosa para caminhar e fotografar."
            ]
        },
        {
            "title": "Arquitetura - centro de BH",
            "selftext": "Visitei BH a uns dias e gostei muito dos pr\u00e9dios antigos do centro",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10qgui7",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Eu conhe\u00e7o esse pr\u00e9dio!"
            ]
        },
        {
            "title": "Me chamou muito a atencao a arquitetura dessa torre. (Par\u00f3quia Santa Rita de C\u00e1ssia - Sao Paulo - SP)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10q8r04",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "VALE A PENA SER FOTOGRAFO ? - Mitos e Verdades que VOC\u00ca PRECISA SABER",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10q5neb",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Guaramiranga/CE",
            "selftext": "A maior palmeira que vi na vida \ud83e\udd0c\ud83c\udffb",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10q4kz4",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Esse grilo me pediu uma fotografia e n\u00e3o cobrei nada, espero que ele tenha ficado satisfeito.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10pyjy2",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Se ele n\u00e3o ficou, n\u00f3s ficamos!"
            ]
        },
        {
            "title": "Lua e J\u00fapiter,",
            "selftext": "Nikon D300s Sigma 70-300mm em 270mm 4seg 5,6 ISO 100, trip\u00e9 e temporizador, foco manual.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10pyjb5",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Carai vey, ficou incr\u00edvel. Parab\u00e9ns"
            ]
        },
        {
            "title": "Foto da noite",
            "selftext": "Estou come\u00e7ando a fotografar, n\u00e3o sei editar direito mas t\u00f4 fazendo do jeito que me agrada.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10pperp",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ficou muito bom",
                "Ficaria muito bom como papel de parede"
            ]
        },
        {
            "title": "Ver\u00e3o em Arraial do Cabo",
            "selftext": "\n\ud83d\udcf8 Canon Sl2 + lente 17-50mm",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "10pgmj7",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Arraial do Rabo",
                "linda demais!",
                "Hahaha essa a\u00ed deve ter sa\u00eddo feliz com a foto que ganhou",
                " Bela bunda"
            ]
        }
    ]
}