{
    "posts": [
        {
            "title": "Igreja central em Jundiai",
            "selftext": "Tirei essa foto enquanto ia comprar um sorvete no centro de Jundia\u00ed/SP",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12sui36",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Outono",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12sezao",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "sol da manh\u00e3",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12sd47z",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "C\u00e9u",
            "selftext": "Como disse anteriormente, amo tirar foto do c\u00e9u, essa foto foi uma das primeiras que tirei, particularmente eu amo elas.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12scyk0",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Eu tamb\u00e9m amo tirar foto do c\u00e9u, tenho v\u00e1rias. Essas fotos s\u00e3o lindas."
            ]
        },
        {
            "title": "[Parque do Ibirapuera/S\u00e3o Paulo] Borboleta + outro bicho que eu n sei o que \u00e9",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12scgf5",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Qual lugar mais fotog\u00eanico que voc\u00eas j\u00e1 visitaram?",
            "selftext": "Pode ser uma cidade ou um lugar em espec\u00edfico.\n\nMe: Instituto Ricardo Brennand, em Recife - PE.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12sawrg",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Vale dos Templos, em Agrigento, na It\u00e1lia. \u00c9 uma regi\u00e3o da cidade Sicilia com ru\u00ednas de sete templos em estilo d\u00f3rico, constru\u00eddos em torno de 500 a 400 AEC. H\u00e1 templos que restaram apenas colunas, mas o Templo de Conc\u00f3rdia est\u00e1 praticamente inteiro. \n\n\u00c9 impressionante ver pr\u00e9dios com mais de dois mil\u00eanios de exist\u00eancia ainda em p\u00e9, em uma regi\u00e3o alta da ilha, onde se v\u00ea o Mediterr\u00e2neo ao fundo."
            ]
        },
        {
            "title": "Farol na beira da praia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12s3720",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "J\u00e1 temos c\u00e9u de inverno por aqui",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12s2han",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Esse azul ficou muito bom!"
            ]
        },
        {
            "title": "Ribeira, Salvador/BA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12ru9k0",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Parque Municipal - BH, Minas Gerais",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12rbnow",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "A frente fria chegando em Ilhabela, SP.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12ra1pd",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Rua da casa dos meus pais",
            "selftext": "Em um posto recente comentei sobre o meu bairro e como as ruas eram arborizadas. Estas fotos s\u00e3o da rua da casa de meus pais, cerca de 3 quadras da minha.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12r7oub",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Paran\u00e1?",
                "Que lugar bonito. Deu at\u00e9 vontade de pedalar por a\u00ed. Deve ser muito tranquilo.",
                "que del\u00edcia de viver! sair, espairecer!",
                "que coisa mais linda",
                "Que sonho!\n\nCada dia mais penso em sair do noroeste de SP e ir para alguma cidade do sul.\n\nEu e meu marido (hxh) juntos ganhamos l\u00edquido 3500 lulas n\u00e3o acho que temos muito a perder em tentar uma vida por a\u00ed. \n\nPenso em Curitiba mas vira e mexe t\u00f4 pesquisando outras cidades tbm"
            ]
        },
        {
            "title": "Duas fotos onde testei um tom mais quente, alguma dica sobre edi\u00e7\u00e3o na foto ?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12r7dwc",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Minha dica \u00e9: toda foto tem sua beleza. Vc pode estudar sobre tons, claridade, sombras, exposi\u00e7\u00e3o, temperatura, contraste, etc... mas o q importa \u00e9 vc gostar. O legal da fotografia \u00e9 isso, vc tirar foto e editar do jeito q gosta. Tem mtos cr\u00edticos por a\u00ed que seguem receita de bolo pra tudo e v\u00e3o querer opinar... esses s\u00e3o o arroz e feij\u00e3o da fotografia. Se vc curtiu ela t\u00e1 perfeita.\n\u00danica coisa que eu comento sobre edi\u00e7\u00e3o \u00e9: n\u00e3o tenha medo do escuro.\nEdit: isso eu digo como hobby. Caso pretenda trabalhar a\u00ed sim vc precisa agradar o cliente, q fique claro kkk. Ou vc pode ser bem marrento e dizer q o estilo \u00e9 teu tb, compra se quiser  kkkkk."
            ]
        },
        {
            "title": "P\u00f4r do sol na Praia do Centro - Pipa/RN",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12r46r0",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Fot\u00e3o!"
            ]
        },
        {
            "title": "Voc\u00eas fazem parte de grupo(s) de fotografia ou gostariam de fazer?",
            "selftext": "Basicamente \u00e9 isso, pessoal.\n\nGostaria de me conectar com pessoas que tenham a fotografia (digital ou anal\u00f3gica) como hobby ou profiss\u00e3o.\n\nA princ\u00edpio, al\u00e9m de trocar experi\u00eancias e tal, gostaria de participar de grupos de sa\u00eddas fotogr\u00e1ficas (SP Capital e regi\u00e3o).\n\nO que eu mais curto fotografar \u00e9: cotidiano, arquitetura e esporte (n\u00e3o necessariamente nessa ordem)\n\nQuem tiver sugest\u00f5es de grupos -em qualquer rede social- me indiquem por favor!\n\nValeu!",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12r0ht1",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "No facebook tinha v\u00e1rios grupos. N\u00e3o sei hoje. Mais de 5 anos que fechei a conta no facebook....\n\nParticipei e saia sempre que poss\u00edvel . Foi muito legal, tenho boas fotos das sa\u00eddas fotogr\u00e1ficas que fizemos em cidades do entorno de SP e at\u00e9 mesmo no centro de SP . Em grupo h\u00e1 uma seguran\u00e7a adicional para andar pelo centr\u00e3o e fotografar mais ou menos \u00e0 vontade. Sozinho, al\u00e9m de ser alvo, vc fica meio pateta ali procurando \u00e2ngulos e tirando fotos de pessoas etc. Um bem legal e relativamente seguro para fazer em um pequeno grupo se vc conseguir junto 3 ou 4 pessoas, \u00e9 ir aos domingos no Minhoc\u00e3o. Fiz algumas fotos de panning do povo andando de bicicleta bem legais. Al\u00e9m disso, algumas pessoas est\u00e3o abertas para um retrato , bem mais do que em dia da semana em outro contexto.",
                "Cara, vi seu post l\u00e1 no r/saopaulo e eu estou tentando fazer a mesma coisa, mas a maioria dos grupos que achei n\u00e3o parece muito ativo (e tb n\u00e3o achei nenhum de whatsapp ou telegram). Estou pensando em ir num rol\u00ea do @clicksp_oficial (instagram), mas ainda n\u00e3o deu boa haha"
            ]
        },
        {
            "title": "Tirada dentro do \u00f4nibus do servi\u00e7o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12r08nu",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "P\u00f4r do sol bonito"
            ]
        },
        {
            "title": "lusco-fusco",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12qzdhz",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Onde? Muito lindo"
            ]
        },
        {
            "title": "praia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12qm2ne",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Uma tarde de segunda na Ilha do Governador \ud83c\udfd6\ud83c\udf34",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12qi1iy",
            "num_comments": 17,
            "comments": [
                "Lindo o meu bairro \u2764",
                "Aaaaah minha Ilha maravilhosa \u2661\u2661\u2661",
                "Essa foto ficou maravilhosa",
                "Praia da Bica ? Morei 8 anos ai, voltei pro esp\u00edrito santo agora, de todo Rio de janeiro s\u00f3 me sentia seguro na ilha...",
                "Morei na ilha na minha inf\u00e2ncia, n\u00f3s banc\u00e1rios. Estudava na Rodrigo Ot\u00e1vio, bons tempos.",
                "N\u00e3o h\u00e1 lugar melhor para se morar!",
                "Perto da pracinha isso ai?"
            ]
        },
        {
            "title": "Tirei j\u00e1 faz um tempo",
            "selftext": "Eu comecei a tirar fotos do c\u00e9u todo dia para postar no story do meu Instagram, tirei v\u00e1rias e algumas eu nem postei, vou compartilhar elas por aqui, espero que gostem!",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12q693b",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Humo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12pyp9q",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "MUITO, BOM!\nComo?"
            ]
        },
        {
            "title": "Biblioteca P\u00fablica",
            "selftext": "Fiz essas fotos hoje, quando fui l\u00e1. Desta vez, usei efeitos do VSCO.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12px5n9",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Acho a primeira foto escura dms"
            ]
        },
        {
            "title": "Uma tarde calorosa.(calorosa at\u00e9 demais)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12pul7w",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "r/fakealbumcovers",
                "imagem Linda."
            ]
        },
        {
            "title": "Onde registrar minhas fotos?",
            "selftext": "Ol\u00e1 pessoal. Como um novato nesse mundo, n\u00e3o conhe\u00e7o direito as plataformas mais famosas de fotografia, ent\u00e3o queria saber onde voc\u00eas compartilham suas fotos. Hoje em dia eu s\u00f3 posto no Instagram (jgabriel.jpg pra quem quiser conhecer).",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12p9y81",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Eu acho que as tr\u00eas melhores redes HOJE para postar imagens mantendo a qualidade s\u00e3o: 500px, Behance e Vero",
                "Pode montar um perfil no VSCO, usando os efeitos de l\u00e1, ou postar no Flickr \ud83e\udef6 tamb\u00e9m tem subredits aqui"
            ]
        },
        {
            "title": "Moss.",
            "selftext": "minha primeira foto tirada em abril. J\u00e1 tirei muitas depois dessa, mas avaliem, por favor para que eu possa melhorar. \u2014 Foto tirada pelo celular em um local pequeno.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12p2wml",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Pardais",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12omhal",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Trilho (?) abandonado",
            "selftext": "N\u00e3o sei exatamente o que seria, mas aparentemente \u00e9 um trilho abandonado (se algu\u00e9m souber coloque nos coment\u00e1rios). Foto tirada no ano retrasado em uma trilha na regi\u00e3o pr\u00f3xima \u00e0 Rio do Sul - SC.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12ofgig",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Caraca que lindo, o RS realmente tem uns lugares muito incr\u00edveis, quero muito visitar um dia \ud83e\udd70",
                "Conta comigo"
            ]
        },
        {
            "title": "As coisas n\u00e3o est\u00e3o f\u00e1ceis",
            "selftext": "Ent\u00e3o estou fazendo essa rifa pq ganhei uma viagem de um familiar e como todo universit\u00e1rio estou dura demais e n\u00e3o tenho nada pra gastar l\u00e1. Estou divulgando por puro desespero. Sou RJ e meu Instagram profissional \u00e9 @samarasantosfotografia, quem quiser ajudar \u00e9 muito bem vindo",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12odnyb",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "OP, coloca a cidade, assim quem tiver interesse sabe se \u00e9 vi\u00e1vel pela dist\u00e2ncia.",
                "Sou da Ilha do Governador"
            ]
        },
        {
            "title": "Viagem \u00e0 lua",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12nqp9e",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O amanhecer refletido nos pr\u00e9dios do Recreio dos Bandeirantes, RJ.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12nk3y2",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\" A beleza est\u00e1 em quem sente atrav\u00e9s do olhar \" \ud83c\udf04\ud83d\udcf8",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12nj7u8",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Convento da Penha, Vila Velha - ES",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12nbmvt",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Era uma tarde chuvosa com um c\u00e9u meio dourado e laranja.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12n15g2",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Salvador-Ba",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12mpkt4",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\u00c1rvore em frente \u00e0 casa dos meus pais",
            "selftext": "Foto um pouco antiga, acredito que seja de 4 ou 5 anos atr\u00e1s.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12mmsrb",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Que linda! Hoje em dia ela ainda est\u00e1 de p\u00e9?"
            ]
        },
        {
            "title": "Come\u00e7ando a fotografar...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12mghpq",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Estrada pr\u00f3ximo \u00e0 minha casa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12mecdy",
            "num_comments": 18,
            "comments": [
                "Muito linda! Eu criaria o h\u00e1bito de caminhar s\u00f3 para passar por a\u00ed todos os dias.",
                "Maneiro demais, meu!",
                "Nossa, parece muito uns trechos mais altos do Jardim Bot\u00e2nico aqui do Rio. Aonde \u00e9? Muito lindo!",
                "Lindo! Onde fica? (Pode dizer s\u00f3 o estado)",
                "1(+)0"
            ]
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m j\u00e1 comprou da Zhiyun do Brasil? Alternativas para comprar c\u00e2meras em pre\u00e7o competitivo?",
            "selftext": "Estou pensando em comprar alguns equipamentos e a primeira coisa que aparece quando pesquiso no Google \u00e9 essa loja, \"Zhiyun do Brasil\". \n\n&#x200B;\n\nMe senti obrigado a perguntar se algu\u00e9m j\u00e1 comprou de l\u00e1, porque o valor \u00e9 ridiculamente mais barato que qualquer outro lugar, e quando a esmola \u00e9 muito grande o santo desconfia...\n\n&#x200B;\n\nAlguma alternativa de site para comprar equipamentos em um valor competitivo?  \n\n\nObrigado desde j\u00e1!",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12ls49p",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "um lugar calmo, Santo Andr\u00e9 SP",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12ldsps",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Salve, isso foi da banda que fiz indo pro parque da reden\u00e7\u00e3o POA, podem avaliar, agrade\u00e7o.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12lbk9s",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Fala amigo! Cara, achei a primeira foto e a \u00faltima um pouco \"polu\u00eddas\" visualmente.\nA do meio a composi\u00e7\u00e3o poderia est\u00e1 um pouco melhor. Mas isso tamb\u00e9m depende se n\u00e3o tinha polui\u00e7\u00e3o visual pra baixo.\nMas em geral, t\u00e1 no caminho.",
                "Me encantan estas fotos",
                "Gostei da primeira e da segunda, mas a \u00faltima ficou um pouco ruim por conta do poste, ele mt preto tirou a no\u00e7\u00e3o de profundidade da foto."
            ]
        },
        {
            "title": "Filmes pra uma Yashica MD135",
            "selftext": "Sempre me interessei bastante por fotografia anal\u00f3gica e recentemente comprei essa c\u00e2mera do t\u00edtulo, mas ainda t\u00f4 muito em d\u00favida de qual filme comprar. Acho que os filmes em preto e branco d\u00e3o um resultado muito maneiro e queria ir pra esse lado.\nTenho visto umas fotos feitas com filme vencido e algumas d\u00e3o um efeito incr\u00edvel tamb\u00e9m, mas enfim. Pessoas que manjam mais, tem alguma recomenda\u00e7\u00e3o?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12l4j96",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Filmes preto e branco legais:\nFomapan(100 e o 400 s\u00e3o os mais comuns de se achar), Kodak tri-x 400\n\n\nColoridos: Colorplus, Gold, Portra, filmes coloridos se acha em uma grande diversidade, n\u00e3o existe truque, tem que testar os filmes e escolher o que voc\u00ea mais gosta.\n\nN\u00e3o recomendo filme vencido, n\u00e3o \u00e9 bom para iniciantes, os resultados de foto d\u00e3o uma varia\u00e7\u00e3o muito grande."
            ]
        },
        {
            "title": "Fiz o ensaio e at\u00e9 gostei de alguns resultados!! Quem tiver alguma dica ou critica eu aceito!!!",
            "selftext": "Fiz o ensaio com uma canon T3I + 18 - 35mm",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12l10nh",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Gostei da paleta de cores seguir esse tom amarelado.\n\nAcho que a posi\u00e7\u00e3o da modelo na foto numero 3 ficou meio estranha, talvez alguns pequenos ajustes no ombro, um movimento de leve da cabe\u00e7a para a direita para mostrar um pouco mais o rosto, e alguma mudan\u00e7a na posi\u00e7\u00e3o dos bra\u00e7os.\n\nNo geral ficaram legais. Parab\u00e9ns op.",
                "boas ! Senti falta de close up do rosto e meio-corpo, que s\u00e3o cl\u00e1ssicas em ensaios.\n\nTamb\u00e9m senti falta de um certo dinamismo. Em todas vc est\u00e1 sentada ou encostada em algo. Algo com mais movimento traz dinamismo e jovialidade mas \u00e9 um desafio t\u00e9cnico para o fot\u00f3grafo pois n\u00e3o \u00e9 trivial conseguir fotos n\u00e3o tremidas e em foco nessa situa\u00e7\u00e3o. \n\nOutra dica \u00e9  variar o figurino e ter v\u00e1rios looks no ensaio. De novo, \u00e9 um outro desafio para fotos fora de est\u00fadio.",
                "Cara gostei bastante, acho que na primeira foto s\u00f3 poderia ser menos granulado, e na terceira uma postura melhor mas a segundo foto ficou incr\u00edvel, parab\u00e9ns"
            ]
        },
        {
            "title": "Falling Ligths - Me - Fotografia - 2022",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12kxubv",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "for some reason I really liked this picture",
                "ICM !!!! Muito da hora !!!",
                "Para fazer essa foto eu usei uma t\u00e9cnica de abstracionismo, Velocidade do obturador baixa, diafragma bem fechado e um movimento com a c\u00e2mera para captar somente as luzes.\n\nCanon 70D com lente do kit 18-55mm\n\n\\-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n\nTo make this photo I used an abstractionist technique, low shutter speed, tightly closed diaphragm and a movement with the camera to capture only the lights.\n\nCanon 70D with kit lens 18-55mm"
            ]
        },
        {
            "title": "[CAF\u00c9] Kombis s\u00e3o t\u00e3o incr\u00edveis que cabe at\u00e9 uma cafeteria inteira dentro de uma",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12koysv",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Foco tinha sa\u00eddo meio zoado, tirei quando estava aprendendo (e ainda estou), mas ainda gosto de como ficou."
            ]
        },
        {
            "title": "Cart\u00e3o de cr\u00e9dito como forma de pagamento",
            "selftext": "Quero tirar uma d\u00favida, mas com fot\u00f3grafos profissionais. Voc\u00eas aceitam parcelamento de cart\u00e3o de cr\u00e9dito em at\u00e9 quantas vezes? Eu aceito at\u00e9 2x, mas vejo fot\u00f3grafos aceitando mais. Eu quero aumentar o parcelamento para ajudar um pouquinhos os clientes, mas como fica o financeiro de voc\u00eas? Qual conta voc\u00eas usam para pagamento com cart\u00e3o de cr\u00e9dito? Estou com receio de aumentar o parcelamento e me ferrar financeiramente. Quem puder responder e ajudar, eu agrade\u00e7o!",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12jyg6k",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Geralmente as empresas dessas m\u00e1quinas de cart\u00e3o tem dispon\u00edveis quais taxas elas cobram pra cada parcelamento, o Mercado Pago inclusive permite vc fazer simula\u00e7\u00f5es pra saber o quanto isso afetar\u00e1 seu faturamento.\n\nMas tenha em mente tbm que nada lhe impede de oferecer mais que 2x por\u00e9m com juros. Se vc acha que a palavra juros ir\u00e1 afastar a clientela, vc pode adotar a estrat\u00e9gia contr\u00e1ria: aumenta seu pre\u00e7o base e oferece desconto pra quem pagar a vista."
            ]
        },
        {
            "title": "Amanh\u00e3 vou fazer um mini ensaio e n\u00e3o sei mt bem como seguir",
            "selftext": "Ent\u00e3o, amanh\u00e3 marquei com uma amiga minha de ir em um sebo e no centro da cidade pra tirar umas fotos, falei pra ela q \u00e9 mais um \"ensaio pra estudo\" e n prometi nada muito \"nossa ficou incr\u00edvel\", mas gostaria que ficasse minimamente bom, voc\u00eas me dariam alguma dica de como dirigir uma modelo e como fazer um ensaio?\nObg",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12juj0o",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Qual ou quais lentes est\u00e1 levando ?"
            ]
        },
        {
            "title": "Wooden Bridge - The Road to the Unknown",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12jrmnt",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Estava fazendo uma trilha e subi nessa ponte especificamente pra fazer essa foto, utilizando a linha guia como t\u00e9cnica principal, uma foto com baixa exposi\u00e7\u00e3o, para manter um tom misterioso no final da ponte. \n\nAceito feedback\n\nUsei uma canon 70d com lente do kit 18-55mm"
            ]
        },
        {
            "title": "Achei esses meninos pegando umas frutas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12j5r6k",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Gosto muito dessa foto, me traz uma nostalgia estranha!"
            ]
        },
        {
            "title": "Mais uma pequena flor (oc)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12j550i",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cores de Sampa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12j253e",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Duque de Caxias?"
            ]
        },
        {
            "title": "Criadores de conte\u00fado sobre fotografia",
            "selftext": "Ol\u00e1 pessoas, sou novo por aqui e relativamente novo na fotografia (comecei ano passado), estou aprendendo mais sobre teoria e conceitos. Queria saber se conhecem produtores de v\u00eddeos que tratam da fotografia, mais para auxiliar com os estudos, pode ser br ou gringo, enfim, fique a vontade para recomendar se conhecer :)",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12j1nd0",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Uma foto sem prop\u00f3sito nenhum, mas me agradou.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12izjdz",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Sinistro, consegui ver o momento que aquela luz ali piscou e queimou logo antes de um cara esquisito entrar pela porta.",
                "Ficou maneiro, meu",
                "parce que c\u00ea ta morando na Matrix"
            ]
        },
        {
            "title": "Morro de S\u00e3o Paulo, Bahia - Brasil! B&W - trees on the beach. By: Caue Tucci",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12ixwcv",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Foto linda meu deus."
            ]
        },
        {
            "title": "Parque Central Santo Andr\u00e9 SP",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12ivplm",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Que contraste de cores bonito entre o c\u00e9u e o ch\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "C\u00e9u em Tatu\u00ed, Abril de 2023",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12isc8m",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Timelapse do por do sol em Natal, RN",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12inq9n",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Qual a diferen\u00e7a de tempo entre a primeira e a \u00faltima?"
            ]
        },
        {
            "title": "Foto editada e sem edi\u00e7\u00e3o, opini\u00f5es? (Leiam a legenda)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12ihcc3",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Editada ficou melhor."
            ]
        },
        {
            "title": "Foto da lua que tirei hoje",
            "selftext": "Lua (Selene), Tatu\u00ed, Abril de 2023.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12i4zvm",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "\u00d3tima foto... Tentei ontem, mas no celular \u00e9 treta .",
                "Qual equipamento usou?"
            ]
        },
        {
            "title": "Pr\u00e9dio do shopping total, poa.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12i3fbz",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Avaliam por favor!"
            ]
        },
        {
            "title": "Cidade do interior nas margens do Rio S\u00e3o Francisco",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12i2iqc",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Casal de p\u00e1ssaros e um lindo p\u00f4r do sol",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12hxouo",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Uauuu \ud83e\udd29 aonde fica?"
            ]
        },
        {
            "title": "Manh\u00e3 no Jardim",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12hsg98",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Mirante do Cristo - Petr\u00f3polis",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12hqfk0",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Olho p\u00f3s noite mal dormida",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12hozi2",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O gato do meu vizinho \ud83d\udc31 opinem, por favor",
            "selftext": "Tirei essa foto do gato do meu vizinho que n\u00e3o sai da minha garagem. Quase que n\u00e3o consigo pegar um close dele, ele n\u00e3o parava quieto.\nO que acharam da foto?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12hlwky",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "N\u00e3o t\u00e1 miau...",
                "Achei bacana e fofo, bons clicks!",
                "realmente um gatinho",
                "A sua fotografia ficou fofa",
                "Bom trabalho! As duas fotos ficaram legais, principalmente a segunda!",
                "Na minha humilde opini\u00e3o, \u00e9 um gato"
            ]
        },
        {
            "title": "aceito cr\u00edticas e sugest\u00f5es de como poderia ter feito melhor usa da fuma\u00e7a e luz",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12h1gw8",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Poderia ter usado a luz mais a seu favor, deixando uma foto mais iluminada e utilizar a fuma\u00e7a atr\u00e1s dele, ou de cima para baixo para dar um ar \"misterioso\", alem da primeira foto estar desfocada.\n\nFicaram boas, mas faltou o \"tchan\", de qualquer forma, parab\u00e9ns :D"
            ]
        },
        {
            "title": "Qual equipamento comprar com 5k?",
            "selftext": "Contexto:\n\nEu trabalho com fotografia (CLT, Nikon D7500, 18-140mm, ensaios em praia), mas gostaria muito de come\u00e7ar alguns trabalhos sozinho. Sou designer e artista 3D por profiss\u00e3o ([exemplo de um projeto que irei publicar em Abril](https://imgur.com/a/gvqbOBa)). \n\nEu recentemente comprei uma T3i usada (primeira c\u00e2mera pr\u00f3pria), por\u00e9m estou triste com a nitidez e qualidade que obtenho com ela em luz natural, mesmo tendo um flash externo. Estou na d\u00favida se vale a pena manter e utilizar o equipamento por alguns meses para decidir melhor ou se a revendo.\n\nEstava olhando algumas op\u00e7\u00f5es mirrorless, como a Canon M50 e me interessei, por\u00e9m minha falta de experi\u00eancia em fotografia n\u00e3o me faz estar certo se o equipamento seria minha melhor op\u00e7\u00e3o.\n\nMeu objetivo \u00e9: fotografar produtos (alinha com minha experi\u00eancia pessoal como designer/3D artist), mas tamb\u00e9m outros nichos como eventos/casamentos. Como estou iniciando gostaria de experimentar um pouco antes de decidir um nicho. Eu tenho alguns trabalhos marcados, que envolveriam ir a alguns comercios fotografar produtos em luz natural, casamentos a noite, interno, com o flash. Gostaria tamb\u00e9m de ter a op\u00e7\u00e3o de gravar algum v\u00eddeo (exemplos seriam v\u00eddeos de eventos, b-rolls, o behind the scenes de algum ensaio, o que j\u00e1 fiz com a D7500 e um Gimbal + uma 50mm 1.8)\n\n&#x200B;\n\nA verdadeira pergunta:\n\nA Canon M50 Mark II com uma 14-45mm 3.5 \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o para mim? Existem op\u00e7\u00f5es melhores?\n\nEnfatizando novamente que nunca tive uma c\u00e2mera na vida, embora j\u00e1 tenha trabalhado com uma T3 h\u00e1 muitos anos atr\u00e1s, e ter passado os \u00faltimos dois anos fotografando com uma Nikon D7500.\n\n&#x200B;\n\nDesculpe o text\u00e3o, estou investindo em pesquisar bastante antes de fazer besteira.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12gzt9s",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Com esse valor recomendo investir em equipamento de iluminacao. Sua D7500 j\u00e1 \u00e9 muito boa, e o que realmente vai fazer diverenca \u00e9 luz. \n\nEquipamento de flash, sombrinha, softvox, stand, etc...",
                "Sony ZVE-10. Sem a lente do kit.",
                "N\u00e3o compre c\u00e2meras da linha M da Canon. S\u00e3o c\u00e2meras \u00f3timas, mas j\u00e1 sa\u00edram todas de linha e a Canon **n\u00e3o ir\u00e1 mais lan\u00e7ar novos produtos**. O ideal para quem vai come\u00e7ar hoje em mirrorless da Canon \u00e9 a linha R, mas s\u00e3o equipamentos car\u00edssimos para o padr\u00e3o brasileiro. Apenas o corpo de uma Canon RP estouraria o teu or\u00e7amento. Essa \u00e9 a minha opini\u00e3o, baseada no fato de que os lan\u00e7amentos da linha FD (anal\u00f3gica) da Canon duraram de 1971 a 1992, os da linha EF (anal\u00f3gica e digital) duraram de 1987 a 2018 e os da linha M apenas de 2012 a 2018.\n\nNo teu lugar, eu manteria a T3i e investiria em lentes e ilumina\u00e7\u00e3o. Apesar da linha EF-S j\u00e1 ter sido descontinuada, tem muita coisa dispon\u00edvel e barata para ela no mercado, sejam pontas de estoque em lojas ou bons usados. \n\nOs teus objetivos s\u00e3o muito diferentes entre si (\"fotografar produtos (alinha com minha experi\u00eancia pessoal como designer/3D artist), mas tamb\u00e9m outros nichos como eventos/casamentos\" e \"op\u00e7\u00e3o de gravar algum v\u00eddeo\") e n\u00e3o existe um conjunto de equipamentos que seja perfeito para todas essas situa\u00e7\u00f5es e que custe menos do que R$5k. Como fotografia de produto geralmente \u00e9 feita em um ambiente controlado, diferente de um casamento, eu compraria uma boa lente para eventos. Sugiro dar uma olhada na Canon ou Sigma EF-S 17-50 f/2.8. \n\nEssa lente funciona bem como grande angular e quase tele em um sensor APS-C, como o da T3i. Leia reviews sobre essas lentes, compare-as e veja se os resultados s\u00e3o interessantes para o teu uso projetado."
            ]
        },
        {
            "title": "Conhe\u00e7a o Bruce (oc)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12gz0sb",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ele tem cara de Bruce mesmo."
            ]
        },
        {
            "title": "Ipatinga - MG",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12guzzi",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "08/04/23",
            "selftext": "Nessa foto eu tive aux\u00edlio da regra dos ter\u00e7os  para tentar dar um efeito de profundidade.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12gsqfv",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Qual \u00e9 o lugar?"
            ]
        },
        {
            "title": "Rildi, 2020",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12g2wkz",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Lindo demais seloko"
            ]
        },
        {
            "title": "amanhecer na barra de ibiraquera",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12g16di",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Florzinha na chuva",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12fp8kg",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Para\u00edso Perdido - Capit\u00f3lio - MG",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12f4egj",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ano passado tava todo mundo do meu Instagram indo pra esse lugar.",
                "que incr\u00edvel!"
            ]
        },
        {
            "title": "Curitiba - Parque Tangu\u00e1",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12ewxxu",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Entrada do pr\u00e9dio onde trabalho",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12ewu6u",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Eita que chique nsjsj"
            ]
        },
        {
            "title": "Artigos religiosos, Convento da Penha - Vila Velha, ES",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12eq77a",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Ela",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12e766n",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Flor\ud83d\udc4d",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12dzfma",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Primeira foto com c\u00e2mera",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12dz57e",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[CAF\u00c9] Caf\u00e9 com pimenta.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12dyvjr",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Que ilumina\u00e7\u00e3o interessante. Poderia ser a foto de divulga\u00e7\u00e3o do caf\u00e9 dos White Stripes, caso a banda ainda existisse ou lan\u00e7asse a sua pr\u00f3pria marca de caf\u00e9."
            ]
        },
        {
            "title": "Mirante da sereia",
            "selftext": "Essa foto tirei m\u00eas  passado quando eu fui a praia com o meu pai e eu gostei muito dessa foto e pensei que ficaria daora dar uma editada ent esse a\u00ed \u00e9 o resultado\nA primeira foto \u00e9 a original.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12dxfkm",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "a segunda foto (no caso a editada) ficou parecendo uma pintura.\n\ngostei bastante!!!"
            ]
        },
        {
            "title": "Namoradeira",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12dpyso",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Fotos que tirei do p\u00f4r-do-sol na minha cidade.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12dloqf",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "A est\u00e9tica nacional da n\u00e3o est\u00e9tica \u2661"
            ]
        },
        {
            "title": "bosco",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12de83f",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Santuario Madonna della Corona",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12de5j9",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "dias chuvosos tamb\u00e9m s\u00e3o lindos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12d37gw",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "De onde \u00e9 essa foto? Esse lugar \u00e9 bem lindo",
                "Tem raz\u00e3o, pena que onde eu moro n\u00e3o chove muito."
            ]
        },
        {
            "title": "Uma voltinha por onde moro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12d1r27",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Eu tamb\u00e9m gosto de sair e tirar fotos por tirar. Como tu decide sobre o que registrar e o que passar? Eu fico na neura de deixar passar algum momento"
            ]
        },
        {
            "title": "Aluguel de c\u00e2mera Nikon no RJ?",
            "selftext": "Vou viajar a trabalho e estou querendo alugar uma c\u00e2mera Nikon pra levar, tenho minhas duas e mais 9 lentes mas queria uma mais legal para o trabalho. algu\u00e9m sabe onde consigo?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12cx8yv",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Foto que gostei",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12cx6wp",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Gr\u00e3os",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12cvqkw",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Fotografia do nascer da lua",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12c6ptr",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Fui fotografar um evento da UFRJ e fiz essas fotos bacanas, fui contratada por uma empresa de Proje\u00e7\u00f5es que fez esse trabalho das fotos. O que acham?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12bu750",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Achei muito bonitas",
                "Eu concordo com o Fabricio , super bonitas. Bom trabalho!"
            ]
        },
        {
            "title": "Museu Egipcio Curitiba",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12b43h0",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Foto que direi em 2019 no est\u00fadio da faculdade. Minha colega bailarina e eu est\u00e1vamos com tempo livre.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12b0r6c",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Se quiserem ver mais me sigam no Insta. Criei uma conta nova e ainda est\u00e1 fraco o engajamento.\n\n[Instagram](http://www.instagram.com/schenk.foto)"
            ]
        },
        {
            "title": "Como voc\u00ea se sente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Intelig\u00eancia artificial na fotografia?",
            "selftext": "Tenho visto muitos perfis de fotografias criados com IA, muitos com milhares de seguidores. Outra coisa tamb\u00e9m s\u00e3o os aplicativos que \"corrigem\" fotos com uso de IA, de certo me incomodan bastante. E voc\u00ea?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12aq3gj",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Acho q n\u00e3o \u00e9 nada q prejudique o trabalho. Tanto na fotografia, arte e outras areas vejo a ia como uma \u00f3tima ferramenra que precisa de regras e leis para funcionar, mas que vem para ajudar assim como outras ferramentas que ja existem e que agilizam o nosso trabalho. Td \u00e9 quest\u00e3o de tempo, se der certo jaja essa area estar\u00e1 mais regulamentada e poderemos tirar proveito da ajuda das IA's.\n\n (Ja est\u00e1 havendo um movimento de grandes referencias dessas areas de tecnologia pedindo um \"freio\" nessa areas para haver uma regulamenta\u00e7\u00e3o e evitar futuros erros.)",
                "Um fot\u00f3grafo famoso confessou que usava IA para gerar as suas fotos, que todo mundo achava que eram retratos. Inclusive o cara inventava que usava um equipamento e at\u00e9 exif \n\n\nhttps://www.tecmundo.com.br/redes-sociais/260961-fotografo-famoso-instagram-confessa-retratos-gerados-ia.htm",
                "Acho que \u00e9 o mesmo \"nooooooossa\" dos pintores quando a fotografia foi inventada: em algum momento ir\u00e1 virar coisas fundamentalmente distintas!",
                "Assim como tudo que est\u00e1 na moda, ela vai passar pelo \u00e1pice da novidade onde s\u00f3 se vai consumir disso, mas depois de um tempo encontra o seu prop\u00f3sito e normaliza o seu uso.",
                "P\u00e9ssimo, na verdade com qualquer coisa acho p\u00e9ssimo essa intelig\u00eancia artificial (me julguem), mas convenhamos, n\u00e3o \u00e9 nada t\u00e3o necess\u00e1rio que a gente n\u00e3o possa viver sem, vivemos todos esses sem numa boa",
                "J\u00e1 aceitei que todas as profiss\u00f5es v\u00e3o acabar e que o mundo vai ser tomado por mis\u00e9ria e caos",
                "AI na fotografia \u00e9 s\u00f3 um novo tipo de colagem ilustrativa. Pode levar um tempo pra assimilarem isso, e n\u00e3o mais equipararem h\u00e1 um registro de momentos \u00fanicos, que no caso, \u00e9 o real conceito de fotografia."
            ]
        },
        {
            "title": "Pela janela.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12apkxk",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Isto \u00e9 realmente lindo :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m tira aql mlk l\u00e1 de tr\u00e1s pf",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12aoysf",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "https://preview.redd.it/lyeswc8ahwra1.png?width=1080&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=fd7fb8234a8a983b1d61d9f2c4bade1e4bad8ebf\n\nAqui est\u00e1!",
                "?"
            ]
        },
        {
            "title": "1\u00b0 post por aqui. Poderia me dar a sua opini\u00e3o sobre a foto?",
            "selftext": "Oiee!!\nSou artista, mas n\u00e3o sou fot\u00f3grafa (no sentido profissional), apesar de ser apaixonada por fotografias e por registrar a beleza das coisas que vejo. Estou sempre tirando fotos para guardar como refer\u00eancia e para praticar composi\u00e7\u00e3o nos meus desenhos e pinturas.\nPretendo estar postando de vez em quando por aqui as minhas fotos e pedir a opini\u00e3o de voc\u00eas. Assim, posso estar estudando as melhores maneiras de aplicar coiceitos de fotografia nas minhas artes tamb\u00e9m.\nDesde j\u00e1, agrade\u00e7o pela aten\u00e7\u00e3o.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12aoq6n",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Nossa, eu deixei os coment\u00e1rios num modo m\u00f3 esquisito \ud83d\udc40 logo aprendo a mexer aqui kkkkkkk",
                "A linha do horizonte est\u00e1 reta, o que j\u00e1 \u00e9 um ponto positivo e tanto! Eu removeria a placa sobre os jacar\u00e9s ali, pra deixar o local mais limpo e natural. Ademais, est\u00e1 linda!"
            ]
        },
        {
            "title": "[CAF\u00c9] X\u00edcaras e quadros.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12am7p4",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Mais um m\u00eas, mais um desafio, vqv.   \n [https://www.instagram.com/mabfocus/](https://www.instagram.com/mabfocus/)"
            ]
        }
    ]
}