{
    "posts": [
        {
            "title": "Um gato de rua entrou aqui em casa.",
            "selftext": "\u00c9 o seguinte, cheguei aqui em casa agora e tinha outro gato aqui dentro. \nProvavelmente esse gato tem fam\u00edlia e \u00e9 bem cuidado. \nO problema \u00e9 que n\u00e3o sei como proceder com rela\u00e7\u00e3o a fiv/felv, no caso esse gato tem acesso a rua e anda na casa dos outros. \nN\u00e3o tenho a menor ideia de como ele entra e sai aqui t\u00e3o f\u00e1cil. J\u00e1 que nunca tive problemas de fuga com o meu gato, ele nunca sai e tem acesso ao quintal mas nunca teve a rua. Agora estou receioso at\u00e9 do meu gato ficar curioso e querer sair.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "v1ed1e",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa tarde! Desculpa a demora, estou mudando de apartamento e t\u00e1 uma correria s\u00f3. \n\nSobre a situa\u00e7\u00e3o em si, recomendo manter a vacina\u00e7\u00e3o do seu gato em dia e, quanto ao FIV/FeLV, recomendo realizar o teste no seu gato por precau\u00e7\u00e3o. Mas de modo geral o cont\u00e1gio de FIV/FeLV geralmente exige uma intera\u00e7\u00e3o maior (lambeduras, brincadeiras, compartilhamento de potinhos de comida, brigas, etc.).\n\nContinua de olho nos pestinhas e tenta evitar que eles fiquem \"amigos\" ou evitar conflitos como brigas (mordidas e arranhaduras s\u00e3o cr\u00edticas para a transmiss\u00e3o de doen\u00e7as diversas). E parab\u00e9ns pelo cuidado em n\u00e3o deixar que seu gato tenha acesso \u00e0 rua. :)\n\nSe tiver mais d\u00favidas pode ficar \u00e0 vontade para perguntar.",
                "Deve ter algum buraco ou uma janela aberta pro gato entrar"
            ]
        },
        {
            "title": "Gengivite em gatinhos!",
            "selftext": "Oi gente, meu gatinho Cleitin (6meses) foi diagnosticado com gengivite branda, gostaria de saber al\u00e9m da escova\u00e7\u00e3o e da \u00e1gua oxigenada, se h\u00e1 alimentos q ajudem a gengivite n\u00e3o aumentar, como petiscos para t\u00e1rtaros entre outros! \nMuito obrigada \u2764",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "v19n96",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Os petiscos ajudam principalmente filhotes (por causa da troca dos dentes, ajuda com a dor), mas nada substitui a escova\u00e7\u00e3o, infelizmente (porque \u00e9 um saco kkkk)\n\nvoc\u00ea pode tentar j\u00e1 ir brincando com ele pra fazer da escova\u00e7\u00e3o algo legal e deixar o processo mais f\u00e1cil. \n\nE eu amei o nome, Cleitin \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d"
            ]
        },
        {
            "title": "Urgente! Farpa na pata da minha cachorra",
            "selftext": "Uma das minhas meninas come\u00e7ou a mancar e eu peguei uma farpa at\u00e9 bem grande na pata dela (eu perdi agora).\n\nTirei com uma pin\u00e7a. Ela n\u00e3o ta mais mancando, s\u00f3 sambando (acho que t\u00e1 sentindo algo estranho kkkk), mas ta sangrando ainda.\n\nPra evitar infec\u00e7\u00e3o, sei que tenho que tratar o local, mas queria saber exatamente o que fazer pra ir comprar os produtos na farm\u00e1cia.\n\nPor enquanto s\u00f3 sequei um pouco o excesso de sangue com um algod\u00e3o molhado, parece que ta estancando. Imagino que o melhor a fazer \u00e9 cortar, com cuidado, os pelos da pata e limpar com soro fisiol\u00f3gico. Mas ser\u00e1 que devo fazer um curativo ou melhor deixar sem nada?\n\nSe tiver que fazer curativo, deixo seco mesmo? S\u00f3 uma gaze presa com micropore?\n\nA \u00faltima vez que um dos meus c\u00e3es teve algo na pata foi mais de 10 anos atr\u00e1s, ent\u00e3o n\u00e3o lembro bem o que fizemos (lembro que foi algo at\u00e9 mais s\u00e9rio)",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "v0ec9t",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                ">Pra evitar infec\u00e7\u00e3o, sei que tenho que tratar o local, mas queria saber exatamente o que fazer pra ir comprar os produtos na farm\u00e1cia.\n\nLavar bem a \u00e1rea com \u00e1gua e sab\u00e3o, secar com um pano limpo e seco (melhor secar com gaze).\n\nProduto: spray prata (\u00e9 cicatrizante, repelente de insetos, antibacteriano e antiss\u00e9ptico). Voc\u00ea n\u00e3o vai achar em farm\u00e1cia, e sim em lojas agropecu\u00e1rias ou pet shops. \n\n\u00c9 recomendado usar colar para o cachorro n\u00e3o lamber o spray prata (pode causar rea\u00e7\u00f5es graves).",
                "Ol\u00e1, boa tarde, n\u00e3o posso recomendar o tratamento aqui por quest\u00e3o \u00e9tica e de responsabilidade tamb\u00e9m, porque caso minha resposta n\u00e3o esteja adequada de acordo com a situa\u00e7\u00e3o exata do ferimento, eu posso mais atrapalhar do que ajudar, e at\u00e9 mesmo colocar seu pet em risco.\n\nMas por n\u00e3o ter parado o sangramento em um prazo relativamente curto, posso pressupor que talvez seja um ferimento relativamente profundo e isso com certeza necessita de aten\u00e7\u00e3o.\n\nOutro detalhe \u00e9: se n\u00e3o houve a remo\u00e7\u00e3o total do corpo estranho, isso pode se tornar um abscesso futuramente.\n\nEnfim, ferimentos nas patas sempre s\u00e3o uma preocupa\u00e7\u00e3o a mais, porque n\u00e9: em contato direto com microorganismos e sujidades do dia a dia.\n\nManter a higiene \u00e9 essencial aqui e, al\u00e9m da limpeza com \u00e1gua corrente, recomendo utilizar um spray de rifocina no local. Mas importante: voc\u00ea s\u00f3 vai conseguir ter acesso ao spray comum, sem antibi\u00f3tico. O que n\u00e3o reduz muito as chances de infec\u00e7\u00e3o. Por isso outro motivo da minha recomenda\u00e7\u00e3o em lev\u00e1-lo ao vet.\n\nOutra indica\u00e7\u00e3o \u00e9 a pomada Vetagl\u00f3s, e estou citando aqui n\u00e3o como alternativa ao tratamento, mas sim indicando boas op\u00e7\u00f5es na higiene local e no cuidado, porque voc\u00ea vai achar diversas op\u00e7\u00f5es em qualquer pesquisa r\u00e1pida sobre o tema no Google e eu prefiro que voc\u00ea fique com a resposta mais confi\u00e1vel dispon\u00edvel l\u00e1 tamb\u00e9m.\n\nEnfim, manter a higieniza\u00e7\u00e3o e a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial agora, se at\u00e9 a parte da tarde (18h+-) ainda estiver sangrando, a ida ao veterin\u00e1rio torna-se urgente (supondo que n\u00e3o seja um sangramento cont\u00ednuo e incessante). E, caso ele tenha tido problemas com a doen\u00e7a do carrapato recentemente, ou voc\u00ea tenha encontrado algum carrapato nele, recomendo fazer um exame de sangue pra verificar as plaquetas. Ok?\n\nLembrando: o que citei aqui n\u00e3o \u00e9 um tratamento e sim alguns cuidados que voc\u00ea deve ter at\u00e9 a ida ao veterin\u00e1rio. Certo?\n\nFoi mal a falta de formata\u00e7\u00e3o, t\u00f4 de mudan\u00e7a aqui e tive que escrever pelo celular hahaha mas qualquer nova d\u00favida pode perguntar :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Enriquecimento ambiental para p\u00f3s operat\u00f3rio TPLO",
            "selftext": "Costumo aparecer aqui respondendo, dessa vez estou aqui pra pedir ideias hahaha\n\nSeguinte, meu cachorro far\u00e1 a segunda cirurgia TPLO nos pr\u00f3ximos dias (ainda sem data marcada, mas h\u00e1 uma certa urg\u00eancia em realizar a cirurgia). Acontece que se essa vez for igual as outra vez, vou precisar de muita ideias. \n\nO per\u00edodo mais complicado \u00e9 o confinamento (para quem n\u00e3o sabe, TPLO \u00e9 uma cirurgia do joelho, feita para estabilizar o joelho ap\u00f3s ruptura parcial/total do ligamento cruzado e requer confinamento por pelo menos 1 semana \\[n\u00e3o lembro ao certo quantos dias foram, mas na outra vez acredito que foram 15 dias\\]). Uma vez que ele pode ter acesso controlado ao jardim, a coisa fica bem mais tranquila. Desconfio que ele tenha passado por situa\u00e7\u00f5es ruins de confinamento (uma dentista j\u00e1 levantou a suspeita que ele roeu correntes por alguns danos que ele tem nos molares, o que nos faz pensar que ele foi confinado em condi\u00e7\u00f5es n\u00e3o agrad\u00e1veis).\n\nT\u00e1 certo que j\u00e1 consegui trabalhar bastante essa ansiedade que ele tinha no geral, mas h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es que eu n\u00e3o cheguei nem perto de trabalhar porque n\u00e3o s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es corriqueiras, portanto fica dif\u00edcil de criar uma associa\u00e7\u00e3o positiva (al\u00e9m de ter outras situa\u00e7\u00f5es mais importantes para trabalhar). O que me leva ao meu problema. \n\nO meu problema: quase tudo que fa\u00e7o de enriquecimento ambiental coloca ele em movimento constante, o que n\u00e3o \u00e9 recomendado nessa fase inicial (al\u00e9m de que alguns exerc\u00edcios s\u00e3o barrados por conta de ele precisar livre acesso ao jardim). Preciso de algo que ajude a gastar a energia mental dele. Ele ficou extremamente ansioso na outra vez, e foi um per\u00edodo bem complicado, a gente confinou numa salinha e quase todos os dias, eu ficava com ele at\u00e9 2h da manh\u00e3 por conta da ansiedade dele, mesmo eu tentando gastar essa energia com o que eu tinha na \u00e9poca; tamb\u00e9m n\u00e3o quer\u00edamos dar sedativo leve por uma s\u00e9rie de motivos e gostaria de continuar evitando. S\u00f3 tenho 2 coisas que podem ser usadas sem que ele fique se movimentando constantemente: Kong reche\u00e1vel e uma manta interativa.\n\nPuzzles acho que t\u00e1 fora de cogita\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 ansiedade dele e tamb\u00e9m pela mordida dele ser bem forte. Desidratados que s\u00e3o vendidos como mordedores \"dur\u00e1veis\" (como por exemplo traqueia, vergalho, entre outros) dura 20 min em m\u00e9dia com ele.\n\nPenso em fazer algumas sess\u00f5es r\u00e1pidas de treino (treinar por exemplo chin rest, bump nose), mas pela minha experi\u00eancia passada, isso n\u00e3o \u00e9 suficiente pra deixar ele tranquilo o suficiente pra passar a noite confinado e sozinho.\n\nE ai? Ideias?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "v002p0",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Ansiol\u00edtico (eu li depois que voc\u00ea n\u00e3o quer um sedativo leve, mas o que falei aqui s\u00e3o op\u00e7\u00f5es naturais, n\u00e3o chegam a ser ansiol\u00edticos mesmo). Eu ia sugerir o kong, mas como voc\u00ea j\u00e1 usa e ainda assim ele precisa de mais pra apaziguar a ansiedade, a solu\u00e7\u00e3o seria o uso de um ansiol\u00edtico tempor\u00e1rio por agora pra ajudar ele a ficar menos agitado.\n\nA minha vet fez uma receita manipulada para as minhas meninas quando fomos viajar, com camomila, melatonina e tals, n\u00e3o deixou elas dopadas nem nada, s\u00f3 menos agitadas mesmo (n\u00e3o substitui o treinamento tamb\u00e9m). Agora elas est\u00e3o tomando um chamado Ohm, mas n\u00e3o sei se tem no Brasil. Eles n\u00e3o s\u00e3o rem\u00e9dios cheios de qu\u00edmica e com efeitos dr\u00e1sticos, ent\u00e3o a intera\u00e7\u00e3o com os rem\u00e9dios p\u00f3s operat\u00f3rios n\u00e3o seria prejudicial e tamb\u00e9m n\u00e3o sobrecarregaria o organismo dele.\n\nSerenex tamb\u00e9m pode ajudar, com as minhas tem feito diferen\u00e7a. \u00c9 caro, mas pra mim realmente t\u00e1 valendo a pena. Se ele \u00e9 sempre ansioso, pode valer a pena investir no serenex difusor, se n\u00e3o s\u00f3 o spray deve dar pra esse p\u00f3s operat\u00f3rio.\n\nOutra sugest\u00e3o pode ser TV, n\u00e3o sei se voc\u00ea j\u00e1 tentou colocar ele pra assistir. N\u00e3o funciona com todo cachorro (eu honestamente achava que era mito at\u00e9 ter uma que assiste kkkk), mas com uma das minhas eu coloco um document\u00e1rio de gatos selvagens \u00e9 paz por todo o tempo kkkk. Claro que tem que controlar o tempo de tv pra n\u00e3o prejudicar a vista deles nem o psicol\u00f3gico e tals, dependendo do programa pode deixar eles mais ansiosos, mas pode ser uma alternativa. Tamb\u00e9m acho que podem ter v\u00eddeos no youtube com m\u00fasicas para acalmar c\u00e3es.\n\nOutra coisa que tamb\u00e9m \u00e9 bom voc\u00ea come\u00e7ar a fazer \u00e9 instituir uma \u201crotina do sono\u201d. Minha irm\u00e3 fazia isso com meu sobrinho e eu comecei a fazer pra mim e, por associa\u00e7\u00e3o, com as minhas cachorras. Consiste em basicamente ter a mesma rotina todo santo dia pra ir dormir, a\u00ed ele vai saber que j\u00e1 t\u00e1 na hora de relaxar e ir dormir. Pode ser algo como: dar comida, levar pra passear, ajeitar a caminha dele, voc\u00ea sentar pra assistir tv perto dele, esperar 1h ou 30 min e a\u00ed desligar a TV, cobrir ele e ir dormir. Pra aumentar a associa\u00e7\u00e3o, voc\u00ea pode incluir coisas como: guardar o kong e brinquedos dele numa caixinha e organizar a \u00e1rea dele, usar sempre o mesmo sapato pra sair com ele e tirar na hora que senta pra \u201cdescomprimir\u201d depois do breve passeio (que no caso seria seu quintal), colocar o seu pijama e estender a sua coberta na cama\u2026 Fazendo sempre as mesmas coisas ele vai come\u00e7ar associar com a hora de dormir e vai se preparando mentalmente. Ent\u00e3o, se voc\u00ea levantar do sof\u00e1, por exemplo, ele n\u00e3o vai se agitar achando que voc\u00ea vai sair, porque j\u00e1 sabe que j\u00e1 tirou o sapato de sair, j\u00e1 est\u00e1 de pijama e j\u00e1 estendeu sua coberta. Coisas assim.\n\nComo voce falou que ele pode ter certo trauma com confinamento, acho que uma gaiola seria super contraprodutivo e pra cirurgias futuras pode at\u00e9 atrapalhar, mesmo que a gaiola esteja aberta. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode tentar deixar ele mais perto de voce. Se voc\u00ea est\u00e1 em home office, tenta trazer a mesa pra perto do sof\u00e1 e trabalhar do lado dele, ou colocar ele em uma cadeira ou uma caminha perto da sua mesa e ficar fazendo carinho nele com o p\u00e9. Ou voc\u00ea pode usar como treinamento um espa\u00e7o como se fosse uma gaiola, cola com aquelas fitas de pintor (azul) um quadrado grande no ch\u00e3o, na \u00e1rea da cama e da \u00e1gua dele, e vai treinando com um clicker e decide um comando. Toda vez que ele ficar l\u00e1 dentro voc\u00ea recompensa, se ele sair voc\u00ea tenta fazer ele voltar, mostra a fita, e se ele voltar voc\u00ea recompensa. Coisas assim. \u00c9 uma besteira, mas como ele t\u00e1 acostumado com enriquecimento ambiental acho que ele se divertiria."
            ]
        },
        {
            "title": "Adapta\u00e7\u00e3o de gatos na mesma casa",
            "selftext": "Tenho uma gatinha, arisca que s\u00f3, desde 2019. No fim do ano passado, apareceu uma gata aqui em casa miando bastante, desnutrida e toda carente. Inevitavelmente acabei dando um lar para ela, visto que minha casa \u00e9 grande e conseguiria mant\u00ea-las separadas. Tentei arrumar algu\u00e9m para adotar (confesso que n\u00e3o tentei muito pois estava inclinado a ficar com ela), mas n\u00e3o obtive sucesso. \n\nSendo assim, mantive as duas separadas tentando aos poucos adaptar as duas. Elas j\u00e1 se conhecem pelo cheiro, j\u00e1 se viram muitas vezes (tenho uma porta de vidro que serve para colocar ambas juntas, comerem, enfim\u2026) \n\nPor\u00e9m, mesmo assim, at\u00e9 hoje n\u00e3o consegui manter as duas juntas. A residente fica recuada, sibilando bastante para a nova gata. A nova gata n\u00e3o faz nada, mas quando solta ela, me parece que o intuito dela \u00e9 de ir diretamente atacar a residente (que j\u00e1 e consideravelmente menor que ela)\n\nOu seja, minha gata residente arisca (pelo visto com humanos) da para tr\u00e1s com a nova gata que \u00e9 um amor (nunca me colocou a unha ou os dentes), mas que parece que vai tentar matar minha gata a qualquer momento rs\n\n\nEstou meio sem esperan\u00e7as e sem saber o que fazer, n\u00e3o queria que elas ficassem separadas assim \ud83d\ude41",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "uyym6j",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Como j\u00e1 fazem alguns meses, eu indicaria uma consultoria comportamental, para entender melhor essa din\u00e2mica e como melhorar.\n\nRecomendo dar uma olhada nesse [perfil](https://www.instagram.com/indicacaopositiva/) (eles tem [site](https://indicacaopositiva.com.br/) tamb\u00e9m) de indica\u00e7\u00f5es de adestramento e consultorias que seguem o modelo de refor\u00e7o positivo. Existem profissionais que fazem online esse atendimento, caso n\u00e3o encontre um na sua regi\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "Rec\u00e9m me mudei de um apartamento para a casa de minha m\u00e3e e gostaria de ajuda pra tentar solicionar algumas quest\u00f5es.",
            "selftext": "A primeira \u00e9 que tenho duas gatinhas de quase um ano e meio, as duas at\u00e9 ent\u00e3o moraram a vida toda em um apartamento telado e nunca tiveram acesso a nenhuma parte externa, aqui na casa que estou morando tem um quintal nas partes dos fundos onde elas conseguem andar mas dificilmente conseguiram sair pois os muros s\u00e3o bem altos, por\u00e9m tem um gato de rua que ronda aqui a regi\u00e3o e ele consegue subir no telhado da casa e tenho medo de um dia ele descer na cal\u00e7ada e bater nas minhas meninas, tem algo que eu possa fazer pra impedir ele de subir no telhado da minha casa?\n\nOutra coisa \u00e9 que meu irm\u00e3o tem um doguinho que ele achou na rua e decidiu adotar, um senhorzinho j\u00e1, por\u00e9m o cachorro \n\u00e9 meio \"doidinho\", surta do nada, come\u00e7a a correr atr\u00e1s do pr\u00f3prio rabo ronsnando e latindo, \u00e9 agressivo se tentamos pegar ele, carinho ele aceita, at\u00e9 pede, mas temos que ser cautelosos porque num instante ele ta te pedindo carinho no outro ele surta e nesses surtos ele pode acabar mordendo (j\u00e1 mordeu minha m\u00e3e e meu irm\u00e3o), ser\u00e1 que tem algo que podemos fazer pra melhorar esse comportamento dele ou por ele ser mais velhinho n\u00e3o tem jeito, temos que aprender a conviver com o jeit\u00e3o dele at\u00e9 o fim? Ele \u00e9 um viralatinha pequeno.\n\nPS. Os gatos e o dog n\u00e3o entram em contato, o dog fica no quintal da parte da frente e os gatos dentro de casa e no quintal dos fundos.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "uycnhu",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Para as gatas, o ideal \u00e9 tentar telar uma parte so pra elas\n\nPara o c\u00e3o, tem quanto tempo que ele foi adotado? C\u00e3es podem e devem ser treinados sempre, independente da idade. No come\u00e7o ele vai ser mais arisco e desconfiado, \u00e9 normal, e nessas horas o foco tem que ser APENAS no refor\u00e7o positivo. Mas depois de 6 meses voc\u00eas j\u00e1 devem ter pegado bem a personalidade dele e ele j\u00e1 deve ter criado uma certa confian\u00e7a, ent\u00e3o podem ser mais r\u00edgidos com o treinamento e mais fortes no \u201cn\u00e3o\u201d. Agressividade n\u00e3o \u00e9 normal e voc\u00eas n\u00e3o devem se acostumar com isso, mas tamb\u00e9m tem que entender que um c\u00e3o de rua tem muitos traumas e certas coisas ele nunca conseguir\u00e1 superar. \n\ntente identificar o que levou ele a morder voc\u00eas das vezes em que ocorreu. As vezes ele n\u00e3o gosta de ser tocado em determinadas partes do corpo, pode estar com dor, enfim, v\u00e1rias coisas."
            ]
        },
        {
            "title": "Meu cachorro de uma hora pra outra come\u00e7ou a n\u00e3o balan\u00e7ar o rabo mais, algu\u00e9m tem ideia do que pode ser?",
            "selftext": "Tentei apalpar para ver se ele tinha alguma dor mas ele n\u00e3o reclamou de nada, ele est\u00e1 andando sempre com o rabo abaixado e n\u00e3o o balan\u00e7a.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "uxqgze",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ele n\u00e3o tem expressividade nenhuma no rabo? Como se fosse um peso morto? E ele tem acesso \u00e0 rua sem supervis\u00e3o?"
            ]
        },
        {
            "title": "Guarda compartilhada de Pet",
            "selftext": "Ol\u00e1 pessoas tudo bem? Espero que sim! pois bem, estou me separando e eu e meu ex companheiro concordamos em compartilhar a guarda das nossas duas gatinhas. Gostaria de saber de algu\u00e9m que j\u00e1 passou por algo do tipo ou algu\u00e9m especializado no assunto saberia me dizer se isso funciona bem? Se os bichinhos conseguem se adaptar a uma vida em dois lares, se n\u00e3o \u00e9 muito estressante ao ponto de poder afetar a saude deles etc? \n\nObrigada desde j\u00e1!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "uwxh4u",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ah gente, animais precisam de rotina, eu tenho uma gata e uma cachorra e noto isso todos os dias. N\u00e3o acho que guarda compartilhada funcione quando se trata de animais (ainda mais gatos), acaba sendo um pouco de ego\u00edsmo dos donos, ao meu ver. Pra mim o mais correto \u00e9 decidir qual dos dois tem melhores condi\u00e7\u00f5es de dar uma boa vida pra elas e a outra pessoa vai ter que aprender a lidar com isso pelo bem dos bichinhos.",
                "No geral, n\u00e3o \u00e9 indicado fazer guarda compartilhada com gatos. A troca constante e peri\u00f3dica de casas \u00e9 extremamente estressante para os gatos, bem mais do que cachorros, por eles serem de certa forma mais territoriais que cachorros. Em muitos casos, podem at\u00e9 levar \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, al\u00e9m do decl\u00ednio na qualidade de vida.\n\nVejo muitos vets disserem que se \u00e9 para compartilhar guarda de gatos, que essa mudan\u00e7a seja feita em per\u00edodos longos, ent\u00e3o trocar de casa a cada seis meses, a cada ano e assim vai. \n\nSe forem mesmo por esse caminho, sugiro estabelecer quem ser\u00e1 considerado dono legal (visto que Brasil n\u00e3o tem nenhuma legisla\u00e7\u00e3o sobre guarda compartilhada de pets), e sugiro a cria\u00e7\u00e3o de uma conta banc\u00e1ria (no nome desse dono legal) de uso conjunto para que tenha a finalidade de ser fundo de emerg\u00eancia para suas gatas, assim como pagamento de contas relativas \u00e0 elas (alimenta\u00e7\u00e3o, vacinas, exames anuais, enfim).",
                "Sugiro ver com um vet. Na minha experi\u00eancia, mudan\u00e7a \u00e9 estressante. N\u00e3o tenho guarda compartilhada, mas mudei de pa\u00eds com minhas cachorras em fevereiro e elas ainda est\u00e3o com a ansiedade l\u00e1 em cima. Animais precisam de consist\u00eancia, gatos s\u00e3o diferentes tamb\u00e9m, ent\u00e3o n\u00e3o sei como seria toda essa parte de transportar de um lugar pra outro toda semana",
                "Ol\u00e1, bom dia! Cheguei meio tarde aqui, mas os outros coment\u00e1rios j\u00e1 abordaram os t\u00f3picos mais importantes sobre isso. Se fosse um c\u00e3o, eu diria ok, desde que consiga estabelecer uma rotina ideal pra ele. Por ser duas gatinhas, a quest\u00e3o da mudan\u00e7a de rotina pode estressar consideravelmente elas e, ao mudar de um ambiente para o outro, as duas podem come\u00e7ar a se estranhar e iniciar conflitos entre si tamb\u00e9m.\n\nGatos s\u00e3o extremamente dependentes da rotina e do ambiente onde ficam, e qualquer m\u00ednima mudan\u00e7a pode estress\u00e1-las, mesmo que n\u00e3o seja percept\u00edvel pra gente. Al\u00e9m do estresse em felinos ser uma causa important\u00edssima para o desenvolvimento de doen\u00e7as renais/urin\u00e1rias.\n\nE precisa ponderar o preparo psicol\u00f3gico de voc\u00eas para lidarem com essa situa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o estou dizendo que seria o caso, mas j\u00e1 vi muitas pessoas que tinham uma guarda compartilhada de pets com ex parceiros e isso acabou virando uma forma de uma das partes manter o controle de algum v\u00ednculo com a outra pessoa, o que nem sempre \u00e9 positivo. Mas isso \u00e9 com voc\u00eas.\n\n**Enfim, minha posi\u00e7\u00e3o final \u00e9:** n\u00e3o recomendo a guarda compartilhada de gatos.",
                "Mudan\u00e7a \u00e9 bem estressante. Eu acho melhor cada um ficar fixamente com uma gatinha e se a rela\u00e7\u00e3o de voc\u00eas \u00e9 boa irem visitar e ficar trocando msgs pra ver como est\u00e3o.",
                "Gatos estabelecem um v\u00ednculo muito forte com o territ\u00f3rio. Para o bem dos bichinhos, eu n\u00e3o arriscaria. No lugar de voc\u00eas por mais doloroso que seja acho que o ideal seria cada um ficar com uma e voc\u00eas combinarem visitas peri\u00f3dicas, caso a separa\u00e7\u00e3o ocorra num clima que permita isso. Felinos estressam muito facilmente com mudan\u00e7as de ambiente. No mais, consulte um veterin\u00e1rio de confian\u00e7a e converse."
            ]
        },
        {
            "title": "Nosso gatinho est\u00e1 indo.",
            "selftext": "S\u00f3 quero botar pra fora.\n\n\u00c9 um gatinho lindo, bem pretinho dos olhos amarelos, extremamente carinhoso e apesar do tamanho, \u00e9 muito, muito forte, pequeno-grande H\u00f3rus.\n\nEla o encontrou bem filhotinho ainda, andando pelo bairro, resgatamos ele e n\u00e3o devia ter mais de semanas de vida.\nEle n\u00e3o cresceu muito, e no futuro viriamos a descobrir que poderia ser at\u00e9 um problema neurol\u00f3gico, mas nada que atrapalhasse o estilo de vida dele. \n\nCome\u00e7ou a ter alguns problemas de sa\u00fade, reclamava de dores, mal comia ou bebia \u00e1gua e ficava muito escondido. Tratamos o mais r\u00e1pido poss\u00edvel de fazer todos os exames e comprar os medicamentos. \u00c9 Fiv ou Felv, sempre me confundo, e al\u00e9m dos problemas causados pela doen\u00e7a, teve sequelas que atingiram o cora\u00e7\u00e3o. Fizemos todo o tratamento, com isso ele ficou muito bem, at\u00e9 voltou a correr e miar com bastante vontade, a sombra mais r\u00e1pida de casa.\n\nSinto-me mal toda vez que me lembro dele, hoje com 3 aninhos de vida, ele n\u00e3o devia passar por isso.  Choro toda vez que eu lembro da situa\u00e7\u00e3o em que n\u00e3o consigo fazer mais nada por ele.\n\nEspero que encontre paz logo.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "uw7vcy",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Provavelmente foi FeLV, \u00e9 uma doen\u00e7a cretina mesmo, expectativa de vida fica entre 2 a 4 anos pra gatos positivados com sinais cl\u00ednicos. Fico feliz por voc\u00eas terem feito todo o tratamento e tentado ao m\u00e1ximo garantir a melhor sa\u00fade pra ele durante esse tempo. Pode ter certeza que se ele ainda estivesse na rua ou em um abrigo, ele provavelmente j\u00e1 teria partido muito antes.\n\nTer um pet \u00e0s vezes coloca a gente em umas situa\u00e7\u00f5es de impot\u00eancia assim, at\u00e9 mesmo pra n\u00f3s veterin\u00e1rios. Tem casos que a gente nunca esquece e eu fico imaginando a barra pro tutor. Ent\u00e3o segura as pontas da melhor forma a\u00ed, e, caso ele ainda n\u00e3o tenha partido, fique preparado pra tomar as melhores decis\u00f5es por ele. Ok?\n\nGosto muito da ideia de que os pets vem pra nossa vida pra ajudar a construir nossa hist\u00f3ria, porque, independente do tempo que eles fiquem por aqui, a gente vai ter que enfrentar a barra do luto um dia. E encarar eles como parte da nossa hist\u00f3ria, pelo menos pra mim, faz a gente se sentir muito mais confort\u00e1vel com todo o desenrolar de situa\u00e7\u00f5es assim.\n\nEnt\u00e3o n\u00e3o esquece que o H\u00f3rus vai seguir firme nas suas lembran\u00e7as futuras, e isso \u00e9 muito bom se bem enfrentado. Espero que as coisas se resolvam da melhor forma dentro do tempo ideal. For\u00e7a pra voc\u00eas. :)",
                "Que seu gatinho encontre descanso e voc\u00eas conforto.",
                "Eu sinto muito pelo seu gatinho :'( \nSabe, faz uns 5 dias q meu gatinho partiu, ele tinha 2 aninhos de vida e nunca apresentou nenhum malejo, ele teve um problema na bexiga que deixou ele de mal a pior em uma \u00fanica semana, a gente fez de tudo no veterin\u00e1rio sem imaginar que ele n\u00e3o sairia de l\u00e1 vivo. Eu realmente n\u00e3o esperava por isso, ele foi castrado cedo, nunca teve acesso a rua e sempre comeu a melhor ra\u00e7\u00e3o do mercado, os veterin\u00e1rios n\u00e3o souberam explicar o porqu\u00ea aquilo aconteceu, achamos q era c\u00e1lculo renal pq \u00e9 um problema super comum n\u00f3s gatos, mas a bexiga dele estava formando co\u00e1gulos e era isso q tava fazendo ele sentir dor. Ele cresceu muito feliz, era o gato mais carinhoso da casa (tenho 3 agora sem ele), ele sempre pedia colo e me abra\u00e7ava, adorava deitar em cima de mim, ele era maravilhoso, e eu fiquei muito desolada, me deram a not\u00edcia de madrugada, eu queria muito ter ficado do lado dele nos \u00faltimos momentos porque no meio da dor ele s\u00f3 sabia me abra\u00e7ar e ficava quietinho... Eu realmente n\u00e3o entendo pq isso aconteceu, mas ainda sim eu espero q ele esteja sem sentir dor agora, nada \u00e9 mais sufocante do q ver quem amamos sentindo dor, \u00e9 tipo um rasgo no peito\ud83d\ude22 \nEu espero q seu gatinho encontre luz\u2665\ufe0f\u2665\ufe0f for\u00e7a pra voc\u00ea, boa semana\ud83d\ude4f"
            ]
        },
        {
            "title": "Pulgas em gatos dom\u00e9sticos",
            "selftext": "Ol\u00e1! Moro em uma casa com jardim, onde ocasionalmente aparecem animais como saru\u00ea e sagui. Minha cachorra fica nesse quintal e \u00e0s vezes aparece com pulgas (uma vez at\u00e9 um carrapato). Como ela passa por dentro da casa para ir da casinha dela at\u00e9 o quintal, reparei que meus gatos (que s\u00f3 ficam dentro de casa e n\u00e3o tem contato direto com a cachorra) tamb\u00e9m est\u00e3o com pulgas, j\u00e1 que andam se co\u00e7am muito. J\u00e1 colocamos coleira Seresto em todos os pets. H\u00e1 cerca de 40 dias levamos os pets no veterin\u00e1rio e ele receitou Invicto. Mas como n\u00e3o resolveu, passamos frontline nos gatos h\u00e1 cerca de 10 dias, mas parece q novamente n\u00e3o resolveu (eles ainda se co\u00e7am muito e um dos gatos at\u00e9 est\u00e1 com feridinhas ao redor do pesco\u00e7o)... Alguma luz sobre como resolver a quest\u00e3o das pulgas nos gatos?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "ut5os1",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Como citaram aqui, o controle das pulgas \u00e9 eficiente somente com o controle delas no ambiente. A regra mais simples \u00e9 que apenas 5% das pulgas habitam o animal, o restante est\u00e1 no ambiente.\n\nRecomendo a leitura dessa resposta [aqui](https://www.reddit.com/r/ApoioVet/comments/rt99jz/comment/hqt7cy7/?utm_source=share&utm_medium=web2x&context=3) e desses PDFs da Bayer [aqui](https://www.environmentalscience.bayer.com.br/-/media/prfbrazil/2020/psa/material-download/folhetim-pulgas-vf.ashx?la=pt-br) e da Zoetis [aqui](https://www.zoetis.com.br/_locale-assets/arquivos/animais-de-companhia/simparic/ciclo-das-pulgas-_final_.pdf). Mas o resumo \u00e9: d\u00ea aten\u00e7\u00e3o especial ao ambiente.",
                "Pulgas \u00e9 tamb\u00e9m controle de ambiente. N\u00e3o \u00e9 somente dar rem\u00e9dio para os animais, a maior parte das pulgas vivem no ambiente. Ou seja, higieniza\u00e7\u00e3o de todos os ambientes que esses animais vivem \u00e9 necess\u00e1ria.",
                "Sobre as feridas no pesco\u00e7o pode ser alergia a coleira. Se mesmo com os rem\u00e9dios n\u00e3o funcionou, ent\u00e3o o problema est\u00e1 no ambiente, \u00e9 recomend\u00e1vel fazer uma dedetiza\u00e7\u00e3o.",
                "A coleira \u00e9 pior nesse caso, porque os bichos v\u00e3o pular neles e se soltar na sua casa. Voc\u00ea precisa dedetizar tudo, casa e quintal, passar anticarrapaticida e anti pulgas em todos os animais com frequ\u00eancia e manter a casa sempre bem limpa pra evitar que voltem. Vai demorar pra sair, mas sai"
            ]
        },
        {
            "title": "Gata irritada. O que fazer?",
            "selftext": ">Ol\u00e1! Os bots deletaram o meu post, sem motivo aparente. Ent\u00e3o estou repostando. \ud83d\ude25\n\nMe mudei h\u00e1 3 meses com a minha gata para uma casa com outros 2 gatos e 1 cachorro. Antes ela morava com 2 cachorros.\n\nEla \u00e9 muito d\u00f3cil comigo, mas \u00e9 facilmente estressada quando contrariada ou estimulada pelo ambiente.\n\n\u00c0s vezes ela est\u00e1 tranquila, de boa, mas vira da \u00e1gua para o vinho. Por exemplo, ela est\u00e1 deitada no meu colo e eu preciso me levantar.\n\nPerto dos gatos \u00e9 a mesma coisa. \u00c0s vezes passa perto e n\u00e3o liga, outras vezes se estressa, rosna, grita ou, ainda, chega a atacar (bater com a pata).\n\nA veterin\u00e1ria falou que ela est\u00e1 saud\u00e1vel (a irrita\u00e7\u00e3o dela n\u00e3o \u00e9 causada por desconforto f\u00edsico) e recomendou fazer tratamento usando Floral (novo membro na fam\u00edlia). Tamb\u00e9m estamos usando a coleira Confort Zone e o calmante Calmavet.\n\nApesar dela estar mais confort\u00e1vel em andar pela casa, ela continua estressada com os gatos (que s\u00e3o muito bonzinhos e n\u00e3o fazem nada para estimular a agress\u00e3o dela).\n\nAlgu\u00e9m j\u00e1 passou por isso? Qualquer ajuda \u00e9 bem-vinda.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "ut4mbk",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa tarde! Desculpa a demora na resposta, dias corridos por aqui. Sobre a coleira, ela tinha costume antes? Porque coleiras em gatos que n\u00e3o s\u00e3o acostumados pode ser uma fonte de estresse.\n\nEnfim, sobre a situa\u00e7\u00e3o toda, talvez seja bom investir em alguns [nichos](https://casaeconstrucao.org/wp-content/uploads/2018/07/nichos-gatos-3.jpg) para que ela possa ter um cantinho mais isolado, e \"fugir\" da intera\u00e7\u00e3o com os outros animais quando ela n\u00e3o estiver no clima. \u00c0s vezes, antes da mudan\u00e7a, ela tolerava os gatos, mas n\u00e3o demonstrava claramente por estar em um ambiente 100% confort\u00e1vel, o que tornou-se mais not\u00e1vel ap\u00f3s a mudan\u00e7a.\n\nGarantir uma quantidade de recursos dispon\u00edveis para todos os gatos nesse momento vai ser crucial. Desde a quantidade de caixinhas de areia (1 para cada gato + 1 no valor total, por exemplo, 3 gatos = 4 caixinhas de areia). Deixar a comida dispon\u00edvel em v\u00e1rios c\u00f4modos, assim como diversos potinhos de \u00e1gua (de prefer\u00eancia um por c\u00f4modo) trocados diariamente por \u00e1gua fresca). Prover ambientes elevados e afastados \u00e9 essencial tamb\u00e9m, assim como caixinhas e espa\u00e7os que possuam uma entrada e uma sa\u00edda distintas (para evitar que um gato n\u00e3o consiga sair caso o outro chegue ou entre pela porta).\n\nEnriquecimento f\u00edsico e mental \u00e9 essencial tamb\u00e9m, para evitar que outros gatos queiram brincar com a gatinha irritada em momentos inoportunos. Voc\u00ea pode optar por brinquedos que escondam a comida, tirar 15 minutos do dia pra brincar com seus gatos (no caso dela, tente brincar isoladamente e ir introduzindo a brincadeira em conjunto com os outros aos poucos).\n\n**E agora um detalhe importante:** defina algumas estrat\u00e9gias de interrup\u00e7\u00e3o. Isso quer dizer que ao inv\u00e9s de agir diretamente sobre os gatos separando brigas, protegendo a \"v\u00edtima\" e afastando o agressor, voc\u00ea observe situa\u00e7\u00f5es onde sabe que o conflito vai ser iminente e crie uma distra\u00e7\u00e3o. Essa distra\u00e7\u00e3o pode ser levantar de onde voc\u00ea est\u00e1 e ir caminhando enquanto conversa (sem ser conversa de aten\u00e7\u00e3o, para evitar o refor\u00e7o positivo, pode ser uma conversa aleat\u00f3ria n\u00e3o direcionada a eles), ou fazer algum barulho desagrad\u00e1vel (que n\u00e3o seja espont\u00e2neo, para evitar sustos que possam fazer um ou outro gato se movimentar drasticamente e servir como gatilho para as brigas; cantarolar alto, por exemplo, ou amassar um papel/sacola).\n\n* Aqui \u00e9 v\u00e1lido qualquer comportamento que voc\u00ea consiga redirecionar a aten\u00e7\u00e3o dos gatos. Depois de redirecionada a aten\u00e7\u00e3o, tente afastar os encrenqueiros, porque a tens\u00e3o fica no ar por alguns bons minutos.\n\nTrazer refor\u00e7os positivos em momentos de bons comportamentos \u00e9 ideal tamb\u00e9m, mas deve ser muito bem aplicado e com cautela para n\u00e3o refor\u00e7ar comportamentos negativos. Por exemplo: quando ela estiver no seu colo, ao inv\u00e9s de esperar at\u00e9 que ela mude da \u00e1gua pro vinho, espera ela vir no seu colo e d\u00ea um refor\u00e7o positivo (petisco, por exemplo), depois, logo em seguida (sem esperar muito, pra evitar que ela fique agressiva), tire ela do colo. Ela saiu de boa sem reclamar? Mais petisco. Pr\u00f3xima vez aumente o tempo, e, aos poucos, voc\u00ea ir\u00e1 condicionando ela aos comportamentos tranquilos.\n\nO mesmo vale em caso de intera\u00e7\u00f5es positivas. Ela passou perto dos outros gatos e n\u00e3o demonstrou nenhum estresse ou reatividade? Petisco/refor\u00e7o positivo. Mas ao menor sinal, ou em d\u00favida, n\u00e3o reforce nada.\n\nN\u00e3o sei se consegui explicar ou esclarecer alguns pontos. Mas o importante aqui \u00e9 garantir um maior enriquecimento ambiental que proporcione pontos de isolamento dos outros membros da casa. Qualquer nova d\u00favida ou questionamento sobre as informa\u00e7\u00f5es citadas nessa resposta, pode ficar \u00e0 vontade pra perguntar. :)\n\nE desculpa o pared\u00e3o de texto sem muita formata\u00e7\u00e3o, escrevi tudo pelo celular e n\u00e3o queria demorar mais pra responder aqui hahaha",
                "Como foi feita a adapta\u00e7\u00e3o da sua gata com os outros gatos e cachorro?\n\nComo \u00e9 a rotina dessa gata?",
                "Olha, n\u00e3o sou veterinarian mas minha gata \u00e9 bastante temperamental. Cada mudan\u00e7a, seja de ambiente ou introdu\u00e7\u00e3o de novos animais, costuma deixar ela estressada oh acuada em algum canto.\nNo geral isso dura alguns meses at\u00e9 ela se acostumar/ se adaptar, depois ela volta \"ao normal\"."
            ]
        },
        {
            "title": "Um dos meus gatos come\u00e7ou a ter essas bolinhas pretas no queixo (e aparentemente no nariz), com algumas feridas. \u00c9 acne felina? Se sim, como eu poderia tratar?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "uqo4ib",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Sim, \u00e9 muito caracter\u00edstico de acne felina, **mas o nariz n\u00e3o.** Ele tem acesso \u00e0 rua? O nariz aparenta ser muito caracter\u00edstico de *carcinoma de c\u00e9lulas escamosas* ([foto 1](https://www.researchgate.net/profile/Tanja-Jesenko/publication/257815097/figure/fig4/AS:601596329205776@1520443150894/Cat-6-Squamous-cell-carcinoma-on-nose-stage-T2-one-ECT-session-Complete-response-CR.png), pode ser desconfort\u00e1vel; [foto 2](https://www.mdpi.com/viruses/viruses-12-00124/article_deploy/html/images/viruses-12-00124-g001-550.jpg) associado com a papilomatose) e deve ser melhor avaliado com um exame citol\u00f3gico ou histopatol\u00f3gico o quanto antes, j\u00e1 que a evolu\u00e7\u00e3o pode complicar consideravelmente a sa\u00fade do seu gato e o tratamento precoce influencia muito na sa\u00fade futura do seu gato. Ok?\n\n**Lembrando:** isso n\u00e3o se trata de um diagn\u00f3stico e doen\u00e7as de pele tem muita semelhan\u00e7a umas com as outras, sendo praticamente imposs\u00edvel afirmar alguma coisa aqui.\n\n**Sobre a acne felina:** o que o u/Juggernauto disse tem grande associa\u00e7\u00e3o, e preciso adicionar aqui tamb\u00e9m que a baixa da imunidade por problemas secund\u00e1rios (como o caso do nariz) pode predispor ao surgimento dessas acnes.\n\n**Limpeza:** n\u00e3o tem muito segredo, voc\u00ea pode faz\u00ea-la utilizando uma gaze umedecida em soro fisiol\u00f3gico (baratinho na farm\u00e1cia) e passar no queixo dele para limpar. Seque bem ap\u00f3s a limpeza porque a umidade pode agravar o problema e predispor ao surgimento de fungos. Evite remover tudo de uma vez imediatamente, porque pode lesionar a pele do animal. N\u00e3o utilize medicamentos ou pomadas na regi\u00e3o sem a orienta\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico veterin\u00e1rio, j\u00e1 que isso pode camuflar os sinais cl\u00ednicos e dificultar o diagn\u00f3stico da causa base.\n\nE leve ao veterin\u00e1rio (se poss\u00edvel ainda essa semana) para verificarem o problema do nariz, porque exige aten\u00e7\u00e3o real. Combinado? :)",
                "Minha gata tinha algo parecido quando comia em pote de pl\u00e1stico, quando troquei pra cer\u00e2mica melhorou, n\u00e3o sei porque"
            ]
        },
        {
            "title": "Tosse persistente",
            "selftext": "Ol\u00e1, pessoal.\n\nMinha cachorra ( border collie, 2 anos ) t\u00e1 com uma tosse / engasgo muito estranho. \nEu reparo muito nela, sei que isso come\u00e7ou hoje, por volta do 12:00.\n\nEla tosse como se tivesse algo na garganta, passa uma meia hora, tosse novamente, como se tentasse vomitar algo. Eu j\u00e1 olhei a garganta dela, n\u00e3o vi nada. \n\nO estranho \u00e9, o cachorro do meu vizinho t\u00e1 com esse mesmo sintoma, faz umas 2 semanas. Pode ser alguma doen\u00e7a?\nEla tem todas as vacinas, verm\u00edfugo e anti parasit\u00e1rios em dia.\n\nEstou muito preocupado.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "uocza1",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Sim, desconfio que seja tosse dos canis (gripe canina). Melhor levar ao veterin\u00e1rio, isso incomoda pra caramba, e pode agravar.",
                "Mesmo se ela tiver a tosse contra gripe ela ainda pode pegar. Melhor levar no vet logo pra medicar e curar, e avisar o seu vizinho, quem sabe n\u00e3o conseguem rachar os rem\u00e9dios (se for xarope, da)"
            ]
        },
        {
            "title": "Repetir a dose do rem\u00e9dio ap\u00f3s v\u00f4mito?",
            "selftext": "Bom dia especialistas, meu gato tem cistite idiop\u00e1tica felina, e umas 3x por ano temos algumas crises.\n\nTratamos as crises com antibi\u00f3tico e dexametasona 2x por dia.\n\nO quadro melhora em at\u00e9 3 dias, mas geralmente no come\u00e7o do 2\u00b0 dia j\u00e1 t\u00e1 normal.\n\nPor\u00e9m, tenho uma d\u00favida correlacionada.\n\nMuitas vezes, ap\u00f3s dar os rem\u00e9dios, meu gato vomita (pode ou n\u00e3o estar relacionado com a crise).\n\nQuando eu deveria repetir a medica\u00e7\u00e3o? Ou o rem\u00e9dio foi absorvido depois de certo tempo? Se ele estiver de jejum ou barriga cheia, isso influencia?\n\nObrigado \ud83d\udc31",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "uo2ad4",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Depende do tempo entre a administra\u00e7\u00e3o do medicamento e o v\u00f4mito. Mas, de modo geral, o veterin\u00e1rio dele deve ser avisado sobre os v\u00f4mitos frequentes, porque pode estar relacionado ao agravamento das cries, principalmente se ele fica muitos per\u00edodos sem urinar ou tem mudan\u00e7as comportamentais not\u00e1veis.\n\nO ideal aqui, nesse caso, seria perguntar ao veterin\u00e1rio se n\u00e3o h\u00e1 a possibilidade da administra\u00e7\u00e3o de algum protetor g\u00e1strico e verificar sobre a fun\u00e7\u00e3o renal do gato, j\u00e1 que a dexametasona deve ser utilizada com cautela em gatos com a fun\u00e7\u00e3o renal comprometida. N\u00e3o estou dizendo que seu gato estar\u00e1 com a fun\u00e7\u00e3o renal comprometida, mas esse  cistites podem predispor ao problema no longo prazo.\n\nAlguns anti-inflamat\u00f3rios podem irritar a mucosa do est\u00f4mago e pode resultar em v\u00f4mito sim, ent\u00e3o oferecer o medicamento alguns minutos ap\u00f3s uma refei\u00e7\u00e3o pode ajudar nessa quest\u00e3o. Mas n\u00e3o recomendo administrar o medicamento novamente, o ideal \u00e9 que verifique com o veterin\u00e1rio respons\u00e1vel essa quest\u00e3o, porque ele avaliar\u00e1 melhor a necessidade baseado na dose total e nas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade geral do seu pet. Ok?\n\nUma recomenda\u00e7\u00e3o que dou \u00e9 investir em enriquecimento ambiental e remover ao m\u00e1ximo os fatores estressantes da casa. Deixar 2 caixinhas de areia \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do pet \u00e9 essencial, assim como adicionar alimenta\u00e7\u00e3o \u00famida no dia-a-dia dele e disponibilizar um potinho de \u00e1gua (trocada diariamente) em cada c\u00f4modo da casa.  \n\nO controle da cistite idiop\u00e1tica tamb\u00e9m envolve esses detalhes. :)",
                "Acompanhando"
            ]
        },
        {
            "title": "Vermiplus para cachorro filhote",
            "selftext": "Esse verm\u00edfugo \u00e9 bom?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "ump1wf",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! N\u00e3o tenho conhecimento na pr\u00e1tica do Vermiplus, mas aqui, nessa faixa de pre\u00e7o, indicamos bastante o [Vetmax](https://www.cobasi.com.br/vermifugo-vetmax-plus-comprimido-vetnil-3616516/p), [Vermivet](https://www.cobasi.com.br/vermivet-660mg-biovet-3593427/p) e o [Multitec](https://www.agroline.com.br/produto/multitec-syntec-400mg-107046). Lembrando se seu pet nunca foi vermifugado antes, e se voc\u00ea desconfiar de alta carga parasit\u00e1ria, o ideal \u00e9 fazer a vermifuga\u00e7\u00e3o com acompanhamento veterin\u00e1rio, porque a morte de uma alta carga parasit\u00e1ria no intestino pode causar a libera\u00e7\u00e3o de algumas toxinas no organismo dele. Ok? :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Adapta\u00e7\u00e3o de duas gatinhas castradas.",
            "selftext": "Bom dia!\n\nRecentemente uma gatinha adulta faminta apareceu na minha casa. Como ela estava com alguns machucados e muito magra, resolvi cuidar e adot\u00e1-la. Ela \u00e9 bastante d\u00f3cil, por\u00e9m medrosa, muito parecida com minha gata j\u00e1 residente (Carolina).\n\nJustamente por serem t\u00e3o semelhantes em personalidade, elas nunca fizeram movimenta\u00e7\u00e3o para se atacarem. Na primeira semana elas rosnavam e sibilavam uma pra outra bem alto. Com o passar dos dias, eu introduzia o cheiro uma da outra atrav\u00e9s de cobertas e brinquedos, coloquei-as pra comer sach\u00eas atrav\u00e9s da porta e etc. A nova gatinha ficava em outro c\u00f4modo at\u00e9 ontem, agora j\u00e1 a coloquei pra dentro do quarto junto com Carolina.\n\nNo momento, Carolina est\u00e1 em cima da cama comigo e a nova gata - coloquei o nome de Tib\u00e9ria - est\u00e1 escondida embaixo da cama. H\u00e1 outros lugares pra se esconder, mas ela preferiu embaixo da cama rs.\n\nTib\u00e9ria fica mais escondida e rosna mais baixo que antes, mas Carolina e ela j\u00e1 fazem contato visual sem sibilar, est\u00e3o dormindo agora aqui uma em cima da cama e outra embaixo.\n\nMinha d\u00favida \u00e9: a adapta\u00e7\u00e3o tem ido bem nesses moldes? Elas j\u00e1 podem mesmo ficar no mesmo ambiente pra irem se acostumando?\n\nElas ainda n\u00e3o brincam juntas, mas as duas respondem bem quando brinco com elas uma de cada vez enquanto se olham.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "ume478",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Aparentemente voc\u00ea seguiu os passos de uma adapta\u00e7\u00e3o ideal, continua mantendo esse ritmo, n\u00e3o for\u00e7a a intera\u00e7\u00e3o em momento algum e deixa elas no tempo delas (o que voc\u00ea tem feito, mas s\u00f3 frisei mesmo hahaha). Usa e abusa do refor\u00e7o positivo com sach\u00eas/pat\u00eas.\n\nSobre elas n\u00e3o brincarem juntas: relaxa. O fato de uma olhar a outra brincando j\u00e1 \u00e9 um \u00f3timo come\u00e7o tamb\u00e9m e voc\u00ea tem feito certinho em brincar com uma de cada vez. N\u00e3o esquece de refor\u00e7ar positivamente sempre que a intera\u00e7\u00e3o for positiva (totalmente).\n\nCuidado pra n\u00e3o refor\u00e7ar comportamentos agressivos, ou que tendem a agressividade.\n\nE muita paci\u00eancia, vai levar uns 3 meses pra elas come\u00e7arem a conviver plenamente. \n\nAlguns detalhes: n\u00e3o esque\u00e7a de deixar uma caixinha de areia dispon\u00edvel para cada uma e, se poss\u00edvel, uma extra (totalizando 3 caixinhas no total); deixe um potinho de \u00e1gua fresca em cada c\u00f4modo; evite caixas e casinhas que tenham somente uma entrada, o ideal \u00e9 que tenha uma entrada por um lado e uma sa\u00edda por outro, porque assim evita que uma encurrale a outra e gere agress\u00f5es. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "D\u00favidas dose Bravecto",
            "selftext": "Bom dia, pessoal! Tenho uma d\u00favida meio besta, mas que talvez algum profissional tenha uma luz.\nMinha cachorra oscila entre os 9,8 e 10,5kg. Dei o bravecto de 10 a 20kg da \u00faltima vez, mas o pre\u00e7o do de 4,5 a 10kg est\u00e1 muito mais atrativo... Entendo que o ideal \u00e9 n\u00e3o economizar com a prote\u00e7\u00e3o dos nossos pets, mas estou de aviso pr\u00e9vio e qualquer economia j\u00e1 \u00e9 v\u00e1lida.\n\nSer\u00e1 que a diferen\u00e7a ser\u00e1 muito grande?? Como ela est\u00e1 no limite da prote\u00e7\u00e3o do para ra\u00e7as pequenas, seria um tiro no p\u00e9?\n\nDesde j\u00e1 agrade\u00e7o!!!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "ukdfo2",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Consegue pesar ela ou tem ideia se a chance dela estar acima dos 10kg \u00e9 alta? Porque nessa situa\u00e7\u00e3o vou deixar a decis\u00e3o por responsabilidade sua ou do veterin\u00e1rio dela, mas minha opini\u00e3o \u00e9: tome muito cuidado com subdoses, j\u00e1 que isso pode causar a resist\u00eancia dos parasitas que habitam a \u00e1rea. Ok? :)",
                "Essa quest\u00e3o do peso tamb\u00e9m vai muito da ra\u00e7a. O ideal \u00e9 pegar a faixa da peso da ra\u00e7a dela pra ver em qual ela se encaixa.\n\nMas tamb\u00e9m tem que ver o seguinte, se voc\u00ea est\u00e1 falando do bravecto dose \u00fanica, a\u00ed eu acharia melhor confirmar com um veterin\u00e1rio na hora de comprar, mas imagino que o de 5 a 10 t\u00e1 bom. \n\nMas se voc\u00ea est\u00e1 falando de comprimidos tipo verm\u00edfugo, a\u00ed tem que ver na caixa porque voc\u00ea d\u00e1 por faixas. Ent\u00e3o tipo, eu tenho duas cadelas, uma de 3,95 e outra de 6,35, eu geralmente compro verm\u00edfugo de at\u00e9 10kg, mas encontro mais de at\u00e9 5kg. Pra pequenina, eu dou metade (ate 10kg) ou um inteiro (se for o de at\u00e9 5kg) que \u00e9 o que indica na caixa, pra maior eu dou um inteiro (at\u00e9 10kg) ou um e meio (at\u00e9 5kg). Ficou meio confuso, mas basicamente o que eu quero dizer \u00e9 que eu \u201cgasto\u201d mais comprimidos com o de 5kg, por mais que seja mais barato, pra dar a dose certa, ent\u00e3o tem que levar isso em considera\u00e7\u00e3o. PS: essas medidas s\u00e3o aproximadas e s\u00f3 um exemplo, eu sempre confiro a postagem toda vez que vou dar o verm\u00edfugo."
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorro com leishmaniose",
            "selftext": "O resultado do exame sorol\u00f3gico chegou hoje. \n\nM\u00e9todo ELISA\nCut off: 0,616\nValor da od: 1,417\n\nRifi\n1/80\n\nO veterinario disse que ele portava a doen\u00e7a, mas como ele ainda \u00e9 muito novo eu poderia tentar tratar.(ele tem 5 meses). \n\nAlgu\u00e9m sabe me dizer se o tratamento \u00e9 efetivo? Eu n\u00e3o vou faz\u00ea-lo sofrer mais assim? \n\nEu realmente n sei oq fzr... Eu n quero sacrificar meu par\u00e7a, mas tmb n quero q ele viva sofrendo\n\nMe ajudem pfvr",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "uj641t",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa tarde! Demorei um pouco pra responder aqui, porque o tema ainda \u00e9 bastante sens\u00edvel e n\u00e3o quero gerar mal entendimento com a classe profissional aqui.\n\n# Antes de continuar\n\nQuero deixar claro que o medicamento atual liberado pela Anvisa e utilizado no tratamento da Leishmaniose \u00e9 o Milteforan da Virbac e o custo dele \u00e9 bastante elevado. \u00c9 importante citar tamb\u00e9m que ele far\u00e1 o controle dos sinais cl\u00ednicos e a redu\u00e7\u00e3o da carga parasit\u00e1ria, mas n\u00e3o o tratamento completo.\n\nPor ser uma zoonose e com a confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico, a notifica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a \u00e9 obrigat\u00f3ria e deve ser realizada ao CCZ (Centro de Controle de Zoonoses) da regi\u00e3o. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ainda sugere eutan\u00e1sia para os casos positivos de Leishmaniose Visceral Canina, mas \u00e9 visando a sa\u00fade humana apenas e, particularmente, \u00e9 uma conduta ultrapassada.\n\nAtualmente, conforme voc\u00ea j\u00e1 deve ter sido informado, h\u00e1 a possibilidade de n\u00e3o optar pela eutan\u00e1sia desde que voc\u00ea siga com o tratamento proposto pelo m\u00e9dico veterin\u00e1rio respons\u00e1vel.\n\n# Sobre sua d\u00favida\n\nConforme citado acima, o tratamento envolve o controle dos sinais cl\u00ednicos, ent\u00e3o se o pet estiver com boas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e o medicamento for administrado corretamente seguindo o protocolo do veterin\u00e1rio, seu pet n\u00e3o ir\u00e1 sofrer e, muitas vezes, nem sequer apresentar\u00e1 sintomas.\n\nMas voc\u00ea deve ficar atento sempre ao surgimento de qualquer sintoma e manter o veterin\u00e1rio sempre informado tamb\u00e9m.\n\n# Opini\u00e3o\n\nMantenha sempre em dia o check-up do seu pet (no seu caso de 6 em 6 meses, ou, agora no in\u00edcio do tratamento, ainda mais frequente). Pergunte ao veterin\u00e1rio qual o per\u00edodo de check-up ideal no caso do seu dog, porque pode variar de acordo com o estado de sa\u00fade atual.\n\nVerifique atrav\u00e9s de exames a atividade renal e hep\u00e1tica, ambas precisam estar bem, principalmente o f\u00edgado. A doen\u00e7a causa altera\u00e7\u00f5es hep\u00e1ticas inflamat\u00f3rias e degenerativas mesmo sem sintomatologia cl\u00ednica. Pela intensa atividade inflamat\u00f3ria que a doen\u00e7a causa, os rins podem ser comprometidos tamb\u00e9m e devem ser avaliados rotineiramente.\n\n# Sobre a eutan\u00e1sia\n\nSe voc\u00ea optar pelo tratamento e o estado de sa\u00fade do pet tamb\u00e9m estiver adequado para o tratamento, n\u00e3o vejo motivos para a eutan\u00e1sia. Mas esteja ciente que, caso n\u00e3o tenha uma efetividade do tratamento, os sinais cl\u00ednicos comecem a afetar consideravelmente o bem estar do seu animal e o veterin\u00e1rio afirme que n\u00e3o h\u00e1 o que fazer, ent\u00e3o esteja preparado para tomar a decis\u00e3o. Ok?\n\n# Sobre a dor\n\nVi que voc\u00ea est\u00e1 muito preocupado com a qualidade de vida do seu animal, ent\u00e3o vou fazer esse t\u00f3pico aqui rapidinho pra te acalmar e dizer que, se ele estiver com dor e a qualidade de vida dele estiver caindo, voc\u00ea notar\u00e1 (principalmente se os check-ups estiverem em dia). N\u00e3o se preocupe com isso por enquanto, porque oferecendo o tratamento ideal as chances dele sofrer com dor \u00e9 pequena.\n\n# Conclus\u00e3o\n\nSiga com o tratamento conforme optado por ti, al\u00e9m de seguir os protocolos e orienta\u00e7\u00f5es do seu veterin\u00e1rio. Siga \u00e0 risca. H\u00e1 muitas possibilidades de voc\u00ea nem sequer ter dor de cabe\u00e7a com a doen\u00e7a nos pr\u00f3ximos anos se seu pet estiver forte e saud\u00e1vel.\n\nN\u00e3o esque\u00e7a de manter os check-ups em dia. E, mesmo que o veterin\u00e1rio diga para fazer os check-ups de ano em ano, recomendo fazer de 6 em 6 meses pelo menos nos pr\u00f3ximos dois anos. Nessa situa\u00e7\u00e3o o excesso \u00e9 melhor.\n\nA compara\u00e7\u00e3o da u/AlehCemy com o HIV foi muito pontual e a dica da u/alexa_ivy de guardar uma quantia mensal para custear o tratamento e futuras interven\u00e7\u00f5es \u00e9 essencial. Recomendo guardar R$100 mensais, e, mesmo parecendo muito, futuramente voc\u00ea vai precisar (e caso n\u00e3o precise vai ter uma quantia boa pra poder investir numa velhice saud\u00e1vel pro seu c\u00e3o).\n\nMantenha todas as vacinas em dia, fique tranquilo e fa\u00e7a um cafun\u00e9 no seu dog pela gente. Parab\u00e9ns pela dedica\u00e7\u00e3o e cuidado com seu parceiro :)\n\n#",
                "Voc\u00ea n\u00e3o comentou, mas qual \u00e9 o hist\u00f3rico desse filhote? Ele chegou a tomar a vacina de leishmaniose?\n\nAt\u00e9 onde sei, n\u00e3o existe cura definitiva de Leishmaniose. Existe cura cl\u00ednica, mas n\u00e3o definitiva. O que isso significa na pr\u00e1tica? A progress\u00e3o da Leishmaniose vai ser interrompida ou desacelerada consideravelmente, mas ela continuar\u00e1 existindo no corpo. E esse tratamento \u00e9 pelo resto da vida. Uma compara\u00e7\u00e3o que daria para fazer \u00e9 com HIV/AIDS. Ter HIV era senten\u00e7a de morte a d\u00e9cadas atr\u00e1s, mas hoje em dia, \u00e9 considerada uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, que o tratamento consiste em reduzir a carga viral a ponto de n\u00e3o ser detect\u00e1vel, portanto, n\u00e3o desenvolver sintomas ou progress\u00e3o de doen\u00e7a e n\u00e3o ser transmiss\u00edvel.  \n\nQuanto mais cedo come\u00e7ar o tratamento, melhor. A inten\u00e7\u00e3o do tratamento \u00e9 reduzir a carga de parasita no corpo do animal e consequentemente, os danos que a doen\u00e7a possa fazer no corpo. E outras medica\u00e7\u00f5es podem ser dadas juntas para aliviar sintomas (como febre, diarreia e outros).",
                "Que nem falaram, \u00e9 quest\u00e3o de tratamento. Se voc\u00ea conseguiu pegar cedo, n\u00e3o tem porque ele n\u00e3o tratar e viver muito bem por longos anos. Acredito que como todo tratamento, uma hora alguns rem\u00e9dios podem ir perdendo efeito, ent\u00e3o tem que monitorar sempre. Por agora, o importante \u00e9 ver como que ele vai reagir ao tratamento inicial.\n\nMas voc\u00ea vai ter que ter uma programa\u00e7\u00e3o financeira pessoal pra ele, todo m\u00eas guardar uma quantia de dinheiro X do seu sal\u00e1rio pra deixar em uma poupan\u00e7a dele e a\u00ed voc\u00ea vai conseguir tranquilamente manter o regime de exames frequentes pra monitorar a doen\u00e7a e com um poss\u00edvel agravamento voc\u00ea tamb\u00e9m n\u00e3o vai ser pego de surpresa nem ficar muito prejudicado financeiramente. Tirando isso n\u00e3o vai ser nada que vai consumir seu tempo, s\u00f3 dar rem\u00e9dio mesmo e levar no vet com maior frequ\u00eancia. Tem que tomar cuidado tamb\u00e9m com outros c\u00e3es que voc\u00ea possa ter, porque imagino que se um mosquito picar ele, pode passar pra outro c\u00e3o",
                "Atualmente tenho uma situa\u00e7\u00e3o parecida. A minha cadelinha apresentou feridas no focinho e ap\u00f3s exames foi confirmado leishmaniose em est\u00e1gio inicial. \n\nAdendo:\nNo in\u00edcio dos anos 2000 eu andava muito no mato/zona rural  e fui picado por um mosquito com essa m#rda. O resultado foi ter que tomar uma medica\u00e7\u00e3o fort\u00edssima na veia durante 20 dias seguidos para fechar uma ferida na perna (local da picada).\n\n\nDito isso, conheco a gravidade desta doen\u00e7a para os animais e humanos.\n\nEnfim, voltando para os dias atuais,  ap\u00f3s diagn\u00f3stico da leishmaniose no c\u00e3o, comprei o Milteforan e rem\u00e9dio manipulado. \n\nO milteforan deve ser dado durante 28 dias. E durante  60 dias o comprimido manipulado. Apenas neste inicio gastei R$1200 em medicamento (parcelado em 10x), fora os gastos com veterin\u00e1rio. \n\n\n\u00c9 essencial que compre coleira \"anti leish\" para afastar mosquitos e deve ser trocada a cada 4 meses. \n\nIniciei o tratamento da minha cadelinha tem 1 semana e meia e ainda n\u00e3o vejo nenhuma melhora. \n\nInfelizmente essa doen\u00e7a no c\u00e3o \u00e9 parecido com HIV. \u00c9 imposs\u00edvel qualquer progn\u00f3stico pois n\u00e3o existe cura, a medica\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas para tentar reduzir o n\u00edvel parasit\u00e1rio  e o c\u00e3o dever\u00e1 ser acompanhado periodicamente para evitar progress\u00e3o da doen\u00e7a e que o mesmo continue como vetor para o mosquito contaminar humanos. \n\nEstou fazendo o poss\u00edvel para \"salvar\" minha cachorrinha mas confesso que estou bem triste com a situa\u00e7\u00e3o. Cachorro est\u00e1 bem amuado com os rem\u00e9dios.",
                "Muito obrigado pelas respostas, vcs me ajudaram muito. \nIrei tentar o tratamento e tenho f\u00e9 que ele vai viver a boa vida que ele merece."
            ]
        },
        {
            "title": "Comportamento do cachorro",
            "selftext": "Bom dia pessoal,\n\nPretendo adestrar meus cachorros e hoje estava conversando com um adestrador, ele me pediu para enviar um video deles e enviei esse video deles brincando.\n\nhttps://reddit.com/link/uiycey/video/5wvgako00ox81/player\n\nA primeira coisa que ele me falou foi o seguinte \"Sabi\u00e1 que essa correria e uma maneira de eles falarem que , est\u00e3o ficando loucos com a vida que est\u00e3o tendo \ud83e\udd7a\"\n\nMoro em um apartamento de 46m, a gente sai para passear pelo condominio com eles em torno de 40 minutos por dia e sempre que da a gente deixa eles soltos pela quadra ou o campinho que tem aqui.\n\nTrabalho home office e a minha esposa come\u00e7ou a trabalhar presencialmente no m\u00eas passado e sempre que posso do uma aten\u00e7\u00e3o para eles.\n\nComo consigo identificar se de fato eles est\u00e3o bem psicologicamente?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "uiycey",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Esse comportamento do v\u00eddeo at\u00e9 logo antes do segundo entrar \u00e9 zoomies (chamado de FRAPs em ingl\u00eas, que significa Frenetic Random Activity Periods), que \u00e9 uma esp\u00e9cie de ataque de euforia e excita\u00e7\u00e3o e eles correm em c\u00edrculos ou em vai-vem. Isso \u00e9 sinal de excesso de acumulo de energia, seja f\u00edsica ou mental.\n\nIsso tamb\u00e9m pode ser uma resposta p\u00f3s stress (por exemplo uma visita ao veterin\u00e1rio, que pode ser extremamente estressante para animais). Mas pelo v\u00eddeo e seu post, me parece ser mesmo acumulo de energia. \n\nEu n\u00e3o diria que \u00e9 uma maneira de dizer que est\u00e3o loucos com a vida que est\u00e3o tendo (porque nem sempre \u00e9 isso, por exemplo, um dos cachorros aqui tem zoomies toda vez que vai receber comida, mas \u00e9 porque ele t\u00e1 super empolgado em receber a comida, a rotina dele \u00e9 suficiente para atender as necessidades mentais e f\u00edsicas).\n\nSe \u00e9 um h\u00e1bito constante e frequente, isso sim levanta um alerta de que a rotina n\u00e3o est\u00e1 sendo suficiente.\n\nPara cachorros que moram em apartamento, passear n\u00e3o \u00e9 o suficiente. Existe a quest\u00e3o mental tamb\u00e9m. O passeio pode resolver parte dessa quest\u00e3o mental (deixando cheirar as coisas durante o passeio por exemplo), mas muitas vezes s\u00f3 resolve a parte f\u00edsica.\n\nVoc\u00ea tem alguma rotina de enriquecimento ambiental? Existem diversas categorias de enriquecimento ambiental:\n\n* Social\n* Alimentar ou nutricional\n* Sensorial\n* F\u00edsico\n* Cognitivo\n\nO passeio acaba atendendo muitas vezes a parte do f\u00edsico. Se permite cheirar, sensorial. Se rola intera\u00e7\u00e3o com pessoas (se o cachorro n\u00e3o for reativo) e outros animais (somente poss\u00edvel se os cachorros envolvidos n\u00e3o forem reativos), social.\n\nMas se n\u00e3o rola isso, percebe que fica sobrando quase todos? Sugiro dar uma pesquisada nisso e j\u00e1 ir pensando em poss\u00edveis atividades de enriquecimento ambiental para usar com eles. \n\n&#x200B;\n\n>Como consigo identificar se de fato eles est\u00e3o bem psicologicamente?\n\nEssencialmente, estudando bastante sobre comportamento canino, seja com cursos, livros, adestradores, etc., assim como estudando bastante sobre enriquecimento ambiental e o impacto deles na sa\u00fade. S\u00f3 dessa forma voc\u00ea vai conseguir entender o comportamento dele, assim como entender o que falta na rotina deles e como melhorar.",
                "Come\u00e7a a sair mais vezes ao dia, eu passeio 3 vezes ao dia com a minha poodle, ela n\u00e3o faz a as necessidades dentro de casa. E o comportamento dela \u00e9 \u00f3timo. Eu criei toda um rotina quando ela veio morar comigo, e mesmo trabalhando e estudando eu saia as 3 vezes, uma ao acordar, uma no finalzinho da tarde, e outra antes de dormir."
            ]
        },
        {
            "title": "Limpeza de gatos filhotes",
            "selftext": "Oi pessoal, h\u00e1 algumas semanas eu postei aqui pedindo dicas sobre cuidados com gatos (filhotes especificamente) porque ia adotar uma. Bom, adotei. Ela t\u00e1 se adaptando bem, come e bebe \u00e1gua direitinho, adora explorar e brincar, j\u00e1 sabe dormir sozinha. Ela tamb\u00e9m j\u00e1 sabe usar a caixinha de areia, e a\u00ed que t\u00e1 minha quest\u00e3o: ela n\u00e3o usa s\u00f3 como banheiro, mas tamb\u00e9m como brinquedo. Ela pula e comeca a se rolar l\u00e1 e brincar com a areia. Isso \u00e9 normal? Isso passa? Eu sou um pouco preocupado com a quest\u00e3o da higiene. Sei que gatos no geral sabem se limpar sozinhos, ela tamb\u00e9m sabe, mas demora pra fazer isso depois de usar a caixinha, s\u00f3 que a\u00ed ja foi pela casa toda, subiu em tudo, at\u00e9 em mim. As vezes, eu passo lencinhos umedecidos nas patinhas dela. Podem me orientar melhor sobre a situa\u00e7\u00e3o toda? Obrigado.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "uixd2a",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! A vantagem \u00e9 que ela j\u00e1 sabe usar como banheiro hahaha, mas fica tranquilo que \u00e9 fase. S\u00f3 que l\u00f3gico, assim como toda m\u00e1 fase, n\u00e3o podemos estimular o comportamento.\n\nEnt\u00e3o evite oferecer comida, brinquedos ou dar aten\u00e7\u00e3o quando ela estiver na caixinha de areia (ou tiver acabado de sair de l\u00e1), d\u00ea o refor\u00e7o positivo somente quando ela fizer as necessidades e sair da caixinha normalmente.\n\nTente escovar a pelagem dela frequentemente tamb\u00e9m, para evitar que ela role na areia com a inten\u00e7\u00e3o de remover pelos velhos (eles fazem isso quase que instintivamente). Deixe bastante brinquedos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dela pela casa (pode ser improvisado, evite brinquedos que tenham linhas ou que sejam pequenos a ponto dela engolir).\n\n**Importante:** n\u00e3o d\u00ea broncas na caixinha de areia, porque ela pode desenvolver avers\u00e3o \u00e0 caixinha e come\u00e7ar a fazer as necessidades pela casa, ou pior, come\u00e7ar a segurar muito a urina e desenvolver problemas no trato urin\u00e1rio.\n\n**Resumindo:** mantenha a caixinha de areia sempre limpa (de prefer\u00eancia 2x ao dia, se poss\u00edvel) durante essa fase; tenha certeza que ela tem distra\u00e7\u00f5es suficientes pela casa; aposte em caixas de papel\u00e3o; evite dar aten\u00e7\u00e3o positiva pra ela quando ela estiver brincando na caixa (tente ignorar ao m\u00e1ximo, nem sequer olha pra ela quando ela estiver brincando).\n\n**Ah, e um detalhe extra:** quando voc\u00ea ver ela indo usar pra fazer as necessidades, espera ela finalizar tudinho, enterrar e ent\u00e3o chame ela pra brincar em outro c\u00f4modo. Tente tirar a aten\u00e7\u00e3o dela do local, mas n\u00e3o esque\u00e7a de esperar ela finalizar tudinho.\n\nSe ela n\u00e3o receber nenhum tipo de aten\u00e7\u00e3o durante as brincadeiras na caixinha, tiver distra\u00e7\u00f5es pela casa e receber refor\u00e7o positivo ao sair, e ir pra longe da caixinha ap\u00f3s finalizar completamente as necessidades, ent\u00e3o acredito que ser\u00e1 quest\u00e3o de tempo at\u00e9 esse comportamento passar."
            ]
        },
        {
            "title": "Minha gata est\u00e1 com uma Fer aberta na pata.",
            "selftext": "Parece que fica pior e ela fica lambendo. Amarrei algo pra ela parar de lamber e co\u00e7ar mas a m\u00e3e mandou tirar. O que fa\u00e7o?\n\nEdit: ja conseguimos ajuda e por enquanto as coisas parecem melhores. A gata at\u00e9 saiu de casa com a patinha em melhor condi\u00e7\u00f5es. Antes ela s\u00f3 ficava no ch\u00e3o",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "uh3klj",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Se ela est\u00e1 lambendo constantemente e piorando, hora de colocar um colar nela e levar no veterin\u00e1rio para investigar se n\u00e3o \u00e9 fungo ou bact\u00e9ria ou dermatite ou alguma outra coisa."
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorra fazendo muito xixi",
            "selftext": "Oi amigos! Agora \u00e9 minha vez de vir tirar d\u00favida aqui.\n\nUma das minhas cadelas est\u00e1 fazendo MUITO xixi e inclusive mijando dentro de casa durante o dia. J\u00e1 perdi bastante a paci\u00eancia e sempre coloco ela no \u201ccanto do castigo\u201d, mas depois do aumento da frequ\u00eancia (quase todos os dias) estou come\u00e7ando a pensar que tem algo errado.\n\nSei que a idade pode afetar, mas n\u00e3o acho que ela seja t\u00e3o velha a ponto de errar lugar, a Vienna tem por volta de 8/9 anos. Ela bebe \u00e1gua normalmente durante o dia, o xixi geralmente sai clarinho e sem muito cheiro (mas admito que minha rinite e sinusite acaba com o meu olfato). Aqui tamb\u00e9m est\u00e1 muito frio e elas n\u00e3o estavam acostumadas com o clima, ent\u00e3o n\u00e3o sei se pode ser isso. Tivemos muitas mudan\u00e7as ultimamente (mudamos de pa\u00eds e casa) e pensei que podia ser ansiedade, mas elas j\u00e1 est\u00e3o relativamente adaptadas e fico com elas o dia inteiro (trabalho de casa). \n\nEla \u00e9 castrada e teve tumores nas duas cadeias mam\u00e1rias (mistos, mas sem necessidade de qu\u00edmio ap\u00f3s a cirurgia de retirada) e n\u00e3o tem ves\u00edcula. \u00daltimos exames de sangue e ultrassom foram feitos em Janeiro e estavam limpos, com exce\u00e7\u00e3o do colesterol um tiquinho mais alto (mas n\u00e3o acima) que levou a vet a passar a Satiety da Royal Canin pra ela, que ela tem comido desde ent\u00e3o. Por n\u00e3o ter ves\u00edcula, ela s\u00f3 come ra\u00e7\u00e3o e raramente petiscos para c\u00e3es durante treinamentos.\n\nEst\u00e1 chegando num n\u00edvel meio absurdo, no ponto de que estou descendo agora 3x por dia s\u00f3 pra ela fazer xixi e tenho que descer com ela no colo de manh\u00e3, a tarde e as vezes a noite tamb\u00e9m porque se n\u00e3o ela mija no meio do caminho. Literalmente abre as pernas, me olha e mija. Esse \u00faltimo comportamento que me fez pensar que h\u00e1 algo de errado, eu jamais bato nos meus c\u00e3es, mas eu dou uns serm\u00f5es bem longos (uma conversa mais firme ap\u00f3s o grito inicial de \u201cquem fez isso aqui?!\u201d) ent\u00e3o elas costumam me obedecer e sabem que n\u00e3o pode fazer xixi dentro de casa ou fora do tapete (antes elas faziam no tapete, agora s\u00f3 descem).\n\nEnt\u00e3o, ser\u00e1 que \u00e9 frio, idade, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria ou s\u00f3 comportamental mesmo?\n\nTemos consulta marcada pro dia 11 (a vet que me indicaram est\u00e1 viajando), mas se precisar eu levo ela numa emerg\u00eancia.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "ueu2dh",
            "num_comments": 9,
            "comments": [
                ">eu dou uns serm\u00f5es gritando bem longos\n\nS\u00f3 uma observa\u00e7\u00e3o: isso n\u00e3o \u00e9 um comportamento legal com os cachorros. H\u00e1 formas melhores de ensinar que tal atitude n\u00e3o \u00e9 aceita que n\u00e3o seja na base do medo. Isso pode gerar problemas comportamentais e emocionais a longo prazo.\n\n&#x200B;\n\nAgora, sobre esse quadro, pode ser v\u00e1rias coisas, como infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, diabetes, incontin\u00eancia, doen\u00e7a de rim ou f\u00edgado, superaquecimento (o que n\u00e3o parece ser o caso, por voc\u00ea ter mencionado que o clima esfriou), velhice, marca\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rio, e a lista vai longe. \n\nEu recomendaria levar o mais r\u00e1pido num veterin\u00e1rio e fazer exames b\u00e1sicos, para checar se n\u00e3o \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o ou diabetes ou at\u00e9 mesmo alguma doen\u00e7a renal ou doen\u00e7a hep\u00e1tica. Quanto antes entrar com tratamento (se for mesmo alguma dessas coisas), melhor ser\u00e1 o progn\u00f3stico.",
                "Ol\u00e1! A quest\u00e3o de urinar muito exige sim aten\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 necessariamente uma emerg\u00eancia, ent\u00e3o d\u00e1 pra aguardar at\u00e9 o dia 11 sim desde que ela n\u00e3o apresente outros sintomas (deixar de comer/beber \u00e1gua); depress\u00e3o; v\u00f4mitos; apatia; etc.\n\nGeralmente eu escolho uma possibilidade espec\u00edfica pra dar as respostas aqui, porque se eu focar em todas as possibilidades \u00e9 basicamente imposs\u00edvel explicar. Ent\u00e3o o que vou citar abaixo n\u00e3o \u00e9 um diagn\u00f3stico, mas sim uma suposi\u00e7\u00e3o baseada no que \u00e9 mais comum na veterin\u00e1ria acerca de problemas parecidos.\n\nDe imediato, lendo seu relato, j\u00e1 associei a diabetes (e associaria ainda mais se a dog for gordinha e um pouco sedent\u00e1ria). O sedentarismo ajuda bastante no estabelecimento da diabetes, e, por mais que durante as mudan\u00e7as h\u00e1 toda a movimenta\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a, andan\u00e7as, etc. \u00e9 prov\u00e1vel que tenha reduzido bastante os exerc\u00edcios.\n\nA idade j\u00e1 segue dentro do fator de risco, Dachshunds tamb\u00e9m tem predisposi\u00e7\u00e3o (ela \u00e9 um, n\u00e9? Lembro que voc\u00ea citou, mas n\u00e3o sei se t\u00f4 lembrando certo hahaha).\n\nMas em casos assim \u00e9 muito comum que aumentem drasticamente a quantidade de ingest\u00e3o de \u00e1gua e tamb\u00e9m h\u00e1 perda de peso. O que parece n\u00e3o ser a situa\u00e7\u00e3o citada.\n\nEnt\u00e3o podemos adicionar tamb\u00e9m possibilidades de problemas renais, onde o rim deixa de filtrar adequadamente e, ent\u00e3o, se ela n\u00e3o aumentou o consumo de \u00e1gua, recomendo ficar atenta \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o. Caso ela apresente sintomas de desidrata\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o torna-se uma emerg\u00eancia e n\u00e3o d\u00e1 pra aguardar at\u00e9 o dia 11.\n\nE, por fim, h\u00e1 possibilidade tamb\u00e9m do clima, cistites, etc. conforme citado por ti.\n\nL\u00f3gico que h\u00e1 diversas outras possibilidades al\u00e9m dessas (s\u00f3 de cabe\u00e7a aqui t\u00f4 lembrando de umas 15), ent\u00e3o esse texto n\u00e3o expressa um diagn\u00f3stico e tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 pra assustar sobre nada. Por ora mantenha a observa\u00e7\u00e3o nos sinais cl\u00ednicos. Caso observe o surgimento de mais sintomas al\u00e9m do excesso de vezes que quer urinar, ent\u00e3o n\u00e3o recomendo aguardar at\u00e9 o dia 11, ok?",
                "Oi, o meu dog teve o mesmo sintoma de aumento de urina e beber muita \u00e1gua tb. No caso dele foi um tumor na adrenal que provocou hiperadrenocorticismo. Como j\u00e1 falaram, podem ser v\u00e1rias possibilidades. Vale uma visita ao veterin\u00e1rio pra investigar."
            ]
        },
        {
            "title": "atropelamento",
            "selftext": "Tenho essa cachorrinha que fica no p\u00e1tio da frente, e as vezes ela sai pra rua. N\u00e3o tem como evitar ela sair, mas ela sempre volta e aqui n\u00e3o \u00e9 muito movimentado, nunca deu problema, pelo menos n\u00e3o at\u00e9 hoje. Tava no carro com o meu pai dirigindo, e ele acabou batendo nela. N\u00e3o passou por cima, s\u00f3 bateu e ela rolou pra baixo do carro. Ela parece bem, s\u00f3 t\u00e1 assustada e se enfiou pra dentro da casinha. Gostaria de saber se tem algo que eu tenha que fazer pra garantir que ela esteja bem mesmo",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "ucmiif",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa noite! O complicado de atropelamentos \u00e9 que tendemos a relaxar quando n\u00e3o parece t\u00e3o grave. Ent\u00e3o meu receio aqui \u00e9 eu dizer algo e colocar a vida do seu pet em risco por consequ\u00eancia disso.\n\n\u00c0s vezes o pet n\u00e3o expressa dor por conta da adrenalina no momento do acidente, e, dependendo da for\u00e7a do impacto, mesmo que n\u00e3o tenha passado por cima, pode haver sangramento interno e ruptura de \u00f3rg\u00e3os que podem passar batido ao longo das pr\u00f3ximas horas porque nem sempre \u00e9 muito doloroso.\n\nO correto a se fazer \u00e9 pelo menos levar para uma avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica em um veterin\u00e1rio e ele saber\u00e1 te instruir melhor e mais eficientemente do que eu nessa situa\u00e7\u00e3o. E quanto antes isso for feito, melhor. Combinado?\n\nDesculpa pela resposta branda, mas o direcionamento padr\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es assim \u00e9 isso. Espero que fique tudo bem, e, caso queira limitar o acesso dela \u00e0 rua e tenha d\u00favidas sobre como trein\u00e1-la para isso, fique \u00e0 vontade para abrir um t\u00f3pico sobre isso que tento te auxiliar dentro das minhas limita\u00e7\u00f5es. :)",
                "Somente indo no veterin\u00e1rio para se checar que t\u00e1 tudo bem. Podem bater uma chapa de raio x por via das d\u00favidas."
            ]
        },
        {
            "title": "Adotei um gato no final de janeiro, ele j\u00e1 espirrava mas a ong disse que era apenas uma gripe",
            "selftext": "Como ele n\u00e3o melhorava, tava com cada vez mais secre\u00e7\u00e3o e chiado ao respirar, levamos ao veterin\u00e1rio. Ele fez 20 dias de agemoxi, 20 dias de acetil cisteina e 8 de predsin. 2 dias depois de acabar o predsin ele tinha voltado como estava. Rx do torax apresentando secre\u00e7\u00e3o no pulm\u00e3o.\n\nLevei em outra veterin\u00e1ria. Achamos uma cultura dele feito ainda na ong que deu que ele tinha klebsiella e era resistente a TODOS os antibi\u00f3ticos testados, o que explicou o agemoxi n\u00e3o ter feito efeito nenhum. A veterin\u00e1ria resolveu usar um antibi\u00f3tico chamado Cef50 por 10 dias. \n\nO problema \u00e9 que ele s\u00f3 pode ser injetado e tivemos que com muito sacrif\u00edcio pagar uma pessoa para vir aplicar. Ele melhorou bastante, parou de chiar quando respira. Depois de 10 dias do fim do antibi\u00f3tico, repetimos o exame e deu que ainda est\u00e1 com um pouco de infec\u00e7\u00e3o. Hoje ele voltou a espirrar com secre\u00e7\u00e3o. \n\nA veterin\u00e1ria quer que repita o ciclo do mesmo antibi\u00f3tico por mais dez dias. O problema \u00e9 que seria 800 reais de novo (80 reais por dia) e eu nem sei se ele vai ficar bom dessa vez. Ser\u00e1 que vale a pena tentar mais 10 dias ou procurar outro profissional para fazer outra cultura? Ser\u00e1 que ele n\u00e3o desenvolveu resistencia a mais esse antibi\u00f3tico nesse meio tempo? Se n\u00e3o der certo eu n\u00e3o vou ter condi\u00e7\u00f5es financeiras de tentar outra coisa.\n\n\nEle tem 3 anos, macho castrado.\n\n\nEle est\u00e1 fazendo inala\u00e7\u00e3o com soro 2x por dia e coloco ele no banheiro quando tomo banho para pegar o vapor.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "uckhby",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Desculpa a demora pra responder, estou um pouco ocupado essa semana, mas tenho tentado responder as mensagens mais urgentes. Como n\u00e3o sei quando voc\u00ea precisa dar a resposta para a veterin\u00e1ria, recomendo optar pelo tratamento sim. Se houve melhora e esse \u00e9 o \u00fanico f\u00e1rmaco que n\u00e3o houve resist\u00eancia, ent\u00e3o pode ser o caminho para o tratamento total ou controle eficiente.\n\nVou enviar sua mensagem pra uma especialista em felinos e ver a opini\u00e3o dela tamb\u00e9m. Retorno com a resposta no decorrer da semana."
            ]
        },
        {
            "title": "Husky siberiano filhote, gatos e adestrador bom",
            "selftext": "Tenho 3 gatos, acabei de adotar uma husky siberiano filhote e preciso de um adestrador.\nComo saber quando um adestrador \u00e9 bom?\n\n Mais: aceito dicas sobre como educar a husky\nEla j\u00e1 tomou vernifugo, vai tomar a vacina v10 essa semana (possivelmente amanh\u00e3) e por enquanto ela precisa ficar em casa.\n\nComo educar para fazer coc\u00f4 no local certo? O xixi ela j\u00e1 est\u00e1 acertando, apesar de fazer errado algumas vezes.\nEla tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 pegando o comando para \"sentar\" e comecei a introduzir o comando de \"ficar\"",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "ubbog9",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Vou come\u00e7ar indicando o Guilherme Repullio ([Insta](https://www.instagram.com/orepullio/)) que \u00e9 bastante focado em c\u00e3es primitivos e o conte\u00fado b\u00e1sico que ele j\u00e1 produz de gra\u00e7a pode te ajudar bastante a come\u00e7ar a entender os conceitos de um bom adestrador e tamb\u00e9m conceitos sobre a ra\u00e7a do seu c\u00e3o.\n\nVoc\u00ea est\u00e1 corret\u00edssimo em j\u00e1 introduzir os comandos desde novinho, e, sobre o coc\u00f4 no local certo, \u00e9 quest\u00e3o de tempo (levando em considera\u00e7\u00e3o que o xixi ela j\u00e1 est\u00e1 acertando). Isso vai ser ainda mais f\u00e1cil quando introduzir a rotina de passeios depois dela vacinada. O ato de caminhar ajuda muito na evacua\u00e7\u00e3o do pet e ela pode at\u00e9 fazer coc\u00f4 somente durante o passeio (n\u00e3o esque\u00e7a de levar as sacolinhas).\n\nFoca bastante na socializa\u00e7\u00e3o do pet agora no come\u00e7o, com pessoas muito diferentes umas das outras (desde crian\u00e7as, at\u00e9 etnias diferentes). Voc\u00ea pode aproveitar quando puder caminhar com ela e levar alguns petiscos, encontrar pessoas aleat\u00f3rias que estejam curiosas com o seu pet (que vai ter) e pedir pra elas entregarem um petisco pra ele.\n\nUsa e abusa do **refor\u00e7o positivo** pra tudo. Pesquise e estude bastante sobre esse tema/palavra chave. Vai te ajudar muito at\u00e9 mesmo com os seus gatos.\n\n# Sobre os gatos\n\nN\u00e3o sei a idade da Husky, mas evite deix\u00e1-la invadir muito o espa\u00e7o dos gatos para evitar o estresse e deixe os gatos no tempo deles. Tenha sempre petiscos/sach\u00eas (ou qualquer alimento que seus gatos amem) para oferecer de refor\u00e7o positivo durante intera\u00e7\u00f5es agrad\u00e1veis.\n\nEssas intera\u00e7\u00f5es agrad\u00e1veis envolvem situa\u00e7\u00f5es onde um gato espec\u00edfico n\u00e3o se incomodou com a presen\u00e7a dela, ou cheirou o focinho sem querer bater, etc. Mas muito cuidado para n\u00e3o refor\u00e7ar positivamente sem querer algum gato que reagiu negativamente (digo isso porque, \u00e0s vezes, vai acontecer de um gato reagir positivamente junto com um que reagiu negativamente, e, quando voc\u00ea for refor\u00e7ar positivamente o que reagiu bem, voc\u00ea pode acabar refor\u00e7ando positivamente o comportamento ruim do que reagiu mal, entende?).\n\nSempre que sua dog ficar muito aficionada pelos gatos (no sentido de querer morder, lamber demais, invadir o espa\u00e7o, rosnar, afobar muito, etc.) ent\u00e3o tire a aten\u00e7\u00e3o dela pra outra atividade e tente novamente mais tarde. Cuidado aqui para nunca refor\u00e7ar positivamente esses comportamentos. Por exemplo, n\u00e3o tire a aten\u00e7\u00e3o dela levando ela pra caminhar, ou jogando algum brinquedo para longe. Tire a aten\u00e7\u00e3o dela no sentido de dizer \"n\u00e3o\" firme e isolando ela dos gatos em outro c\u00f4modo.\n\n# Conclus\u00e3o\n\nN\u00e3o sou especialista em comportamento e meu conhecimento \u00e9 relativamente padr\u00e3o pra \u00e1rea. Recomendo ***muito*** a parte de treinamento do [site da AKC](https://www.akc.org/expert-advice/training/) (ingl\u00eas) tamb\u00e9m, tem muito conte\u00fado \u00fatil l\u00e1.\n\nAh, voc\u00ea pode comprar uma coleira e uma guia pr\u00f3pria pra ela (e que usar\u00e1 nos passeios) pra iniciar os treinamentos dentro de casa. Assim, quando voc\u00ea puder ir pra rua, n\u00e3o precisar\u00e1 sofrer muito para educ\u00e1-la na guia (andar ao lado, parar, etc.). O treinamento para os passeios come\u00e7am dentro de casa, e agora \u00e9 a melhor hora pra ti.\n\nE Huskies s\u00e3o uns amores se bem educados. Foco no aprendizado da [linguagem corporal](https://www.akc.org/expert-advice/advice/how-to-read-dog-body-language/), refor\u00e7o positivo, dessensibiliza\u00e7\u00e3o, contracondicionamento e treinamento de comandos b\u00e1sicos. Se voc\u00ea entender de forma intermedi\u00e1ria esses conceitos, ent\u00e3o n\u00e3o ter\u00e1 muitas dificuldades no dia-a-dia com sua dog.\n\nPara a linguagem corporal recomendo estudar tamb\u00e9m sobre os \"[calming signals](http://en.turid-rugaas.no/calming-signals---the-art-of-survival.html)\" ou \"sinais de apaziguamento\" em c\u00e3es. Muito importante tamb\u00e9m e \u00e9 uma \u00f3tima introdu\u00e7\u00e3o para a linguagem corporal, a Turid Rugaas \u00e9 uma das maiores autoras sobre o tema no mundo.\n\nEspero ter ajudado de alguma forma. E qualquer nova d\u00favida, fique \u00e0 vontade para entrar em contato. Aproveita todos os momentos com sua dog e muito cuidado para n\u00e3o desenvolver comportamentos agressivos nela, ok? Socialize muito a pestinha! E boa sorte quando ela aprender a \"conversar\" hahaha, Huskies s\u00e3o maravilhosos. :)\n\n**EDIT:** mudei o t\u00f3pico para \"Discuss\u00e3o\", e a postagem segue aberta para caso algu\u00e9m queira indicar algum adestrador de confian\u00e7a e adicionar sobre o assunto tamb\u00e9m.",
                "S\u00f3 para complementar a indica\u00e7\u00e3o de adestradores: indico demais a [Turma do Focinho](https://www.turmadofocinho.com/servicos/#aulas-de-adestramento-equipetdf). J\u00e1 acompanhei o trabalho de uma delas. Elas podem fazer presencial ou online."
            ]
        },
        {
            "title": "Podem-me ajudar na interpreta\u00e7\u00e3o desta urian\u00e1lise por favor (\u00e9 trabalho da faculdade)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "u9s2l9",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, somente o exame de urina assim, sem o hist\u00f3rico do animal e m\u00e9todo de coleta complica um pouco a interpreta\u00e7\u00e3o, mas vou deixar abaixo algumas possibilidades que talvez te ajudem a desenvolver a resposta.\r  \n\r  \nA colora\u00e7\u00e3o castanha da urina se d\u00e1 pela presen\u00e7a baixa de bilirrubina e, talvez, mioglobin\u00faria (mas aqui precisaria do hist\u00f3rico do animal). Acho castanho muito inespec\u00edfico, ent\u00e3o vou supor que seja marrom-\u00e2mbar. O aspecto ligeiramente turvo est\u00e1 associada a presen\u00e7a do sangue, prote\u00ednas, leuc\u00f3citos, eritr\u00f3citos, cristais, etc. Ent\u00e3o \u00e9 esperada nessa amostra.\r  \n\r  \nSobre o exame microsc\u00f3pico do sedimento: os ligeiros eritr\u00f3citos + algumas c\u00e9lulas epiteliais transicionais pode indicar que a urina tenha sido coletada por cistocentese; j\u00e1 os abundantes cristais de estruvita \u00e9 por conta do pH, eles se dissolvem em pH inferior a 6,3+- e s\u00e3o formados com grande rapidez em pH superior a 7.\r  \n\r  \nOs cristais de estruvita s\u00e3o comumente encontrados em f\u00eameas, mas, sem saber qual pet \u00e9, fica dif\u00edcil afirmar. Esse detalhe adiciona tamb\u00e9m, sem a an\u00e1lise mais a fundo das informa\u00e7\u00f5es da urin\u00e1lise, a possibilidade de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio, j\u00e1 que elas est\u00e3o bem ligadas ao pH urin\u00e1rio alcalino. A dieta tamb\u00e9m \u00e9 muito respons\u00e1vel por altera\u00e7\u00f5es no pH e forma\u00e7\u00f5es desses cristais.\r  \n\r  \nQuanto \u00e0 parte bioqu\u00edmica, a presen\u00e7a de leuc\u00f3citos, assim como os nitritos, indicam infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria conforme dito pelo u/EuqirnehBR97, mas devemos ficar atentos porque, na veterin\u00e1ria, esse detalhe \u00e9 pouco significativo em c\u00e3es e gatos, j\u00e1 que o \u00e1cido asc\u00f3rbico na urina deles mascaram a presen\u00e7a desses nitritos. Logo tem uma sensibilidade diminu\u00edda em animais carn\u00edvoros. Mas \u00e9 sugestivo sim. S\u00f3 citei como informa\u00e7\u00e3o pra futuros problemas na faculdade.\r  \n\r  \nA protein\u00faria pode ser decorrente sim de uma glomerulonefropatia e/ou inflama\u00e7\u00e3o/infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio. Lembrando que a presen\u00e7a de sangue pode causar protein\u00faria, mas deve ser vis\u00edvel macroscopicamente, caso contr\u00e1rio n\u00e3o ter\u00e1 muita influ\u00eancia no resultado. Logo, podemos descartar essa op\u00e7\u00e3o, porque a urina estaria com tom avermelhado.\r  \n\r  \nA presen\u00e7a baixa de bilirrubina provavelmente est\u00e1 relacionada \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o da hemoglobina do sangue presente na urina.\r  \n\r  \nA baixa presen\u00e7a de corpos cet\u00f4nicos n\u00e3o consigo opinar sem um hist\u00f3rico. A urina normal \u00e9 livre desses corpos, mas ind\u00edcios deles abrem espa\u00e7o para situa\u00e7\u00f5es de jejum prolongado, anorexia, in\u00edcio de hepatopatias, etc. \u00c9 necess\u00e1rio a avalia\u00e7\u00e3o em conjunto com o hist\u00f3rico.\r  \n\r  \nJuntando todos os detalhes e indo diretamente para o mais \u00f3bvio, h\u00e1 grandes possibilidades de uma infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.",
                "Acho que pegaria muito melhor aqui se em vez voc\u00ea jogar uma imagem e dizendo o equivalente \u00e0 \"fa\u00e7am esse exerc\u00edcio de interpreta\u00e7\u00e3o para mim\" se voc\u00ea ao menos colocasse o que voc\u00ea consegue interpretar desse laudo e o que te causa d\u00favida nessa sua interpreta\u00e7\u00e3o.",
                "Cara, eu n\u00e3o sou veterin\u00e1rio, mas em humanos esse EQU/Urina tipo II \u00e9 um EQU de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria - presen\u00e7a de nitritos, que sugere presen\u00e7a de bact\u00e9rias que metabolizam nitrato n via urin\u00e1ria, presen\u00e7a de cristais de estruvita, que, pelo menos em humanos, \u00e9 caracteristicamente associada \u00e0 presen\u00e7a de bact\u00e9rias patog\u00eanicas no trato urin\u00e1rio\u2026 Chama aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m a protein\u00faria, que pode sugerir algum tipo de s\u00edndrome glomerular (n\u00e3o vou saber te dizer poss\u00edveis causas disso na veterin\u00e1ria)\u2026"
            ]
        },
        {
            "title": "Poss\u00edvel infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria",
            "selftext": "Boa tarde, possuo uma cachorrinha border collie de 3 meses e meio e hoje ela amanheceu com o seguinte sintoma: Ela urina e ap\u00f3s terminar de urinar continua a tentar de forma a sair gotas e at\u00e9 mesmo nenhuma urina. A tentativa repetitiva acontece com frequ\u00eancia e causa dor.\n\nPenso que pode ser infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria baseado nesse sintoma que \u00e9 o \u00fanico evidente. Gostaria de poder fazer exames e consulta nela por\u00e9m como o hospital universit\u00e1rio da cidade est\u00e1 fechado e s\u00f3 abre segunda estou pensando em administrar um anti bi\u00f3tico para n\u00e3o deixar ela sentindo dor at\u00e9 segunda feira.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "u9kao4",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Antibi\u00f3tico n\u00e3o \u00e9 indicado a n\u00e3o ser que seja receitado por um m\u00e9dico. \n\nO que voc\u00ea pode fazer pra ajudar \u00e9 misturar um pouco de \u00e1gua de coco na \u00e1gua dela pra ajudar com a hidrata\u00e7\u00e3o e nutrientes. Se n\u00e3o estiver t\u00e3o frio, fa\u00e7a uns picol\u00e9s com \u00e1gua de coco e \u00e1gua normal e tenta brincar com ela pra fazer ela tomar.\n\nSe (e **apenas** SE) algum veterin\u00e1rio j\u00e1 passou dipirona pra ela, voc\u00ea pode seguir a mesma dose de 12h em 12h pra ajudar com a dor. Mas se nenhum veterin\u00e1rio nunca passou e ela nunca tomou, n\u00e3o de nada pra ela! Te digo isso porque ela pode ter alergia, voc\u00ea n\u00e3o sabe a dosagem correta e nem o per\u00edodo certo pra dar.\n\nDar rem\u00e9dio sem indica\u00e7\u00e3o veterinaria \u00e9 receita pra desastre e voc\u00ea pode acabar fazendo mais mal do que bem.\n\nSe sair sangue na urina, leve na emerg\u00eancia. Mas at\u00e9 l\u00e1 \u00e9 s\u00f3 observando e insistindo que ela ingira bastante l\u00edquido. N\u00e3o de nada sem orienta\u00e7\u00e3o veterinaria"
            ]
        },
        {
            "title": "Esterilizar c\u00e3o ?",
            "selftext": "bom dia\n\nadotei um c\u00e3o, macho. tem cerca de 3 anos. \n\nser\u00e1 que ainda \u00e9 apropriado esterelizar o bicho? e qual o m\u00e9todo mais adequado? obrigado.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "u9bib9",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Parab\u00e9ns pela ado\u00e7\u00e3o! E \u00e9 apropriado sim, mas quem definir\u00e1 isso ser\u00e1 o veterin\u00e1rio do seu pet em conjunto com voc\u00ea, abordando desde comportamentos at\u00e9 a checagem de problemas de sa\u00fade atuais que podem dificultar ou impedir a cirurgia.\n\nDe modo geral o procedimento \u00e9 tranquilo e ajudar\u00e1 a evitar o surgimento de algumas patologias como tumores de pr\u00f3stata, adenomas perineais e h\u00e9rnias perineais (em pets com predisposi\u00e7\u00e3o), al\u00e9m do manejo comportamental envolvendo a redu\u00e7\u00e3o da marca\u00e7\u00e3o territorial, agressividade, etc.\n\nLembrando que, com 3 anos, alguns comportamentos j\u00e1 estar\u00e3o condicionados e podem n\u00e3o ser resolvidos com a castra\u00e7\u00e3o, apenas com o adestramento e o contracondicionamento mesmo.\n\n**Sobre o m\u00e9todo:** o mais adequado \u00e9 a castra\u00e7\u00e3o cir\u00fargica mesmo e na t\u00e9cnica que o profissional respons\u00e1vel pela cirurgia mais domina. Geralmente a escolha varia, principalmente, entre as t\u00e9cnicas de orquiectomia (termo t\u00e9cnico cir\u00fargico da castra\u00e7\u00e3o) escrotal, pr\u00e9-escrotal e perineal; **sendo, a escrotal e pr\u00e9-escrotal, as mais escolhidas.**\n\n*No seu caso, por ser um c\u00e3o adotado, relativamente novo e por n\u00e3o haver interesse reprodutivo, a castra\u00e7\u00e3o \u00e9 recomendada sim.* \n\nA escolha da t\u00e9cnica fica sob responsabilidade do veterin\u00e1rio e, particularmente, opte pela que ele possua mais experi\u00eancia, j\u00e1 que isso reduzir\u00e1 o tempo cir\u00fargico. A recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-cir\u00fargica da castra\u00e7\u00e3o de machos \u00e9 r\u00e1pida e tranquila, desde que realize os cuidados certinhos. Em 7 dias provavelmente seu pet estar\u00e1 pulando por a\u00ed novamente. :)",
                "Sim, castra\u00e7\u00e3o sempre. A n\u00e3o ser que voc\u00ea seja um criador e que estude uma ra\u00e7a espec\u00edfica e conhe\u00e7a os par\u00e2metros da ra\u00e7a, sempre castre.\n\nvoc\u00ea nunca sabe onde os filhotes v\u00e3o parar. Al\u00e9m disso, previne diversos tipos de c\u00e2ncer, ent\u00e3o \u00e9 sempre bom castrar.\n\ns\u00f3 ver com o vet, castra\u00e7\u00e3o de macho costuma ser mais barata e bem mais tranquila. E ele vai ficar com uma bundinha de hamster, super fofo kkkk"
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorro com problemas pra fazer as necessidades.",
            "selftext": "Boa noite, pessoal!\n\nVim aqui um tempinho atr\u00e1s falar sobre a minha nova filha adotada que tem tr\u00eas perninhas. \n\nHist\u00f3rico: cachorra de rua atropelada, perdeu uma das pernas traseiras, morou em ONG por um ano at\u00e9 vir pra casa. \n\nNa casa anterior t\u00ednhamos um terra\u00e7o que ela ia fazer as necessidades, mas nos mudamos e desde ent\u00e3o ela s\u00f3 consegue fazer as necessidades quando n\u00e3o estou em casa. Se eu saio por 5min ela faz, mas se eu ficar em casa o dia inteiro ela n\u00e3o faz nem se eu trancar ela na \u00e1rea de servi\u00e7o (onde ela deveria fazer). Nem saindo pra passear ela faz, por mais longo que seja o passeio. \n\nTamb\u00e9m ela s\u00f3 faz pela casa, na sala, cozinha e corredores, dificilmente faz no lugar certo mesmo colocando obst\u00e1culos nos lugares que n\u00e3o quero que fa\u00e7a e pipi pode/pipi n\u00e3o pode em pontos estrat\u00e9gicos.\n\nUma vez briguei feio quando ela fez xixi no sof\u00e1, mas nunca mais briguei e isso foi na casa antiga. Desde que nos mudamos ela esta assim, fazem mais de 20 dias. Ja elogio quando vejo que ela fez as necessidades mesmo fora do lugar s\u00f3 pra ver se melhora e nada! \n\nGente, cheguei ontem as 16h em casa e desde ent\u00e3o ela n\u00e3o se aliviou!!!!! Ja fazem umas 30 horas e sa\u00edmos pra passear e ja tranquei ela na \u00e1rea duas vezes! Eu vou sair de casa agora e quando voltar certamente vai ta tudo cagado e mijado, mas o que fa\u00e7o pra ela entender que pode se aliviar na minha presen\u00e7a??\n\nAJUDAAAAAA!!!!!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "u91pnm",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa noite! Antes de responder: nessas 30 horas, ela n\u00e3o urinou nem defecou?\n\nSe n\u00e3o, quando foi a \u00faltima vez que ela foi ao veterin\u00e1rio? E estava tudo em ordem?\n\nFinalizo a resposta amanh\u00e3, provavelmente, mas caso at\u00e9 amanh\u00e3 por volta das 11h ela n\u00e3o tiver urinado (principalmente) nem defecado, torna-se uma emerg\u00eancia e ela precisar\u00e1 ir ao veterin\u00e1rio. Ok?",
                "Que nem falaram, 30h sem fazer nada \u00e9 muito tempo!\n\nEla t\u00e1 bebendo \u00e1gua direitinho? e se alimentando tamb\u00e9m?"
            ]
        },
        {
            "title": "Dicas pra quem vai adotar um gatinho filhote",
            "selftext": "Pessoal, vou adotar um gatinho filhote semana que vem. Gostaria de dicas pra um papai de mimi de primeira viagem. Obviamente eu vou ter que ver caixa de areia, comida, arranhador, etc. Gostaria de algumas dicas, o essencial que vcs acham que algu\u00e9m devia saber pra criar um gatinho bem.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "u828c7",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Antes de tudo, tenho certeza que voc\u00ea vai amar a experi\u00eancia, mas n\u00e3o vai pensando que tudo ser\u00e1 mil maravilhas, porque filhotes exigem uma aten\u00e7\u00e3o especial, principalmente na quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o.\n\nRespondi sobre a adapta\u00e7\u00e3o de um gato em apartamentos nesse coment\u00e1rio [aqui](https://www.reddit.com/r/ApoioVet/comments/u6wu4o/comment/i5imwj1/) e acredito que seja uma \u00f3tima leitura pra voc\u00ea nesse momento.\n\n*Enfim, vou adicionar mais alguns t\u00f3picos abaixo:*\n\n# Socializa\u00e7\u00e3o\n\nComo a u/morticinha disse, **acostume ele desde novinho com o manuseio, com outras pessoas e procedimentos.** Pra isso, o princ\u00edpio b\u00e1sico que voc\u00ea vai usar \u00e9 o **refor\u00e7o positivo**. Quando segurar ele no colo e ele se comportar, sem relutar pra descer, etc. D\u00ea um petisco (n\u00e3o muito cal\u00f3rico) pra ele, pode ser at\u00e9 mesmo um gr\u00e3ozinho de ra\u00e7\u00e3o, mas recomendo que seja 1/4 de um sach\u00ea, por exemplo.\n\n**Esse costume com o toque e manuseio vai ajudar muito nos check-ups anuais e procedimentos no veterin\u00e1rio.**\n\n# Castra\u00e7\u00e3o\n\nDiferente dos c\u00e3es que h\u00e1 exce\u00e7\u00f5es, gatos devem ser castrados. No exterior o movimento \"**Fix by Five**\" tem tomado uma propor\u00e7\u00e3o bem grande e muitas pessoas tem utilizado como protocolo padr\u00e3o para gatos. Que consiste na castra\u00e7\u00e3o aos 5 meses de idade.\n\nVoc\u00ea pode ler sobre esse protocolo [aqui](https://www.avma.org/javma-news/2019-07-01/fix-five-campaign-aims-reduce-cat-overpopulation), conhecer o site deles [aqui](https://www.felinefixbyfive.org/) e ver alguns artigos e opini\u00f5es [aqui](https://www.felinefixbyfive.org/cat-parent-resources).\n\n*Al\u00e9m das quest\u00f5es comportamentais, a castra\u00e7\u00e3o ajuda muito no controle do estresse felino, que pode predispor o animal a diversos outros problemas de sa\u00fade no longo prazo.*\n\n# Hidrata\u00e7\u00e3o\n\nGatos tomam pouqu\u00edssima \u00e1gua e isso \u00e9 p\u00e9ssimo. Ent\u00e3o estimule de todas as formas poss\u00edveis que ele tome bastante \u00e1gua e deixe sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o potinhos d'\u00e1gua pro seu felino (confere o coment\u00e1rio que postei na introdu\u00e7\u00e3o desta resposta, tem mais informa\u00e7\u00f5es sobre o tema l\u00e1). **Invista em alimenta\u00e7\u00e3o \u00famida, se poss\u00edvel.**\n\n# Acesso \u00e0 rua\n\n**Jamais deixe seu gato com livre acesso \u00e0 rua.** Se quiser, pode acostum\u00e1-lo com uma coleirinha e passear com ele, mas isso deve ser feito com coleiras espec\u00edficas para gatos (de prefer\u00eancia peitorais) e ele deve ser acostumado desde novinho com os eventos que ir\u00e1 encontrar na rua + coleira para evitar surpresas. **Estude muito antes de tomar a iniciativa de lev\u00e1-lo na rua com coleira.**\n\n*O lugar de gato \u00e9 dentro de casa, o livre acesso \u00e0 rua reduz a expectativa de vida do gato em at\u00e9 10 anos, al\u00e9m das poss\u00edveis emerg\u00eancias que podem vir a acontecer.*\n\n# Atendimento veterin\u00e1rio\n\nOpte por cl\u00ednicas exclusiva para felinos ou com profissionais/internamentos especializados em felinos. N\u00e3o \u00e9 muito mais caro e a diferen\u00e7a na qualidade de atendimento, manuseio, procedimentos e protocolos \u00e9 not\u00e1vel, sendo muito mais vantajoso tanto financeiramente quanto para o bem estar do seu gato no longo prazo.\n\n# Financeiro\n\nGatos s\u00e3o econ\u00f4micos, isso \u00e9 fato. Mas n\u00e3o \u00e9 por ser econ\u00f4mico que voc\u00ea dever\u00e1 reduzir a frequ\u00eancia de idas ao veterin\u00e1rio, vacina\u00e7\u00f5es, etc. Aproveite que s\u00e3o econ\u00f4micos e invista em veterin\u00e1rios especializados, vacinas de qualidade (se poss\u00edvel Zoetis ou MSD) e fa\u00e7a sempre os check-ups anuais.\n\n*Nos check-ups ser\u00e1 feito sempre a consulta + exame de sangue.*\n\n# Gatifica\u00e7\u00e3o do ambiente\n\nLeia no coment\u00e1rio linkado na introdu\u00e7\u00e3o dessa postagem. Esse termo \u00e9 important\u00edssimo e se trata do enriquecimento ambiental. **Quanto mais enriquecido for o ambiente para o seu gato, mais feliz ele ser\u00e1.**\n\n# Conclus\u00e3o\n\nGatos s\u00e3o f\u00e1ceis de lidar. Ensine desde novinho seu gato a ficar sozinho para evitar que ele fique miando desnecessariamente, para isso voc\u00ea precisa ter certeza de que a sa\u00fade dele est\u00e1 em ordem e, ent\u00e3o, evite dar aten\u00e7\u00e3o quando ele exigir alguma coisa miando. Sempre que ele miar, entenda o motivo e somente atenda a necessidade dele (se poss\u00edvel) quando ele parar de miar e ficar quietinho por 1 ou 2 minutos.\n\n**Um adicional que fa\u00e7o aqui \u00e9:** geralmente, quando ele miar exigindo algo, ele vai insistir e, depois de n\u00e3o ser atendido, ele far\u00e1 algum comportamento espec\u00edfico. Esse comportamento pode ser deitar em um tapetinho espec\u00edfico, bater a cabe\u00e7a na sua canela, rolar no ch\u00e3o se espregui\u00e7ando, etc. **Sempre que voc\u00ea notar que ele deixou de miar, e realizou uma a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que n\u00e3o envolve um miado, voc\u00ea pode atender a necessidade dele ou oferecer um petisco.** Isso ir\u00e1 condicion\u00e1-lo a realizar essas a\u00e7\u00f5es ao inv\u00e9s de miar.\n\n*N\u00e3o sei se expliquei bem essa parte final, mas se surgir mais alguma d\u00favida sobre os assuntos tratados aqui (ou fora disso tamb\u00e9m), fique \u00e0 vontade para perguntar ou abrir uma nova postagem.*\n\n**E parab\u00e9ns pela ado\u00e7\u00e3o e pelo seu novo filhote. :)**",
                "Primeiramente, parab\u00e9ns!!! Filhotinho \u00e9 tudo de bom.  \u00c9 muito importante voc\u00ea n\u00e3o brincar de atormentar ele com a m\u00e3o, tipo ficar balan\u00e7ando a barriguinha, porque ele aprende que sua m\u00e3o \u00e9 brinquedo e por mais que as mordidinhas n\u00e3o doam agora, ele vai pegar esse h\u00e1bito.\nFa\u00e7a muito carinho desde sempre, acostume ele ao toque, assim ficar\u00e1 mais f\u00e1cil pegar para aparar as unhinhas, escovar, e mesmo ver se n\u00e3o tem nada errado (nenhum calombo, por exemplo) ao longo da vida. Mas vale lembrar que talvez ele n\u00e3o queira que voc\u00ea encoste nele assim que chegar, gato voc\u00ea tem que deixar \u00e0 vontade, ignore ele enquanto ele se acostuma \u00e0 casa nova e deixe que ele venha a voc\u00ea, para ele n\u00e3o pegar medo. \n\nBoa sorte!! Minhas duas gatas foram criadas iguais e s\u00e3o super diferentes, uma \u00e9 bem soci\u00e1vel e a outra esconde sempre que ouve algo diferente. Cada gato \u00e9 diferente, mas tenho certeza de que voc\u00ea vai amar mt o seu!",
                "Primeira coisa \u00e9 muito cuidado em manter o ambiente onde o nenei vai ficar bem limpo, gato tem mania de colocar qualquer coisa na boca sem crit\u00e9rio, pode te render alguns sustos.\n\n\nSegunda dica que dou \u00e9 n\u00e3o investir muito em brinquedos caros. Um bom aranhador \u00e9 essencial, mas gato se acaba com bolinhas de papel por exemplo, o meu vive por nota fiscal de mercado. Caixa de papel\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o barata pro nenem brincar de se esconder, morder, arranhar e dormir em paz.\n\n\nDe resto acho que s\u00f3 ficar de olho na carteira de vacina\u00e7\u00e3o e em castra\u00e7\u00e3o. Aproveite essa fase que \u00e9 muito gostosa e passa voando, e boa sorte dormindo perto do pequeno, eles se agitam muito a noite.",
                "Algu\u00e9m pode j\u00e1 ter falado, mas gostaria de refor\u00e7ar:\n\nIdade, cuidado para n\u00e3o pegar um gatinho muito novo. Aquele in\u00edcio de inf\u00e2ncia com m\u00e3e e irm\u00e3ozinhos vai ensinar ele a brincar e a socializar(pelo menos o in\u00edcio)\u2026 Gatinhos que vem muito novos normalmente s\u00e3o mais dif\u00edceis de educar\u2026"
            ]
        },
        {
            "title": "Gripe",
            "selftext": "Tenho dois doguinhos e na segunda feira um apresentou um engasgo frequente, levei no veterin\u00e1rio e foi diagnosticado uma gripe (est\u00e1 em isolamento e tomando antibi\u00f3tico + cortic\u00f3ide), o outro n\u00e3o apresentou nenhum sintoma. O veterin\u00e1rio disse que no momento que a tosse passar eu posso juntar os dois, mas eu t\u00f4 morrendo de medo, pois ele disse que o v\u00edrus fica 10 dias encubado e eu fico preocupada se eles bebendo no mesmo pote de \u00e1gua e um lavando o outro n\u00e3o vai transmitir o v\u00edrus, j\u00e1 passou a tosse mas n\u00e3o tive coragem de juntar antes de passar os 10 dias. \n\nNa \u00faltima quinzena eles n\u00e3o passearam na rua e n\u00e3o tiveram contato com outros doguinhos, s\u00f3 liberei o meu p\u00e1tio (que \u00e9 murado) e nada mais, n\u00e3o tenho ideia de como aconteceu o cont\u00e1gio, pois devido a covid eu deixo os sapatos fora de casa e sempre chego higienizando as m\u00e3os com \u00e1lcool 70%. \n\nAgora preciso decidir qual vacina da gripe dar, n\u00e3o sei qual a melhor, pois tem tr\u00eas tipos: injet\u00e1vel, nasal e oral, qual tem maior efic\u00e1cia? Pensei na injet\u00e1vel pra j\u00e1 aplicar junto das anuais.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "u61mze",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Injet\u00e1vel pra ser junto com as anuais.\n\nsobre a separa\u00e7\u00e3o: \u00e9 mais uma precau\u00e7\u00e3o mesmo, uma das minhas pegou gripe ano passado e perguntei pra vet se era pra separar elas (nem ia ter como, morava numa kit kkkk), ela falou que n\u00e3o adiantava muito porque elas j\u00e1 estavam juntas o tempo todo mesmo. Acabou que s\u00f3 uma pegou mesmo, a outra n\u00e3o. E as duas s\u00e3o vacinadas.\n\nA gripe canina \u00e9 que nem a humana. Vacinar n\u00e3o vai impedir que eles peguem, mas vai diminuir as chances e, se pegarem, v\u00e3o ter sintomas mais leves. O cont\u00e1gio a mesma coisa, ele pode ter pegado na rua, em qualquer lugar, n\u00e3o tem muito como saber."
            ]
        },
        {
            "title": "Ganhei um c\u00e3o muito mal educado",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "u5ukn6",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ele \u00e9 filho do meu pastor alem\u00e3o, mas estava sendo criado pela minha m\u00e3e, que desistiu dele e resolveu me devolver com quase 1 ano de idade.\nS\u00f3 que ele tem comportamentos horr\u00edveis : pula na gente quando estamos trazendo ra\u00e7\u00e3o, morde as vasilhas de metal at\u00e9 destruir, vive querendo entrar em casa, enlouquece quando a gente lava as coisas com mangueira e varre com a vassoura. Eu acorrentei ele para lavar o canil, e ele queria tanto vir morder a mangueira e vassoura que morder as correntes at\u00e9 ferir toda a boca.\nO que voc\u00eas me indicam fazer para corrigir esses comportamentos? (que n\u00e3o seja cursos caros)",
                "Gaste energia desse garot\u00e3o, se n\u00e3o fizer com ele ele vai fazer sozinho destruindo o que estiver na frente. Corra, jogue coisas pra ele buscar, fa\u00e7a uma boa caminhada.\n\nPara o comportamente \"mal educado\" ensine ele o certo, n\u00e3o apenas repreendendo quando fizer algo errado, mas agradando quando fizer algo certo."
            ]
        },
        {
            "title": "Afinal, montar faz mal ou n\u00e3o aos cavalos?",
            "selftext": "Desculpa se n\u00e3o for o sub adequado por cavalo n\u00e3o ser exatamente um animal dom\u00e9stico, mas queria a vis\u00e3o do pessoal da \u00e1rea deste sub porque p\u00e1ginas do Google costumam ser muito controversas entre si.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "u5ntar",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Lembrando que n\u00e3o sou da \u00e1rea, e tenho basicamente 0 experi\u00eancia profissional com cavalos. **Mas, tem a regrinha b\u00e1sica e popular dos 20%:** um cavalo n\u00e3o pode carregar mais que 20% do seu peso corporal. Por exemplo, se um cavalo pesa 400kg, ent\u00e3o a pessoa que for montar deve pesar no m\u00e1ximo 80kg.\n\nClaro, isso tudo tem uma s\u00e9rie de vari\u00e1veis, que v\u00e3o desde a altura do cavalo, a habilidade da pessoa que ir\u00e1 montar, a postura da pessoa, os equipamentos utilizados, etc. **De um modo geral, montar n\u00e3o faz mal aos cavalos, desde que o respons\u00e1vel esteja atento \u00e0 esses detalhes e tamb\u00e9m seja ciente dos cuidados com o bem estar do animal.**\n\nO u/sailor_knight citou sobre a coluna do cavalo, e h\u00e1 sim algo nesse aspecto, mas n\u00e3o sei responder corretamente aqui. Lembro que meu professor de biof\u00edsica (acho que em 2012, vish) citou algo sobre isso em sala de aula, falando que uma certa quantidade de peso nas costas de um cavalo at\u00e9 ajuda a aliviar certos desconfortos do dia-a-dia. Mas isso foi em 2012, numa aula que eu n\u00e3o estava muito focado, e estou tirando isso da mem\u00f3ria agora, ent\u00e3o n\u00e3o leve como verdade hahaha. Tentei pesquisar aqui rapidinho e n\u00e3o achei nenhuma informa\u00e7\u00e3o que reforce isso, talvez eu s\u00f3 n\u00e3o tenha pesquisado direito.",
                "Cavalos s\u00e3o animais soci\u00e1veis, eles gostam de humanos. Se o cavalo gosta de ser montado, n\u00e3o vejo problema.\n\nMas tamb\u00e9m tem que saber as pr\u00e1ticas certas. N\u00e3o \u00e9 pra usar esporos, tem que colocar os equipamentos direito pra n\u00e3o machucar eles (n\u00e3o pode ficar muito apertado nem muito frouxo), chicote s\u00f3 pode bater no lugar certo, se for no errado machuca!",
                "Pode causar preju\u00edzos ao cavalo sim, querendo ou n\u00e3o \u00e9 um peso extra exercido na lombar dele. Como presas eles s\u00e3o muito bons em esconder qualquer desconforto, da\u00ed as vezes \u00e9 at\u00e9 dif\u00edcil perceber que estamos fazendo algum mal. Apesar disso existem medidas para prevenir problemas maiores, por exemplo \u00e9 muito importante que o ajuste da sela e at\u00e9 da cabe\u00e7ada sejam perfeitos. Uma pr\u00e1tica que ainda n\u00e3o se popularizou por aqui mas acho maravilhosa para melhorar a qualidade de vida do cavalo \u00e9 montar sem embocadura, pq machucam a boca, causam saliva\u00e7\u00e3o excessiva, etc, e tem v\u00e1rios equipamentos que permitem isso (d\u00e1 uma pesquisada em bitless riding)."
            ]
        },
        {
            "title": "Mancha de sangue na unha do cachorro? Devo ir ao vet?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "u5nkld",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! N\u00e3o acredito que seja mancha de sangue, parece ser pigmenta\u00e7\u00e3o natural mesmo, as unhas dos c\u00e3es podem mudar de cor com a idade ou por conta de alguns eventos ambientais. Pode ficar tranquilo. :)\n\n**Mas claro, sempre h\u00e1 os por\u00e9ns que preciso deixar ciente, ent\u00e3o vamos l\u00e1:** se ele n\u00e3o apresenta nenhum inc\u00f4modo nas patas, n\u00e3o h\u00e1 descama\u00e7\u00e3o exacerbada das unhas, nem perda de pelo na regi\u00e3o, nenhum sinal de inflama\u00e7\u00e3o, nem feridas pelo corpo que ele tenha co\u00e7ado, ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 motivos de preocupa\u00e7\u00e3o.\n\n*Os sinais citados acima n\u00e3o precisam acontecer todos juntos, podem ser isolados. Ent\u00e3o, caso tenha a presen\u00e7a de apenas um, ent\u00e3o eu recomendaria a consulta.*\n\nEDIT: agora que vi a descri\u00e7\u00e3o nas fotos sobre o fato dele puxar muito ao passear e que j\u00e1 houve epis\u00f3dios de sangramento. Recomendo a leitura desse artigo (ingl\u00eas) [aqui](https://www.akcpetinsurance.com/blog/loose-leash-training).",
                "Pra ajudar na puxa\u00e7\u00e3o, sugiro tentar um peitoral antipuxao (com a presilha da guia na frente) e se esse n\u00e3o der certo uma coleira cabresto (n\u00e3o machuca o c\u00e3o).\n\nVai treinando na rua, veja uns v\u00eddeos pra saber como treinar ele a n\u00e3o puxar e use petiscos na hora certa. Eu comecei isso com a minha e hoje tentei usar s\u00f3 a coleira normal e n\u00e3o o peitoral anti-pux\u00e3o e ela finalmente saiu sem se enforcar por a\u00ed! Mas foram uns meses de treinamento e vou continuar com esse treinamento tamb\u00e9m. Os passeios frequentes e mais longos sempre que d\u00e1 tamb\u00e9m ajudam"
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorro com t\u00e9tano.",
            "selftext": "Meu cachorro est\u00e1 com sintomas de t\u00e9tano (orelhas levantadas, patas traseiras r\u00edgidas), j\u00e1 o levei no veterin\u00e1rio e o m\u00e9dico disse que se piorar o quadro \u00e9 pra levar pra cl\u00ednica novamente pra tomar soro antitet\u00e2nico. Esse procedimento est\u00e1 correto? Existe algum tratamento eficaz contra o t\u00e9tano em c\u00e3es? Ele \u00e9 um pinscher, tem 1 ano de idade mais ou menos e 2 kg (eu acho). Nunca tomou vacina.\n\nSou totalmente leigo no assunto, qualquer informa\u00e7\u00e3o \u00e9 \u00fatil. Obrigado pela aten\u00e7\u00e3o.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "u5eg4k",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Estou um pouco corrido aqui, ent\u00e3o desculpa se a resposta n\u00e3o for muito explicativa. De modo geral, o procedimento pode estar correto, porque depende muito do quadro atual do seu pet e, infelizmente, n\u00e3o h\u00e1 como eu avaliar pra falar \u00e0 respeito da conduta do m\u00e9dico veterin\u00e1rio.\n\n**Aten\u00e7\u00e3o:** o texto abaixo \u00e9 explicativo levando como base a possibilidade do t\u00e9tano, mas n\u00e3o \u00e9 um diagn\u00f3stico e n\u00e3o estou afirmando ser a doen\u00e7a. Apenas explicando e esclarecendo alguns pontos que possam te ajudar nas pr\u00f3ximas horas/dias, independente se o caso for t\u00e9tano ou n\u00e3o. Ok?\n\n# Explicando\n\nGeralmente, **para o diagn\u00f3stico do t\u00e9tano**, \u00e9 visto principalmente os sinais cl\u00ednicos (que no seu caso s\u00e3o sugestivos mesmo), hist\u00f3rico do pet (les\u00f5es recentes/cr\u00f4nicas, cirurgias recentes, acidentes, etc.), o exame de sangue (pra verificar o quadro geral e atual de sa\u00fade do seu pet), e, por vezes, a urin\u00e1lise (como forma de verificar o desempenho dos rins).\n\n**Os sinais indicados por ti \u00e9 bastante indicativo do t\u00e9tano mesmo**, *mas n\u00e3o posso afirmar*. Fique de olho no que chamamos de \"trismo\" que \u00e9 a dificuldade na abertura da mand\u00edbula, j\u00e1 que a musculatura local fica muito contra\u00edda e impede a abertura da boca. O avan\u00e7o do quadro pode causar a inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a e dos membros \"para tr\u00e1s\" ([foto exemplo](https://veteriankey.com/wp-content/uploads/2016/08/B9781416061304000410_f041-004-9781416061304.jpg)) e o pet fica literalmente r\u00edgido ([v\u00eddeo](https://www.youtube.com/watch?v=EG68o3YbCP4), pode ser desagrad\u00e1vel para alguns).\n\nEnt\u00e3o recomendo ficar de olho nos sinais e, **se o pet apresentar sinais como dificuldade respirat\u00f3ria, espasmos, convuls\u00f5es, ele dever\u00e1 ser levado imediatamente ao m\u00e9dico veterin\u00e1rio.** Qualquer novo sinal cl\u00ednico, como os citados anteriormente, dever\u00e1 ser comunicado ao veterin\u00e1rio tamb\u00e9m, para que ele acompanhe a evolu\u00e7\u00e3o do caso e decida se h\u00e1 necessidade de interven\u00e7\u00e3o ou se h\u00e1 possibilidade da confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico.\n\n*Caso, mesmo assim, o veterin\u00e1rio pe\u00e7a para ficar somente sob observa\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o recomendo pedir uma segunda opini\u00e3o antes da evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.* ***N\u00e3o espere ficar como no v\u00eddeo ou na foto.***\n\n**O tratamento precoce no in\u00edcio da doen\u00e7a pode impedir o estabelecimento de sinais mais debilitantes, e reduz muito o sofrimento do pet durante o curso da doen\u00e7a.** Por isso, volto a repetir, caso haja desconfian\u00e7a da sua parte ou muita demora na decis\u00e3o do m\u00e9dico veterin\u00e1rio atual sobre o tratamento, procurar uma segunda opini\u00e3o seja bom.\n\n# Sobre o tratamento\n\nSe confirmado o t\u00e9tano, o tratamento envolver\u00e1, principalmente, os cuidados de suporte ao paciente (j\u00e1 que, com o avan\u00e7o da doen\u00e7a, o pet poder\u00e1 perder a capacidade de se alimentar/hidratar, etc.), administra\u00e7\u00e3o da antitoxina e antibioticoterapia. Claro, **os protocolos variam de profissional para profissional**, mas, de modo geral, esses s\u00e3o os passos mais comuns a serem tomados pelos veterin\u00e1rios.\n\n# Conclus\u00e3o\n\nSiga as recomenda\u00e7\u00f5es do veterin\u00e1rio, e qualquer evolu\u00e7\u00e3o ou surgimento de novos sintomas, entre em contato com o profissional respons\u00e1vel imediatamente. Caso ele continue insistindo para aguardar a piora do caso, ent\u00e3o a busca por uma segunda opini\u00e3o \u00e9 essencial.\n\nSe seu pet deixar de comer e beber \u00e1gua, recomendo a interna\u00e7\u00e3o dele at\u00e9 a resolu\u00e7\u00e3o da causa (hidrata\u00e7\u00e3o e alimenta\u00e7\u00e3o), porque isso pode debilitar severamente o quadro geral de sa\u00fade do seu animal.\n\n**Se for confirmado o t\u00e9tano, a resolu\u00e7\u00e3o total do problema pode levar at\u00e9 1 m\u00eas.**\n\n# Esclarecimento\n\nMinha opini\u00e3o aqui \u00e9 baseada na suspeita e n\u00e3o representa um diagn\u00f3stico e nem \u00e9 uma tentativa de diagnosticar o caso. Desenvolvi o tema sobre o t\u00e9tano, porque \u00e9 a d\u00favida principal e, pelos poucos sinais relatados aqui, pode ser indicativo sim. Qualquer diverg\u00eancia com a opini\u00e3o do veterin\u00e1rio presencial, minha opini\u00e3o n\u00e3o deve ser considerada.\n\n**Se possuir novas d\u00favidas, fique \u00e0 vontade para entrar em contato. :)**"
            ]
        },
        {
            "title": "Plano de sa\u00fade para pet",
            "selftext": "Algu\u00e9m aqui conhece um plano de sa\u00fade para pets? Que seja financeiramente vi\u00e1vel... Estou cogitando o vitalpet, mas acho meio caro e n\u00e3o conhe\u00e7o direito.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "u599gz",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Tamb\u00e9m tenho essa curiosidade, j\u00e1 conversei com o veterin\u00e1rio dos meus c\u00e3es a respeito e ele n\u00e3o gosta da ideia. Como a cl\u00ednica dele \u00e9 longe \u00e0s vezes levo meus c\u00e3es na Seres (Petz) aqui pertinho de casa e sempre fui bem atendido, mas eles tamb\u00e9m n\u00e3o trabalham com nenhum plano. Como eles s\u00e3o jovens por enquanto n\u00e3o tem problema, mas \u00e9 algo que eu gostaria de saber se tem como amenizar um pouco (pelo menos os custos hospitalares em caso de emerg\u00eancia).",
                "Ol\u00e1! N\u00e3o vou conseguir te ajudar muito nisso, porque tamb\u00e9m n\u00e3o tenho experi\u00eancia pessoal com os planos e acho que isso conta muito. Mas acompanho o trabalho da Nofaro e tenho visto bons feedbacks, eles est\u00e3o ampliando bem a rede deles, s\u00f3 que n\u00e3o tenho sentido muitos crit\u00e9rios nas escolhas das cl\u00ednicas.\n\nDe modo geral, se voc\u00ea tiver condi\u00e7\u00f5es e a probabilidade de um incidente que custe acima de R$1000 em tratamento (atropelamentos, problemas renais, c\u00e3o idoso, acesso \u00e0 rua, etc.) for pequena, eu recomendo at\u00e9 que voc\u00ea fa\u00e7a uma conta secund\u00e1ria no banco para o seu pet e guarde o valor por conta pr\u00f3pria. Guardar entre R$50 a R$100 mensais, sem falta, para o seu pet, pode te livrar de grandes dores de cabe\u00e7a no futuro, e, caso n\u00e3o seja necess\u00e1rio utilizar o dinheiro para nenhum procedimento caro, no final da vida do seu pet voc\u00ea poder\u00e1 retirar uma boa quantia dessa conta e at\u00e9 mesmo garantir uma assist\u00eancia veterin\u00e1ria \u00f3tima pro seu velhotinho quando for necess\u00e1rio.\n\nAl\u00e9m de n\u00e3o ter toda a burocracia.\n\nMas claro, sei que na pr\u00e1tica nem sempre isso \u00e9 f\u00e1cil de ser feito, ent\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma sugest\u00e3o. Vou deixar o t\u00f3pico aberto como discuss\u00e3o para caso algu\u00e9m queira indicar algum plano ou contar as experi\u00eancias que tiveram com planos de sa\u00fade para os pets. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorro sofrendo com diarreia na transi\u00e7\u00e3o da ra\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Boa tarde,\n\nRecentemente precisei trocar o sabor da ra\u00e7\u00e3o do meu cachorro porque estava tendo dificuldades para encontrar o sabor que ele comia, basicamente foi de uma Premier ra\u00e7as grandes frango para cordeiro.\n\nEu fiz aquele per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o nos primeiros 3 dias, no in\u00edcio as fezes dele ficaram um pouco moles, mas agora no 5o dia ficaram liquidas, hoje por exemplo ele j\u00e1 me pediu para ir ao banheiro(rua) 3x.\n\nTem algo que eu possa fazer para amenizar? A ra\u00e7\u00e3o eu continuo dando na quantidade normal ou seria melhor diminiuir?\n\nObrigado",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "u4h30n",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Quando foi preciso mudar a ra\u00e7\u00e3o das minhas gatas a gente foi adicionado a nova ra\u00e7\u00e3o aos poucos, 1/3 do potinho por sla uma semana e dps 2/3 e a\u00ed trocando a ra\u00e7\u00e3o completamente, pra elas deu certo.",
                "O per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o tem que ser maior, de pelo menos uma semana.",
                "Com meu gato q j\u00e1 teve mts probs com ra\u00e7\u00e3o e diarreia eu fa\u00e7o v\u00e1rios dias de transi\u00e7\u00e3o. Mesmo assim j\u00e1 deu diarreia nele. Nesse caso eu dou rem\u00e9dios p diarreia incluindo ch\u00e1s q a vet indicou. Dou a mistura de frango com vegetais tb p ajudar mas n sei se funciona c cachorro.",
                "Tem que aumentar o tempo de transi\u00e7\u00e3o. Se voc\u00ea ainda n\u00e3o achou a ra\u00e7\u00e3o antiga, pergunta na pet shop sobre alguma que ajude com as fezes\n\nPode ser tamb\u00e9m outra coisa, ent\u00e3o verifica se a vermifuga\u00e7\u00e3o t\u00e1 em dia e que o pote de \u00e1gua est\u00e1 sendo lavado e trocado com frequ\u00eancia",
                "Ol\u00e1, desculpa a demora na resposta, os dias aqui estavam um pouco corridos. **Mas como est\u00e1 a situa\u00e7\u00e3o da diarreia dele a\u00ed?** \n\nComo citaram aqui, o per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o deve ser maior, geralmente tem uma tabelinha certinha na embalagem da ra\u00e7\u00e3o, recomendo dar uma checada. E, por ser diarreia l\u00edquida e frequente, h\u00e1 tamb\u00e9m a possibilidade de alergia alimentar com essa ra\u00e7\u00e3o nova. Mas isso exige uma avalia\u00e7\u00e3o melhor."
            ]
        },
        {
            "title": "Filhote doente",
            "selftext": "Como havia feito um post antes aqui, minha filhote contraiu cinomose, levamos ao veterin\u00e1rio, ficou internada por 2 dias e depois da alta a veterin\u00e1ria recomendou os seguintes rem\u00e9dios:\nOrganew 7 dias\nLeucogen 20 dias\nGiardicid 5\nHemolitan 20 dias\nS\u00f3 que passado o tempo do organew e do giardicid ela voltou a ter diarreias e n\u00e3o est\u00e1 mais querendo comer. \nQueria saber se devo voltar a dar os outros medicamentos novamente para ela ou se termino o tratamento com o leucogen e hemolitan e confio que vai passar\u2026 \nOs olhos dela apresentam secre\u00e7\u00e3o, mas nem tanto, assim como n\u00e3o est\u00e1 muito avermelhado. Ela ainda est\u00e1 ativa e brincando mas o coc\u00f4 est\u00e1 bem l\u00edquido.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "u47upi",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa tarde! Desculpa a demora, estou um pouco corrido essa semana, mas vou responder o seu pela quest\u00e3o da urg\u00eancia. Se o filhote voltou a ter diarreia e n\u00e3o tem comido nos \u00faltimos 2 dias, ent\u00e3o o caso se torna grave pelas diversas possibilidades de altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas no organismo, al\u00e9m da possibilidade do desenvolvimento de uma desidrata\u00e7\u00e3o que prejudica muito o desenvolvimento da sa\u00fade normal de um filhote.\n\nSobre o tratamento, e levando em considera\u00e7\u00e3o a administra\u00e7\u00e3o do rem\u00e9dio Giardicid, podemos levar em considera\u00e7\u00e3o a possibilidade de uma giard\u00edase secund\u00e1ria ao problema principal (cinomose), o que agrava mais ainda o caso.\n\nMinha recomenda\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 manter o protocolo predisposto pelo veterin\u00e1rio, mas manter o profissional em alerta sobre os eventos secund\u00e1rios que surgiram (diarreia, anorexia, etc.). Sua filhote provavelmente n\u00e3o est\u00e1 100% curada da cinomose, e, caso haja gi\u00e1rdia secund\u00e1ria ao problema, as duas causas devem ser controladas.\n\nLembrando que a cinomose n\u00e3o tem tratamento e os sinais cl\u00ednicos que devem ser controlados. Logo, o tratamento da gi\u00e1rdia e o controle dos sinais cl\u00ednicos tornam-se prioridades aqui. Ok? Esses detalhes devem ser vistos com o veterin\u00e1rio de confian\u00e7a da sua cadelinha, j\u00e1 que eu, pela internet, e sem o relat\u00f3rio total e a possibilidade de uma avalia\u00e7\u00e3o presencial, n\u00e3o posso fazer muita coisa.\n\nSei que minha resposta foi bem gen\u00e9rica aqui, mas espero ter ajudado de alguma forma. Caso tenha alguma d\u00favida, pode ficar \u00e0 vontade para entrar em contato novamente ou refazer as perguntas aqui. Sem receio, ok? :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Vacina\u00e7\u00e3o m\u00ednima para gato",
            "selftext": "Tem um gato que peguei para criar, eu sei que ele nunca foi vacinado.  \nA \u00fanica coisa que ele j\u00e1 passou foi pela castra\u00e7\u00e3o.  \nGostaria de pedir um apoio de voc\u00eas em quais vacinas eu dou prioridade para dar para ele de imediato.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "u3h3u7",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Essenciais, at\u00e9 onde sei s\u00e3o: polivalentes (V3, V4 e V5; tente dar pelo menos a V4 ou a V5) e a antirr\u00e1bica. Polivalente a partir de 9 semanas, antirr\u00e1bica a partir de 12 semanas. Lembrando que a polivalente s\u00e3o 2 doses (a 2\u00aa dose \u00e9 dada entre 3 a 4 semanas ap\u00f3s a 1\u00aa), mas tanto polivalente quanto a antirr\u00e1bica tem revacina\u00e7\u00e3o anual. \n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\nV3 = rinotraque\u00edte, calicivirose e panleucopenia\r  \n\r  \nV4 = rinotraque\u00edte, calicivirose, panleucopenia e clamidiose\n\nV5 = rinotraque\u00edte, calicivirose, panleucopenia, clamidiose e leucemia felina",
                "Ol\u00e1, bom dia! Desculpa a demora na resposta, as coisas foram bem corridas por aqui esses dias, mas tinha visto que a u/AlehCemy postou uma resposta bem completa e achei que poderia confirmar mais tarde aqui.\n\nS\u00f3 vou fazer alguns adicionais, dizendo para vacinar o gato sempre com um veterin\u00e1rio, e evitar fazer isso em agropecu\u00e1rias ou estabelecimentos que n\u00e3o contam com veterin\u00e1rio. Digo isso porque h\u00e1 sim uma maior fiscaliza\u00e7\u00e3o e cuidado com o armazenamento e manuseio das vacinas, que, se feitos de maneiras inadequadas, pode prejudicar ou at\u00e9 anular a efici\u00eancia da vacina. Al\u00e9m da formula\u00e7\u00e3o do protocolo adequado baseado no estado de sa\u00fade atual do seu pet.\n\nRecomendo muito a escolha das vacinas da Zoetis ou MSD. As outras s\u00e3o confi\u00e1veis tamb\u00e9m, mas eu, particularmente, tenho uma confian\u00e7a maior nessas marcas tanto pelo hist\u00f3rico quanto por experi\u00eancia, ok?\n\n**Ah, e lembre-se sempre:** se poss\u00edvel, mantenha o gato sempre dentro de casa. E, caso n\u00e3o seja poss\u00edvel, recomendo estudar a possibilidade de mudar o h\u00e1bito dele e telar o quintal/janelas para mant\u00ea-lo dentro de casa. Al\u00e9m das doen\u00e7as poss\u00edveis com o acesso livre \u00e0 rua, a expectativa de vida do felino diminui consideravelmente (at\u00e9 10 anos) caso ele tenha acesso \u00e0 rua."
            ]
        },
        {
            "title": "Ser\u00e1 c\u00e2ncer de mama na gata da minha m\u00e3e?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "u29f2y",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa tarde! Minha resposta vai ficar focada no c\u00e2ncer de mama, porque se eu n\u00e3o me basear principalmente em um caso espec\u00edfico, a resposta ficaria muito ampla e n\u00e3o ajudaria muito nas pr\u00f3ximas decis\u00f5es que voc\u00ea precisa tomar.\n\nO aspecto \u00e9 sim de c\u00e2ncer e a localiza\u00e7\u00e3o \u00e9 muito indicativa do c\u00e2ncer de mama. Se a gatinha da sua m\u00e3e n\u00e3o for castrada, \u00e9 essencial que aproveite a cirurgia para realizar a castra\u00e7\u00e3o. Eu, particularmente, n\u00e3o recomendo fazer a cirurgia com um profissional que voc\u00ea acredite que n\u00e3o far\u00e1 um bom servi\u00e7o.\n\nA remo\u00e7\u00e3o de um tumor de mama desse tamanho envolve uma t\u00e9cnica muito espec\u00edfica e invasiva, onde precisa remover por\u00e7\u00f5es maiores do que a aparentada na foto (e, \u00e0s vezes, at\u00e9 toda a cadeia de mama do local afetado). Outro detalhe importante \u00e9 a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 anestesia, j\u00e1 que a cirurgia \u00e9 extensa, relativamente demorada e agressiva, necessitando de um protocolo anest\u00e9sico bem definido.\n\nSe n\u00e3o for problema pra ti, entra em contato comigo por mensagem privada e me informa a sua cidade. Posso tentar ver algum profissional na regi\u00e3o que talvez esteja apto para a realiza\u00e7\u00e3o dessa cirurgia. Mas h\u00e1 necessidade da realiza\u00e7\u00e3o dela em breve, j\u00e1 que a tend\u00eancia \u00e9 que o tumor aumente mais e mais de tamanho, prejudicando muito o bem estar da gatinha no m\u00e9dio prazo j\u00e1.",
                "N\u00e3o temos veterin\u00e1rio aqui, o que tem cuida mais \u00e9 de gado.\nEla fica mais deitada, come pouco e se move pouco, acho que est\u00e1 nas \u00faltimas :(\n\nTem alguma coisa a fazer? Cuidado especializado n\u00e3o tem.  Talvez algum rem\u00e9dio tenha na loja.",
                "~~Meu S\u00e3o Cerberus, como que chegou nesse estado?~~",
                "O qu\u00e3o longe \u00e9 a pr\u00f3xima cl\u00ednica veterin\u00e1ria? E o qu\u00e3o dispostos voc\u00eas est\u00e3o a ir? \n\nIsso pode ser tantas coisas, incluindo cancer. Sem tratamento, \u00e9 quase certeza que a gata ir\u00e1 falecer (e quase certeza tamb\u00e9m que ser\u00e1 um processo bastante doloroso, lento e at\u00e9 cruel)."
            ]
        },
        {
            "title": "Tosse + Vomito espuma",
            "selftext": "Ol\u00e1, eu de novo, infelizmente.\n\nmeu cachorro come\u00e7ou, nessa madrugada, a ter alguns epis\u00f3dios de \"\"\"\"\"tosse\"\"\"\", como se ele quisesse botar algo pra fora e, ap\u00f3s isso, ele acaba regurjitando uma espuma branca - as vezes ele come, ficando algo bem nojento de se ver.\n\nn\u00e3o consigo levar ele no veterin\u00e1rio hoje e n\u00e3o sei quando vou conseguir. a op\u00e7\u00e3o de envenenamento \u00e9 descartada, j\u00e1 que ele fica dentro de casa e n\u00e3o sai. ele passou por um tratamento de doen\u00e7a do carrapato h\u00e1 uns 3 meses. ele est\u00e1 bem, brincando, latindo, mas quando fica irritado come\u00e7a essa tosse e consequente regurjita\u00e7\u00e3o.\n\nsei que \u00e9 um tiro no escuro o que vou perguntar, mas nas vezes que precisei, as respostas aqui foram muito boas, a titulo de informa\u00e7\u00e3o. Enfim, o que pode ser isso? acha que pode ser algo grave?\n\nestou totalmente impossiblitado de leva-lo no veterin\u00e1rio, n\u00e3o sei o que fazer...\n\ntodos os outros cachorros de rua s\u00e3o 100% saud\u00e1veis, o meu *que cuido da melhor forma que posso* fica doente sempre, isso \u00e9 triste demais.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "u19gc8",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "meu cachorro eh um yorkshire velhinho com problema de cora\u00e7\u00e3o. o que ach\u00e1vamos q era uma tosse, pq soava mt como uma, era problema l\u00e1. ele tem hipertrofia no cora\u00e7\u00e3o e insufici\u00eancia card\u00edaca, e se n to enganado, tamb\u00e9m um sopro, e, apesar de muito bem medicado, \u00e9 incur\u00e1vel, e come\u00e7ou com tosse e um v\u00f4mito assim. \u00f3bvio que \u00e9 um tiro no escuro sugerir isso a vc e talvez nem fa\u00e7a sentido j\u00e1 q n\u00e3o sei qual a ra\u00e7a do seu amig\u00e3o nem hist\u00f3rico dele, mas j\u00e1 vi dois cachorros c problema de cora\u00e7\u00e3o q come\u00e7aram assim.  \nmais detalhes sobre a tosse \u00e9 que parece que ele quer expelir algo e gradativamente vai ficando sem ar conforme a tossida progride, e no final \u00e9 como um pigarro, quase como se ele tivesse expelido algo de verdade. espero q ele fique bem",
                "Vou fazer algumas perguntas antes de seguir com a resposta:\n\n1. Essa tosse com o v\u00f4mito, acontece com que frequ\u00eancia mais ou menos? Uma vez a cada semana?\n2. E ele \u00e9 de alguma ra\u00e7a espec\u00edfica? Ou se parece com alguma ra\u00e7a?\n3. Quantos anos ele tem?\n4. Al\u00e9m da doen\u00e7a do carrapato, ele j\u00e1 foi diagnosticado com alguma outra doen\u00e7a?\n5. Ele tem se alimentado normalmente?\n6. As fezes est\u00e3o com aspecto normal?",
                "quando eu disse \"ele nao sai\", na verdade eu saio com ele todo dia kkkkkk, ficou parecendo que ele vive preso, ele s\u00f3 n\u00e3o sai sozinho, a ponto de eu n\u00e3o ver ele comendo algo que possa ter levado ao envenenamento."
            ]
        },
        {
            "title": "Nasceu 4 verruguinhas como a da foto na barriga do meu pug. O que pode ser?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "u0gaut",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! N\u00e3o d\u00e1 pra ter uma boa perspectiva da consist\u00eancia e do formato exato das verrugas, mas por serem v\u00e1rias com nascimento espont\u00e2neo, d\u00e1 pra suspeitar do papilomav\u00edrus canino. Mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel afirmar, porque a localiza\u00e7\u00e3o \u00e9 mais comum na face do que na barriga.\n\n\u00c9 um problema comum em c\u00e3es, principalmente por ser contagioso de cachorro para cachorro, por\u00e9m pode refletir (muitas vezes) na baixa da imunidade geral do seu pet, principalmente se a quantidade de verrugas for grande.\n\nComo n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o problema \u00e9 este pelas fotos e pelas informa\u00e7\u00f5es disponibilizadas aqui, eu recomendaria lev\u00e1-lo ao veterin\u00e1rio caso surjam mais verrugas ou voc\u00ea observe que essas verrugas atuais est\u00e3o aumentando de tamanho. Qualquer les\u00e3o que surgir sob essas verrugas, secre\u00e7\u00f5es, edemas ou irrita\u00e7\u00f5es, o problema se torna urgente e deve ser avaliado o quanto antes.\n\nO diagn\u00f3stico geralmente envolve a observa\u00e7\u00e3o das estruturas pelo m\u00e9dico veterin\u00e1rio, o hist\u00f3rico do pet e um exame histopatol\u00f3gico. S\u00e3o procedimentos relativamente baratos dependendo da sua regi\u00e3o :)\n\n# Aten\u00e7\u00e3o\n\n***Essa resposta n\u00e3o \u00e9 um diagn\u00f3stico*** *e n\u00e3o sobrep\u00f5e a opini\u00e3o do seu veterin\u00e1rio presencial. Qualquer discord\u00e2ncia sobre os argumentos citados, a minha opini\u00e3o deve ser descartada e a opini\u00e3o do m\u00e9dico veterin\u00e1rio presencial que dever\u00e1 ser considerada.*",
                "Meu Pug tb tem umas verruguinhas mas n\u00e3o \u00e9 na barriga, \u00e9 embaixo da pelagem grossa nas costas, ent\u00e3o n\u00e3o pode ir pro petshop etc. No caso dele o ver considerou normal, da idade mesmo, j\u00e1 que o meu vai fazer 14 anos em agosto. O mais recomendado \u00e9 levar no Vet mesmo, e melhor levar no Vet que acompanha ele faz tempo."
            ]
        },
        {
            "title": "olho azulado",
            "selftext": "Boa noite,\nPreciso de ajuda pro meu doguinho, ele j\u00e1 \u00e9 meio velhinho, t\u00e1 comigo tem 7 anos j\u00e1, a gen\u00e9tica dele \u00e9 meio ruim, os pais dele s\u00e3o irm\u00e3os...\nDe um tempo pra c\u00e1 o Fred t\u00e1 com o olho mais claro, meio azulado, t\u00e1 com bastante queda de p\u00ealos, alguma dica? \nSei que precisaria levar em um veterin\u00e1rio mas as condi\u00e7\u00f5es financeiras n\u00e3o andam l\u00e1 muito bem.\nDesde j\u00e1, agrade\u00e7o!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tzgsq6",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Desculpa a demora na resposta. Vou come\u00e7ar pelo olho, que h\u00e1 possibilidades de ser cataratas, mas, geralmente, as **cataratas** criam um aspecto branco nebuloso nos olhos; j\u00e1 a **esclerose lenticular/nuclear**, d\u00e1 o aspecto nublado/azulado para os olhos e atinge c\u00e3es de meia idade ou idade avan\u00e7ada. *Algumas estat\u00edsticas dizem que at\u00e9 50% dos c\u00e3es com at\u00e9 9 anos ter\u00e3o esclerose lenticular ou cataratas, sendo que essa porcentagem sobe pra 99% em c\u00e3es acima de 13 anos. L\u00f3gico que em graus diferentes.*\n\nO problema do olho em si gira em torno da perda da acuidade visual, at\u00e9 a perda total da vis\u00e3o. Se realmente as causas citadas acima forem o problema, n\u00e3o h\u00e1 tratamento e a raz\u00e3o do surgimento (sobre a esclerose lenticular) ainda n\u00e3o \u00e9 muito bem esclarecida. Quanto a cataratas, ela pode ser removida cirurgicamente, mas exigir\u00e1 cirurgias quase que anuais e recorrentes para evitar o avan\u00e7o da doen\u00e7a. **Ambas n\u00e3o causam dor e o efeito sobre a qualidade de vida do pet \u00e9 pela perda da vis\u00e3o, nada mais.**\n\n# Minha recomenda\u00e7\u00e3o\n\nComo est\u00e1 com perda de pelo e esse problema nos olhos, **precisamos ter certeza de que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma doen\u00e7a mais grave cursando no organismo do seu pet**. A perda de pelo \u00e0s vezes reflete uma queda na imunidade, que leva ao desenvolvimento de alguns \u00e1caros na pele (demodicose canina). E sobre os olhos, precisamos ter certeza de que a doen\u00e7a \u00e9 a citada acima, caso contr\u00e1rio, outras doen\u00e7as nos olhos podem causar dor, desconforto, cegueira, \u00falceras, etc., o que prejudica demais a sa\u00fade do pet.\n\n**Ent\u00e3o, por fim, minha recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 que fa\u00e7a pelo menos um check-up do seu velhote.** Uma consulta + exame de sangue + raspado de pele se necess\u00e1rio. Sobre o olho, o veterin\u00e1rio te dar\u00e1 as op\u00e7\u00f5es e voc\u00ea escolher\u00e1 se far\u00e1 algum tratamento ou manter\u00e1 assim (caso n\u00e3o seja uma condi\u00e7\u00e3o dolorosa para o seu c\u00e3o, nem tenha potencial ulcerativo dos olhos).\n\n**O valor m\u00e9dio em uma cidade de 100 mil habitantes \u00e9 que fique em torno de R$230** os exames (consulta, exame de sangue, raspado de pele). Lembrando que esses valores podem variar para mais ou menos.",
                "O olho azulado pode ser sinal de cegueira, faz uns testes de vis\u00e3o nele."
            ]
        },
        {
            "title": "Colar Elizabetano",
            "selftext": "Ol\u00e1, meu doguinho fez uma cirurgia de corre\u00e7\u00e3o nos olhos e est\u00e1 usando o colar Elizabetano, entendo a situa\u00e7\u00e3o e o porqu\u00ea o colar n\u00e3o pode ser removido em hip\u00f3tese alguma, mas tem algo que eu possa fazer para ajudar ele nesse per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o (10 dias) em que passeios est\u00e3o proibidos? Eu brinco, dou petiscos, fa\u00e7o cafun\u00e9s, mas ainda sinto que ele est\u00e1 triste pelo colar e pela falta de passeios. \n\nObrigado pela aten\u00e7\u00e3o.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tzeiqg",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Infelizmente o colar elizabetano \u00e9 sempre um inc\u00f4modo pro pet at\u00e9 ele acostumar. Alguns ligam menos, outros mais, mas o importante \u00e9 tentar fazer ele se sentir \u00e0 vontade com o colar sempre.\n\nAo longo dos dias, sempre que ele demonstrar um comportamento relativamente normal com o colar (por exemplo, levantou e brincou; caminhou pela casa e n\u00e3o pareceu se importar com o colar) voc\u00ea pode dar um refor\u00e7o positivo como um petisco e cafun\u00e9s, estimulando ele a ficar \u00e0 vontade com o colar. Nesse sentido, caso ele fique amoado e voc\u00ea tire o colar ou d\u00ea aten\u00e7\u00e3o, ele pode associar que se ele ficar recluso ou tristinho, o colar vai sair.\n\n*Esse comportamento de associa\u00e7\u00e3o n\u00e3o acontece em epis\u00f3dios onde envolve medo (como, por exemplo, medo de fogos), mas nessa situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica envolvendo um objeto que ele n\u00e3o gosta, essa associa\u00e7\u00e3o pode acontecer.*\n\nEm s\u00edntese \u00e9 somente isso que voc\u00ea pode fazer, e, fique tranquilo, 10 dias com ele quietinho e chateado com o colar n\u00e3o vai fazer mal. Ah, um pouco do fato dele estar depr\u00ea assim pode ser ressaca da cirurgia e do estresse que o evento em si gera no pet. S\u00f3 fique esperto pra ver se ele tem se alimentado e hidratado corretamente.\n\n**E parab\u00e9ns pela dedica\u00e7\u00e3o no investimento da cirurgia, espero que tudo fique melhor com ele em breve. :)**",
                "Ele gosta de brinquedinhos? Os meus adoram."
            ]
        },
        {
            "title": "Como descolorir o meu gato?",
            "selftext": "Ok, pergunta estranha mas \u00e9 o seguinte:\n\nTenho um gato frajola (com o pesco\u00e7o branco) que precisava tomar um rem\u00e9dio laranja. Ele era muito chato pra tomar na forma de comprimido, ent\u00e3o eu dissolvia na seringa e dava pra ele beber. S\u00f3 que escorria um pouco e agora o gato que era preto e branco virou branco, preto e laranja kkkkkk J\u00e1 demos um banho e n\u00e3o adiantou.\n\nAl\u00e9m disso, ele t\u00e1 com um fedor de peixe gra\u00e7as a um ol\u00e9o de peixe orientado pela veterin\u00e1ria. Enfim, como eu fa\u00e7o pra tirar esse fedor?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tz98tu",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "kkkkk q fofo posta foto",
                "Acredito que v\u00e1 sair com o tempo e substitui\u00e7\u00e3o dos pelos. Sem neura."
            ]
        },
        {
            "title": "A cachorra da minha amiga da andando em c\u00edrculos e parece estar desconfort\u00e1vel",
            "selftext": "T\u00f4 fazendo esse post pra ela que n\u00e3o tem Reddit, as coisas abaixo ela escreveu.\n\neu tenho uma cachorrinha que j\u00e1 faz uns 50 minutos que fica andando rm circulos e parece estar muito desconfort\u00e1vel\nela parece  n\u00e3o sentar nem deitar direito\n\nPS: Ela \u00e9 idosa",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tz82um",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa tarde. Andar em c\u00edrculos tem diversas causas, conforme citado pela u/AlehCemy. Mas, por ser cachorra idosa e aparentemente o comportamento ter surgido de repente, **\u00e9 muito indicativo de alguma altera\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica (desde tumores at\u00e9 les\u00f5es traum\u00e1ticas por quedas e afins)**.\n\nO comportamento tamb\u00e9m pode ser indicativo de algum transtorno neurocognitivo, muito comum em c\u00e3es idosos tamb\u00e9m e necessita de uma melhor avalia\u00e7\u00e3o.\n\n**Uma interven\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria \u00e9 urgente para o esclarecimento da causa e o quadro pode piorar muito ao longo do dia dependendo da origem, podendo at\u00e9 mesmo causar o \u00f3bito do pet.**",
                "Tem como ela filmar e voc\u00ea postar? \n\nQuanto anos/meses tem essa cachorra? Que ra\u00e7a? Mudou alguma coisa na rotina? Comendo e bebendo \u00e1gua normal? \n\nComo \u00e9 esse andar em c\u00edrculos? Ela est\u00e1 andando e batendo nas paredes e objetos? Ou anda em c\u00edrculos e d\u00e1 pausas r\u00e1pidas e volta a andar? \n\nQuanto mais detalhes, melhor. \n\nMas diria que nesse momento, o ideal \u00e9 levar no veterin\u00e1rio o mais r\u00e1pido o poss\u00edvel. Pode ser sintomas de v\u00e1rias coisas. Stress, ansiedade, infec\u00e7\u00e3o, dor, parasita, e a lista vai."
            ]
        },
        {
            "title": "Feliz de ter descoberto que minha cachorra \u00e9 FRESCA",
            "selftext": "Minha filhote SRD (+- 9 meses) estava sem comer direito h\u00e1 uma semana, e nos \u00faltimos dias tinha parado total de comer. Estava vomitando tamb\u00e9m.\n\nA princ\u00edpio suspeitei que a ra\u00e7\u00e3o podia estar ruim, visto que o saco era relativamente novo, ent\u00e3o desembolsei um dinheiro pra comprar um saco menor de 1kg pra testar.... e nada!\n\nEla ainda comia biscoito e frutas, mas eu fiquei achando que ela tava passando mal com qualquer comida e s\u00f3 tava fazendo esfor\u00e7o pra comer os petiscos porque era gostoso.\n\nFui no veterin\u00e1rio. Nada fisicamente. Continua ativa, nenhum outro sintoma, fezes s\u00f3lidas, \u00faltimos exames que fizemos tinham um m\u00eas e estavam bons.\n\nDiagn\u00f3stico: frescura!\n\nO veterin\u00e1rio recomendou oferecer comida de gente pra ela, e refazer alguns exames que estavam mais pr\u00f3ximos dos limites s\u00f3 por precau\u00e7\u00e3o. 260 reais pra consulta e os exames.\n\nMano, que \u00f3dio que me deu quando a vagabunda comeu toda a sopinha que fiz pra ela com legumes e carne mo\u00edda, haha. Xinguei ela demais mas t\u00f4 muito feliz que n\u00e3o \u00e9 um problema maior. J\u00e1 fui tutor de uma cachorra que teve um problema semelhante por ter ingerido coisa errada e j\u00e1 estava com medo de ter que fazer ultrassom, ou pior, chegar no ponto de ter que fazer endoscopia e cirurgia pra remover.\n\nFelizmente parece que ela t\u00e1 aceitando comer ra\u00e7\u00e3o em forma de papa temperada com canela, porque eu n\u00e3o sei se dou conta de fazer alimenta\u00e7\u00e3o natural (e o coc\u00f4 de ra\u00e7\u00e3o \u00e9 menos feio).",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tyrt0q",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Eu j\u00e1 fui tutora de um cachorro bastante fresco com comida. E j\u00e1 aviso de antem\u00e3o: evite ao m\u00e1ximo para isso n\u00e3o chegar num ponto que ela s\u00f3 coma uma comida espec\u00edfica de um jeito espec\u00edfico (e mesmo esse jeito pode durar s\u00f3 alguns meses). Isso vai ser uma baita dor de cabe\u00e7a (digo por experi\u00eancia pr\u00f3pria) no futuro.\n\nSobre a canela: tome cuidado para n\u00e3o dar em excesso, visto que pode causar irrita\u00e7\u00e3o gastrointestinal e alergias. Ent\u00e3o, evite o m\u00e1ximo que der, ok? Os riscos podem facilmente superar os benef\u00edcios para os cachorros. \n\nE sobre a dieta de alimenta\u00e7\u00e3o natural, existe v\u00e1rias vertentes. Aqui em casa tem um cachorro que come AN crua com ossos, e sinceramente, o coc\u00f4 n\u00e3o \u00e9 mais feio n\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio, quase n\u00e3o tem coc\u00f4. E n\u00e3o \u00e9 tanto tempo que vai na prepara\u00e7\u00e3o da AN, mas precisa de acompanhamento de um nutricionista veterin\u00e1rio, para estabelecer quantidades de cada coisa, al\u00e9m de que tem algumas quest\u00f5es de rotatividade e suplementos dependendo da vertente.\n\nDe qualquer maneira, d\u00ea uma conversada com uma nutricionista veterin\u00e1ria, mesmo que voc\u00ea continue dando ra\u00e7\u00e3o, at\u00e9 para avaliar esse quadro de frescura com comida e achar formas mais adequadas de incentivar esse h\u00e1bito de comer. Se quiser, passo indica\u00e7\u00e3o de uma.",
                "Acontece nas melhores fam\u00edlias, hahahahaha.",
                "O meu j\u00e1 estava com um pouco de frescura para comer a ra\u00e7\u00e3o tb. Trocamos para saber se era alguma coisa ref a ra\u00e7\u00e3o e n\u00e3o era. Ele comia mas enrolava at\u00e9 o \u00faltimo pra ir comer. \nPouco tempo atr\u00e1s, teve problema no intestino e para facilitar de dar os rem\u00e9dios, passamos a misturar o rem\u00e9dio com frango. Agora que estabilizou, n\u00e3o quer a ra\u00e7\u00e3o pura de jeito nenhum.\nMinha nova t\u00e9cnica \u00e9 pegar um pouco de farelo de alguma bolacha e jogar por cima como se fosse um tempero, a\u00ed ele come."
            ]
        },
        {
            "title": "Obrigada a todos! [RIP Tobias]",
            "selftext": "Semana passada eu fiz um post aqui, procurando auxilio para adaptar um animal rec\u00e9m-adotado e todos me receberam muito bem e me ajudaram um monte!\n\nInfelizmente, acredito que por ser de rua e ter o costume de esconder a dor, eu n\u00e3o percebi que ele estava com problemas at\u00e9 que foi tarde demais - Eu sou acad\u00eamica de veterin\u00e1ria, e lidei muito com o sentimento de culpa, mas ap\u00f3s realizar a necr\u00f3psia, foi laudado que n\u00e3o havia muita op\u00e7\u00e3o do que fazer. \\[ruptura de uretra\\]\n\nMuito obrigada a todos que se preocuparam o com Tobi, e por mais que eu tenha ficado com ele por uma semana s\u00f3, ele foi o melhor cachorro do mundo!\n\nAssim que o luto passar, pretendo adotar outro animal, pois muitos cachorrinhos ainda precisam de amor e carinho. S\u00f3 gostaria de avisar a essa comunidade incr\u00edvel que voc\u00eas ajudaram ele, e ele me ajudou <3\n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/6z1fps2ou4s81.jpg?width=1600&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=695ec2204f9d8833a1a7db44b1da1be79295e1a2",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tygq4d",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Meus sentimentos. E em 1 semana ele ainda estava muito no processo de adapta\u00e7\u00e3o e realmente n\u00e3o ia demonstrar com muita facilidade algum sinal cr\u00edtico de sa\u00fade. Tem chance at\u00e9 de ter sido alguma ruptura traum\u00e1tica que provavelmente j\u00e1 estava estabelecida desde o dia que voc\u00ea tirou ele das ruas.\n\nDe qualquer forma, parab\u00e9ns pela atitude e pelos cuidados com o Tobias, mesmo que o tempo tenha sido curto. Entendo o quanto \u00e9 dif\u00edcil lidar com o sentimento de culpa, principalmente por ser acad\u00eamica de veterin\u00e1ria, mas saiba que voc\u00ea fez o que estava ao seu alcance e foi melhor acontecer isso com ele sob seus cuidados do que com ele sozinho na rua.\n\nUm abra\u00e7o :)",
                "\u00c9 uma perda muito grande, mesmo quando est\u00e3o pouco tempo em nossas vidas :(\n\nFor\u00e7as!",
                "Sinto muito pela perda.",
                "Lamento a perda.\n\nEstou certa que ele recebeu os melhores cuidados pr\u00e9vios poss\u00edveis.",
                "Sinto muito pela perda. Felizmente, o Tobias teve a oportunidade de receber amor e carinho, algo que muitos animais n\u00e3o tem a chance."
            ]
        },
        {
            "title": "Les\u00e3o no focinho de gato de 1 ano de idade, h\u00e1 2 semanas vem piorando",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tyer9w",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ele n\u00e3o parece incomodado pela les\u00e3o. Bebe \u00e1gua, come, brinca normalmente.\nAdotamos um filhote de gato tamb\u00e9m h\u00e1 2 semanas e me pergunto se n\u00e3o pode ser uma ferida de uma brincadeira entre os dois (o filhote ainda usa as garras para brincar \u00e0s vezes)."
            ]
        },
        {
            "title": "Queimadura",
            "selftext": "Minha gata pulou em cima do forninho a lenha, apesar de ter pulado no cantinho, ela venho at\u00e9 mim e fez uns barulhos de encomodo/dor, eu lavei com agua e um paninho \u00famido sem esfregar e depois passei uma pomada vetaglos nas 4 patas, mesmo ela demonstrando sentir maior dor em uma das patas traseiras, preciso lev\u00e1-la ao vet ou apenas reaplicar a pomada de tempos em tempos? Obs n\u00e3o consegui prender uma gase nas patas dela, por\u00e9m estou mantendo ela dentro do meu quarto pra evitar contato das patas com superf\u00edcies externas.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tyepq7",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! **A resposta r\u00e1pida \u00e9:** leve ao veterin\u00e1rio urgente.\n\n# Explica\u00e7\u00e3o\n\nComo os coxins dos gatos s\u00e3o bem sens\u00edveis, voc\u00ea deve lev\u00e1-la ao veterin\u00e1rio para verificar a extens\u00e3o do problema (conforme dito pela u/mdevirginiana). Principalmente pelo fato de que as feridas que se formar\u00e3o ao longo dos pr\u00f3ximos dias poder\u00e3o ficar contaminadas e atrapalhar muito na recupera\u00e7\u00e3o. Ok?\n\nOutro detalhe \u00e9 que, pela dor na locomo\u00e7\u00e3o, ela vai reduzir a frequ\u00eancia com que vai ao banheiro e ao potinho d'\u00e1gua, aumentando a possibilidade do desenvolvimento de algum problema urin\u00e1rio. Ent\u00e3o o valor da consulta + medicamentos/tratamento para as patinhas queimadas vai ficar bem em conta em rela\u00e7\u00e3o aos problemas secund\u00e1rios que ela pode vir a desenvolver por conta das feridas/dor/infec\u00e7\u00f5es.\n\nAh, e ao longo do tratamento tente oferecer bastante sach\u00ea \u00famido pra ela. Isso vai ajudar muito na hidrata\u00e7\u00e3o nesse per\u00edodo de estresse. :)",
                "Eu levaria no Vet pra ver a extens\u00e3o do problema, se puder dar febre ei que dar em vai de febre, etc."
            ]
        },
        {
            "title": "Que p\u00e1ssaro \u00e9 esse? Meu gato pegou esse p\u00e1ssaro e minha companheira o salvou. Agora precisamos aliment\u00e1-lo. O que podemos dar?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "txzvtw",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Ele t\u00e1 machucado? N\u00e3o parece ser um filhote. Se ele estiver bem, sugiro dar \u00e1gua e deixar a caixa aberta pra ele sair sozinho",
                "Parece muito uma filhotona de [Sa\u00ed-andorinha](https://cdn.download.ams.birds.cornell.edu/api/v1/asset/250764041/1800), mas n\u00e3o tenho certeza. Acredito que ela j\u00e1 consiga se alimentar sozinha, ent\u00e3o recomendo o mesmo que a u/alexa_ivy. Deixe \u00e1gua \u00e0 vontade, frutas e alguns insetos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m. Caso amanh\u00e3 voc\u00ea repare que ela n\u00e3o est\u00e1 conseguindo se alimentar sozinha ou ela fique mais fraquinha, ent\u00e3o entre em contato com a pol\u00edcia ambiental para o resgate.\n\nN\u00e3o mantenha muita proximidade durante a alimenta\u00e7\u00e3o para evitar que ela condicione sua presen\u00e7a com o alimento e, consequentemente, perca o medo de humanos.",
                "Ligue para a pol\u00edcia militar ambiental ou ibama e entregue antes que tenha que pagar uma bela multa"
            ]
        },
        {
            "title": "Como fazer os primeiros socorros em caso de picada de animal pe\u00e7onhento?",
            "selftext": "Fala galera, tranquilo?\n\nH\u00e1 pouco mais de uma semana me mudei pra \u00e1rea rural da minha cidade. Em pouco tempo que estou aqui, apareceu escorpi\u00e3o e aranha caranguejeira dentro da minha casa.\n\nTenho dois doguinhos que moram aqui comigo e queria saber quais medicamentos posso ter em casa caso um deles seja picado.\n\nTenho essa d\u00favida pois aqui n\u00e3o tem veterin\u00e1rio perto. Seria apenas pra dar tempo de lev\u00e1-los a alguma cl\u00ednica.\n\nObrigado aos que puderem ajudar :)",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "txtowg",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Eu n\u00e3o moro exatamente em \u00e1rea considerada rural, mas moro numa APA, ent\u00e3o animais pe\u00e7onhentos \u00e9 comum por aqui.\n\nEm caso dessas picadas, o certo \u00e9 ir no servi\u00e7o de emerg\u00eancia veterin\u00e1rio mais pr\u00f3ximo. N\u00e3o h\u00e1 necessariamente medica\u00e7\u00f5es de f\u00e1cil acesso para tutores que ajude a ganhar tempo. Muitas das medica\u00e7\u00f5es s\u00e3o de venda controlada e somente para veterin\u00e1rios, e os soros ant\u00eddotos tamb\u00e9m s\u00e3o bastante controlados. Al\u00e9m disso, cada tipo de picada requer uma abordagem diferente.\n\nO que d\u00e1 para fazer numa tentativa de ganhar tempo (refor\u00e7o aqui que \u00e9 uma tentativa, n\u00e3o \u00e9 nada garantido) \u00e9 restringir ao m\u00e1ximo o movimento do animal, mantendo (se poss\u00edvel) a \u00e1rea picada abaixo do n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o. Alguns ainda dizem para colocar gelo (envolto em toalha) em cima da picada. \n\nAgora, existem algumas formas de tentar diminuir as chances de acontecer uma picada em um dos seus cachorros. Como por exemplo, juntar e retirar folhas do quintal com frequ\u00eancia, evitar ao m\u00e1ximo acumular objetos/coisas em \u00e1reas (escorpi\u00f5es e aranhas adoram esses espa\u00e7os mais escuros e amontoados), dedetiza\u00e7\u00e3o em dia, vedar todas frestas e buracos na casa (pisos, telhado, paredes, e outros) e entre outros.\n\nEu tentaria focar nessas medidas preventivas, assim como procurar saber quais s\u00e3o os hospitais e cl\u00ednicas veterin\u00e1rias 24H na regi\u00e3o.",
                "Achei o primeiro coment\u00e1rio perfeito! Mas tem tamb\u00e9m uns lugares que mostram como fazer primeiros socorros em c\u00e3es pra voc\u00ea conseguir transport\u00e1-los para a emerg\u00eancia. O que pode ter tamb\u00e9m a\u00ed na sua \u00e1rea rural n\u00e3o \u00e9 necessariamente uma cl\u00ednica, mas um veterin\u00e1rio mesmo que more por perto e possa ajudar (os vizinhos podem saber). Numa super emerg\u00eancia pode ser mais vi\u00e1vel correr pra casa desse vet do que pra outra cidade, mas \u00e9 sempre bom conversar com a pessoa antes pra saber se ela vai conseguir atender a emerg\u00eancia em casa",
                "Ol\u00e1, bom dia! \u00d3tima a sua d\u00favida, demorei um pouco mais pra responder aqui, porque a resposta da u/AlehCemy j\u00e1 foi complet\u00edssima, ent\u00e3o s\u00f3 t\u00f4 passando pra confirmar mesmo. :)\n\nFocar na preven\u00e7\u00e3o de uma poss\u00edvel picada \u00e9 o que deve ser feito, j\u00e1 que os primeiros socorros para qualquer acidente com animais pe\u00e7onhentos consiste basicamente em lavar a \u00e1rea local com \u00e1gua limpa e corrente, e correr para o veterin\u00e1rio. Ou para o m\u00e9dico humano, caso o acidente seja com voc\u00ea.\n\nNunca, mas jamais mesmo, fa\u00e7a garrote da regi\u00e3o. Isso faz com que o veneno fique \"concentrado\" no local e lese muito mais a musculatura local, podendo at\u00e9 mesmo causar a amputa\u00e7\u00e3o do membro.\n\n**Resumindo:** o importante \u00e9 lavar o local e correr ao veterin\u00e1rio e s\u00f3. Quanto menos tempo perdido entre o acidente e o contato com um profissional capacitado para o tratamento, menores ser\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o busque o contato de algum veterin\u00e1rio da sua regi\u00e3o (mesmo que n\u00e3o atue em cl\u00ednica ou na pr\u00e1tica do dia-a-dia) e converse com ele sobre a possibilidade de atendimento em casos emergenciais. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Cadela chora com bola na boca",
            "selftext": "Oi pessoal, tudo bem?\nN\u00e3o sei se essa pergunta se encaixa nesse sub, mas vamos l\u00e1:\n\nMinha cadela tem praticamente 5 anos e desde muito nova (adotei ela com 4 meses e castrei com 5) ela nunca foi de brincar muito com bolinha, brincava muito com um sapato velho e uma bola de futebol murcha, mas desde sempre pegava as bolinhas pequenas, que cabem na boca, como bola de t\u00eanis ou outras dessas que vende em petshop e: ou enterra, ou s\u00f3 joga em cima/dentro dos vasos de planta ou simplesmente fica com a bolinha na boca e come\u00e7a a chorar, e isso demora um bom tempo, e isso que me fez vir aqui perguntar no sub.\n\nE quando ela fica assim n\u00e3o significa que ela quer brincar ou carinho, muitas vezes tentei fazer isso, mas n\u00e3o adianta, tentei intervir de v\u00e1rias formas e ela continua a chorar e querer ficar com a bola, at\u00e9 mesmo quando chega alguma pessoa que ela gosta muito e que em outros momentos ficaria pulando e lambendo a pessoa.\n\nAlgu\u00e9m sabe me dizer o que pode ser isso ou o que eu poderia fazer e se devo me preocupar?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "twk9mf",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa noite! A pergunta encaixa sim, fica tranquilo. :)\n\nO seu problema tem de tudo pra ser um aspecto comportamental mesmo, mas, antes de podermos afirmar isso, precisamos excluir as possibilidades de algum problema com a sa\u00fade f\u00edsica/bucal dela. Ent\u00e3o vou perguntar quando foi a \u00faltima vez que ela fez o check-up de sa\u00fade.\n\n**Se foi h\u00e1 mais de 6 meses (e n\u00e3o apresentava esses problemas antes, ou n\u00e3o foi discutido com o veterin\u00e1rio durante a consulta), eu recomendo que fa\u00e7a um novo check-up e questione sobre o problema em si antes de abordar a situa\u00e7\u00e3o pelo aspecto comportamental.**\n\n# Maiores explica\u00e7\u00f5es\n\nCito isso, porque pode acontecer de problemas na articula\u00e7\u00e3o da mand\u00edbula (ou at\u00e9 mesmo problemas dentais) causem certo desconforto na preens\u00e3o do objeto com a boca. Por exemplo, ela morde a bolinha para brincar e, para soltar, ela precisa aliviar a musculatura ou abrir mais a boca do que o normal para soltar a bolinha. E esse movimento pode causar bastante dor pra ela e, por isso, acaba vocalizando no cen\u00e1rio citado. Entende?\n\nN\u00e3o \u00e9 um problema que voc\u00ea vai reparar no dia-a-dia, porque durante a ingest\u00e3o de alimento ou outras brincadeiras, nem sempre ela precisar\u00e1 abrir a boca nesse grau. Ou ent\u00e3o a articula\u00e7\u00e3o estar\u00e1 mais \"*fria*\" e pode n\u00e3o apresentar dor em momentos onde ela ainda n\u00e3o tenha exercitado a mand\u00edbula frequentemente.\n\n# Sobre o aspecto comportamental\n\nExcluindo as possibilidades acima e abordando apenas o aspecto comportamental, podemos dizer que isso \u00e9 uma forma de chamar a aten\u00e7\u00e3o. **Mas calma:** *n\u00e3o podemos afirmar*. **Abordagens comportamentais dependem muito do contexto geral** de diversos fatores do dia-a-dia e seria muita prepot\u00eancia minha tentar afirmar algo baseado apenas nas informa\u00e7\u00f5es fornecidas aqui.\n\nC\u00e3es podem ter esse comportamento de choramingar enquanto brincam com um objeto espec\u00edfico por frustra\u00e7\u00e3o, excita\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo para se acalmarem.\n\n**A frustra\u00e7\u00e3o** aqui pode vir da vontade dela de enterrar o objeto (conforme citado por ti em comportamentos passados) e n\u00e3o conseguindo (por falta de um local espec\u00edfico ou enriquecimento ambiental). Nesse caso voc\u00ea pode tentar deixar alguns panos ou at\u00e9 mesmo uma terra no quintal onde ela possa tentar enterrar ou esconder o brinquedo.\n\n**A excita\u00e7\u00e3o** \u00e0s vezes pode ser em uma tentativa pra te chamar e fazer companhia, ou para ter mais est\u00edmulos com o brinquedo ou a atividade (jogar a bolinha longe, esconder o objeto para que ela encontre) ou at\u00e9 mesmo para que tu v\u00e1 brincar com ela por alguns minutos, etc.\n\n**Como \"calmante\"** envolve um pouco a excita\u00e7\u00e3o exacerbada e a necessidade do pet de se acalmar para controlar os impulsos da brincadeira, ent\u00e3o, por vezes, o c\u00e3o pode acabar optando por choramingar de leve ou vocalizar enquanto brinca com algum objeto capaz de distra\u00ed-lo. Isso pode gerar a repeti\u00e7\u00e3o desse comportamento e ser algo relativamente \"normal\" no dia-a-dia do c\u00e3o e acabar fazendo parte da rotina dele, algo como quando n\u00f3s cantamos em voz alta ao ficarmos empolgados durante uma atividade.\n\n# Mas o que fazer?\n\nSe o comportamento for calmo, n\u00e3o envolver compuls\u00f5es (como morder sem parar at\u00e9 se machucar, ou ter um comportamento obsessivo/agressivo com o objeto), e for descartado a possibilidade de dor ou algum problema na sa\u00fade f\u00edsica. **Ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um comportamento muito prejudicial para o pet e pode ser considerado normal.**\n\nO que voc\u00ea pode fazer \u00e9 investir em brinquedos mais interativos como os Kongs ou tapetinhos que escondam petiscos (como [esses](https://http2.mlstatic.com/D_NQ_NP_918973-MLB46683393678_072021-W.jpg), gosto bastante). Brinquedos assim v\u00e3o fazer sua cadela ter um objetivo com a brincadeira (encontrar o petisco, por exemplo) ao inv\u00e9s de apenas ficar mordendo ou carregando a bolinha de um lado para o outro sem um objetivo muito claro. Entende?\n\n**O foco aqui \u00e9 excluir a possibilidade de dor ou problemas na sa\u00fade f\u00edsica, conforme citado anteriormente, e adicionar enriquecimentos ambientais que estimulem fisicamente e mentalmente sua cadela.** Como ela est\u00e1 na fase adulta, \u00e0s vezes ela est\u00e1 na transi\u00e7\u00e3o entre escolher novas brincadeiras e ficar mais \"calma\" durante as atividades. Ent\u00e3o introduzir novas op\u00e7\u00f5es de enriquecimento ambiental pra ela pode ser bastante ben\u00e9fico para o controle desse comportamento. :)\n\n# Lembrando\n\nN\u00e3o sou especialista em comportamento animal e essa resposta n\u00e3o substitui a opini\u00e3o de um especialista. Minha resposta tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 um diagn\u00f3stico e qualquer diverg\u00eancia com um veterin\u00e1rio presencial, a opini\u00e3o do veterin\u00e1rio respons\u00e1vel por ela \u00e9 que dever\u00e1 ser considerada. Ok?\n\n**Espero ter ajudado de alguma forma, e qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade para entrar em contato. :)**",
                "N\u00e3o sei se pode ter rela\u00e7ao mas meu cachorro tinha umas bolinhas com apito desde de pequeno. Esse apitos mais agudos de brinquedos fazem ele chorar e se vc insistir no barulho fazem ele uivar. Acontece que at\u00e9 hoje qualquer bolinha menor q ele consegue ficar mordendo ele chora, mesmo que n\u00e3o fa\u00e7a barulho, parece comportamental."
            ]
        },
        {
            "title": "Gato perdendo pelo na regi\u00e3o da orelha",
            "selftext": "A \u00e1rea sem pelo estava menor antes mas com o passar dos dias est\u00e1 aumentando (n\u00e3o tem ferida nem nada). De vez em quando ele co\u00e7a a orelha e chacoalha a cabe\u00e7a mas n\u00e3o de forma excessiva. Alguem tem id\u00e9ia do que pode ser?\n\nfoto:\n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/ppreq2jf41r81.jpg?width=3024&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=10071d6ea94db51d98a689353f47b32add374d35",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tu8kcs",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "pulga/otite, talvez, mas \u00e9 dif\u00edcil saber. qdo o gatinho tem otite, dizem que a orelha cheira meio mal, o que pode ajudar.",
                "Ol\u00e1, bom dia! Por estar aumentando e apresentar o inc\u00f4modo da coceira (mesmo que leve), podemos desconfiar do in\u00edcio de uma dermatite aqui, mas, por estar no come\u00e7o, n\u00e3o podemos pressupor se tem uma origem bacteriana, f\u00fangica, por \u00e1caros ou outros parasitas. N\u00e3o podemos descartar, tamb\u00e9m, les\u00f5es auto-infligidas que podem ter in\u00edcio por conta de alguma otite, alergias, etc.\n\nEnt\u00e3o por haver diversos diagn\u00f3sticos que coincidem com o sinal da imagem e da descri\u00e7\u00e3o dada por ti, o melhor a se fazer \u00e9 lev\u00e1-lo ao veterin\u00e1rio para um exame f\u00edsico, exame de sangue, um raspado de pele e um exame citol\u00f3gico se necess\u00e1rio. S\u00e3o testes relativamente baratos, e o exame f\u00edsico j\u00e1 estar\u00e1 incluso no valor da consulta.\n\nO exame de sangue \u00e9 necess\u00e1rio, porque pode revelar alguma altera\u00e7\u00e3o na imunidade ou em outro sistema que possa aumentar a sensibilidade do gato para doen\u00e7as cut\u00e2neas, revelando problemas que talvez possam nem ser notados no exame f\u00edsico ou ao olho nu. Podendo impedir o desenvolvimento de alguma doen\u00e7a que \u00e0s vezes nem se desenvolveu ainda. :)\n\nA vantagem \u00e9 que, por ser inicial, muito provavelmente o tratamento ser\u00e1 relativamente simples e barato. Por isso minha recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 que tente lev\u00e1-lo a consulta o quanto antes. Ok?\n\n*Sei que a resposta pareceu um pouco padr\u00e3o, mas sinais de problemas dermatol\u00f3gicos assim s\u00e3o muito abrangentes e eles desenvolvem r\u00e1pido, ent\u00e3o n\u00e3o posso relevar as possibilidades aqui e prejudicar/complicar um tratamento futuro.*"
            ]
        },
        {
            "title": "c\u00e3o idoso com artrose",
            "selftext": "O cachorro dos meus av\u00f3s tem 10 anos e come\u00e7ou a mancar e sentir dor nas patas, levamos ao veterin\u00e1rio que indicou artrose. Ele toma rem\u00e9dios e melhora, por\u00e9m quando faz frio ele sente muita dor. O que fazer? O problema est\u00e1 no frio em si? Se sim ent\u00e3o ajudaria por um aquecedor? Ele toma rem\u00e9dios que a veterin\u00e1ria receitou por\u00e9m no frio mesmo assim ele reclama muito, quando o tempo est\u00e1 quente ele nem reclama de dor e fica normal.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tu2wu7",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa tarde! Desculpa a demora na resposta, ainda t\u00f4 correndo atr\u00e1s dos trabalhos atrasados por conta da dengue que peguei semana passada, mas aos poucos vou me organizando pra responder aqui.\n\nEnfim, a resposta da u/AlehCemy foi bem completa e vou fazer alguns pontos adicionais que talvez te ajudem a esclarecer melhor alguns detalhes.\n\n# Especialistas\n\nVou associar que o diagn\u00f3stico citado por ti j\u00e1 \u00e9 definitivo e n\u00e3o necessita de maior esclarecimento para a confirma\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o recomendo, desde j\u00e1, que voc\u00ea procure algum especialista na \u00e1rea de fisioterapia veterin\u00e1ria para que ele possa te passar as melhores recomenda\u00e7\u00f5es poss\u00edveis diante do quadro atual do seu pet.\n\n# Cuidados com o peso do seu c\u00e3o\n\nEvite petiscos cal\u00f3ricos. A tend\u00eancia \u00e9 que, pelo fato do c\u00e3o ser idoso, o metabolismo dele seja mais devagar e isso predisponha ele \u00e0 obesidade. O c\u00e3o idoso e gordinho n\u00e3o \u00e9 uma combina\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, principalmente junto com o quadro de artrose. Escolher as melhores ra\u00e7\u00f5es para c\u00e3es idosos, com suplementa\u00e7\u00e3o de condroitina pode ser uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o, mas isso deve ser conversado em conjunto com o seu veterin\u00e1rio ou um nutricionista veterin\u00e1rio especialista. Ok?\n\n# Sobre o calor e frio\n\nAo mesmo tempo que o calor ajuda a amenizar alguns sintomas da doen\u00e7a, o frio tamb\u00e9m ajuda a amenizar os sinais cl\u00ednicos inflamat\u00f3rios e reduzir a dor aguda da artrose. O calor ajuda a reduzir a rigidez das articula\u00e7\u00f5es, e, consequentemente, a dor local tamb\u00e9m, al\u00e9m de diminuir os espasmos musculares. Enfim, aqui voc\u00ea precisa buscar deixar seu pet confort\u00e1vel, e n\u00e3o lutar exclusivamente contra o frio e o calor, j\u00e1 que ambos tem seus pontos positivos e negativos.\n\nPor isso volto a citar a import\u00e2ncia de ter um fisioterapeuta veterin\u00e1rio especialista para te guiar com essas informa\u00e7\u00f5es. Assim, sempre nos per\u00edodos mais frios, ele te repassaria as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para manter seu pet confort\u00e1vel nesses per\u00edodos e, no calor, tamb\u00e9m. Ter um profissional desses como seu bra\u00e7o direito pode te ajudar muito e o trabalho de consultoria pode ser feito \u00e0 dist\u00e2ncia se o veterin\u00e1rio atual disponibilizar todos os exames e resultados para serem apresentados ao fisioterapeuta.\n\nEm breve teremos diversos profissionais da \u00e1rea disponibilizados na nossa plataforma, tanto para contato presencial quanto \u00e0 dist\u00e2ncia. Mas, por enquanto, voc\u00ea depender\u00e1 da indica\u00e7\u00e3o do seu veterin\u00e1rio atual. Ok? :)\n\n# Ofere\u00e7a muito conforto\n\nH\u00e1 algumas caminhas dispon\u00edveis que s\u00e3o preparadas exclusivamente para c\u00e3es idosos ou diagnosticados com doen\u00e7as articulares. S\u00e3o caminhas mais caras e com apar\u00eancia mais simples, mas ajudam bastante a aliviar os sintomas ou aumentar o conforto para o descanso do seu pet. Um exemplo [aqui](https://www.amazon.com/gp/product/B009G9Y5UC/?th=1).\n\nE deixe bastante mantinhas dispon\u00edveis nos locais de descanso para que ele possa manter as articula\u00e7\u00f5es quentinhas durante o sono. S\u00e3o detalhes, mas que podem fazer bastante diferen\u00e7a no dia-a-dia dele.\n\n# Evite o sedentarismo\n\nAqui \u00e9 outro ponto pelo qual insisto que ter um fisioterapeuta veterin\u00e1rio como seu bra\u00e7o direito \u00e9 essencial. Nossa tend\u00eancia com c\u00e3es idosos e com problemas articulares \u00e9 pensar que o movimento pode colocar ele em sofrimento, o que n\u00e3o \u00e9 bem assim se for feito com cuidado e acompanhamento profissional.\n\nManter seu c\u00e3o ativo, com exerc\u00edcios leves e apropriados, continuar caminhando em ambientes controlados e dentro do limite do seu pet, e evitar superf\u00edcies muito lisas s\u00e3o \u00f3timos meios de manter a sa\u00fade dele em dia. Al\u00e9m de permitir que ele continue se exercitando e aumentar a resist\u00eancia/sa\u00fade das articula\u00e7\u00f5es e da musculatura que ajuda na estabiliza\u00e7\u00e3o do corpo.\n\nEnfim, converse com o seu veterin\u00e1rio e veja quais os melhores exerc\u00edcios para o seu c\u00e3o.\n\n# D\u00ea o suporte necess\u00e1rio\n\nRampinhas de acesso, adi\u00e7\u00e3o de degraus de acesso, adi\u00e7\u00e3o de antiderrapantes no ch\u00e3o, h\u00e1 alguns produtos que ajudam a adicionar ader\u00eancia das patinhas com o ch\u00e3o tamb\u00e9m, tudo que possa facilitar na locomo\u00e7\u00e3o e reduzir o esfor\u00e7o desnecess\u00e1rio nas articula\u00e7\u00f5es \u00e9 bem vindo.\n\nN\u00e3o sei se minha resposta ajudou no esclarecimento de alguns pontos, mas qualquer nova pergunta fique \u00e0 vontade para entrar em contato. Combinado? :)",
                "Antes de mais nada, j\u00e1 levaram num veterin\u00e1rio ortopedista para confirmar esse quadro de artrose? H\u00e1 algumas coisas que s\u00e3o poss\u00edveis de serem feitas como parte de um plano de controle de dor e tentar segurar um pouco esse quadro, como suplemento de PEA e condroitina e glucosamina, al\u00e9m de fisioterapia. \n\nEu j\u00e1 tive um cachorro idoso com displasia, e no momento atual, tenho um labrador de 6 anos que tem displasia, artrose e bicos de papagaios, al\u00e9m de j\u00e1 ter operado a pata traseira devido \u00e0 um rompimento de ligamento.\n\nEsse labrador tamb\u00e9m sente dor e fica mais contido em dias mais frios e principalmente se h\u00e1 queda de temperatura, mas pelo que percebemos pelo comportamento dele, \u00e9 por conta da pata operada e n\u00e3o pelos diagn\u00f3sticos (que est\u00e3o em est\u00e1gio inicial).\n\nO frio sim pode ser um fator contribuindo, at\u00e9 porque da mesma forma que ocorre em humanos, a circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea diminui, pode rolar espasmos de m\u00fasculos, e de certo modo, um enrijecimento dos m\u00fasculos. \n\nVoc\u00ea certamente j\u00e1 passou por uma experi\u00eancia similar durante o inverno, por exemplo, de ficar sentado tempo demais, e perceber as m\u00e3os mais duras e mais doloridas ou at\u00e9 mesmo os p\u00e9s. Isso ocorre tamb\u00e9m em c\u00e3es.\n\nAl\u00e9m disso, o frio tamb\u00e9m pode atrapalhar a lubrifica\u00e7\u00e3o das articula\u00e7\u00f5es.\n\nAqui em casa, o que fazemos durante o inverno (cachorros n\u00e3o entram dentro de casa) \u00e9 dar um cobertor para ele, manter uma rotina consistente de exerc\u00edcios, fazer bolsa de \u00e1gua quente \u00e0 noite e de manh\u00e3zinha. Estamos tamb\u00e9m providenciando uma roupa que seja s\u00f3 para as patas traseiras, de forma a manter essas \u00e1reas aquecidas durante a noite (pijama est\u00e1 fora de cogita\u00e7\u00e3o, ele odeia usar do fundo da alma dele).\n\n\u00c9 importante tamb\u00e9m lembrar que controle de peso tamb\u00e9m \u00e9 extremamente importante para diminuir o estresse nas articula\u00e7\u00f5es e outros. O meu labrador por exemplo pesa em torno de 35kg. \n\nA gente s\u00f3 d\u00e1 medica\u00e7\u00e3o em picos de dor, quando ele realmente est\u00e1 super incomodado e claramente em processo inflamat\u00f3rio. Fora esses picos (que s\u00e3o raros), a gente tem conseguido controlar super bem naquilo que falei ali em cima.",
                "[removed]"
            ]
        },
        {
            "title": "Como adaptar um c\u00e3o adotado?",
            "selftext": "Na quarta-feira adotei um cachorro que antes era de rua, sem nenhum hist\u00f3rico de ter convivido dentro de casa, na verdade, pelo o que eu descobri, ele nasceu durante a pandemia e desde ent\u00e3o viveu na rua. Na quinta-feira j\u00e1 corri atr\u00e1s de come\u00e7ar o protocolo de vacina\u00e7\u00e3o, verm\u00edfugo, antipulgas e carrapatos, tudinho certinho.\n\nPor\u00e9m, t\u00e1 sendo dif\u00edcil demais a adapta\u00e7\u00e3o dele pra ele, ele chora muito, tenta fugir, s\u00f3 come a ra\u00e7\u00e3o, nem se interessa em petiscos. Agora ele est\u00e1 gritando bastante quando pegamos ele no colo quando ele tenta fugir, e ele parece que estamos batendo nele.\n\nEstou ciente que a adapta\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo dif\u00edcil, mas eu gostaria de saber se tem dicas para poder ajudar ele ficar mais feliz, se ajudar mais.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tu2vea",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Al\u00e9m do \u00f3timo relato e dicas do u/quadradinho-de-do quero adicionar falando sobre como criar uma associa\u00e7\u00e3o positiva do seu c\u00e3o com o novo ambiente.\n\nAlgo que tr\u00e1s muito bem estar aos c\u00e3es e ajuda o c\u00e3o a ter um certo relaxamento s\u00e3o brinquedos reche\u00e1veis. Outra coisa \u00e9 o *Enriquecimento Ambiental*, que \u00e9 basicamente criar atividades onde o c\u00e3o possa expressar comportamentos naturais e tbm atividades que estimulam sua cogni\u00e7\u00e3o.\n\nPesquise mais sobre essas coisas, s\u00e3o uma dire\u00e7\u00e3o do q pesquisar, no Instagram tem muito conte\u00fado tbm!\n\nLogo logo as coisas melhoram, o come\u00e7o \u00e9 assim msm, s\u00f3 tenha paci\u00eancia. Abra\u00e7o!",
                "Ol\u00e1, cheguei um pouco atrasado e as respostas j\u00e1 existentes aqui est\u00e3o \u00f3timas!\n\nVou s\u00f3 adicionar um detalhe important\u00edssimo que \u00e9 a regrinha 3-3-3 da ado\u00e7\u00e3o. Esses n\u00fameros vem de 3 dias, 3 semanas e 3 meses.\n\n**S\u00e3o 3 dias para acalmar.** Nesses primeiros dias o pet vai se sentir sobrecarregado com informa\u00e7\u00f5es, cansado, perdido com a quantidade de novas informa\u00e7\u00f5es/pessoas diferentes, ele pode n\u00e3o querer comer nada nem beber \u00e1gua, vai se esconder e ficar mais recluso.\n\n**S\u00e3o 3 semanas para entender a rotina.** Mas isso n\u00e3o significa que j\u00e1 adotar\u00e1 uma rotina. Nessas primeiras 3 semanas ele vai come\u00e7ar a se acostumar com o ambiente, vai se sentir mais confort\u00e1vel, come\u00e7ar\u00e1 a explorar o ambiente, abaixar\u00e1 a guarda e come\u00e7ar\u00e1 a definir uma certa rotina.\n\n**S\u00e3o 3 meses para ele come\u00e7ar a se sentir em casa.** Aqui finalmente ele come\u00e7ar\u00e1 a entender que agora tem uma casa, que tem tutores, come\u00e7ar\u00e1 a construir um la\u00e7o de confian\u00e7a com voc\u00eas, se sentir\u00e1 mais seguro em casa e come\u00e7ar\u00e1 a testar os limites dentro do ambiente.\n\nEnt\u00e3o compreender que vai demorar algo em torno de 4 meses pro c\u00e3ozinho come\u00e7ar a se sentir em casa \u00e9 essencial. Ok? Enquanto isso, v\u00e1 com calma. N\u00e3o sobrecarregue o pestinha com informa\u00e7\u00f5es e deixe ele no tempo dele enquanto voc\u00ea se mostra presente no dia-a-dia dele.\n\nRecomendo ler muito sobre [dessensibiliza\u00e7\u00e3o, contracondicionamento](https://vcahospitals.com/know-your-pet/introduction-to-desensitization-and-counterconditioning) e [refor\u00e7o positivo](https://www.akc.org/expert-advice/training/operant-conditioning-the-science-behind-positive-reinforcement-dog-training/) em c\u00e3es. Os links dos artigos s\u00e3o em ingl\u00eas, mas se possuir alguma d\u00favida fique \u00e0 vontade para entrar em contato, h\u00e1 materiais em portugu\u00eas, mas acho muito superficiais ainda e confio bastante nas informa\u00e7\u00f5es de ambos os sites dos links anteriores.\n\nDurante o estudo desses detalhes, aproveita pra entender o conceito b\u00e1sico de alguns treinamentos como sentar, ficar e dar a patinha. Iniciar treinamentos simples ajudam muito voc\u00ea a entender melhor o comportamento do seu pet, al\u00e9m de estimular mentalmente e abrir espa\u00e7o para a constru\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de comportamentos positivos no seu novo pet. :)\n\n*E parab\u00e9ns pela ado\u00e7\u00e3o e pelos cuidados j\u00e1 tomados ap\u00f3s a ado\u00e7\u00e3o. Daqui uns dias seu c\u00e3ozinho estar\u00e1 100% \u00e0 vontade com voc\u00eas.*",
                "Leva tempo, a minha eu adotei em 2020 e por ser mais velha ela ainda est\u00e1 se adaptando kkkk. Mas no come\u00e7o \u00e9 mais r\u00e1pido, o que voc\u00ea precisa entender \u00e9 que, agora, voc\u00ea n\u00e3o conhece a personalidade dele.\n\nNas primeiras semanas, independente de traumas e passado, eles ficam assustados e talvez at\u00e9 ariscos. Eles podem chorar (como o seu), se retrair, ficar confusos\u2026 \u00c9 um ambiente novo, pessoas novas, cheiros novos\u2026 Eles n\u00e3o sabem o que t\u00e1 acontecendo e nem se v\u00e3o ficar! Isso \u00e9 importante. Depois de algumas semanas eles entendem que v\u00e3o ficar e come\u00e7am s mostrar mais a personalidade. Por agora, de espa\u00e7o a ele, evite brigar e foque no refor\u00e7o positivo e MUITO, mas MUITO, carinho. Respeite as manias dele, tem cacjorro que n\u00e3o gosta de ser pego no colo, tem uns que n\u00e3o gosta que toquem nas patas, vai observando e respeitando. \n\nA minha tamb\u00e9m n\u00e3o queria petiscos no come\u00e7o, ent\u00e3o usava gr\u00e3os de ra\u00e7\u00e3o. Um dia desci na portaria pra pegar um neg\u00f3cio e quando voltei ela tinha subido na mesa e pegou uma caixa de pizza inteira, nem deu tempo de comer kkkk. Ela sabia que tinha feito merda e eu n\u00e3o me segurei e briguei com ela, mas s\u00f3 na voz, depois fui gritar pro nada kkkk. \n\nBrinquedos: a minha s\u00f3 come\u00e7ou a brincar com brinquedos UM ano depois de adotada, quase dois, na verdade. Antes ela tinha medo de levar bronca. A festa que eu fiz quando vi ela brincando com os brinquedos da irm\u00e3 foi maior do que vit\u00f3ria de copa do mundo kkkkk. Agora tem tanto brinquedo pra ela que ela ama! Ent\u00e3o voc\u00ea vai ver isso, agora ele n\u00e3o quer petiscos, mas depois vai querer, ent\u00e3o use gr\u00e3os de ra\u00e7\u00e3o mesmo. \n\n\u00c9 um processo muito trabalhoso, exige disciplina, \u00e9 muito lindo de ver e tamb\u00e9m triste quando voc\u00ea percebe alguns traumas. Mas \u00e9 muito pessoal e voc\u00ea vai entender melhor nas pr\u00f3ximas semanas. Por enquanto \u00e9 isso, vai dando espa\u00e7o e refor\u00e7o positivo. Se for pra acostumar com a coleira, comece em casa. Voc\u00ea vai perceber que ele vai ser mais carinhoso que outros c\u00e3es, mas de forma diferente. Essa parte diferente pode ser: ele vai pedir carinho, mas n\u00e3o vai olhar diretamente pra voc\u00ea; vai querer abra\u00e7o, mas n\u00e3o conseguir ficar no colo\u2026 Voc\u00ea est\u00e1 fazendo tudo certo, e vai se sentir frustrado mesmo em alguns momentos, mas a chave de tudo \u00e9 querer, se comprometer e amar. Pronto, isso j\u00e1 basta e vai dar certo"
            ]
        },
        {
            "title": "Filhote com cinomose",
            "selftext": "Ol\u00e1 pessoal, como voc\u00eas viram no t\u00edtulo minha cachorrinha contraiu cinomose, n\u00e3o sabemos como j\u00e1 que ela estava isolada de outros animais e mantendo-a dentro de casa. Atualmente ela tem 2 meses e 6 dias e identificamos o problema no in\u00edcio. Sei que \u00e9 uma doen\u00e7a bem perigosa para os c\u00e3es e queria saber se ela tem alguma chance, neste exato momento ela est\u00e1 internada na cl\u00ednica veterin\u00e1ria e est\u00e1 est\u00e1vel sem diarreias e nem v\u00f4mitos.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "ttozb7",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Cinomose \u00e9 feroz no cont\u00e1gio mesmo, \u00e0s vezes se voc\u00ea entrou em contato sem querer com algum c\u00e3o na rua e alguma secre\u00e7\u00e3o dele ficou na sua roupa, isso j\u00e1 \u00e9 o suficiente para, talvez, haver a contamina\u00e7\u00e3o na sua casa.\n\n# Enfim, vamos para sua d\u00favida:\n\nDevemos compreender que **n\u00e3o h\u00e1 tratamento definitivo para a cinomose**. O tratamento se baseia, principalmente, no tratamento de suporte aos sinais cl\u00ednicos que a doen\u00e7a apresentar\u00e1 no decorrer da evolu\u00e7\u00e3o dela no organismo do seu animal.\n\nAparentemente ela est\u00e1 segurando bem as pontas e resistindo bem, ent\u00e3o o sistema imune dela nesse momento \u00e9 um dos principais fatores que poder\u00e3o garantir a passagem pela doen\u00e7a, al\u00e9m, \u00e9 claro, do tratamento de suporte pelo veterin\u00e1rio.\n\nS\u00f3 n\u00e3o posso dizer que n\u00e3o h\u00e1 risco de morte. A cinomose \u00e9 absurdamente agressiva, sendo a segunda doen\u00e7a viral mais fatal em c\u00e3es, perdendo apenas para a raiva. A mortalidade, na literatura, \u00e9 citada em torno de 50% entre c\u00e3es adultos. J\u00e1 entre os filhotes a mortalidade pode chegar em at\u00e9 80% dos casos.\n\n**Mas repito:** *tudo isso depender\u00e1 da for\u00e7a do sistema imune do seu filhote e tamb\u00e9m da for\u00e7a da cepa da cinomose* (o que infelizmente n\u00e3o podemos saber, apenas torcer mesmo). Ent\u00e3o siga as recomenda\u00e7\u00f5es do seu veterin\u00e1rio e n\u00e3o estranha se ele alterar os protocolos medicamentosos ao longo das semanas, isso \u00e9 comum porque n\u00e3o h\u00e1 uma receita de bolo para o tratamento de suporte dessa doen\u00e7a.\n\nSe sua filhotona n\u00e3o apresentar nenhum sinal neurol\u00f3gico ao longo da pr\u00f3xima semana, ent\u00e3o as chances de sobreviv\u00eancia dela podem aumentar drasticamente. E, por ela estar est\u00e1vel, sem diarreia e nem v\u00f4mitos, j\u00e1 \u00e9 um \u00f3timo come\u00e7o.\n\n*Fico na torcida por ela passar bem por essa. :)*",
                "[removed]"
            ]
        },
        {
            "title": "limpeza de ouvido/orelha de cachorro",
            "selftext": "\u00c9 recomendado higienizar a orelha/ouvido do cachorro? Se sim, de quanto em quanto tempo? \n\nVi que existem solu\u00e7\u00f5es otol\u00f3gicas para isto, algu\u00e9m pode recomendar uma boa marca?\n\nObrigado.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tru34a",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Sim! Eu geralmente limpava sempre depois que dava banho. Mas eu esperava umas boas horas antes de realmente ir e limpar, pra secar bem as orelhas (no banho elas usam algod\u00e3o, mas mesmo assim as orelhas ficam molhadas por fora)\n\nUso o surosolve, voc\u00ea coloca um jato l\u00e1 dentro, massageia por um minuto em cada lado e depois deixa ele se sacudir. A\u00ed, voc\u00ea pega um algod\u00e3o e corta em um quadrado/ret\u00e2ngulo, voc\u00ea vai pegar o seu dedo e passar dentro da orelha do cachorro com esses quadrados de algod\u00e3o at\u00e9 ficar bem sequinho. \n\nAlgumas observa\u00e7\u00f5es:\n- N\u00c3O \u00e9 pra ficar vazando l\u00edquido da orelha do cachorro, n\u00e3o precisa encher demais. Nesse caso o menos \u00e9 mais, ent\u00e3o se acha que t\u00e1 pouco, deixa ser pouco at\u00e9 voc\u00ea pegar o jeito\n\n- Pra passar o algod\u00e3o voc\u00ea precisa de jeito, n\u00e3o for\u00e7a. Fazer com for\u00e7a pode machucar o animal e traumatizar ele para as pr\u00f3ximas. Vai indo de boas, sempre d\u00ea petiscos depois que terminar (nunca durante porque se n\u00e3o ele fica inquieto). Troque o algod\u00e3o se ele estiver muito \u00famido ou muito sujo.\n\n- N\u00e3o v\u00e1 muito fundo! Isso tanto pra colocar o l\u00edquido quanto pra limpar a orelha. Voc\u00ea vai ver que tem tipo uma \u201cc\u00e2mara\u201d dentro da orelha deles, \u00e9 s\u00f3 l\u00e1 que voc\u00ea limpa, nessa parte mais externa. N\u00e3o precisa tentar colocar seu dedo mais pra dentro porque pode prejudicar o canal auditivo.\n\n- NUNCA use cotonete! Cotonete \u00e9 pra ouvido humano, n\u00e3o de cachorro. Ele pode escorregar e entrar demais, voc\u00ea pode for\u00e7ar um pouco a mais, tem N possibilidades, \u00e9 melhor n\u00e3o usar.\n\nRefor\u00e7o de novo a parte de n\u00e3o colocar muito l\u00edquido e de deixar bem sequinho, porque se n\u00e3o fizer isso pode dar otite neles."
            ]
        },
        {
            "title": "COMUNICADO: sobre a demora nas respostas das \u00faltimas postagens e do inbox",
            "selftext": "Pessoal, estou doente desde sexta e aparentemente \u00e9 dengue. N\u00e3o estou conseguindo escrever muito por causa da dor de cabe\u00e7a intensa e vertigens, mas acredito que ter\u00e7a ou quarta j\u00e1 volto a rotina normal e prometo responder todo mundo.\n\n*Muito obrigado pela compreens\u00e3o, fiquem bem! :)*",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tpudzq",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Melhoras. Apoio ao ApoioVet.",
                "Vixi, melhoras! Que a dengue n\u00e3o fa\u00e7a muito estrago em ti.",
                "Melhoras, amigo!\n\nN\u00e3o esque\u00e7a de se hidratar!",
                "Muito suco e canja nesse corpo, melhoras, vai ficar tudo bem \ud83e\udd27",
                "Melhoras amigx!!! Relaxa que n\u00f3s donos vamos ajudando como podemos! kkkk"
            ]
        },
        {
            "title": "Gato com boca inchada",
            "selftext": "Boa noite! Hoje de manh\u00e3 (h\u00e1 12 horas atr\u00e1s) meu gato de 4 anos apareceu com a boca salivando bastante. N\u00e3o sabemos se ele tentou comer algum inseto (ele \u00e9 muito curioso) ou se teve contato com algum produto de limpeza. Ele n\u00e3o tem acesso a rua. \nMas o caso \u00e9 que mesmo agora 12 horas depois a boquinha dele est\u00e1 bem inchada e ele ainda saliva um pouco. Ele j\u00e1 comeu e bebeu \u00e1gua (inclusive tentou pegar mais alguns bichos) hoje mas agora est\u00e1 bem amuadinho e est\u00e1 com dificuldade de comer (n\u00e3o sei se pela boca inchada).\nN\u00e3o sei se \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica ou envenenamento \u2639\ufe0f\nH\u00e1 algo que eu possa fazer? Eu tenho prednisolona que o ver receitou para uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica do meu outro gato. Eu preciso me preocupar? \nO \u00fanico vet 24h da minha cidade \u00e9 um lixo. \nPor favor me ajudem! \nDesde j\u00e1 agrade\u00e7o.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "to9vsb",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! N\u00e3o quero te deixar mais preocupado, por\u00e9m ela precisa ir no veterin\u00e1rio sim. De prefer\u00eancia j\u00e1. N\u00e3o sabemos a origem e a saliva\u00e7\u00e3o pode ser dor, mas, pelo fato do incha\u00e7o ser na boca, \u00e0s vezes pensamos que \u00e9 s\u00f3 porque n\u00e3o est\u00e1 conseguindo fechar direito ou perdeu a sensibilidade e podemos relevar um problema importante.\n\nEra pra boquinha pelo menos ter melhorado um pouco e gatos, pra demonstrarem o desconforto, suportam muito os efeitos adversos antes. Ent\u00e3o pode ser que ele esteja no limite. E, nesse per\u00edodo, acho dif\u00edcil ela estar comendo/tomando \u00e1gua na quantidade ideal.\n\nLeve ao veterin\u00e1rio 24h mesmo sendo ruim, melhor ele do que nada. Eu n\u00e3o posso dizer pra ficar em casa tranquilo, porque se for a picada de algum inseto/aranha/etc. quanto mais tempo passar, maior os problemas que podem surgir no longo prazo (necroses, ferimentos, etc.). Al\u00e9m de que, por eu n\u00e3o ter acesso presencial \u00e0 ela, h\u00e1 chances de \u00f3bito em casos assim e n\u00e3o posso permitir que ela corra esse risco. Ok?\n\n*Qualquer aux\u00edlio do veterin\u00e1rio 24h ser\u00e1 bem vindo nesse momento.*"
            ]
        },
        {
            "title": "Preciso de indica\u00e7\u00f5es para vacina\u00e7\u00e3o a domic\u00edlio em SP",
            "selftext": "Ol\u00e1 a todos! Gostaria por gentileza alguma indica\u00e7\u00e3o de algum veterin\u00e1rix que aplique a vacina V4 a domic\u00edlio aqui pela zona leste, mais precisamente na vila formosa em S\u00e3o Paulo e com um precinho camarada. Me mudei recentemente pra c\u00e1 e n\u00e3o conhe\u00e7o nada e nem ningu\u00e9m. \nTrouxe o meu gato de avi\u00e3o, ele j\u00e1 passou muito estresse e \u00e9 muito medroso n\u00e3o vou conseguir lev\u00e1-lo at\u00e9 uma cl\u00ednica tranquilamente \ud83d\ude22 \nObrigada desde j\u00e1 \u2764\ufe0f",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tn8yk5",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Veja se a [Ana Paula Ramos](https://www.instagram.com/ana_medveterinaria/) n\u00e3o faz esse servi\u00e7o. Ela \u00e9 mais focada em gatos, faz atendimentos \u00e0 domicilio.\n\nTem a Ligia Martinez Stanco tamb\u00e9m. Zap dela \u00e9 11954206397."
            ]
        },
        {
            "title": "Como procurar um bom nutricionista para levar seu pet?",
            "selftext": "Gostaria de saber quais crit\u00e9rios voc\u00eas recomendam para quem est\u00e1 procurando um profissional (preferencialmente) especializado em nutri\u00e7\u00e3o animal. H\u00e1 algum fator que deva ser considerado em suas credenciais, oferta de servi\u00e7os ou apresenta\u00e7\u00e3o? \n\nMuito obrigado a quem puder me orientar",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tl0n90",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Eu costumo ir na base da indica\u00e7\u00e3o de amigos e conhecidos. Tamb\u00e9m dou uma checada para ver se eles continuam se atualizando nas tend\u00eancias, nas infos de dietas bioapropriadas, se fazem workshops, etc.\n\nMas se voc\u00ea procura uma boa nutricionista, recomendo a [Fab\u00edola Monteiro](https://www.instagram.com/vet.fabimonteiro/), ela faz o acompanhamento nutricional do cachorro da minha irm\u00e3 e de v\u00e1rios outros cachorros que conhe\u00e7o. Ela acompanha tanto c\u00e3es quanto gatos, assim como trabalha com animais que fazem alimenta\u00e7\u00e3o natural, quanto alimenta\u00e7\u00e3o por ra\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de trabalhar com CBD.\n\nE ela \u00e9 super prestativa tamb\u00e9m. E ela faz acompanhamento online tamb\u00e9m e os pre\u00e7os s\u00e3o bastante acess\u00edveis tamb\u00e9m.",
                "O outro coment\u00e1rio deu uma dica perfeita, s\u00f3 quero alertar para charlat\u00f5es porque uma \u201cnutricionista\u201d passou pro gato da minha tia um tratamento de sei l\u00e1 k que de oz\u00f4nio que era m\u00f3 viagem e absolutamente absurdo e sem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica (basicamente enviava um neg\u00f3cio no cu do gato que envolvia oz\u00f4nio pra tratar n\u00e3o sei o que, super perigoso). Ent\u00e3o cheque bem as credenciais e, em d\u00favida, confirme com o vet principal",
                "OP, de qual cidade voc\u00ea \u00e9? Talvez eu consiga alguma refer\u00eancia pra ti. :)\n\n*Pode responder por mensagem privada, caso queira manter a privacidade aqui.*",
                "Quando eu precisei p/ meus doguinhos pesquisei no site do cachorro verde, l\u00e1 tem algumas indica\u00e7\u00f5es de veterin\u00e1rios que fizeram curso com eles, \u00e9 dividido por cidade, consegui uma nutr\u00f3loga que atendia online (tinha que fazer toda a ficha com fotos de cima e de lado deles) e da\u00ed ela adaptava at\u00e9 a consist\u00eancia da refei\u00e7\u00e3o (pq eu tenho dois que s\u00e3o vorazes e comem oq tiver na frente sem nem cheirar e meu idosinho era lambedor, pra esse tinha que ser papinha com pedacinhos da carne)."
            ]
        },
        {
            "title": "Gata com assadura/ferida/alergia na barriga. Ela \u00e9 castrada e isso apareceu alguns meses atr\u00e1s onde fica a cicatriz. Faz uns 3-4 que ela foi castrada ent\u00e3o n\u00e3o tenho menor id\u00e9ia do que possa ser. J\u00e1 passei uma pomada chamada saralogo mas n\u00e3o adiantou muita coisa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "thyjck",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Desculpa a demora. Mas vamos l\u00e1, vou fazer algumas perguntas antes, tudo bem?\n\nNa segunda foto, ali na por\u00e7\u00e3o interna da coxa dela me parece que tem uma \u00e1rea sem pelo tamb\u00e9m. Tem mesmo? Se sim, ela se co\u00e7a ali tamb\u00e9m? Ou apresenta algum inc\u00f4modo? E h\u00e1 outras regi\u00f5es no corpo com a mesma apar\u00eancia? E ela teve uma ou outra pulga nos \u00faltimos 3 meses? E tem acesso \u00e0 rua?\n\nAo que tudo indica somente pela foto, \u00e9 sim uma dermatite, mas precisamos estabelecer a causa que s\u00e3o diversas, desde alergias (como citado por voc\u00ea) at\u00e9 infec\u00e7\u00f5es f\u00fangicas da regi\u00e3o.\n\nVou aguardar sua resposta das perguntas acima pra seguir o desenvolvimento desse texto, ok? :)",
                "Um dos gatos aqui tem algo q tvz seja parecido. Ele veio do vizinho e vivia caindo os pelos do pesco\u00e7o e barriga. Dps q se mudou o c\u00e1 tinha parado de ocorrer. O irm\u00e3o dele volta e meia se co\u00e7a at\u00e9 arrancar os pelos do pesco\u00e7o mas se restringe a essa \u00e1rea. Oq fica c barriga sem pelos n se co\u00e7a mt mas t\u00e1 agora com uma parte grande da barriga pelada e antes tava ferido pq ele lambe a \u00e1rea. Levei ele h\u00e1 alguns dias na vet q fez exames de pele e deram negativo tanto p fungos qto p \u00e1caros, vou voltar nela p consulta ainda. T\u00e1 dif\u00edcil descobrir oq \u00e9 por aqui. Se nada der certo vou ter q tentar uma dermatologista p eles."
            ]
        },
        {
            "title": "Banho a seco em Yorkshire Terrier \u00e9 uma boa ideia?",
            "selftext": "Durmo com meu cachorro e por isso tenho uma preocupa\u00e7\u00e3o redobrada com a higiene dele. Essa situa\u00e7\u00e3o vem me impossibilitado de passear frequentemente com ele, pois n \u00e9 saud\u00e1vel para o c\u00e3o tomar banho frequentemente. Ouvi falar da possibilidade de dar banho a seco, comprei um spray de limpeza mas ele passou a se co\u00e7ar bastante conforme aplicava diariamente ap\u00f3s os passeios, ent\u00e3o tive de suspender a aplica\u00e7\u00e3o do mesmo e os passeios. Da\u00ed vem meu questionamento: tem alguma forma de limpar apropriadamente um c\u00e3o diariamente sem causar preju\u00edzo a ele? Ouvi falar em talcos tamb\u00e9m, eles funcionam? S\u00e3o menos respons\u00e1veis por alergias?\n\n\u00c9 meu primeiro post aqui, e achei super legal a descri\u00e7\u00e3o do subreddit, parece ser um lugar confort\u00e1vel pra tirar essas duvidas do dia a dia :-) Desde j\u00e1 agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tgrh14",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa noite! Desculpa a demora na resposta e seja muito bem vindo ao sub! :)\n\nSobre seu problema, eu, particularmente, recomendo utilizar a menor quantidade de produtos poss\u00edveis para a higieniza\u00e7\u00e3o dos pets. No caso do Yorkshire, refor\u00e7o mais ainda essa ideia por conta da predisposi\u00e7\u00e3o racial pra dermatite at\u00f3pica (que n\u00e3o h\u00e1 uma causa esclarecida al\u00e9m dos fatores gen\u00e9ticos, mas pode vir a dar os sinais somente depois de adulto).\n\nO banho a seco n\u00e3o substitui o banho com \u00e1gua e shampoo, e tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 recomendado a aplica\u00e7\u00e3o dele diariamente (o cheiro incomoda o pet e a a\u00e7\u00e3o dele nos pelos e na pele pode causar irrita\u00e7\u00e3o, conforme citado por ti tamb\u00e9m). O ideal dele \u00e9 que seja somente um complemento do banho tradicional, para evitar idas ao banho e tosa todas as semanas, entende? Assim voc\u00ea consegue fazer uma log\u00edstica e lev\u00e1-lo para o banho e tosa uma vez ao m\u00eas, por exemplo.\n\n**O recomendado para quem gosta de manter o pelo do pet sempre mais limpo \u00e9:** banho completo; espera uma semana; banho a seco; espera uma semana; banho a seco; espera uma semana; banho completo. Sendo que o produto a ser utilizado para o banho a seco tenha pH neutro, pouco cheiro (de prefer\u00eancia nulo).\n\n*Ou ent\u00e3o banhos semanais mesmo. :)*\n\nSobre o cheiro dele quando ele fica sem banho nenhum durante uma semana, fica muito forte? Ele se sente incomodado ou h\u00e1 produ\u00e7\u00e3o de caspas? Porque um c\u00e3o, com rotina de passeio sob supervis\u00e3o, na coleira e controlado, teoricamente n\u00e3o \u00e9 pra ficar muito mal cheiroso ao longo da semana (o cheirinho b\u00e1sico de cachorro mesmo). Se ele fica com um cheiro forte, talvez necessite de alguma avalia\u00e7\u00e3o dermatol\u00f3gica especializada para ter certeza de que n\u00e3o h\u00e1 nenhum problema cursando atualmente nele.\n\n# Nossa opini\u00e3o\n\nSei que \u00e0s vezes queremos ter certeza de que nossa sa\u00fade est\u00e1 protegida, mas conversei com uma colega de profiss\u00e3o aqui e entramos em um consenso.\n\nO ponto principal que refor\u00e7o aqui \u00e9 sobre os perigos de banhos di\u00e1rios, tantos a seco quanto com \u00e1gua, porque pode promover diversos problemas de pele no animal. E o outro ponto \u00e9 que, se seu pet \u00e9 bem cuidado, mesmo com os passeios (a n\u00e3o ser se ele rolar em lugares muito sujos), muito provavelmente ele n\u00e3o ser\u00e1 um problema para a sua sa\u00fade mesmo dormindo com voc\u00ea.\n\nEssa colega minha sugeriu que voc\u00ea mantenha os pelos dele mais baixo (com tosa higi\u00eanica das patinhas) sempre, porque isso vai facilitar bastante a higieniza\u00e7\u00e3o. Ela tamb\u00e9m sugeriu que pegue len\u00e7o umedecido pr\u00f3prio para c\u00e3es, sem cheiro, da Petz ([aqui](https://www.petz.com.br/produto/toalhas-umedecidas-petz-para-caes-e-gatos-149829?utm_source=google&utm_medium=flp&gclid=Cj0KCQjw29CRBhCUARIsAOboZbIT1EnGhgF7ihWryQCO8jAsr18LrlWfBoGPZeyN260OQBXjV2i63CwaAm4BEALw_wcB)) e passar nas patinhas e nos pelos sempre que chegar (se ficar \u00famido, ent\u00e3o secar com um paninho/toalha limpo e seco).\n\nPor fim refor\u00e7o a necessidade de utilizar a menor quantidade poss\u00edvel de produtos na pele e na pelagem do seu pet, porque ele pode acabar desenvolvendo problemas mais s\u00e9rios ao longo do tempo. Tudo bem?\n\nDesculpa pela resposta extensa, mas achei justo citar alguns pontos e esclarecer alguns detalhes. Se surgir mais d\u00favidas ap\u00f3s essa resposta, seja referente ao banho ou n\u00e3o, fique \u00e0 vontade para perguntar :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Ossinhos",
            "selftext": "Meu doguinho idoso faleceu recentemente e meus outros dois est\u00e3o com um comportamento diferente, ele tava doente e acabei me descuidando dos outros dois, oq pode ter piorado o comportamento. Li sobre enriquecimento ambiental e optei por ossos e brinquedos, pra distra\u00e7\u00e3o e tbm limpeza dos dentinhos, mas n\u00e3o sei quais ossos podem ser oferecidos, comprei na Cobasi  um osso vermelho e um branco pra mordida extra forte da odontopet que diz ser feito de pol\u00edmero macio, canela natural bovina defumada, f\u00eamur bovino, es\u00f4fago desidratado e orelha bovina desidratada, hoje dei a orelha e achei parecido com aqueles courinhos mastigaveis que tem risco de asfixiar o c\u00e3o, tirei quando ficou s\u00f3 uma pontinha pra eles n\u00e3o engulirem inteiro. Eles curtiram bastante, sangrou um pouco, acho que pode ser do t\u00e1rtaro. \n\nPensei em dar os ossos da odontopet quando eu n\u00e3o estiver em casa, pra eles se distrairem. Os naturais pensei em dar quando eu estiver em casa, pra terem supervis\u00e3o e evitar acidentes.\n\n\nComprei certo? Quais podem ser dados? S\u00e3o dois mix de salsichinha bem destruidores, andam super carentes.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tgmm95",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "Acho que algu\u00e9m pode dizer melhor sobre se os ossos s\u00e3o saud\u00e1veis ou n\u00e3o. Na minha experi\u00eancia eles s\u00f3 d\u00e3o dor de cabe\u00e7a, e sempre tive dachshunds ent\u00e3o sei como \u00e9 kkkk. Se fosse s\u00f3 um cachorro, seria at\u00e9 menos pior, mas com dois pode dar briga porque aparentemente esses ossos s\u00e3o quase um catnip pra gato s\u00f3 que pra cachorro. Chega uma hora que, que nem voc\u00ea falou, fica s\u00f3 a pontinha e \u00e9 perigoso, a\u00ed pra conseguir tirar deles \u00e9 um deus nos acuda. \n\nTamb\u00e9m acontecia deles ficarem absurdamente focados no osso e ficavam dois dias s\u00f3 nesse neg\u00f3cio sem a gente conseguir tirar deles e acabava machucando a gengiva mesmo porque era quase uma compuls\u00e3o. E a\u00ed come\u00e7avam a brigar porque um terminava o osso primeiro ou babava demais um e queriam ir para o outro da irm\u00e3. Era algo que a gente dava uma vez por ano no anivers\u00e1rio, literalmente um presente kkkk, porque a gente mesmo ficava s\u00f3 na ansiedade, olhando eles o tempo todo pra n\u00e3o dar briga nem engasgarem, ficava aquele barulho de lambe\u00e7\u00e3o, \u00e0s vezes n\u00e3o queriam nem levantar pra passear (era nesse n\u00edvel).\n\nSe eles acabam r\u00e1pido e voc\u00ea tamb\u00e9m consegue tirar deles, n\u00e3o vejo muito problema. Mas tem que cuidar sim da marca e tipo pra garantir que n\u00e3o seja nada que solte peda\u00e7o pontudo que eles engulam e des\u00e7a rasgando. A\u00ed outras pessoas podem ajudar, como j\u00e1 deu pra ver eu j\u00e1 tenho meus traumas e \u00f3dios desses ossos kkkk. Antigamente tamb\u00e9m eram basicamente duas op\u00e7\u00f5es: aquele branco enrolado em forma de osso de desenho e um tipo courinho marrom, os dois eram super perigosos, extremamente duros e quebravam s\u00f3 em pontas. Hoje em dia tem n op\u00e7\u00f5es e coisas mais naturais, saud\u00e1veis e bem mais malemolentes. \n\nUm ponto importante \u00e9 que esses ossos, mesmo que digam na embalagem que limpam os dentes, n\u00e3o devem ser substitu\u00eddos pela escova\u00e7\u00e3o. \u00c9 bom tentar escovar os dentes deles pelo menos uma vez por semana (o certo \u00e9 todo dia, mas como praticamente ningu\u00e9m escova nunca, toda semana j\u00e1 e uma vit\u00f3ria).\n\nSobre a ra\u00e7a: dachshunds tem personalidade muito forte, ent\u00e3o mesmo misturas ainda herdam muitas caracter\u00edsticas da ra\u00e7a. S\u00e3o c\u00e3es de ca\u00e7a e de instinto, ent\u00e3o por mais que sejam pequenos eles s\u00e3o ativos e podem se tornar destrutivos. Como eles tem bastante personalidade, vai depender muito dos seus, uma das minhas (a minha primeira cachorra, inclusive) gostava de ca\u00e7ar pombo no quintal de casa e cavar, quando fomos pra apartamento os passeios tinham que ser mais longos e ela corria atr\u00e1s dos pombos da rua. A que eu tenho agora \u00e9 mais tranquila (de pelo longo, eles s\u00e3o mais zen do que as outras pelagens), mas agora mais velha ela come\u00e7ou a brincar com brinquedos e estou dando v\u00e1rios diferentes pra ela. Por serem c\u00e3es de ca\u00e7a, eles AMAM brincadeiras de esconder. Voc\u00ea pode esconder petiscos pra eles irem achando ou at\u00e9 se esconder mesmo (cara, a minha se diverte a be\u00e7a com essas besteiras, \u00e9 o dia inteiro brincando disso), eu sempre t\u00f4 achando lugar novo, buraco dentro de casa, embaixo das cobertas e ela ama. A outra que adotei em 2020 \u00e9 com certeza mistura e tamb\u00e9m tem um comportamento de ca\u00e7a, t\u00e1 sempre de olho em tudo, ama ficar vendo a vida passar na varanda, na rua toca terror e \u00e9 bem \u00e1gil. Com ela eu tenho que balancear atividade com relaxamento, ent\u00e3o tem a hora de brincadeira (ela prefere ficar destruindo os brinquedos sozinha) e hora de passeio e tem a hora de cochilo e ver tv (\u00fanico cachorro que eu tive que assiste tv kkkk), mas ela exige treinamento constante e comunica\u00e7\u00e3o porque se n\u00e3o ela fica destrutiva (n\u00e3o posso sair de casa sem falar com ela se n\u00e3o ela vai fazer alguma merda, por exemplo).",
                "Esses ossos \"naturais\" que se encontra em muito pet shop, nos gerais n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o bons \u00e0 sa\u00fade dos pets. Uma vez ou outra, ok. Mas frequentemente n\u00e3o. Esses de pol\u00edmeros n\u00e3o resistem \u00e0 mordida do meu cachorro por muito tempo (tanto \u00e9 que tivemos comprar algumas coisas da linha Extreme da Kong, para aguentar as mordidas dele). Essa orelha bovina, se for a mesma coisa que eu coloquei abaixo das orelhas su\u00ednas e de coelho, n\u00e3o apresentam tanto esse risco de asfixia n\u00e3o. Os courinhos que podem asfixiar tem esses problemas devido ao processo de produ\u00e7\u00e3o deles.\n\nO f\u00eamur bovino que se compra em muitos pet shops tamb\u00e9m tem seus problemas, tamb\u00e9m pelo processo de produ\u00e7\u00e3o e porque muitas vezes s\u00e3o aquecidos nesse processo, o que os torna mais quebradi\u00e7os (o que podem virar problem\u00e3o no processo de mastigar e engolir).\n\nEu prefiro dar desidratados mesmo, daqueles que pegaram a parte do animal e deixaram secar em baixa temperatura, sem fazer mais nada (ao contr\u00e1rio de muitos desidratados industriais) ou chifre ou casco. Como tenho um labrador, casco \u00e9 fora de quest\u00e3o para ele, mas \u00e9 o indicado pra dachshunds. Alguns exemplos:\n\n[Tran\u00e7a bovina](https://www.allpetsbr.com/tranca-bovina-natuka)\n\n[Traqueia bovina](https://www.allpetsbr.com/petisco-para-cachorro-traqueias-bovinas-lecker)\n\n[Orelhas de coelho](https://www.allpetsbr.com/petisco-para-cachorro-orelhas-de-coelho-lecker)\n\n[Orelhas su\u00ednas](https://www.allpetsbr.com/petisco-para-cachorro-orelhas-suinas-lecker)\n\n[Mini traqueias](https://www.allpetsbr.com/mordedor-mini-canolli)\n\n[Kit de Cascos](https://www.allpetsbr.com/kit-com-6-cascos-bem-bicho-natural)\n\n[Kit de mordedores](https://www.allpetsbr.com/mordedor-mini-canolli)\n\nEssa loja tem v\u00e1rias coisas legais de desidratados e petiscos. Vale a pena dar uma olhada com calma. S\u00f3 fique atento que alguns desidratados n\u00e3o \u00e9 recomendado dar com muita frequ\u00eancia, devido ao alto teor de gordura (pode dar diarreia em alguns animais). Um exemplo \u00e9 a orelha su\u00edna.\n\nMinha outra recomenda\u00e7\u00e3o para enriquecimento ambiental \u00e9 na hora da alimenta\u00e7\u00e3o deles, por exemplo comedouros lentos, comedouros interativos ([exemplo 1](https://www.dogopets.com.br/comedouro-truqys-labamba-food-rosa/p), [exemplo 2](https://www.allpetsbr.com/dispenser-kong-replay-p), [exemplo 3](https://www.allpetsbr.com/dispenser-joao-bobo-kong-wobbler-g)) e por ai vai. Lembrando que os interativos precisam ser dados sob supervis\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "Gata antiga mudou com chegada de gatinho novo",
            "selftext": "Eu tenho uma gata de 1,5 ano que est\u00e1 comigo h\u00e1 14 meses. Ela sempre foi super carinhosa e manhosa. Depois que castramos ela, ela mudou um pouco. Mas ela mudou mais mesmo quando adotamos i o novo gatinho h\u00e1 3 meses. O come\u00e7o foi aquela hostilidade normal por parte dela. Agora eles se d\u00e3o super bem, brincam e dormem juntos, ela lambe ele e trata ele como um filho. Mas desde que ele chegou, ela fica distante. S\u00f3 sobre no meu colo, dorme juntinho de mim quando o gatinho n\u00e3o est\u00e1 por perto. As vezes t\u00f4 fazendo carinho nela e ela recebe com todo o prazer. Mas a\u00ed ele aparece e ela se afasta. Outra coisa que mudou nela \u00e9 que ela parou de brincar. Antes eu corria pela casa com um cadar\u00e7o e el\u00e1stico de cabelo na ponta e ela vinha atr\u00e1s. Ela adorava. Agora n\u00e3o. Ela fica parada e s\u00f3 o gatinho brinca.\nAchei que fosse normal isso acontecer no come\u00e7o, mas j\u00e1 faz 3 meses que ele chegou e eles se amam. \n\nEu tento dar aten\u00e7\u00e3o pros dois e fazer com que nenhum deles se sinta exclu\u00eddo. \n\nSer\u00e1 que ela ta mal emocionalmente?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tgihou",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Ward para aguardar a opini\u00e3o do especialista.\n\nMas posso adiantar, como pai de cinco gatos, que acho que esse \u00e9 um comportamento normal. Melhora com o tempo, mas nunca volta 100% ao normal porque gato \u00e9 bicho territorialista e a presen\u00e7a de outro gato passa a ser um problema constante",
                "Meu gato mais velho t\u00e1 meio parecido. Ele vivia sozinho aqui mas n podia ver um filhote perto q j\u00e1 chamava p brincar, foi assim q o gato do vizinho veio brincar c ele e agora n sai mais. Entrava pela fresta da grande q \u00e9 telada. Adotei outro tem uns meses j\u00e1 tb, agora s\u00e3o tr\u00eas. Os dois vieram dps brincam qse o tempo td e meu gato mais velho q antes corria o tempo td fica s\u00f3 olhando e \u00e0s vzs brinca c o mais novo. O gato q se mudou p c\u00e1 por influ\u00eancia dele, ele n quer mais brincar.",
                "Ol\u00e1, boa noite! O check-up dela est\u00e1 em dia? Se sim, e ela estiver com boa sa\u00fade, ent\u00e3o posso dizer que o comportamento \u00e9 normal.\n\n# Explicando\n\n***Essa parte aqui vou desenvolver baseado na ideia de que a sa\u00fade dela est\u00e1 em dia.*** *Caso n\u00e3o esteja, ainda \u00e9 necess\u00e1rio um check-up para confirmarmos que n\u00e3o h\u00e1 nada de errado, tudo bem?*\n\nInevitavelmente, o comportamento dos gatos muda conforme a idade. E, depois da castra\u00e7\u00e3o, a tend\u00eancia \u00e9 que eles fiquem mais calmos e tranquilos. J\u00e1 com a idade, a tend\u00eancia \u00e9 que a personalidade deles fique ainda mais forte e eles percam o interesse em determinados objetos/brinquedos/brincadeiras.\n\nQuando s\u00e3o mais novinhos, eles s\u00e3o bem energ\u00e9ticos, andam e brincam por toda a casa. Mas, assim como n\u00f3s, a idade chega e eles v\u00e3o querer dormir mais, ter o pr\u00f3prio cantinho e privacidade, etc. Ficam \"adultos\".\n\n# Sobre as brincadeiras\n\nEla provavelmente tem gastado a energia com o filhote novo, eles devem brincar em momentos que voc\u00ea nem v\u00ea. Ou \u00e0s vezes mudou o ciclo do sono dela e, agora, nos momentos em que ela brincava antes, ela pode ficar mais cansada que o normal.\n\nRecomendo testar outros hor\u00e1rios pra brincar com ela e/ou outros brinquedos, porque \u00e0s vezes o gosto dela mudou um pouquinho.\n\n# Sobre os carinhos\n\nTente sempre deixar alguns petiscos em locais que sejam de f\u00e1cil alcance pra voc\u00ea (at\u00e9 mesmo no seu bolso, dependendo do hor\u00e1rio e da ocasi\u00e3o). Quando for fazer um cafun\u00e9 nela e o outro gato aparecer, antes mesmo dela levantar e sair, j\u00e1 mostre o petisco e tente associar a situa\u00e7\u00e3o com um refor\u00e7o positivo. Isso \u00e9 geralmente recomendado em casos onde est\u00e3o havendo conflitos, mas aqui ela talvez saia do seu colo pra ir aproveitar a presen\u00e7a do gatinho.\n\nMas vale a tentativa se voc\u00ea preferir que ela fique mais pr\u00f3xima de voc\u00ea.\n\n# Fique tranquila\n\nAparentemente voc\u00ea teve foi sorte, em 3 meses os dois j\u00e1 estarem se amando assim \u00e9 relativamente raro. Geralmente o tempo de adapta\u00e7\u00e3o vai at\u00e9 6 meses. E, tamb\u00e9m, um pouco das mudan\u00e7as de comportamento dela, pode ser relativo \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o atual.\n\nN\u00e3o esque\u00e7a de deixar uma caixinha de areia para cada um (+1 extra, se poss\u00edvel), potinhos d'\u00e1gua em todos os c\u00f4modos sempre com \u00e1gua fresca, e invista em enriquecimento ambiental para esses dois. Vai fazer super bem! :)\n\n**Lembrando:** tudo que foi citado aqui \u00e9 levando em considera\u00e7\u00e3o que o check-up de sa\u00fade dela est\u00e1 em dia. Ok? Caso n\u00e3o esteja, o ideal \u00e9 fazer uma consulta b\u00e1sica para termos certeza de que o t\u00f3pico da situa\u00e7\u00e3o \u00e9 somente comportamental.\n\n*Faz um cafun\u00e9 nos dois a\u00ed por n\u00f3s aqui hahaha. Um abra\u00e7o pra voc\u00eas! :)*"
            ]
        },
        {
            "title": "Aparentemente meus cachorros est\u00e3o gripados, oq fazer?",
            "selftext": "Tenho 3 cachorros, 2 com mais de 1 ano e uma com cerca de 5 meses, os 3 est\u00e3o escorrendo meleca pelo nariz, de vez em quando fazem um som estranho pela boca (o q mais se assemelha uma tosse humana), e formando bastante remela nos olhos. E a cachorrinha mais nova ficou muito magra, o que eu posso fazer pra tratar essa \"gripe\"?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tft2te",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa tarde! **As vacinas deles est\u00e3o em dia?** Posso dizer que muito provavelmente estamos falando de uma doen\u00e7a infecciosa e que j\u00e1 est\u00e1 estabelecida nos seus c\u00e3es. **Logo o protocolo de tratamento precisa ser diretamente estabelecido com um veterin\u00e1rio presencial, tudo bem?**\n\n# Informa\u00e7\u00f5es adicionais\n\nSe a meleca no nariz for de cor **transparente** e consist\u00eancia de muco (mais densa) ou transparente **com semelhan\u00e7a a \u00e1gua**, podemos associar com a **tosse dos canis**. E \u00e9 muito contagiosa.\n\nAgora, **se a meleca for amarelada ou esbranqui\u00e7ada, tiver mal cheiro e ter uma consist\u00eancia mais densa**, ent\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o fica um pouco mais preocupante. J\u00e1 que, associando ao filhote que apresentou muita perda de peso + secre\u00e7\u00e3o purulenta pelo nariz + tosse + vacina\u00e7\u00e3o atrasada ou sem vacina\u00e7\u00e3o, **ent\u00e3o entramos no territ\u00f3rio perigoso de uma poss\u00edvel cinomose.**\n\nN\u00e3o estou *afirmando* que \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o aqui, mas infelizmente n\u00e3o consigo ajudar muito nesse caso por mensagem e seus c\u00e3es precisam de um veterin\u00e1rio presencial urgente , principalmente pelo fato do filhote ter pedido muito peso e por conta da possibilidade da cinomose, que pode ser fatal em pouco tempo. Al\u00e9m de muito contagiosa (podendo transmitir para os vizinhos e outros c\u00e3es da rua, al\u00e9m de suas roupas, sapatos, etc. poderem carregar o agente para outros locais mais afastados).\n\n**Lembrando que:** citei apenas duas poss\u00edveis doen\u00e7as aqui, mas esses sintomas batem com diversas outras doen\u00e7as, como pneumonia, gripe propriamente dita, infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias variadas (tanto bacteriana, viral ou f\u00fangica). Todas merecem aten\u00e7\u00e3o, ok?\n\n# Finan\u00e7as + recomenda\u00e7\u00f5es\n\nOs gastos b\u00e1sicos iniciais ser\u00e3o com a consulta + exame de sangue + teste r\u00e1pido de cinomose. **Para cada um dos c\u00e3es.**\n\nSe a situa\u00e7\u00e3o estiver complicada na quest\u00e3o financeira, recomendo levar o filhote ao veterin\u00e1rio o quanto antes (se poss\u00edvel amanh\u00e3) e fazer os exames citados + tratamento para a condi\u00e7\u00e3o corp\u00f3rea (provavelmente envolver\u00e1 suplementa\u00e7\u00e3o vitam\u00ednica, probi\u00f3ticos e mudan\u00e7as na alimenta\u00e7\u00e3o). Caso exista na sua regi\u00e3o, lev\u00e1-los em hospitais veterin\u00e1rios universit\u00e1rios ou cl\u00ednicas populares pode ser uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o.\n\nCom a consulta do filhote, se for diagnosticado cinomose, ent\u00e3o basicamente voc\u00ea pode ter certeza que os outros c\u00e3es tamb\u00e9m estar\u00e3o com a doen\u00e7a e torna-se obrigat\u00f3rio o tratamento deles urgente, j\u00e1 que eles poder\u00e3o morrer em breve.\n\nSe n\u00e3o for diagnosticado a cinomose, ent\u00e3o explique para o veterin\u00e1rio a situa\u00e7\u00e3o (incluindo os outros pets com os mesmos sintomas, n\u00e3o oculte nada do veterin\u00e1rio) e tamb\u00e9m explique a situa\u00e7\u00e3o financeira e pergunte qual o b\u00e1sico que possa ser feito.\n\n# Conclus\u00e3o\n\nO que posso te ajudar por aqui \u00e9 atrav\u00e9s dessas informa\u00e7\u00f5es, queria muito poder ajudar com mais detalhes, mas infelizmente posso colocar seus pets em risco e tamb\u00e9m estaria ferindo o c\u00f3digo de \u00e9tica da profiss\u00e3o, tudo bem? Qualquer d\u00favida fique \u00e0 vontade para me chamar por mensagem privada ou perguntar por aqui mesmo.\n\n*Espero que fique tudo bem por a\u00ed. E s\u00e9rio, n\u00e3o demore para levar pelo menos o filhote ao veterin\u00e1rio, as coisas podem piorar rapidamente nessa situa\u00e7\u00e3o. Ok?*",
                "J\u00e1 levou eles num veterin\u00e1rio? Pode ser gripe, tosse dos canis e outros. O melhor a se fazer \u00e9 ir num veterin\u00e1rio, at\u00e9 para confirmar o que \u00e9 e come\u00e7ar com o tratamento ideal (que pode ser antibi\u00f3tico, anti inflamat\u00f3rio, inala\u00e7\u00e3o e outros), se n\u00e3o, pode evoluir para pneumonia.",
                "Veterin\u00e1rio, principalmente se eles n\u00e3o s\u00e3o vacinados contra gripe"
            ]
        },
        {
            "title": "Vacina\u00e7\u00e3o em cachorro com vermes",
            "selftext": "Boa tarde, fazem alguns dias desde que adotei um cachorro e estou aplicando vermifugo Basken, por\u00e9m o veterin\u00e1rio me comunicou que a vacina\u00e7\u00e3o s\u00f3 deve come\u00e7ar ap\u00f3s n\u00e3o ter mais vermes. Essa informa\u00e7\u00e3o procede? Pergunto por que n\u00e3o encontrei nada na internet que confirme que a exist\u00eancia de vermes interfira na efic\u00e1cia da vacina. \n\n&#x200B;\n\nInforma\u00e7\u00e3o adicional: Na segunda dose do verm\u00edfugo (aplicada ontem) apenas um verme saiu e n\u00e3o houve altera\u00e7\u00e3o na consist\u00eancia das fezes. O cachorro est\u00e1 com (76 dias) e \u00e9 um filhote de border collie.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tfm5dt",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Em um pet saud\u00e1vel e jovem (entre 4 e 6 meses, supondo) a vermifuga\u00e7\u00e3o com a vacina\u00e7\u00e3o realizadas no mesmo per\u00edodo \u00e9 ok. Mas eu, particularmente, desaconselharia tamb\u00e9m.\n\nAs vacinas tem seus efeitos colaterais nos dias seguintes \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o, assim como os verm\u00edfugos. Como o cachorro \u00e9 novinho, 2 meses e meio, o ideal \u00e9 que sejam feitas separadas sim, para evitar grandes impactos no organismo do pet que ainda \u00e9 bastante sens\u00edvel por ser um animal novo.\n\n**S\u00f3** ***um*** **exemplo r\u00e1pido:** algumas vacinas podem causar efeitos colaterais como a diarreia, e o verm\u00edfugo tamb\u00e9m. Uma diarreia em um filhote da idade do seu \u00e9 bastante debilitante dependendo da gravidade, ent\u00e3o quanto menores forem as chances, melhor.\n\n*Lembrando que isso n\u00e3o \u00e9 uma regra em todos os casos, mas a conduta do veterin\u00e1rio do seu c\u00e3o est\u00e1 certa sim. :)*",
                "Geralmente, pra tudo mesmo, os m\u00e9dicos n\u00e3o indicam dois \u201ctratamentos\u201d ao mesmo tempo se pode ser evitado. Como ele j\u00e1 t\u00e1 tratando algo, a imunidade dele t\u00e1 baixa e com a vacina ele pode ficar baqueado. Pode ser adiado sim at\u00e9 terminar o treinamento e ele estar mais fortinho, principalmente por ser filhote"
            ]
        },
        {
            "title": "Minha cachorra est\u00e1 ficando cega?",
            "selftext": "Primeiramente, minha m\u00e3e \u00e9 veterin\u00e1ria, ent\u00e3o esse post \u00e9 mais para minha duvida ser respondida.  \nBem, minha m\u00e3e e meu padrasto est\u00e3o viajando e eu fiquei responsavel por dar um colirio na nossa cachorra duas vezes ao dia, de manh\u00e3 e de noite.  \nHoje notei umas manchas mais escuras nos olhos dela e fiquei me perguntando o que era aquilo, poderia ser um ind\u00edcio de cegueza.  \nComo eu disse, minha m\u00e3e \u00e9 veterinaria, mas n\u00e3o quero perguntar pra ela ent\u00e3o vou postar aqui mesmo",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tebtcs",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Somente pelo que foi citado \u00e9 muito dif\u00edcil eu dizer algo sobre a situa\u00e7\u00e3o.\n\nDe modo geral, sem ter conhecimento do caso e levando em considera\u00e7\u00e3o a necessidade do col\u00edrio (tamb\u00e9m sem saber qual medicamento \u00e9), d\u00e1 pra fazer uma correla\u00e7\u00e3o com a ceratite pigmentar, muito comum em Pugs ou ra\u00e7as braquicef\u00e1licas ([foto 1](https://www.researchgate.net/profile/Matthew-Allender/publication/256098610/figure/fig4/AS:669295310823445@1536583845789/Photograph-of-a-representative-eye-of-a-Pug-with-CP-in-25-of-the-cornea-extending.png), [foto 2](https://www.pugdogclubofamerica.com/uploads/7/4/8/2/74828213/6623969_orig.jpg), [foto 3](https://www.eyeclinicok.com/wp-content/uploads/2018/08/Screen-Shot-2018-08-23-at-2.52.52-PM-e1535061392822.png))\n\nE, mesmo que seja muito comum nos animais citados anteriormente, n\u00e3o podemos descartar para os outros. Se for o caso, essa ceratite pigmentar geralmente est\u00e1 associada com irrita\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica da superf\u00edcie do olho, muito comumente causado por c\u00edlios que nascem em posi\u00e7\u00f5es erradas e ficam em contato com a superf\u00edcie do olho (distiqu\u00edase, triqu\u00edase, entr\u00f3pio, ectr\u00f3pio, etc.).\n\nO citado aqui, \u00e9 parecido com o caso da sua cachorra? Se n\u00e3o, vou precisar de uma foto, pode ser linkada aqui, ou por mensagem privada. :)",
                "Teria fotos?",
                "Nossa, pode ser tanta coisa. N\u00e3o necessariamente ela est\u00e1 ficando cega, mas como voc\u00ea tem que aplicar um col\u00edrio eu acredito que ela deva estar com algum problema no olho, que pode ser o motivo dessas manchas no olho.\n\nGeralmente c\u00e3o quando est\u00e1 ficando cego com a idade vai ficando os olhos com a apar\u00eancia mais \u201cleitosa\u201d, a cor fica meio acinzentada. \u00c9 catarata e \u00e9 normal, pode ser consertado com cirurgia mas com c\u00e3es mais velhos simplesmente passam um tratamento pra retardar a doen\u00e7a porque cirurgia n\u00e3o valeria a pena.",
                "Tem fotos?"
            ]
        },
        {
            "title": "D\u00favida sobre vacinas em c\u00e3es",
            "selftext": "Ol\u00e1, pissual.\nMeus dois cachorros (ambos de pequeno porte, uma de 02 anos e um de 14) ficaram com a vacina atrasada alguns meses, vacinei eles semana passada com a V10, gi\u00e1rdia e bronquite. Assim que venceu n\u00e3o sai mais com eles na rua (o quintal aqui \u00e9 grande e eles brincam e se exercitam sem problemas), mas agora estou na d\u00favida quanto tempo at\u00e9 a vacina proteger eles novamente. \n\n\nO vet tamb\u00e9m recomendou uma dose de refor\u00e7o pro final do m\u00eas, \u00e9 necess\u00e1rio em c\u00e3es adultos? Pergunto mais porque o mais velho sempre fica muito dolorido ap\u00f3s as vacinas porque ele \u00e9 muito pequeno, d\u00e1 d\u00f3zinha :(\n\nObrigada desde j\u00e1!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "te8z5y",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! A revacina\u00e7\u00e3o anual \u00e9 necess\u00e1ria sim, mas n\u00e3o precisa deixar de sair com eles na rua ***assim*** que vencer (quando adultos com idade de 2 anos+). Por\u00e9m, aqui, precisa ser muito consciente em n\u00e3o deix\u00e1-los ter contato com outros c\u00e3es ou ambientes frequentados por muitos pets, porque a for\u00e7a da imuniza\u00e7\u00e3o tem uma redu\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel.\n\nE tamb\u00e9m **reafirmo a necessidade do refor\u00e7o vacinal**, porque, quando falamos assim, muitos tutores podem pensar que seus c\u00e3es est\u00e3o livres da vacina e continuarem por meses e meses sem a revacina\u00e7\u00e3o (o que, ent\u00e3o, torna-se um risco). **Outros c\u00e3es, mais imunossuprimidos (como o caso de c\u00e3es idosos), podem ser mais suscept\u00edveis e necessitam da revacina\u00e7\u00e3o mais imediata.**\n\nDe modo geral, eu vou utilizar o argumento dos *guidelines* da Associa\u00e7\u00e3o Mundial de Veterin\u00e1rios de Pequenos Animais, e dizer que n\u00e3o h\u00e1 problemas atrasar brevemente (dias ou no m\u00e1ximo um m\u00eas) o refor\u00e7o vacinal de c\u00e3es **adultos**. Por\u00e9m isso \u00e9 v\u00e1lido para apenas algumas cepas. **Como a V10 abrange diversas cepas, ent\u00e3o o ideal \u00e9 realizar a revacina\u00e7\u00e3o anual sempre em dia, para evitar qualquer surpresa.**\n\nA Leptospirose e o v\u00edrus da Parainfluenza s\u00e3o os principais nessa vacina que necessitam do refor\u00e7o anual sem muito atraso. Ent\u00e3o, se o veterin\u00e1rio recomendou o refor\u00e7o, siga as recomenda\u00e7\u00f5es dele porque \u00e9 o melhor protocolo para os seus pets, ok?\n\nNo caso do mais idoso, que sempre fica dolorido, recomendo seguir a recomenda\u00e7\u00e3o da u/alexa_ivy e perguntar para o veterin\u00e1rio se n\u00e3o h\u00e1 a possibilidade da prescri\u00e7\u00e3o de algum rem\u00e9dio para aliviar os sintomas do seu velhote. :)",
                "O veterin\u00e1rio n\u00e3o te passou um rem\u00e9dio pra dor simples n\u00e3o? Fala que eles ficam com dor depois, geralmente passam uma dipirona em gotas na dosagem certa.\n\nAcho que vacinando voc\u00ea j\u00e1 pode ir na rua, como eles j\u00e1 eram vacinados antes eles j\u00e1 tinham uma certa imunidade, mesmo com a vacina vencida"
            ]
        },
        {
            "title": "Boa noite, alguns dias atr\u00e1s chegou um gatinho filhote aqui em casa, deve ter uns 4 meses, nos resolvemos ficar com ele. Nos primeiros dia est\u00e1 tudo certo, mas um dia ele come\u00e7ou a tentar fazer xixi e n\u00e3o conseguia, isso h\u00e1 uns dois dias, e ele sempre tenta e n consegue, oq poderia ser?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tdk51d",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa noite! Ele conseguiu urinar nesses 2 dias? Se n\u00e3o, ele precisa ir ao veterin\u00e1rio urgentemente, porque corre risco de morte. Caso ele tenha conseguido urinar, mesmo que com dificuldades, o problema principal pode ser obstru\u00e7\u00e3o uretral por conta de pequenas pedrinhas formadas na bexiga, ou at\u00e9 mesmo um plug de muco formado no p\u00eanis, cistites, etc.\n\n*Mas continua tendo car\u00e1ter urgente e precisa ser melhor avaliado para ter a causa compreendida e prosseguir para o tratamento definitivo.*\n\n**A ida ao veterin\u00e1rio, independente da situa\u00e7\u00e3o atual, torna-se imprescind\u00edvel e obrigat\u00f3ria, porque qualquer dificuldade urin\u00e1ria (principalmente em gatos) tem um car\u00e1ter urgente. Ok?**\n\n**Estimule MUITO a ingest\u00e3o de \u00e1gua dele:** coloque potinhos de \u00e1gua em todos os c\u00f4modos, troque 2x ao dia; se poss\u00edvel, use e abuse de sach\u00eas e alimenta\u00e7\u00e3o \u00famida; ap\u00f3s a consulta, pe\u00e7a indica\u00e7\u00f5es de marcas de ra\u00e7\u00e3o boas para gatos com problemas urin\u00e1rios.\n\n**Mas repito:** a ida ao veterin\u00e1rio *continua* sendo essencial nesse caso, n\u00e3o podendo ser adiada por aumentar consideravelmente os riscos. Se faz 24h ou mais que ele n\u00e3o urina, ent\u00e3o leve-o a um plant\u00e3o veterin\u00e1rio agora a noite.\n\nA n\u00e3o resolu\u00e7\u00e3o do problema pode causar les\u00f5es renais graves, desenvolvimento de infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias persistentes, aumento do estresse do animal por conta de dores e desconforto, redu\u00e7\u00e3o na ingest\u00e3o de alimentos, perda do apetite, v\u00f4mitos, apatia, depress\u00e3o severa (no sentido fisiol\u00f3gico), coma e morte.\n\n*N\u00e3o quero criar um alarme desnecess\u00e1rio para ti aqui, mas j\u00e1 vi profissionais relevarem o problema e o gato sofrer muito pela conduta. Tenha em mente: um gato que n\u00e3o urina, \u00e9 um gato que ir\u00e1 morrer.*",
                "Pode ser cistite ou alguma obstru\u00e7ao. Leve ele imediatamente no veterinario."
            ]
        },
        {
            "title": "[Um pouco time-sensitive!!!] Cachorrinho extremamente mimado talvez tenha que ficar sozinho em casa pela primeira vez hoje.",
            "selftext": "**CONTEXTO**  \n\u2800\u2800Moro com meus pais e tenho um Dashchund de 1 ano (chamado Madiba) que \u00e9 extremamente mimado por eles. O doguinho \u00e9 tratado como uma crian\u00e7a pequena; o mimo \u00e9 tamanho a ponto de terem pena de adestrar e at\u00e9 darem comida na boca dele.  \n\u2800\u2800Madiba sempre chora e se estressa muito quando algum de n\u00f3s vai sair. Quando s\u00f3 tem uma pessoa em casa com ele, ele n\u00e3o deixa essa pessoa nem ir ao banheiro -- ele fica chorando e batendo na porta at\u00e9 a pessoa abrir. Ou seja, ele tem muita ansiedade relacionada a ficar sozinho.  \n\u2800\u2800Sempre que ele est\u00e1 estressado, ele corre pela casa inteira em voltas, se bate nas portas, pula EM e DE m\u00f3veis altos, pula nas pessoas... Demora um pouco para se acalmar e dormir.  \n\n\n**O PROBLEMA**  \n\u2800\u2800Hoje eu tenho um compromisso importante \u00e0 tarde e n\u00e3o tenho certeza se meus pais v\u00e3o chegar a tempo de fazerem companhia a ele. Talvez seja hoje o dia em que eu v\u00e1 precisar **deixar ele sozinho em casa pela primeira vez**. Embora n\u00e3o por muito tempo (seria somente pelo intervalo de tempo entre a minha sa\u00edda e a chegada dos meus pais), **eu tenho muito medo do que pode acontecer**.  \n\u2800\u2800Temo que ele possa surtar, passar mal de forma s\u00e9ria ou at\u00e9 mesmo colocar a vida dele em risco em meio ao p\u00e2nico e ao desespero. Tremo s\u00f3 de pensar.  \n\u2800\u2800ps: Infelizmente, chamar algum vizinho ou amigo infelizmente N\u00c3O seria uma op\u00e7\u00e3o. O motivo \u00e9 uma longa hist\u00f3ria sobre a minha m\u00e3e, que n\u00e3o sabe muito nessa discuss\u00e3o espec\u00edfica.\n\n**O QUE EU FA\u00c7O?!**  \n\u2800\u2800Gostaria de saber quais as chances (realistas! n\u00e3o tenham medo de me falar a verdade, por favor) de algo s\u00e9rio nesse n\u00edvel realmente acontecer.  \n\u2800\u2800Tamb\u00e9m queria dicas para, caso realmente eu chegue a precisar deix\u00e1-lo sozinho, eu saber qual a melhor e mais segura forma de fazer isso sem que haja alguma trag\u00e9dia.   \n\u2800\u2800Estou MUITO preocupada :(  \n\u2800\u2800Obrigada desde j\u00e1.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tchdsm",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, cheguei bem atrasado aqui, ent\u00e3o espero que n\u00e3o tenha acontecido nada durante o per\u00edodo em que ele ficou sozinho. Por agora, recomendo que d\u00ea uma boa lida e estudada sobre o tema de ansiedade de separa\u00e7\u00e3o e aproveite que o dog de voc\u00eas \u00e9 novinho pra fazer o treinamento e o condicionamento dele.\n\nTomei a liberdade e dei uma olhada no seu perfil, aparentemente voc\u00ea compreende bem o ingl\u00eas, ent\u00e3o vou deixar alguns links abaixo que v\u00e3o te ajudar a compreender e a lidar melhor com o pet e tamb\u00e9m com seus pais (eles tamb\u00e9m v\u00e3o precisar de um treinamento hahaha).\n\nFuturamente pretendo trazer um artigo completo sobre o tema aqui pra comunidade, porque tenho certeza que ajudaria muito outras pessoas, mas por enquanto meus dias est\u00e3o bem corridos por aqui e n\u00e3o tem sobrado muito tempo pra desenvolver assuntos extensos.\n\n# Seguem os artigos/links:\n\n[Separation Anxiety in Dogs](https://vcahospitals.com/know-your-pet/separation-anxiety-in-dogs) (VCA Animal Hospitals)\n\n[Separation Anxiety](https://www.aspca.org/pet-care/dog-care/common-dog-behavior-issues/separation-anxiety) (American Society for the Prevention of Cruelty to Animals)\n\n[Dog Separation Anxiety: Causes, Prevention, and How to Stop](https://www.akc.org/expert-advice/training/dog-separation-anxiety-how-to-stop/) (American Kennel Club)\n\n***Qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade para abrir uma nova postagem ou responder aqui mesmo. :)***",
                "Eu tenho uma cachorrinha da pandemia tbm, que n\u00e3o estava habituada a ficar sozinha\n\nO que eu fiz foi sempre antes de sair dar um petisco, pra ela associar com uma coisa boa (eu gosto de dar aqueles sticks pra limpeza dental pq ela fica um temp\u00e3o ocupada mordendo)\n\nAl\u00e9m disso fa\u00e7a coisas pra enriquecer o ambiente: deixe alguns brinquedos a vista pra ele e fa\u00e7a coisas pra ele passar o tempo, ex: pegar uma toalha colocar uns petiscos ou ra\u00e7\u00e3o em cima e enrolar (ele vai passar um tempo cheirando e procurando os petiscos ent\u00e3o n\u00e3o vai ficar ansioso s\u00f3 esperando algu\u00e9m voltar)\n\nProcura v\u00eddeos de enriquecimento do ambiente pra caes no YouTube, tem bastante coisa que pode te ajudar ;)",
                "Cara, dachshunds NAO podem pular nem EM e nem DE m\u00f3veis! Pode dar uma merda muito grande e eles podem ter problemas de coluna que trazem muita dor ao c\u00e3o; fonte: tenho dachshunds h\u00e1 20 anos. Voc\u00ea precisa explicar para os seus pais que o \u201cmimo de amor\u201d deles est\u00e1 maltratando muito o cachorro. Dar comida na boca do cachorro \u00e9 complicado e muuuuito dif\u00edcil de desacostumar, o mais f\u00e1cil seria essa pulula\u00e7\u00e3o. E assim, eu trato todos os meus c\u00e3es como crian\u00e7a pequena e mimo pra caralho, mas isso envolve educa\u00e7\u00e3o e treinamento tamb\u00e9m, o que os seus pais est\u00e3o fazendo \u00e9 algo que vai prejudicar a vida de todos voc\u00eas e, se voc\u00eas decidirem dar o c\u00e3o depois porque est\u00e1 invi\u00e1vel conviver com ele (acredite, \u00e9 um pulo pra chegar nessa situa\u00e7\u00e3o), vai dificultar muito a ado\u00e7\u00e3o dele.\n\nMas respondendo a sua pergunta: n\u00e3o tem o que fazer hoje. O que eu sugiro que voc\u00ea fale para os seus pais, exatamente isso: se eles tomaram a decis\u00e3o t\u00f3xica de criar um c\u00e3o t\u00e3o codependente assim, ou eles levam o c\u00e3o com eles para TODO lado ou eles voltam pra uma casa, no m\u00ednimo, destru\u00edda e **com sorte** um c\u00e3o n\u00e3o machucado.\n\nHoje hoje, n\u00e3o tem nada pra fazer. S\u00f3 se voc\u00ea arranjar algu\u00e9m pra ficar com ele. Mas o treinamento n\u00e3o \u00e9 algo pra deixar pra depois, \u00e9 pra come\u00e7ar ontem e tem que treinar os seus pais tamb\u00e9m! Uma coisa que muitos treinadores falam, principalmente nesses programas de tv, \u00e9 que os c\u00e3es raramente precisam de muito treinamento, o mais dif\u00edceis s\u00e3o os donos. E \u00e9 isso mesmo, o que os seus pais est\u00e3o fazendo \u00e9 quase abuso e com certeza neglig\u00eancia, ***porque um c\u00e3o incapaz de ficar sozinho em casa sem ter uma crise de ansiedade n\u00e3o \u00e9 um c\u00e3o feliz em*** **nenhum** ***momento da vida dele***. Voc\u00ea precisa mesmo ter uma conversa bem s\u00e9ria com os seus pais, nem que chame um veterin\u00e1rio junto, porque dachshunds s\u00e3o c\u00e3es muito inteligentes e de personalidade forte, ent\u00e3o destreinar h\u00e1bitos ruins \u00e9 complicado pra caralho. Tamb\u00e9m s\u00e3o c\u00e3es que na moda da cofap foram reproduzidos por criadores de quintal a rodo e por isso tantos vira-latas tem a pelagem parecida e o focinho comprido, porque \u00e9 uma ra\u00e7a geniosa e muita gente abandonou naquela \u00e9poca.",
                "Sei que n\u00e3o \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o mas esse mimo todo \u00e9 um tipo de maus tratos. Tem uns hot\u00e9is pra cachorro que acho que seria interessante colocar ele s\u00f3 pra esse compromisso. Btw, adestrem esse cachorro pq algo mt s\u00e9rio pode acontecer"
            ]
        },
        {
            "title": "cachorro engasgando e cuspindo espuma branca",
            "selftext": "Boa Noite, hoje tivemos um epis\u00f3dio bem preocupante. \n\nMinha lhasa de 1 ano estava mordendo algo, n\u00e3o conseguimos identificar, quando me aproximei pra ver o que era ela saiu correndo e no que tentou correr e acabou se engasgando com o objeto. \n\nForam uma s\u00e9rie de tosses e tentativas de vomito, colocamos suas patas p cima e pressionamos o est\u00f4mago, de repente come\u00e7ou a sair uma espuma branca. Ficamos preocupados pois durou em torno de 20-30 segundos . Quando o engasgo cessou e ela cuspiu espuma branca n\u00e3o notamos nenhum objeto. Assumimos que ela o tenha engolido. \n\nVejo muita coisa na Internet sobre heinlich para c\u00e3es, mas nada me parece muito confi\u00e1vel por serem muito infomerciais qual seria a melhor forma de agir nesta situa\u00e7\u00e3o? E \u00e9 necess\u00e1rio fazer algum exame de ultrassom?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tc6yvl",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "[deleted]",
                "Ol\u00e1! Levando em considera\u00e7\u00e3o a ra\u00e7a e todos os sinais apresentados na sua postagem, minha recomenda\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 leve o pet ao veterin\u00e1rio para maiores exames. Isso vai confirmar se haver\u00e1 necessidade de interven\u00e7\u00e3o, ou te tranquilizar\u00e1 de vez. Alguns exames complementares poder\u00e3o ser requisitados para descartar outros problemas que vou citar abaixo.\n\nComo desconhe\u00e7o o quadro atual do seu c\u00e3o, nem tenho acesso presencial a ele, n\u00e3o posso dizer para esperar novos sintomas ou ficar de olho em altera\u00e7\u00f5es comportamentais/fisiol\u00f3gicas (frequ\u00eancia de uso do banheiro, alimenta\u00e7\u00e3o, etc.), porque eu posso colocar seu pet em risco com essas sugest\u00f5es. J\u00e1 que a ingest\u00e3o de corpo estranho pode causar diversos problemas graves e levar o pet a \u00f3bito em quest\u00e3o de dias.\n\nPor isso a minha resposta \u00e9 direta sobre a necessidade de uma avalia\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria, ok? Al\u00e9m dos valores subirem drasticamente em casos de corpos estranhos n\u00e3o tratados.\n\n# Informa\u00e7\u00f5es adicionais\n\nA manobra de Heimlich \u00e9 mais \u00fatil em casos de obstru\u00e7\u00e3o da via a\u00e9rea, onde o pet n\u00e3o consegue respirar e est\u00e1 em estado de ang\u00fastia. Geralmente estados assim s\u00e3o acompanhados de v\u00f4mitos improdutivos, tosses e altera\u00e7\u00f5es na colora\u00e7\u00e3o da mucosa (ela deixa de ser r\u00f3sea e come\u00e7a a ficar roxa). Realizar a manobra em momentos que n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios, al\u00e9m de causar muito estresse ao c\u00e3o, tamb\u00e9m pode causar les\u00f5es internas.\n\nEstou citando isso, mas pelos sintomas citados talvez tenha sido necess\u00e1ria sim. Por\u00e9m, em muitos casos, o tempo gasto na tentativa da realiza\u00e7\u00e3o da manobra correta \u00e9 mais demorado do que o tempo at\u00e9 chegar em uma emerg\u00eancia veterin\u00e1ria. E, em situa\u00e7\u00f5es graves, o pet pode ir a \u00f3bito em poucos minutos. Ent\u00e3o o ideal \u00e9 que fa\u00e7a a manobra somente se necess\u00e1ria j\u00e1 a caminho do veterin\u00e1rio.\n\nEnfim, como sua Lhasa estava mastigando algo, podemos desconfiar da ingest\u00e3o de algum corpo estranho sim, mas ao mesmo tempo precisamos ter certeza, porque \u00e0s vezes ela estava mastigando por enjoo ou refluxo (sabe quando ficamos enjoados que mexemos a boca como se estiv\u00e9ssemos com algo ali?). O v\u00f4mito com espuma branca tem diversas origens, que v\u00e3o desde o refluxo citado, pancreatite, gastroenterite, obstru\u00e7\u00e3o intestinal, toxinas, at\u00e9 a ingest\u00e3o de corpo estranho (a desconfian\u00e7a aqui) e outras condi\u00e7\u00f5es gastrointestinais.\n\n*Respondi com um texto relativamente extenso pra explicar melhor a situa\u00e7\u00e3o toda e deixar claro que o pedido de levar ao veterin\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma resposta padr\u00e3o, ok? :)*"
            ]
        },
        {
            "title": "Apareceu um gatinho filhote aqui com a ponta da cauda machucada. Por favor, dicas!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tbrnuo",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Voc\u00ea pretende adot\u00e1-lo? E, aparentemente, **parece haver uma fratura j\u00e1 calcificada** (se ele n\u00e3o estiver apresentando dores), **mas o diagn\u00f3stico disso depender\u00e1 de uma avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica presencial e, talvez, uma radiografia**. Tamb\u00e9m **parece haver a presen\u00e7a de dermatite**, que pode ser o in\u00edcio de uma sarna, ou ent\u00e3o por les\u00f5es autoprovocadas por conta de inc\u00f4modo local (o que pode representar dor e desconforto intenso).\n\n**Se voc\u00ea pretende adot\u00e1-lo:** minha recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 se organizar para lev\u00e1-lo ao veterin\u00e1rio e fazer o check-up + avalia\u00e7\u00e3o dessa cauda. No check-up ser\u00e1 essencial um exame de sangue e tamb\u00e9m o teste de FIV/FeLV. Ah, talvez, de acordo com a conduta do profissional, tamb\u00e9m ser\u00e1 necess\u00e1rio um raspado de pele para o diagn\u00f3stico da falta de pelo na ponta da cauda.\n\nOs valores m\u00e9dios totais disso tudo em uma cl\u00ednica particular (n\u00e3o sendo popular) deve ficar em torno de R$250 a R$450, variando, possivelmente, para mais se necessitar da radiografia. Gastos extras ser\u00e3o inevit\u00e1veis ao longo do m\u00eas tamb\u00e9m, para a **vermifuga\u00e7\u00e3o** e **vacina\u00e7\u00e3o**.\n\n***N\u00e3o adote caso seja imposs\u00edvel mant\u00ea-lo somente dentro de casa. Ok?***\n\n**Caso n\u00e3o queira adot\u00e1-lo:** ent\u00e3o recomendo anunciar nos grupos do Facebook da sua cidade e tamb\u00e9m no Instagram. Se n\u00e3o possuir contas nessas plataformas, recomendo encontrar algu\u00e9m que esteja disposto a anunciar por voc\u00ea, porque facilita muito. Caso n\u00e3o consiga adotantes, ent\u00e3o entre em contato com alguma ONG (voc\u00ea pode pedir refer\u00eancia para algumas cl\u00ednicas veterin\u00e1rias sobre isso) e veja se a ONG pode receber o gatinho.\n\nMas, particularmente, **recomendo que voc\u00ea d\u00ea lar tempor\u00e1rio pra ele at\u00e9 a ado\u00e7\u00e3o**. Por\u00e9m, nessa situa\u00e7\u00e3o, voc\u00ea ficar\u00e1 respons\u00e1vel pelos cuidados dele durante esse per\u00edodo, e a cauda precisa de aten\u00e7\u00e3o, porque se a fratura n\u00e3o estiver calcificada poder\u00e1 piorar bastante ao longo da semana, causando feridas, infec\u00e7\u00f5es e tamb\u00e9m muito estresse para o bichano. Ok?\n\n**Enquanto isso:** deixe \u00e1gua fresca \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o em todos os c\u00f4modos que ele tem acesso. Disponibilize uma bacia com areia pra ele fazer as necessidades e prepare alguns brinquedos improvisados pra ele ficar distra\u00eddo e tirar o foco da cauda (caso ele esteja sentindo muito inc\u00f4modo). N\u00e3o esque\u00e7a da ra\u00e7\u00e3o (*n\u00e3o d\u00ea ra\u00e7\u00f5es coloridas por conta dos corantes que fazem mal*).\n\n**Em \u00faltimo caso:** se n\u00e3o houver ONGs na cidade, n\u00e3o encontrar adotantes e voc\u00ea n\u00e3o possuir condi\u00e7\u00f5es financeiras para lev\u00e1-lo ao veterin\u00e1rio, ent\u00e3o tente fazer uma vaquinha tamb\u00e9m utilizando as redes sociais, ou, completamente fora do que devo recomendar aqui, entre em contato com algum pet shop, explique a situa\u00e7\u00e3o, e pergunta se eles possuem alguma pomada ou instru\u00e7\u00f5es do que fazer. Alguns pet shops possuem veterin\u00e1rios para um atendimento b\u00e1sico no balc\u00e3o e podem ajudar em casos assim.\n\n* Por\u00e9m, **sobre o par\u00e1grafo acima, eu n\u00e3o recomendo.** H\u00e1 grandes possibilidades do quadro do gatinho n\u00e3o ser solucionado e piorar a longo prazo, exigindo tratamentos mais intensivos e caros, al\u00e9m de n\u00e3o solucionar o desconforto do pet nesse per\u00edodo. Ok?\n\n*Desculpa o text\u00e3o, mas espero ter ajudado de alguma forma. Qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade para entrar em contato. :)*",
                "ATUALIZA\u00c7\u00c3O DO CASO: A verdadeira dona apareceu. Verifiquei que ela est\u00e1 cuidando da cauda do gatinho e que ele apenas tinha fugido, ent n\u00e3o sabendo de quem era o gato colocaram no meu muro. O nome dele \u00e9 z\u00e9quinha. Ele foi devolvido! As crian\u00e7as ficaram muito feliz! Muito obrigado pela ajuda de todos! Sou muito grato!"
            ]
        },
        {
            "title": "ave em per\u00edodo de reprodu\u00e7\u00e3o e choca",
            "selftext": "Meu casal de periquitos da caatinga botaram ovos faz mais de 10 dias e ficam o tempo inteiro dentro da ninheira. At\u00e9 a\u00ed tudo bem,pois estavam comendo normalmente e voltando.pra ninheira. Mas de ontem pra hoje achei que ela n\u00e3o estavam comendo tanto e o coc\u00f4 saiu marrom. Agora fui olhar eles dentro da ninheira e achei a f\u00eamea muito cansadinha. N\u00e3o sei se \u00e9 pq ela p\u00f4s um ovo ou pq est\u00e1 doente.\nEsse comportamento da ave ficar cansada e interagir beem menos \u00e9 normal neste per\u00edodo?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tb6o4s",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa noite! Essa n\u00e3o \u00e9 minha \u00e1rea, ent\u00e3o meus conhecimentos dentro do tema s\u00e3o bastante limitados, mas o comportamento n\u00e3o \u00e9 normal. O que me estranha, principalmente, \u00e9 a falta de interesse no alimento (j\u00e1 que este deve ser mais abundante durante este per\u00edodo e tamb\u00e9m deve ter mais \u00e1gua fresca \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o deles). A apar\u00eancia mais cansada da f\u00eamea pode sim indicar um problema que necessita de aten\u00e7\u00e3o r\u00e1pida. Aqui a minha recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 padr\u00e3o, por\u00e9m com um diferencial: se poss\u00edvel, agende uma consulta veterin\u00e1ria \u00e0 domic\u00edlio para evitar a manipula\u00e7\u00e3o excessiva deles, j\u00e1 que isso pode fazer com que eles percam o interesse no ninho.\n\nLembrando que meu conhecimento na \u00e1rea \u00e9 muito limitado e o \u00faltimo contato que tive com psitac\u00eddeos foi em 2016. Ent\u00e3o vou deixar o t\u00f3pico aberto para discuss\u00e3o. Mas entre em contato com um veterin\u00e1rio ou com o criadouro original deles. Ok?"
            ]
        },
        {
            "title": "Agradecimento",
            "selftext": "Minha cachorrinha se foi hoje. Queria agradecer o apoio que tive aqui quando precisei, todas as minhas d\u00favidas sempre foram esclarecidas com detalhes e me ajudou muito nas decis\u00f5es que fui tomando ao longo do tratamento dela. \n\nT\u00e1 doendo bastante!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tal1h6",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Meus sentimentos, de verdade. Lembro das suas postagens e confesso que adorei responder todas suas d\u00favidas, porque notei seu empenho nos cuidados com sua cachorrinha desde sua primeira postagem sobre o assunto. Pe\u00e7o pra voc\u00ea tirar um tempo pra ti nesse momento, sei que \u00e0s vezes o trabalho e a correria do dia-a-dia n\u00e3o permite, mas sempre que sobrar um tempinho a noite, tira pra respirar e fazer algo que voc\u00ea goste.\n\nEsse momento \u00e9 bem sens\u00edvel e n\u00e3o tenta fugir dos sentimentos que voc\u00ea vai ter por esses dias. Agora \u00e9 mais importante que nunca voc\u00ea se permitir sentir. Saiba que voc\u00ea com certeza foi essencial pra garantir a melhor qualidade de vida poss\u00edvel dela nesse per\u00edodo final, e agrade\u00e7o imensamente toda sua dedica\u00e7\u00e3o por ela.\n\nN\u00e3o \u00e9 todo mundo que tem essa for\u00e7a.\n\nEnfim, n\u00e3o vou estender muito o texto aqui. Mas saiba que ela agora se tornou um pedacinho da sua hist\u00f3ria e tenha muito orgulho disso. De quem ela foi pra ti, e de quem tu foi pra ela. Tenho certeza que amor n\u00e3o faltou nisso tudo. :)\n\nUm abra\u00e7o.",
                "Meus p\u00easames, OP. Espero que fique bem na medida do poss\u00edvel.  \nParab\u00e9ns pela for\u00e7a e dedica\u00e7\u00e3o ao seu animalzinho.",
                "Sinto muito! Ela com certeza foi muito amada e bem cuidada na vida dela, agora ela est\u00e1 descansando"
            ]
        },
        {
            "title": "Corujinha caiu aqui e machucou a perna. O que fazer?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "tacft3",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Em casos assim, por se tratar de um animal silvestre e tamb\u00e9m que oferece certo risco (n\u00e3o queira tomar uma unhada dela da patinha forte dela) o ideal \u00e9 entrar em contato com a Pol\u00edcia Ambiental ou o Corpo de Bombeiros para que fa\u00e7am o recolhimento dela e a triagem para o tratamento.\n\nEnquanto isso, deixe \u00e1gua \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dela e tente mant\u00ea-la em um ambiente com menos luz e com espa\u00e7o limitado para restringir a mobilidade dela. Ela deve estar bastante estressada, ent\u00e3o quanto menos manipula\u00e7\u00e3o e movimento de pessoas no ambiente, melhor.\n\nN\u00e3o h\u00e1 muito o que fazer al\u00e9m disso no momento, e parab\u00e9ns pela preocupa\u00e7\u00e3o com ela. ***Acho*** que \u00e9 uma Suindara (coruja-branca/coruja-das-torres), caso perguntem qual coruja \u00e9 ao ligar para o resgate. :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Consulta anual",
            "selftext": "Prezados,\n\nEu de novo. :)\n\nMeus gatos completaram dois anos e \u00e9 o m\u00eas que tamb\u00e9m costumo lev\u00e1-los \u00e0 veterin\u00e1ria. Sugerem alguma coisa? Alguma coisa que devo solicitar...? \n\nObrigado.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t9ufnn",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Se seus gatos est\u00e3o aparentemente saud\u00e1veis, n\u00e3o houve mudan\u00e7as de comportamento e n\u00e3o h\u00e1 nada digno de nota, ent\u00e3o fa\u00e7a somente o check-up mesmo. O exame de sangue vai ajudar a identificar alguma afec\u00e7\u00e3o subcl\u00ednica se houver e ent\u00e3o voc\u00ea receber\u00e1 as indica\u00e7\u00f5es do veterin\u00e1rio sobre os pr\u00f3ximos passos.\n\nAh, se eles tiverem acesso \u00e0 rua, ou se durante o dia voc\u00ea tiver muito contato com outros gatos de rua, ent\u00e3o n\u00e3o esque\u00e7a de verificar se as vacinas est\u00e3o em dia, ok?\n\n***E parab\u00e9ns mesmo pela iniciativa com o check-up anual dos seus gatos. \u00c9 um gasto preventivo que pode te poupar muito dinheiro futuramente. :)***"
            ]
        },
        {
            "title": "Quando castrar minha gata?",
            "selftext": "Eai comunidade,\n\nEu tenho uma gata de tr\u00eas meses, ela foi encontrada na rua. Eu vou castrar ela mas n\u00e3o sei quando devo fazer isso. Eu sei que com aproximadamente 6 meses ela entra no cio, a\u00ed minha d\u00favida \u00e9 se devo castrar antes do primeiro cio, durante o primeiro cio ou se devo castrar s\u00f3 depois do primeiro cio.\n\nParticularmente eu queria castrar depois do primeiro cio, pois assim a gata teria mais tempo pra aproveitar todos os horm\u00f4nios do corpo e se desenvolver. Aqui em casa n\u00e3o tem como ela fugir pra farra pois o port\u00e3o \u00e9 fechado e o muro alto, e aqui tem cachorros ent\u00e3o dificilmente algum gato se atreveria a entrar aqui pra tra\u00e7ar ela.\n\nO que vcs recomendam?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t9ryas",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! H\u00e1 diversos fatores que influenciam na melhor idade para a castra\u00e7\u00e3o de gatas (por ex. a sa\u00fade geral dela, o comportamento e o ambiente do pet). Alguns veterin\u00e1rios preferem castrar ap\u00f3s o primeiro cio, outros ap\u00f3s a maturidade (por volta dos 5 ou 6 meses).\n\nDe 2016 pra c\u00e1, nos Estados Unidos, tem tido um consenso maior sobre a necessidade da castra\u00e7\u00e3o aos 5 meses de idade e os benef\u00edcios dela, que v\u00e3o desde redu\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama e o risco da piometra; melhorias do comportamento (gatas no cio s\u00e3o dif\u00edceis de lidar mesmo); at\u00e9 o \u00f3bvio que \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o de prenhez indesejada.\n\nEu, particularmente, recomendo tamb\u00e9m a castra\u00e7\u00e3o aos 5 meses, principalmente pelo fato de que aqui no Brasil \u00e9 mais comum os gatos terem acesso \u00e0 rua sem supervis\u00e3o e tamb\u00e9m por ter uma grande popula\u00e7\u00e3o de gatos de rua em diversas cidades do pa\u00eds. O que pode gerar uma prenhez indesejada mesmo que seu pet n\u00e3o tenha acesso \u00e0 rua (outros gatos podem entrar no quintal, etc. a n\u00e3o ser se ela viver em um ambiente telado e controlado como um apartamento).\n\n# O cen\u00e1rio ideal\n\n**Aqui o melhor a ser feito \u00e9 que o profissional respons\u00e1vel pela castra\u00e7\u00e3o defina o per\u00edodo ideal.** Indico que fa\u00e7a uma consulta/check-up aos 4 meses para definir, em conjunto com o veterin\u00e1rio, a melhor idade para a castra\u00e7\u00e3o da sua gatinha baseado no perfil dela e tomando como refer\u00eancia as condi\u00e7\u00f5es atuais de sa\u00fade.\n\nDigo para fazer essa consulta aos 4 meses, porque algumas gatinhas podem entrar no cio nessa idade e tamb\u00e9m \u00e9 um prazo \u00f3timo para o veterin\u00e1rio decidir se a castra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita aos 5 ou 6 meses, al\u00e9m de ter o tempo h\u00e1bil para o tratamento de alguma afec\u00e7\u00e3o que impe\u00e7a a realiza\u00e7\u00e3o da castra\u00e7\u00e3o no momento (caso seja identificada).\n\nN\u00e3o sei como \u00e9 o seu ingl\u00eas, mas recomendo a leitura deste [documento aqui](https://catvets.com/public/PDFs/PracticeGuidelines/Endorsements/Spay-Neuter-Endorsement-2017.pdf). Onde tem as explica\u00e7\u00f5es um pouco mais detalhadas do que foi citado anteriormente. O documento \u00e9 da *Associa\u00e7\u00e3o Americana de Medicina Felina*.",
                "Deixar o primeiro cio s\u00f3 serve se o animal for muito pequeno (menor do que o ideal), a\u00ed pode ser que ajude a criar mais corpo, mas mesmo assim n\u00e3o \u00e9 garantia.\n\nQuanto mais cedo castrar, menor as chances de n\u00e3o ter nenhum c\u00e2ncer relacionado. Sobre o muro ser alto, gato \u00e9 meio bizarro e eles se teletransportam, e dizem que gata no cio vira um dem\u00f4nio, ent\u00e3o eu teria cuidado kkkk.",
                "Dependendo do tamanho do muro o gato pula, mesmo o muro sendo alto. Gata no cio mia o dia e noite inteira e fica doida tentando fugir. Cuidado. Eu castraria c 4 meses p evitar dor de cabe\u00e7a. E ela pode entrar bem antes dos 6 meses."
            ]
        },
        {
            "title": "(NSFL) calopsita machucada... o machucado \u00e9 serio? (Foto)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t9h923",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! \u00c9 dif\u00edcil dizer se \u00e9 s\u00e9rio ou n\u00e3o, porque n\u00e3o consigo ter ideia da profundidade e, por ser em ave, qualquer ferimento pode incomodar bastante. \n\nComo n\u00e3o sou especialista na \u00e1rea, vou fazer a recomenda\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de pelo menos agendar uma consulta com um veterin\u00e1rio capacitado para o atendimento delas, ou, ent\u00e3o, fa\u00e7a como a u/alexa_ivy disse e entre em contato com um lugar que venda calopsitas, eles provavelmente saber\u00e3o te instruir e te dar\u00e3o o suporte presencial necess\u00e1rio.\n\nMinha preocupa\u00e7\u00e3o principal aqui \u00e9 com qualquer poss\u00edvel infec\u00e7\u00e3o mesmo e somente uma avalia\u00e7\u00e3o presencial pode responder sobre esse risco aqui. Ok?\n\nDesculpa n\u00e3o poder ajudar muito nessa situa\u00e7\u00e3o, mas j\u00e1 adianto que sua calopsita ficar\u00e1 bem. :)",
                "Oi pessoal, minha calopsita voou e provavelmente se chocou contra um muro ou janela...\n\nFelizmente, conseguimos pegar e colocar na gaiola novamente para descansar.\n\nEst\u00e1 comendo, bebendo e brincando com o coleguinha, mas o machucado perto do bico me preocupa.\n\nVcs sabem se \u00e9 muito s\u00e9rio? O que posso fazer para ajud\u00e1-la? S\u00f3 veterin\u00e1rio mesmo?"
            ]
        },
        {
            "title": "Minha cachorrinha est\u00e1 com um caro\u00e7o por debaixo da pele",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t95nuz",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Minha m\u00e3e estava fazendo carinho nela e percebeu esse caro\u00e7o, \u00e9 bem r\u00edgido e est\u00e1 por dentro da pele dela, na regi\u00e3o da barriga dela.\n\u00c9 um cachorro de pequeno porte, ra\u00e7a parecida com poodle",
                "T\u00e1 com cara de pontos internos da castra\u00e7\u00e3o mesmo. Agora, se ela n\u00e3o for castrada pode ser tumorzinhos e a\u00ed \u00e9 bom castrar mesmo pra evitar o crescimento. Tive uma doguinha que viveu 10+ anos com uns tumorzinhos assim na barriga e foi s\u00f3 castrar que pararam de crescer."
            ]
        },
        {
            "title": "Adestrador pode resolver meu problema?",
            "selftext": "Eu tenho um cachorro de 1 ano e meio, ele no come\u00e7o aprendeu fazer xixi e coco no tapete higi\u00eanico mas ao mesmo fazia fora do tapete. Agora ele  nem usa mais tapete e est\u00e1 marcando muito territ\u00f3rio deixando a casa toda suja. Aqui em casa tem um quintal enorme, onde todos os outros dois cachorros fazem suas necessidades (n\u00e3o sei pq isso n\u00e3o influ\u00eancia ele). Queria saber se eu contratar  adestrador ele vai saber resolver esse problema, pq imagino que ele ter\u00e1 que ficar na minha casa bem na hora que acontecer do meu cachorro fazer as necessidades dele.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t8rkef",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! O adestrador pode sim, na verdade isso ser\u00e1 mais uma consultoria com indica\u00e7\u00f5es e poder\u00e1 ser feito at\u00e9 mesmo pela internet. Sobre estar na hora de acontecer, n\u00e3o vai influenciar muito, j\u00e1 que isso \u00e9 corrigido mais pela rotina do que pela repreens\u00e3o ou \"pegar no flagra\". Outro detalhe que j\u00e1 foi citado anteriormente \u00e9 estudar a possibilidade da castra\u00e7\u00e3o em conjunto com um veterin\u00e1rio de confian\u00e7a. \u00c0s vezes os c\u00e3es de fora est\u00e3o estimulando ele a marcar o territ\u00f3rio dentro de casa, porque ele entende que \"opa, ali \u00e9 a \u00e1rea deles, ent\u00e3o vou marcar bem aqui pra mostrar que aqui \u00e9 meu peda\u00e7o\".\n\nMas s\u00e9rio, muito foco na rotina! Tenta estabelecer uma rotina alimentar (oferecer comida somente 2 a 4x durante o dia, respeitando a quantidade de alimento necess\u00e1rio exposto na embalagem da ra\u00e7\u00e3o); verifique com qual frequ\u00eancia ele urina em casa, se for de 2 em 2hrs, ent\u00e3o leve ele pra dar voltinhas sempre que passar 2hrs desde o \u00faltimo \"acidente\" dentro de casa (pode at\u00e9 colocar um timer); as voltinhas podem ser curtas, coisa de 10 ou 15 minutos e tente lev\u00e1-lo sempre em um ponto espec\u00edfico para urinar, ou memorize o local que ele fizer a urina fora de casa a primeira vez e leve sempre l\u00e1.\n\nComo ele est\u00e1 acostumado a fazer xixi dentro de casa, as primeiras vezes ele provavelmente n\u00e3o ir\u00e1 fazer fora de casa. Ent\u00e3o, vamos supor, se voc\u00ea levou ele l\u00e1 fora depois de 2h que ele n\u00e3o urina e ele n\u00e3o teve interesse, traz de volta pra dentro de casa, espera mais 30 minutinhos sob sua supervis\u00e3o, e leve ele novamente. Repita at\u00e9 ele urinar.\n\nS\u00e3o detalhes assim que o adestrador pode te explicar, mas, \u00e9 claro, com muito mais informa\u00e7\u00f5es. O treinamento ir\u00e1 exigir muita dedica\u00e7\u00e3o sua, mas dentro de 1 ou 2 meses ele provavelmente j\u00e1 estar\u00e1 com uma rotina estabelecida e as coisas v\u00e3o se ajeitar.\n\n**N\u00e3o esque\u00e7a:** pets s\u00e3o extremamente ligados \u00e0 rotina.",
                "Castrar \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o tem nada que o adestrador vai fazer que voc\u00ea n\u00e3o possa fazer tamb\u00e9m, mas exige disciplina da sua parte em fazer o treinamento (da mesma forma que teria com um adestrador)\n\nO Alexandre Rossi tem um v\u00eddeo super simples e r\u00e1pido que me ajudou e minha cachorra aprendeu em tr\u00eas dias certinhos a usar o tapetinho e nunca mais errou. Da uma procurada no google (n\u00e3o consigo agora, se n\u00e3o colocava aqui). Tem que focar mais no refor\u00e7o positivo, se voc\u00ea n\u00e3o pegar ele no ato mijando fora do lugar ent\u00e3o n\u00e3o vale a pena brigar porque ele nem vai entender o que ta acontecendo",
                "Tem uns produtosss que voce passa pra ele fazer xixi nos locais certos, e outros pra \"repelir\" nos locais errados.\n\n&#x200B;\n\nRefor\u00e7o positivo ajuda, quando voce ver que ele fez no local certo, recompense ele.",
                "Sim um adestrador vai saber te ajudar, melhor do que ningu\u00e9m. N\u00e3o, ele n\u00e3o precisa estar no momento que acontece o erro pra te orientar.\n\nQuando a minha cachorra come\u00e7ou a fazer xixi fora do jornal ela tava com pedra na bexiga, um check up no trato urin\u00e1rio dele Tb seria bom."
            ]
        },
        {
            "title": "Ajuda! Meu filhote apareceu com um caro\u00e7o na garganta.",
            "selftext": "Hoje por volta do meio percebi que meu filhote de poodle apareceu com um caro\u00e7o e um grande incha\u00e7o na regi\u00e3o da garganta. Desde ent\u00e3o esse caro\u00e7o e esse incha\u00e7o s\u00f3 tem aumentado. J\u00e1 me disseram que poderia ser picada de inseto, mas n\u00e3o acredito que seja porque n\u00e3o tem nenhuma vermelhid\u00e3o e nem \u00e9 quente e tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 sens\u00edvel ao toque. Ele n\u00e3o est\u00e1 triste, continua comendo e brincando. O que pode ser??",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t7jmqd",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa tarde. N\u00e3o consigo completar a resposta agora porque estou na rua, mas quando surgiu esse caro\u00e7o? Foi hoje ou ontem? Se sim, j\u00e1 liga em algum veterin\u00e1rio agora, porque se for alguma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica pode ter obstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas por conta da localiza\u00e7\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorro trip\u00e9 - cuidados especiais a longo prazo",
            "selftext": "Oi pessoal!\n\nHoje adotei uma cachorrinha trip\u00e9 (3 anos, 11kg, vira lata), ela perdeu a perna direita traseira num atropelamento h\u00e1 mais de um ano. Ela \u00e9 super saud\u00e1vel e brincalhona, t\u00e1 no peso certo e se locomove muito bem: sobe e desce escadas, corre, brinca, pula\u2026 \n\nMinha quest\u00e3o \u00e9 simples: ela est\u00e1 a pouco mais de um ano nessa condi\u00e7\u00e3o e eu nunca tive um c\u00e3ozinho com necessidades especiais. Ela n\u00e3o parece ter dificuldades motoras, mas percebo que a perna funcional dela \u00e9 meio tortinha (tende a ficar mais centralizada ao inv\u00e9s de no lado certo), isso \u00e9 algo que a longo prazo pode vir a gerar um problema? E se sim, qual tipo de problema?  Exerc\u00edcios f\u00edsicos s\u00e3o recomendados ou \u00e9 algo muito puxado pra ela? \n\nProcuro tamb\u00e9m relatos de algu\u00e9m que j\u00e1 teve c\u00e3ozinhos especiais pra aprender mais sobre esses seres lindos! \n\n\u00c9 isso! Ela ja t\u00e1 bem aconchegada na casa, tentando fazer amizade com minha cachorrinha que t\u00e1 meio desconfiada, mas ela t\u00e1 feliz e se divertindo bastante. \n\nObrigada se vc leu at\u00e9 aqui e muito obrigada se vc puder me dar um relato seu ou uma ideia do que eu posso esperar.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t7ig3w",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "N\u00e3o tenho muitas contribui\u00e7\u00f5es, s\u00f3 queria te dar parab\u00e9ns por adotar esse serzinho especial e espero que voc\u00eas fiquem bem! <3",
                "Eu nunca tive um c\u00e3ozinho sem uma das patas, mas sempre tive c\u00e3es e os mais idosos podem vir a ficar com problemas nas juntas.\n\nO que me vem \u00e0 cabe\u00e7a: ela ter a perna tortinha \u00e9 algo \u201cnormal\u201d porque ela meio que t\u00e1 balanceando o peso daquele lado do corpo. Mas a longo prazo isso pode levar essa patinha a se desgastar mais r\u00e1pido, principalmente as juntas e m\u00fasculos, porque ela t\u00e1 fazendo o trabalho \u201cdobrado\u201d. Ent\u00e3o pode ser que em uns 5/7 anos ela tenha uma probabilidade maior de desenvolver problemas nas juntas, artrite, artrose ou algo do tipo, mas nada agora. Tirando isso, imagino que n\u00e3o deva ter mais nada.\n\nN\u00e3o sei se c\u00e3es sentem dores fantasmas que nem humanos, que seria tipo ela sentir dor no membro amputado, a\u00ed \u00e9 algo que pode ser tanto neurol\u00f3gico quanto psicol\u00f3gico.\n\nO que eu sugeriria: levar num vet bom que tenha experi\u00eancia com c\u00e3es acidentados/amputados ou ir direto num vet ortopedista. Tirar todas as suas d\u00favidas sobre, todas mesmo, desde coisas de agora at\u00e9 como ela ser\u00e1 daqui a 10 anos (esses m\u00e9dicos especialistas geralmente s\u00e3o mais caros, de 200 a 300 reais a consulta, ent\u00e3o \u00e9 bom ir uma vez e aproveitar cada centavo perguntando tudo). Leva uma listinha com tudo que voc\u00ea pensar (toda vez que pensar em algo, anota nessa lista), a pergunta mais boba poss\u00edvel pode incluir l\u00e1, pode ser importante pra voc\u00ea. Pergunta sobre o desenvolvimento dela ao longo dos anos, se tem algo que voc\u00ea pode fazer pra ajudar ela a envelhecer com mais qualidade f\u00edsica, coisas assim.\n\nNo ortopedista, pergunte tamb\u00e9m sobre fisioterapia. Se \u00e9 necess\u00e1rio, se algum dia vai ser, quando que pode ser necess\u00e1rio\u2026 Pergunte sobre terapias alternativas como nata\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m.\n\nN\u00e3o \u00e9 algo urgente, mas acho super importante voc\u00ea ir num ortopedista veterin\u00e1rio em breve porque: \n\n- voc\u00ea vai conseguir tirar todas as suas d\u00favidas e dar um check up geral nela;\n\n- Vai gastar uma grana agora, vai, mas \u00e9 melhor j\u00e1 ter essas orienta\u00e7\u00f5es de um veterin\u00e1rio especializado do que se surpreender com um gasto de 5 d\u00edgitos em alguns anos;\n\n- Voc\u00ea vai estar preparado pra cuidar de poss\u00edveis problemas que ela pode vir a ter por causa da pata e vai conseguir identificar eles com anteced\u00eancia, novamente, evitando gastar muito dinheiro de uma vez.\n\nSobre passeios, acho que \u00e9 s\u00f3 voc\u00ea tomar cuidado e NUNCA deixar ela solta da coleira. Se ela j\u00e1 se vira bem \u00e9 dif\u00edcil que ela caia por a\u00ed, mas pode acontecer se ela n\u00e3o conhecer bem o terreno, a\u00ed \u00e9 s\u00f3 observar se ela vai levantar de boas e seguir a vida.",
                "Parab\u00b4\u00e9ns pela atitude! Eu acho que a resposta da u/alexa_ivy j\u00e1 tem explica\u00e7\u00e3o o suficiente - \u00c9 melhor antecipar todos os problemas a longo prazo com especialistas e j\u00e1 estudar algo pro futuro. Se voc\u00ea tiver condi\u00e7\u00f5es financeiras, j\u00e1 verifica algum seguro que tem cobertura para eventuais tratamentos, ou tente juntar dinheiro pro futuro (porque \u00e9 bem caro).\n\nMeu amigo j\u00e1 \u00e9 um idosinho que n\u00e3o tem mais vis\u00e3o e nem movimenta\u00e7\u00e3o nas patas traseiras, portanto usa cadeira de rodas junto com fisioterapia e acupuntura para ter uma qualidade de vida boa. O que tenho a dizer \u00e9 que, diferente dos humanos, eles parecem n\u00e3o ter a condi\u00e7\u00e3o de \"lamentar\" a perda, eles s\u00f3 se adaptam e mant\u00e9m a vida dentro das limita\u00e7\u00f5es! Falo por experi\u00eancia pr\u00f3pria :) Observa bem seu doguinho que com o tempo voc\u00eas v\u00e3o aprendendo como lidar um com o outro, \u00e9 s\u00f3 sucesso!"
            ]
        },
        {
            "title": "Machucadinho perto do ouvido do meu gato",
            "selftext": "Oi gente! Tudo bom?\nMeu gatinho tem 4 anos e pouquinho, FIV/FELV negativo e vive s\u00f3 aqui no apartamento. N\u00e3o tem contato c outros bichos. Fui fazer carinho nele agora e senti um negocinho meio duro, tipo uma casquinha perto do ouvidinho dele. N\u00e3o sei se ele deu alguma porrada em algum lugar e acabou de machucando ou se \u00e9 algo mais grave. Vou deixar as fotos aqui para voc\u00eas verem. Enquanto eu o manipulava ele n\u00e3o reclamou momento algum de dor, muito pelo contr\u00e1rio, tava todo feliz ronronando. https://imgur.com/a/NGTHfVT/\n\nEdit: fiz um videozinho mostrando o machucadinho  \n\nhttps://youtube.com/shorts/xsyw78VlS-Q?feature=share",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t71zks",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! Gostei do nome dele hahaha, mas vamos para o problema.\n\n\u00c9 sim uma les\u00e3o, mas n\u00e3o sabemos a origem. O que pode acontecer \u00e9 que muitas vezes gatos se lesionam nesse local ao co\u00e7arem, mas, como n\u00e3o \u00e9 normal aparecer essas les\u00f5es em pets saud\u00e1veis (mesmo que seja ap\u00f3s se co\u00e7ar), ent\u00e3o recomendo ficar alerta.\n\nRepare se ele tem se co\u00e7ado nessa regi\u00e3o com mais intensidade ou frequ\u00eancia, repare tamb\u00e9m se ele tem chacoalhado a cabe\u00e7a constantemente. Por ele n\u00e3o ter acesso \u00e0 rua, n\u00e3o estou associando a doen\u00e7as como sarnas ou parasitas, mas sim ao in\u00edcio de uma dor de ouvido, por exemplo. Que gera um desconforto e essa regi\u00e3o pode ser lesionada pelas tentativas dele de lidar com o inc\u00f4modo.\n\nMinha resposta aqui \u00e9 baseada apenas no que foi demonstrado na sua postagem, ent\u00e3o pode ser muito incompleta e n\u00e3o condizer com o problema real.\n\nPor isso recomendo que passe a pr\u00f3xima semana em alerta, observando o comportamento dele e mudan\u00e7as na rotina (como frequ\u00eancia do uso do banheiro, alimenta\u00e7\u00e3o, hidrata\u00e7\u00e3o, etc.). No final da semana, caso a ferida n\u00e3o tenha apresentado nenhuma melhora, ent\u00e3o a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 que leve o pestinha ao veterin\u00e1rio.\n\nE quando for fazer um cafun\u00e9 nele, tente massagear diversas partes do corpo em busca de mais les\u00f5es, olhe dentro da orelha, nas patinhas (entre os dedos), virilha, axilas, abd\u00f4men, etc. Digo isso porque, caso ao longo da semana apare\u00e7a mais les\u00f5es, voc\u00ea ir\u00e1 saber se j\u00e1 existia ou n\u00e3o.\n\nMas \u00e9 isso. Fique atento essa semana e acompanhe a evolu\u00e7\u00e3o do problema. A vantagem \u00e9 que a les\u00e3o \u00e9 recente, ent\u00e3o se for necess\u00e1rio interven\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria, o tratamento vai ser bem simples! \n\n*Parab\u00e9ns pela dedica\u00e7\u00e3o e cuidado com o Toddynho. :)*"
            ]
        },
        {
            "title": "Manchas nos olhos",
            "selftext": "Boa noite! \n\nMinha gata adulta t\u00e1 com o olho com algumas manchas, tipo quando sopranos ar quente em vidro frio. \n\nLevamos em veterin\u00e1ria, ela falou que era stress, que com tempo melhoraria mas isso n\u00e3o aconteceu. Algu\u00e9m tem ideia do que pode ser?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t6wt4h",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Consegue compartilhar alguma foto? Pode ser por mensagem privada. N\u00e3o consigo associar com estresse nenhuma altera\u00e7\u00e3o parecida com a descri\u00e7\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "regi\u00e3o escurecida ap\u00f3s castra\u00e7\u00e3o em gata f\u00eamea...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t6qoa0",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Quando foi a castra\u00e7\u00e3o? Houve algum problema durante a cirurgia? Qual a rotina de cuidados que vet pediu para seguir no p\u00f3s operat\u00f3rio?\n\nH\u00e1 algum outro sintoma?\n\nA \u00e1rea que te preocupa \u00e9 ao redor da incis\u00e3o ou aquele ponto embaixo do 2\u00b0 ponto cir\u00fargico?",
                "t\u00f4 com medo de ser necrose",
                "Ol\u00e1, bom dia u/rivo_triL! Desculpa a demora na resposta. Mas recomendo entrar em contato com a cl\u00ednica respons\u00e1vel pela castra\u00e7\u00e3o e conversar sobre o t\u00f3pico, fica complicado eu dar algum parecer sobre a cicatriza\u00e7\u00e3o por aqui, porque a imagem pode confundir um pouco e qualquer resposta minha que te induza ao erro pode prolongar por cerca de um m\u00eas a cicatriza\u00e7\u00e3o da ferida.\n\nDe modo geral, a tend\u00eancia \u00e9 que a cicatriza\u00e7\u00e3o n\u00e3o tenha muitas complica\u00e7\u00f5es durante os 7 dias p\u00f3s-cir\u00fargicos at\u00e9 a remo\u00e7\u00e3o dos pontos. Como no seu caso j\u00e1 fazem 5 dias, ela est\u00e1 sob medica\u00e7\u00e3o e cuidados certinho, ent\u00e3o pode ser um foco de infec\u00e7\u00e3o controlado acompanhado da cicatriza\u00e7\u00e3o de um ponto com garrote (o que acontece em algumas suturas, j\u00e1 que n\u00e3o podemos ver os vasos sangu\u00edneos da regi\u00e3o ao fazermos a sutura).\n\nA regi\u00e3o vermelha enegrecida provavelmente formar\u00e1 uma casquinha e desprender\u00e1 futuramente, mas o que me preocupa na imagem \u00e9 a por\u00e7\u00e3o abaixo dela que tamb\u00e9m pode vir a se tornar uma les\u00e3o e complicar um pouco na cicatriza\u00e7\u00e3o total (imagem destacada [aqui](https://imgur.com/uNXO2QN)) e somente o veterin\u00e1rio respons\u00e1vel pela castra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 dizer se \u00e9 a evolu\u00e7\u00e3o normal da ferida cir\u00fargica, porque depende da t\u00e9cnica utilizada, das complica\u00e7\u00f5es durante a cirurgia, etc.\n\nInfelizmente n\u00e3o vou poder ajudar muito aqui, mas minha recomenda\u00e7\u00e3o final \u00e9 essa: entrar em contato com a cl\u00ednica respons\u00e1vel e enviar a imagem para eles. Caso j\u00e1 tenha feito isso, me informe sobre a resposta deles, por favor (pode ser por mensagem privada)."
            ]
        },
        {
            "title": "Est\u00e1 pingando uma secre\u00e7\u00e3o com sangue do p\u00eanis do meu cachorro.",
            "selftext": "Tenho um cachorro macho n\u00e3o-castrado de 5 anos, que convive com uma cadela castrada. Apesar de castrada, a cadela entra em um pseudo-cio, onde ela aparentemente solta horm\u00f4nios o suficiente para deixar o macho muito ativo, eles n\u00e3o copulam, mas o macho passa o dia tentando montar na f\u00eamea (principalmente quando estamos por perto).\n\nHoje percebemos que estava pingando sangue do p\u00eanis do macho, talvez seja por causa do atrito (ele n\u00e3o consegue penetrar a vulva e fica ro\u00e7ando a pingola nas costas da f\u00eamea o tempo todo), mas estamos preocupados de poder ser algo que exige aten\u00e7\u00e3o profissional.\n\nAlgu\u00e9m j\u00e1 passou por algo parecido?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t637fh",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! **Indo direto ao ponto:** sim, ele precisa de aten\u00e7\u00e3o profissional e prometo que isso n\u00e3o \u00e9 uma resposta padr\u00e3o nossa por haver sangue no seu caso. Muitas vezes ligamos altera\u00e7\u00f5es no sistema reprodutor com problemas de cunho reprodutivo, mas existem diversos outros motivos, principalmente por ele n\u00e3o ser castrado.\n\nIndico a necessidade da avalia\u00e7\u00e3o presencial, porque pode haver **altera\u00e7\u00f5es na pr\u00f3stata**, **neoplasias** (tamb\u00e9m na pr\u00f3stata ou no trato urin\u00e1rio), **infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias**, **dist\u00farbios na coagula\u00e7\u00e3o** (baixa plaqueta no sangue, como em casos de Erliquiose). Todos esses s\u00e3o de muita import\u00e2ncia.\n\nA inflama\u00e7\u00e3o da glande do p\u00eanis, assim como les\u00f5es na regi\u00e3o e no prep\u00facio por conta das diversas tentativas de monta tamb\u00e9m necessitam aten\u00e7\u00e3o, porque podem infeccionar e aumentar a severidade do problema. **N\u00e3o digo para aguardar nesse caso, porque a situa\u00e7\u00e3o pode piorar e levar at\u00e9 mesmo \u00e0 necessidade da amputa\u00e7\u00e3o peniana em casos extremos.**\n\nN\u00e3o sei como voc\u00ea \u00e9 sobre a castra\u00e7\u00e3o e, particularmente, sou do consenso de que cada c\u00e3o precisa ser avaliado individualmente sobre a necessidade da castra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3ria nem necess\u00e1ria em todos os casos conforme muitos veterin\u00e1rios indicam. ***POR\u00c9M***, como seu c\u00e3o j\u00e1 tem 5 anos, sua cadela aparentemente tem a *S\u00edndrome do Ov\u00e1rio Remanescente*, e h\u00e1 essas tentativas de monta constantemente a ponto de desconfiar de les\u00f5es penianas, ent\u00e3o, muito provavelmente, seu c\u00e3o acaba ficando frustrado e estressado. Esse estresse no longo prazo pode trazer diversos problemas para a sa\u00fade dele, desde baixa imunidade, at\u00e9 comportamentos indevidos.\n\n**Recomendo aproveitar a ida ao veterin\u00e1rio e avaliar a possibilidade da castra\u00e7\u00e3o em conjunto com o profissional.** Aproveita que ser\u00e1 realizado um exame de sangue por conta da situa\u00e7\u00e3o atual, isso j\u00e1 vai reduzir muito os exames pr\u00e9-cir\u00fargicos. :)",
                "mais provavel que levou uma mordida da femea. Leve ao VET"
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorro com respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida enquanto dorme, normal nesse calor?",
            "selftext": "Nesses dias de maior calor reparei que minha cachorra (1 ano SRD) fica respirando r\u00e1pido mesmo enquanto dorme, cerca de 50-60x/minuto. Ela n\u00e3o parece estar com dificuldade na respira\u00e7\u00e3o, s\u00f3 est\u00e1 r\u00e1pida e curta mesmo. \n\nTirando isso ela est\u00e1 normal, gengiva rosada, comendo (um pouco menos, mas acontece nos dias quentes) brincando, ativa, etc. M\u00eas passado fez exames no cora\u00e7\u00e3o (eletro e ecodoppler) e de sangue antes de castrar e estava tudo certo, nenhum tipo de altera\u00e7\u00e3o. \u00c9 paran\u00f3ia minha ou devo me preocupar?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t62fnz",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Desculpa a demora na resposta. Enfim, n\u00e3o vou dizer que \u00e9 normal no calor porque posso te induzir ao erro e colocar sua dog em risco, mas confesso que fiquei meio na d\u00favida de como responder, j\u00e1 que aparentemente, pelos exames anteriores, a sa\u00fade dela estava normal.\n\nIa perguntar se \u00e9 uma vira latinha de focinho curto, mas vi nas respostas abaixo que n\u00e3o. O que me causa certa estranheza.\n\nA frequ\u00eancia respirat\u00f3ria normal em c\u00e3es vai desde 10 at\u00e9 25 ou 30 movimentos respirat\u00f3rios por minuto. Em dias muito quentes isso pode aumentar sim e chegar at\u00e9 60/min, mas a tend\u00eancia \u00e9 que ela procure locais mais frescos para ficar e, em momentos mais frios como a noite, isso n\u00e3o deve acontecer.\n\nA respira\u00e7\u00e3o curta e r\u00e1pida pode indicar sim um desconforto respirat\u00f3rio e precisa ser melhor investigada. Como os exames aparentemente est\u00e3o em dia, eu recomendo fazer uma consulta simples pra pelo menos avaliar ela fisicamente e termos certeza de que s\u00f3 est\u00e1 ofegante por conta do calor mesmo.\n\nAcho que vale o pre\u00e7o da consulta pra ficarmos tranquilo sobre isso.\n\n*Desculpa n\u00e3o poder ajudar muito nessa resposta, mas posso colocar seu pet em risco dependendo do meu posicionamento aqui, porque aparentemente estava tudo bem nos \u00faltimos exames dela.*\n\n**Obs.:** julgando brevemente, gostei da cl\u00ednica que fez a castra\u00e7\u00e3o, s\u00e3o raras as cl\u00ednicas que fazem eletro e doppler antes de uma castra\u00e7\u00e3o, isso \u00e9 muito muito recomendado e bom. :)",
                "Ela \u00e9 de ra\u00e7a braquiocefalica? Tipo shihtzu ou pug? Se sim, tem que tomar cuidado porque essas ra\u00e7as podem ter problemas respirat\u00f3rios (a\u00ed o porque eu j\u00e1 n\u00e3o sei explicar kkkk, essa j\u00e1 \u00e9 a \u00e1rea do u/ApoioVet) e quando ta mais quente pode ficar dif\u00edcil para eles respirarem e se ventilarem \n\nTem que ver se a cama dela tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 muito quente, as vezes uma toalha no ch\u00e3o pode ser mais confort\u00e1vel pra ela. Quando estiver muito quente, misture a \u00e1gua normal com um pouco de \u00e1gua de coco e tamb\u00e9m coloque gelo pra ela brincar ou s\u00f3 dentro da \u00e1gua mesmo. \n\nSe ela s\u00f3 fica assim em alguns momentos, ent\u00e3o ela s\u00f3 deve estar sonhando kkkk",
                "Ta com calor mesmo, nao deve ser nada demais. Tem ums tapetes termicos, se for possivel, veja um pra ela. Ou o chao mais gelado talvez seja uma boa alternativa de \"cama\" no ver\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "title": "Sugest\u00f5es para ra\u00e7\u00f5es Super Premium para gata adulta",
            "selftext": "Bom dia pessoal,  \n\n\nMinha gata tem pouco mais de 2 anos de idade, peso normal para o tamanho dela (pequena, pesa quase 3kg), \u00e9 castrada e recentemente teve um probleminha urin\u00e1rio. Desde ent\u00e3o, passou a comer a ra\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria da Royal Canin. Antes comia a ra\u00e7\u00e3o da F\u00f3rmula Natural Lite.\n\nAgora que acabou o tratamento com a ra\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, queria trocar para alguma com a mesma qualidade. Percebi que ela parece mais saud\u00e1vel desde que come\u00e7ou a comer essa ra\u00e7\u00e3o da Royal Canin, com pelo mais brilhante e ganhou um pouco de peso tamb\u00e9m, por isso estava considerando continuar na mesma marca.\n\nPretendo dar Super Premium, ela \u00e9 FeLV+ e pelo que veterin\u00e1ria me disse e pelo que eu pesquisei, ela precisa comer ra\u00e7\u00f5es de alta qualidade por causa da doen\u00e7a.\n\nVoc\u00eas tem algumas sugest\u00f5es? Posso dar ra\u00e7\u00e3o de gato castrado para ela ou s\u00f3 se ela estiver engordando (procurei ra\u00e7\u00e3o normal da Royal Canin e n\u00e3o encontrei)? Muito obrigado.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t5srv0",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Al\u00e9m da Royal, v\u00e1rias marcas tem ra\u00e7\u00e3o super premium. De cabe\u00e7a lembro Golden, Guabi, Premier, ND/Farmina, etc. Como vc quer que ela ganhe algum peso, n\u00e3o sei se a ra\u00e7\u00e3o pra castrados seria a mais indicada. Mas n\u00e3o sou vet, espera que logo eles te respondem.",
                "Para gatos, s\u00f3 conhe\u00e7o a N&D e Royal Canin. Importante salientar que eu sou dona de cachorros, e n\u00e3o de gatos, ent\u00e3o meu conhecimento \u00e9 tanto limitado.\n\nA N&D \u00e9 frequentemente recomendada por veterin\u00e1rios nutricionistas, por ser extremamente rica em prote\u00edna animal (muitas ra\u00e7\u00f5es tendem a ser rica em carboidratos, como \"enchimento\") e outros benef\u00edcios. Inclusive, Farmina (a fabricante da N&D) tem [Plano Nutricional Farmina](https://www.farmina.com/br/consumer/2-solicite-seu-plano-nutricional.html), ou seja, voc\u00ea pode solicitar um plano nutricional deles, para ver qual \u00e9 a melhor ra\u00e7\u00e3o considerando o perfil o seu animal.\n\nA Royal Canin (usei por muitos e muitos e muitos anos com meus cachorros) tem v\u00e1rias linhas tamb\u00e9m. A \"normal\" seca para gatos com 2 anos e castrado \u00e9 [essa](https://www.royalcanin.com/br/cats/products/retail-products/sterilised-seco).\n\nPessoal e u/ApoioVet pode me corrigir, mas para qualquer gato castrado o ideal \u00e9 mesmo a ra\u00e7\u00e3o para castrados, porque no geral, gatos castrados podem ter um gasto energ\u00e9tico menor, al\u00e9m de mudar os h\u00e1bitos de tomar \u00e1gua (que se torna mais frequente e consequentemente, o risco de problemas urin\u00e1rios aumentam). A ra\u00e7\u00e3o para castrados \u00e9 pensada para esse cen\u00e1rio de menor gasto de energia, mas tamb\u00e9m maior consumo de \u00e1gua.",
                "Quabi \u00e9 boa, meu gato comia at\u00e9 ficar mt cara. Agora ele come a quatree life, \u00e9 s\u00f3 premium, essa mesma marcaa tem uma super premium q acredito q seja boa tb. Ele j\u00e1 teve v\u00e1rios probs intestinais no passado e t\u00e1 de boa C a ra\u00e7\u00e3o at\u00e9 o momento."
            ]
        },
        {
            "title": "Xixi e coc\u00f3 em casa... Tarde demais?",
            "selftext": "Bom dia a todos!\n\nSou novo aqui nesse subreddit!\n\nTenho um cachorrinho muito amoroso, mas super submisso...\n\nJ\u00e1 est\u00e1 a caminho dos 8 meses. Nunca transitou para fazer o xixi e o coc\u00f3 na rua \ud83d\ude29\nN\u00f3s limpamos a casa e passado 1 hora j\u00e1 tem xixi pelo ch\u00e3o em locais completamente aleat\u00f3rios. Nunca se adaptou aos resguardos porque migrei uns meses e n\u00e3o o pude acompanhar nesta fase inicial de vida.\n\nOs meses foram se passando e agora com 8 meses, faz tudo em casa. Aqui e ali... D\u00e1-me a impress\u00e3o que tem uma vontadezita e pimba... Manda fora. N\u00e3o guarda para fazer na rua como o \"irm\u00e3o\" de 1 ano que faz TUDOOO na rua de 8 em 8 horas (por vezes at\u00e9 mais!).\n\nJ\u00e1 tentei na rua refor\u00e7o positivo verbal, acariciar e dar snack que gosta bastante. Mas n\u00e3o est\u00e1 a resultar. Por vezes nem tem nada para fazer porque j\u00e1 fez em casa \ud83d\ude11\n\nSinto que a solu\u00e7\u00e3o seria ir com ele \u00e0 rua de hora em hora, depois ir espa\u00e7ando os intervalos. Sempre com os snackinhos bons. Mas n\u00e3o tenho disponibilidade hor\u00e1ria para o fazer. Meu pai tamb\u00e9m n\u00e3o tem \"pachorra\" para ir \u00e0 rua de hora a hora, sobretudo num apartamento de 3 andares (embora tenhamos uma pequena varanda)\n\nAcham que j\u00e1 perdi o comboio e agora \u00e9 tarde demais? Que solu\u00e7\u00f5es me podem sugerir para resolver esta situa\u00e7\u00e3o?\n\nAgrade\u00e7o MUITO toda a vossa ajuda! \ud83d\ude4f\ud83c\udffb",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t4q6nz",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "N\u00e3o \u00e9 tarde demais, \u00e9 quest\u00e3o de treinamento. Para esse caso, eu sugiro ter um acompanhamento de adestrador comportamental, que use as t\u00e9cnicas de adestramento positivo.",
                "A solu\u00e7\u00e3o \u00e9 ir de hora em hora que nem voc\u00ea falou mesmo. Pelo menos no come\u00e7o. O que eu sugiro, inclusive pra todo mundo, \u00e9 que quando peguem um filhote ou precisem fazer um treinamento de mudan\u00e7a mais \u201cradical\u201d \u00e9 pegar uns dias de f\u00e9rias no trabalho pra ter tempo de fazer tudo direitinho.\n\nAlguns pontos: ele j\u00e1 est\u00e1 errado por estar mijando fora do tapete. As minhas, por exemplo, s\u00f3 mijam fora se for de \u201cbirra\u201d por algo (se eu saio de casa por muito tempo sem avisar, s\u00e9rio mesmo) ou se est\u00e3o MUITO apertadas (depois de um dia sem tapete). Ent\u00e3o a melhor forma, no seu caso, \u00e9 j\u00e1 engatar o treinamento total na rua.\n\nE vai ser isso mesmo, descer de hora em hora, fez xixi e/ou coco: festa, petisco, tudo! Fa\u00e7a isso por tr\u00eas dias seguidos e a\u00ed voc\u00ea vai diminuindo o tempo. Foque mais no refor\u00e7o positivo e s\u00f3 brigue se ele fizer xixi na sua frente ou at\u00e9 3 minutos ap\u00f3s o ato, depois disso s\u00f3 ignora. E quando for brigar, s\u00f3 um n\u00e3o e um barulho alto bastam, n\u00e3o precisa de alongar na briga. Lembre-se de tirar os tapetes pra n\u00e3o confundir o cachorro depois de um tempo, mas no come\u00e7o, deixe.\n\nEm conjunto com esse treinamento, voc\u00ea pode usar aqueles sprays que vendem em pet shop com cheiro pra deixar nos lugares. Os nomes s\u00e3o geralmente \u201cn\u00e3o xixi\u201d \u201cstop xixi\u201d ou algo do tipo.\n\nOutro ponto importante: castra\u00e7\u00e3o! Como ele \u00e9 macho, o xixi pode ser tamb\u00e9m uma demarca\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rio e n\u00e3o s\u00f3 vontade, ent\u00e3o castrar vai ajudar MUITO nisso. Aproveitar a \u201cleseira\u201d da castra\u00e7\u00e3o + treinamento de hora em hora (uns dias ap\u00f3s a castra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o logo no dia seguinte) deve ser um combo que vai funcionar",
                "[deleted]"
            ]
        },
        {
            "title": "Viajando de avi\u00e3o com c\u00e3es",
            "selftext": "Oi gente! Recentemente me mudei para outro pa\u00eds e obviamente trouxe minhas meninas comigo. Queria fazer um texto sobre porque as informa\u00e7\u00f5es ficam muito espalhadas pela internet. Quem quiser complementar com suas pr\u00f3prias experi\u00eancias tamb\u00e9m seria \u00f3timo! \n\n#**In\u00edcio:**\n\nBom, pra come\u00e7o de tudo, antes de escolher o pa\u00eds para qual eu iria ir (e isso aqui foi uma sorte das minhas circunst\u00e2ncias, nem todo mundo consegue escolher), eu procurei um lugar com menos tr\u00e2mites de entrada de animais no pa\u00eds. Isso varia de lugar pra lugar, em alguns lugares podem exigir quarentena e outras coisas, no meu caso s\u00f3 pediram vacinas e CVI, o certificado veterin\u00e1rio internacional.\n\nTenho duas cachorras, com 8 anos as duas no momento da viagem. Uma eu tenho desde filhote e outra adotei em 2020. As duas s\u00e3o pequenas, algo que eu escolhi propositalmente laaaa quando decidi ter elas exatamente por motivos de viagem, uma pesa 3,5kg e outra 6,5kg. Companhias a\u00e9reas geralmente aceitam animais na cabine com at\u00e9 10kg com a caixa.\n\nVou contar agora em t\u00f3picos como foi tudo.\n\n#**Companhia A\u00e9rea**\n\nPrimeiro tive que escolher a companhia a\u00e9rea. Paguei mais caro na passagem, mas pra garantir que todos os voos seriam com as mesmas regras isso foi necess\u00e1rio. \n\nEscolhi a Gol porque eles tinham voo para a Argentina. Eles aceitam na cabine animais que, com a caixa, possuem at\u00e9 10kg. ***Cada companhia a\u00e9rea possui suas pr\u00f3prias medidas de caixa!*** Por isso ter a mesma empresa tamb\u00e9m \u00e9 importante. As medidas de caixa da LATAM pra Gol s\u00e3o diferentes, por exemplo. Isso \u00e9 importante porque uma caixa pode *n\u00e3o caber na cabine de outra aeronave se voc\u00ea trocar*.\n\nNa cabine do avi\u00e3o, voc\u00ea s\u00f3 pode levar **um** c\u00e3o/gato **por pessoa**. Por isso, paguei pra minha m\u00e3e ir comigo tambem, pra levar uma das cachorras com ela (seria sacanagem despachar uma e levar a outra comigo). Voc\u00ea paga pra levar o pet, tem pre\u00e7os diferentes pra trechos nacionais e internacionais, mas no fim das contas eu paguei basicamente uma passagem nova pra levar as duas.\n\n#**Caixa de transporte**\n\n\u00c9 bom diferenciar aqui que a *caixa de transporte provavelmente n\u00e3o vai servir pra cabine do avi\u00e3o*. A caixa r\u00edgida de pl\u00e1stico com portinha de metal geralmente \u00e9 usada para despachar o animal, na cabine voc\u00ea usa uma bolsa um pouco mais flex\u00edvel.\n\nMuitas empresas vendem as caixinhas de transporte, as vezes as pr\u00f3prias companhias a\u00e9reas vendem. O legal \u00e9 que as empresas que vendem as caixas com nomes tipo \u201ccaixa para gol\u201d tamb\u00e9m vendem o mesmo modelo em outras medidas pra outras companhias a\u00e9reas.\n\nEu comprei [essa aqui](https://www.emporiodaspatas.com.br/bolsa-para-transporte-aereo-sao-pet-golsaope000000005/p), essa marca tem medidas de outras companhias a\u00e9reas.\n\nO ideal \u00e9 que essa bolsa de viagem seja flex\u00edvel, confort\u00e1vel e arejada para o seu pet. O mais importante: **ele precisa conseguir dar uma volta em torno de si mesmo l\u00e1 dentro!**\n\n#**Prepara\u00e7\u00e3o e Treinamento**\n\nO mais importante e onde menos encontrei informa\u00e7\u00e3o foi nessa parte. Eu comprei as caixinhas e passagens com uns **4 meses de anteced\u00eancia**, isso \u00e9 essencial pra garantir a prepara\u00e7\u00e3o do pet. **N\u00c3O** compre a caixa antes da passagem! Como expliquei acima, as medidas mudam dependendo da empresa.\n\nCom as caixas, comecei o treinamento. Deixei elas abertas e uma das minhas meninas j\u00e1 entrou de primeira e adorou, a pequena n\u00e3o conseguia entrar sozinha.\n\n\u00c9 importante entender que as bolsas/caixas s\u00e3o como camas, ent\u00e3o os pets naturalmente v\u00e3o querer ficar l\u00e1, isso \u00e9 \u00f3timo. N\u00e3o use nunca a caixa ou bolsa como forma de puni\u00e7\u00e3o ou castigo!\n\nQuando elas entravam na caixa, eu dava um petisquinho e fazia festa. Fiz isso por tr\u00eas semanas porque queria ter certeza de que elas estavam curtindo l\u00e1 dentro e iam ficar de boas.\n\nDepois dessa primeira adapta\u00e7\u00e3o, comecei a fechar a caixa com elas dentro. Colocava os petiscos esmigalhados l\u00e1 dentro, fechava e quando abria era festa e petisco. Comecei com **5 minutos**, e fui aumentando de 5 em 5 a cada dois dias. Se elas come\u00e7avam a chorar, deixava mais um dia com o mesmo tempo. Chegamos a 40 minutos antes da viagem.\n\nN\u00e3o tive tempo, mas sair com eles dentro da caixa tamb\u00e9m \u00e9 uma boa ideia.\n\n#**Rem\u00e9dios durante o voo**\n\nAntes de falar sobre, quero refor\u00e7ar que voc\u00ea nunca, ***NUNCA***, **deve dar nada para o seu cachorro durante uma viagem sem a indica\u00e7\u00e3o do veterin\u00e1rio**. Pode dar uma merda muito grande!!!\n\nEu tenho uma veterinaria de confian\u00e7a que sempre tratou minhas meninas e os c\u00e3es da minha m\u00e3e. Conversei com ela v\u00e1rias vezes antes da viagem e, como ela j\u00e1 conhecia minhas meninas e sabia que elas estavam muito ansiosas, fechamos um plano de \u201ctratamento\u201d pr\u00e9 viagem.\n\nTer essa veterinaria de confian\u00e7a tamb\u00e9m ajudou muito na emiss\u00e3o de documentos pra viagem, ela fez os relat\u00f3rios a dist\u00e2ncia porque eu estava viajando antes (mas ela j\u00e1 tinha examinado as meninas, claro).\n\nEla passou um fitoter\u00e1pico manipulado para as minhas meninas que come\u00e7amos a dar 15 dias antes da viagem. No dia da viagem demos a cada 12h e tamb\u00e9m demos vonau para enjoo.\n\nIsso vai variar de c\u00e3o pra c\u00e3o, um c\u00e3o com bom treinamento pode nem precisar de rem\u00e9dio antes. **NUNCA dope o seu pet** com dramin, zolpidem (que eu acho que eles nem podem tomar) ou algo do tipo, **voc\u00ea pode matar seu animal!**\n\n#**Documentos**\n\nQue nem eu falei no in\u00edcio, vai variar de pa\u00eds pra pa\u00eds, mas no geral voc\u00ea vai precisar de:\n\n- Vacinas atualizadas (nada pode vencer at\u00e9 o dia da viagem) \n\n- Carteira de vacina\u00e7\u00e3o e c\u00f3pia (por seguran\u00e7a) \n\n- Verm\u00edfugo e anticarrapaticida deixe para dar quando for preencher o relat\u00f3rio at\u00e9 10 dias antes da viagem\n\n- CVI, Certificado Veterin\u00e1rio Internacional, (como o nome diz, \u00e9 o certificado internacional, pra viagens nacionais o protocolo e outro). \u00c9 simples de preencher e aprovaram os nossos rapidinho, mas vai depender da pessoa. Aqui na gol deu um certo problema pra mim, porque o CVI tem validade de 60/90 dias, mas o relat\u00f3rio veterin\u00e1rio tem validade de 10 dias, ent\u00e3o questionaram isso na hora, mas no final deixaram a gente passar.\n\n- Microchip: n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio, mas tem um campo pra preencher o n\u00famero e eu acho essencial que o todo pet tenha um, por seguran\u00e7a.\n\n- Tem um modelo de documento caso algu\u00e9m esteja levando o seu pet pra voc\u00ea, n\u00e3o me pediram, mas acho sempre bom ter tudo \n\nS\u00f3 me pediram os documentos na hora de despachar malas com a Gol, n\u00e3o me pediram nada quando cheguei no pa\u00eds, mas isso vai variar de lugar pra lugar e as vezes v\u00e3o pedir pra voc\u00ea ir numa portinhas especial depois.\n\n*Eu cansei de escrever (hehe) e vou editar o post pra ficar bonitinho depois, mas ainda vou colocar os t\u00f3picos:*\n\n#**Viajando**\n\n(O que levar, como foi, dicas)\n\nJ\u00e1 adianto que ter uma toalha ou pano pra colocar em cima da caixa salva vidas. Muita gente fica \u201cai que gracinha, um cachorro na caixinha\u201d e isso deixa o animal muito ansioso e querendo sair. Ignore as pessoas, d\u00ea patadas e priorize seu animal acima da sua educa\u00e7\u00e3o kkk.\n\n#**P\u00f3s-viagem**",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t4g26s",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Estou indo viajar para fora daqui uns 3, 4 meses com meu gatinho e essas dicas foram muito importantes! Muito obrigado",
                "u/alexa_ivy, que postagem maravilhosa, s\u00e9rio, n\u00e3o sei nem como agradecer. Chegando em casa vou ler com calma, mas vi que no final em \"p\u00f3s viagem\" ficou sem texto, foi proposital pra adicionar depois ou cortou?\r  \n\r  \nEnfim, muito obrigado mesmo pela dedica\u00e7\u00e3o com seus beb\u00eas e pelo tempo desprendido pra escrever aqui. Vou at\u00e9 encaminhar para uma colega de profiss\u00e3o que t\u00e1 aprofundando os conhecimentos na \u00e1rea de viagens internacionais.\n\nO feedback dos tutores em situa\u00e7\u00f5es assim \u00e9 de muito valor pra gente.\r  \n\r  \nDe novo, muito muito obrigado! :)",
                "[deleted]"
            ]
        },
        {
            "title": "olho vermelho em pitbull",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t4cssw",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa tarde! Vi seu dog e deu at\u00e9 saudades, durante a faculdade convivi muito tempo com um igualzinho esse. Ele cresceu junto com quatro gatos e se portava como um hahaha, era um xod\u00f3. Se bem criados esses c\u00e3es s\u00e3o absurdamente fofos.\n\n**Enfim, vamos para o seu caso:** realmente o olho est\u00e1 irritado, e, n\u00e3o sou especialista em oftalmologia, mas pode ser o in\u00edcio de uma episclerite (que geralmente evolui para o surgimento de uma massa na esclera). No v\u00eddeo, hora que ele olha um pouco pra cima aos 7 e 8 segundos, no canto inferior direito, aparenta ter um [leve edema de c\u00f3rnea](https://imgur.com/a/gsNJ13S) tamb\u00e9m e isso precisa sim ser melhor avaliado por um profissional.\n\nRecomendo que, se poss\u00edvel, j\u00e1 fa\u00e7a a consulta diretamente com um oftalmologista veterin\u00e1rio ou uma cl\u00ednica que tenha esse especialista (hospitais veterin\u00e1rios geralmente contam com um tamb\u00e9m).\n\nLembrando que minha resposta leva como base os 24s do v\u00eddeo e isso n\u00e3o \u00e9 um diagn\u00f3stico, porque o v\u00eddeo pode me dar uma perspectiva errada da situa\u00e7\u00e3o por conta da luz do ambiente (mas a filmagem ficou muito n\u00edtida, mandou bem). Se eu n\u00e3o tivesse desconfiado da poss\u00edvel presen\u00e7a do edema de c\u00f3rnea ali, ia falar pra manter ele sob observa\u00e7\u00e3o durante essa semana e lev\u00e1-lo ao veterin\u00e1rio caso piorasse os sintomas. **Mas se realmente for um edema, ent\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o merece mais aten\u00e7\u00e3o.**\n\nNesse per\u00edodo evite manipular muito o olho dele ou a regi\u00e3o, porque isso pode ajudar na irrita\u00e7\u00e3o e piorar o quadro inflamat\u00f3rio, agravando tamb\u00e9m o edema. Ok?\n\n*Espero ter ajudado de alguma forma, e qualquer nova d\u00favida \u00e9 s\u00f3 entrar em contato. Ah, e faz um cafun\u00e9 nele a\u00ed pela gente hahaha :)*",
                "\u00d4 meu deus, bichinho, ser\u00e1 que t\u00e1 incomodando??",
                "gente, tem uns dias que meu Pitbull de 5 anos ta com o olho direito vermelho. tem horas que fica mais e horas que fica menos, mas sempre est\u00e1. pode ser algo neurol\u00f3gico? levo correndo no veterin\u00e1rio? algo que possa amenizar?",
                "Falaria que pode ser estresse, mas como j\u00e1 tem uns dias, provavelmente n\u00e3o \u00e9. J\u00e1 deram dicas boas, \u00e9 melhor confirmar com o vet mesmo. Lindo ele!"
            ]
        },
        {
            "title": "Abuso emocional pode ser inclu\u00eddo em maus-tratos?",
            "selftext": "Um vizinho aqui na rua \u00e9 um p\u00e9ssimo \"dono\" de cachorro, eu n\u00e3o consigo entender o motivo de ele ter esses animais. Eles:\n* Nunca saem pra passear.\n* Passam o dia inteiro sozinhos, e quando eu falo dia inteiro \u00e9 o dia inteiro mesmo.\n* Ficam o dia latindo pro nada e chorando. O latido \u00e9 de stress e ansiedade, odeiam cachorros na rua e barulhos explosivos (raios e fogos).\n* Donos raramente interagem com eles, brincam ou acalmam os animais. Horas de latidos e choros com os donos na casa sem fazer nada.\nEssa situa\u00e7\u00e3o parece estar em uma zona mais cinzenta pois n\u00e3o notei nenhum \"abuso\" mais claro no sentido da lei, os animais parecem ser bem alimentados e com bom cuidado e espa\u00e7o, s\u00f3 que **emocionalmente eles est\u00e3o completamente abandonados e estressados**.\nEu gostaria muito de fazer algo mas n\u00e3o sei por onde come\u00e7ar, n\u00e3o acho que falando com eles vai mudar a situa\u00e7\u00e3o.\nEu n\u00e3o aguento mais ouvir o choro deles.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t45z7s",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "A Resolu\u00e7\u00e3o 1.236/18 do CFMV (Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria) diz o seguinte:\n\n>Art. 2\u00ba Para os fins desta Resolu\u00e7\u00e3o, devem ser consideradas as seguintes defini\u00e7\u00f5es:  \n>  \n>\\[...\\]  \n>  \n>II - maus-tratos: qualquer ato, direto ou indireto, comissivo ou omissivo, que intencionalmente ou por neglig\u00eancia, imper\u00edcia ou imprud\u00eancia provoque dor ou sofrimento desnecess\u00e1rios aos animais;  \n>  \n>III - crueldade: qualquer ato intencional que provoque dor ou sofrimento desnecess\u00e1rios nos animais, bem como intencionalmente impetrar maus tratos continuamente aos animais;  \n>  \n>IV - abuso: qualquer ato intencional, comissivo ou omissivo, que implique no uso despropositado, indevido, excessivo, demasiado, incorreto de animais, causando preju\u00edzos de ordem f\u00edsica e/ou psicol\u00f3gica, incluindo os atos caracterizados como abuso sexual;\n\n&#x200B;\n\n>Art. 5\u00ba - Consideram-se maus tratos:  \n>  \n>I - executar procedimentos invasivos ou cir\u00fargicos sem os devidos cuidados anest\u00e9sicos, analg\u00e9sicos e higi\u00eanico-sanit\u00e1rios, tecnicamente recomendados;  \n>  \n>II - permitir ou autorizar a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos anest\u00e9sicos, analg\u00e9sicos, invasivos, cir\u00fargicos ou injuriantes por pessoa sem qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica profissional;  \n>  \n>III - agredir fisicamente ou agir para causar dor, sofrimento ou dano ao animal;  \n>  \n>IV - abandonar animais;  \n>  \n>a) deixar o tutor ou respons\u00e1vel de buscar assist\u00eancia medico-veterin\u00e1ria ou zoot\u00e9cnica quando necess\u00e1ria;  \n>  \n>V - deixar de orientar o tutor ou respons\u00e1vel a buscar assist\u00eancia m\u00e9dico veterin\u00e1ria ou zoot\u00e9cnica quando necess\u00e1ria;  \n>  \n>VI - n\u00e3o adotar medidas atenuantes a animais que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de clausura junto com outros da mesma esp\u00e9cie, ou de esp\u00e9cies diferentes, que o aterrorizem ou o agridam fisicamente;  \n>  \n>VII - deixar de adotar medidas minimizadoras de desconforto e sofrimento para animais em situa\u00e7\u00e3o de clausura isolada ou coletiva, inclusive nas situa\u00e7\u00f5es transit\u00f3rias de transporte, comercializa\u00e7\u00e3o e exibi\u00e7\u00e3o, enquanto respons\u00e1vel t\u00e9cnico ou equivalente;  \n>  \n>VIII - manter animal sem acesso adequado a \u00e1gua, alimenta\u00e7\u00e3o e temperatura compat\u00edveis com as suas necessidades e em local desprovido de ventila\u00e7\u00e3o e luminosidade adequadas, exceto por recomenda\u00e7\u00e3o de m\u00e9dico veterin\u00e1rio ou zootecnista, respeitadas as respectivas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o, observando-se crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, princ\u00edpios \u00e9ticos e as normas vigentes para situa\u00e7\u00f5es transit\u00f3rias espec\u00edficas como transporte e comercializa\u00e7\u00e3o;  \n>  \n>IX - manter animais de forma que n\u00e3o lhes permita acesso a abrigo contra intemp\u00e9ries, salvo condi\u00e7\u00e3o natural que se sujeitaria;  \n>  \n>X - manter animais em n\u00famero acima da capacidade de provimento de cuidados para assegurar boas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e de bem-estar animal, exceto nas situa\u00e7\u00f5es transit\u00f3rias de transporte e comercializa\u00e7\u00e3o;  \n>  \n>XI - manter animal em local desprovido das condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de higiene e asseio;  \n>  \n>XII - impedir a movimenta\u00e7\u00e3o ou o descanso de animais;  \n>  \n>XIII - manter animais em condi\u00e7\u00f5es ambientais de modo a propiciar a prolifera\u00e7\u00e3o de microrganismos nocivos;  \n>  \n>XIV - submeter ou obrigar animal a atividades excessivas, que ameacem sua condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica e/ou psicol\u00f3gica, para dele obter esfor\u00e7os ou comportamentos que n\u00e3o se observariam sen\u00e3o sob coer\u00e7\u00e3o;  \n>  \n>XV - submeter animal, observada esp\u00e9cie, a trabalho ou a esfor\u00e7o f\u00edsico por mais de quatro horas ininterruptas sem que lhe sejam oferecidos \u00e1gua, alimento e descanso;  \n>  \n>XVI - utilizar animal enfermo, cego, extenuado, sem prote\u00e7\u00e3o apropriada ou em condi\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas inadequadas para realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os;  \n>  \n>XVII - transportar animal em desrespeito \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de \u00f3rg\u00e3os competentes de tr\u00e2nsito, ambiental ou de sa\u00fade animal ou em condi\u00e7\u00f5es que causem sofrimento, dor e/ou les\u00f5es f\u00edsicas;  \n>  \n>XVIII - adotar m\u00e9todos n\u00e3o aprovados por autoridade competente ou sem embasamento t\u00e9cnico-cient\u00edfico para o abate de animais;  \n>  \n>XIX - mutilar animais, exceto quando houver indica\u00e7\u00e3o cl\u00ednico-cir\u00fargica veterin\u00e1ria ou zoot\u00e9cnica;  \n>  \n>XX - executar medidas de depopulac\u00e3o por m\u00e9todos n\u00e3o aprovados pelos \u00f3rg\u00e3os ou entidades oficiais, como utilizar afogamento ou outras formas cru\u00e9is;  \n>  \n>XXI - induzir a morte de animal utilizando m\u00e9todo n\u00e3o aprovado ou n\u00e3o recomendado pelos \u00f3rg\u00e3os ou entidades oficiais e sem profissional devidamente habilitado;  \n>  \n>XXII - utilizar de m\u00e9todos punitivos, baseados em dor ou sofrimento com a finalidade de treinamento, exibi\u00e7\u00e3o ou entretenimento;  \n>  \n>XXIII - utilizar agentes ou equipamentos que inflinjam dor ou sofrimento com o intuito de induzir comportamentos desejados durante pr\u00e1ticas esportivas, de entretenimento e de atividade laborativa, incluindo apresenta\u00e7\u00f5es e eventos similares, exceto quando em situa\u00e7\u00f5es de risco de morte para pessoas e/ou animais ou tolerados enquanto estas pr\u00e1ticas forem legalmente permitidas;  \n>  \n>XXIV - submeter animal a eventos, a\u00e7\u00f5es publicit\u00e1rias, filmagens, exposi\u00e7\u00f5es e/ou produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e/ou culturais para os quais n\u00e3o tenham sido devidamente preparados f\u00edsica e emocionalmente ou de forma a prevenir ou evitar dor, estresse e/ou sofrimento;  \n>  \n>XXV - fazer uso e/ou permitir o uso de agentes qu\u00edmicos e/ou f\u00edsicos para inibir a dor ou que possibilitam modificar o desempenho fisiol\u00f3gico para fins de participa\u00e7\u00e3o em competi\u00e7\u00e3o, exposi\u00e7\u00f5es, entretenimento e/ou atividades laborativas.  \n>  \n>XXVI - utilizar alimenta\u00e7\u00e3o for\u00e7ada, exceto quando para fins de tratamento prescrito por m\u00e9dico veterin\u00e1rio;  \n>  \n>XXVII - estimular, manter, criar, incentivar, utilizar animais da mesma esp\u00e9cie ou de esp\u00e9cies diferentes em lutas;  \n>  \n>XXVIII - estimular, manter, criar, incentivar, adestrar, utilizar animais para a pr\u00e1tica de abuso sexual;  \n>  \n>XXIX - realizar ou incentivar acasalamentos que tenham elevado risco de problemas cong\u00eanitos e que afetem a sa\u00fade da prole e/ou progenitora, ou que perpetuem problemas de sa\u00fade pr\u00e9-existentes dos progenitores.\n\nEm resumo, sim, essa situa\u00e7\u00e3o que voc\u00ea descreve \u00e9 considerada maus tratos. Pode mandar bala na den\u00fancia, que pode ser feita de v\u00e1rias maneiras, como no Disque-Den\u00fancia (181), registrar BO na delegacia mais pr\u00f3xima, comparecer na Promotoria de Justi\u00e7a do Meio Ambiente, ligar na Pol\u00edcia Militar (190), na [SaferNet](https://www.safernet.org.br), ou no [Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal](http://www.mpf.mp.br/servicos/sac).\n\nSe voc\u00ea est\u00e1 no estado de SP, Disque-Den\u00fancia Animal (0800 600 6428) ou Delegacia Eletr\u00f4nica de Prote\u00e7\u00e3o Animal ([DEPA](https://www.webdenuncia.org.br/depa)).",
                "Legalmente eu n\u00e3o sei... Com uma crian\u00e7a seria neglig\u00eancia, mas com um animal s\u00f3 algu\u00e9m mais experiente para me dizer. \n\nAgora fisiologicamente isso \u00e9 terr\u00edvel para o animal. Um abuso f\u00edsico mesmo sem agress\u00e3o.",
                "Como falaram, \u00e9 sim abuso, mas \u00e9 dif\u00edcil de provar e n\u00e3o sei o quanto a delegacia levaria a s\u00e9rio. Nesse caso, vou dar uma sugest\u00e3o que vejo em v\u00e1rios subreddits para casos de abusos evidenciados (em que voc\u00ea v\u00ea, mas n\u00e3o e a v\u00edtima):\n\n- Procure algum folheto ou site sobre como cuidar de c\u00e3es, que fale de atividade f\u00edsica e est\u00edmulo e deixe embaixo da porta do vizinho. Geralmente antes da den\u00fancia \u00e9 bom conversar com a pessoa porque ela pode n\u00e3o saber (mas eu concordo que nesse caso \u00e9 absurdo e eles j\u00e1 deveriam ter se tocado). Imprima, n\u00e3o escreva com a sua letra e tamb\u00e9m n\u00e3o precisa se identificar. Documente isso, anote a data e v\u00ea se teve alguma mudan\u00e7a.\n\n- Registre tudo! Pega um caderninho e anota data e hora, mas sem parecer que t\u00e1 stalkeando a pessoa. Coisa tipo: \u201cdia 01/03 - sa\u00edram 6h da manh\u00e3 e voltaram 11h da noite, c\u00e3es permaneceram no quintal sem atividade f\u00edsica nem \u00e1gua\u201d. \u201cSemana do dia tal ao dia tal - n\u00e3o passearam com os c\u00e3es nenhuma vez\u201d; \u201cdia 01/03 - c\u00e3es ficaram chorando e latindo presos no apartamento de 6h \u00e0s 23h\u201d coisas assim.\n\n- Em conjunto com os registros, grave \u00e1udios e v\u00eddeos mostrando a situa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o precisam ser muitos, pode ser algo no decorrer de uma semana pra mostrar a gravidade e frequ\u00eancia, mas ao mesmo tempo n\u00e3o vai parecer que voc\u00ea \u00e9 um vizinho fofoqueiro que quer causar intriga. E mais importante de tudo, vai validar a sua den\u00fancia e pode aumentar a probabilidade de fazer as autoridades levarem o caso a s\u00e9rio."
            ]
        },
        {
            "title": "Ajuste de dieta",
            "selftext": "Ol\u00e1! Tenho uma husky de 2 meses e 16 dias. Hoje levamos ela pra tomar a 2a dose da vacina e o vet disse que ela est\u00e1 magra. Numa escala de 1 a 5 ela est\u00e1 2 e o ideal \u00e9 3. Ela est\u00e1 completamente saud\u00e1vel  e segundo palavras dele \"\u00e9 uma quest\u00e3o de manejo\". \n\nEle orientou verificar no pacote da ra\u00e7\u00e3o a quantidade di\u00e1ria recomendada e distribuir em 4 refei\u00e7\u00f5es ao longo do dia. \n\nVerifiquei no site da ra\u00e7\u00e3o (gran plus filhotes) e de acordo com a ra\u00e7a, idade, peso atual e peso adulto, a recomenda\u00e7\u00e3o foi de 190g.\n\nAtualmente j\u00e1 tenho praticado pr\u00f3ximo aos 200g, mas em duas por\u00e7\u00f5es de 100g. E ao longo do dia ela come ainda banana, ma\u00e7\u00e3 e melancia.\n\nO coc\u00f4 dela \u00e9 um pouco pastoso e um tanto fedido.\n\nEla \u00e9 EXTREMAMENTE ativa e brinca MUITO durante o dia e n\u00e3o senti que ela perdeu peso depois que pegamos ela (16 dias).\n\nSer\u00e1 que s\u00f3 distribuir as refei\u00e7\u00f5es em mais por\u00e7\u00f5es \u00e9 suficiente? Aumento a quantidade de ra\u00e7\u00e3o dada no dia? Complemento a alimenta\u00e7\u00e3o dela? Ou ser\u00e1 que me preocupo com algo mais s\u00e9rio?\n\nObrigado pela aten\u00e7\u00e3o :)",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t27hwc",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Desculpa a demora na resposta, estava um pouco corrido aqui e preferi responder as postagens mais urgentes. Enfim, vamos l\u00e1! :)\n\n# Sobre as fezes\n\nVou come\u00e7ar por aqui, porque as fezes pastosas e fedidas \u00e9 sinal de que o intestino n\u00e3o est\u00e1 funcionando corretamente. Isso n\u00e3o \u00e9 normal para c\u00e3es que comem ra\u00e7\u00e3o de boa qualidade e precisa ficar atento sobre essa quest\u00e3o.\n\nPor ser uma Husky e filhotona, eu recomendo oferecer uma ra\u00e7\u00e3o super premium. Isso vai ajudar muito na quest\u00e3o das fezes e tamb\u00e9m no ganho de peso, por\u00e9m vai pesar no bolso durante esse per\u00edodo. Mas, mesmo assim, insisto nisso, porque uma \u00f3tima nutri\u00e7\u00e3o quando filhote vai garantir um c\u00e3o adulto mais saud\u00e1vel e, depois, voc\u00ea pode trocar a ra\u00e7\u00e3o para uma premium especial ou somente premium de acordo com a sua condi\u00e7\u00e3o.\n\n# Sobre a ra\u00e7\u00e3o\n\nA ra\u00e7\u00e3o atual \u00e9 [essa](https://www.petlove.com.br/granplus-guabi-filhote-carne-e-cereais-1021649/p?sku=31021649-2&utm_term=31021649-2&gclid=CjwKCAiAgvKQBhBbEiwAaPQw3CCUAL0JDSgWcjDMgolw0k-I-ejv7Z2kZqkbrMPJ4T-0qZKaWHevKBoCq64QAvD_BwE)? Se for, ela \u00e9 uma especial premium que muitas vezes \u00e9 vendida como super premium, tem boa composi\u00e7\u00e3o, mas voc\u00ea consegue melhores por um valor um pouco mais caro. Aqui no sub eu sempre indico a ra\u00e7\u00e3o super premium da Three Dogs, o link [aqui](https://www.petlove.com.br/racao-seca-three-dogs-super-premium-frango-para-caes-adultos-racas-medias-e-grandes/p?sku=2425261&utm_term=2425261&gclid=CjwKCAiAgvKQBhBbEiwAaPQw3NhCc4H-vsZ_CcKNgQr92nq--715XuckTooHr4AVOKaF8UeF0NVCDRoCL0MQAvD_BwE).\n\nEssa Three Dogs n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o popular, por isso tem o pre\u00e7o mais acess\u00edvel, por\u00e9m tem uma composi\u00e7\u00e3o \u00f3tima, al\u00e9m de ter suplementa\u00e7\u00e3o com condroitina que auxilia no desenvolvimento e no aumento da resist\u00eancia das articula\u00e7\u00f5es (o que \u00e9 important\u00edssimo para c\u00e3es de grande porte).\n\nComo sua dog tem 2 meses, o ideal \u00e9 que a ra\u00e7\u00e3o seja fornecida 4x ao dia conforme orientado pelo seu veterin\u00e1rio.\n\n# Nutricionista veterin\u00e1rio\n\nEu n\u00e3o sou especialista na \u00e1rea, ent\u00e3o evito dar muitos conselhos porque posso prejudicar o desenvolvimento dela (principalmente agora que ainda \u00e9 muito nova). Ent\u00e3o minha recomenda\u00e7\u00e3o principal \u00e9 que procure um profissional especializado em nutri\u00e7\u00e3o animal.\n\nSe voc\u00ea tiver os exames recentes dela em m\u00e3os, eles s\u00e3o capazes de fazer a consulta online e v\u00e3o te passar certinho algumas receitas de alimenta\u00e7\u00e3o natural e at\u00e9 mesmo as melhores ra\u00e7\u00f5es com base nas exig\u00eancias nutricionais da sua husky (j\u00e1 prevendo as alergias e necessidades de acordo com a ra\u00e7a).\n\nPrimeiramente recomendo pedir uma sugest\u00e3o/opini\u00e3o de profissional para o seu veterin\u00e1rio. Caso ele n\u00e3o tenha nenhuma sugest\u00e3o e voc\u00ea queira marcar essa consulta, me envia uma mensagem privada que te coloco em contato com um de confian\u00e7a.\n\n# Conclus\u00e3o\n\nContinue na dedica\u00e7\u00e3o e nos cuidados com a nutri\u00e7\u00e3o dela, porque \u00e9 uma parte bem importante pro desenvolvimento saud\u00e1vel e ajuda na garantia de uma sa\u00fade forte depois de grande. Muitos pets de ra\u00e7as grandes tem problemas articulares e de escore corporal que poderiam ter sido muito bem manejados se tivessem recebido a aten\u00e7\u00e3o ideal na nutri\u00e7\u00e3o infantil. Ent\u00e3o voc\u00ea est\u00e1 na hora perfeita.\n\n***Qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade para entrar em contato novamente. \u00c0s vezes demoro um pouquinho pra responder (como foi o caso aqui), mas prometo que respondo sempre. :)***"
            ]
        },
        {
            "title": "alguma dica importante para cuidar de um gato rec\u00e9m castrado?",
            "selftext": "Meu gato acabou de castrar e eu gostaria de saber de dicas importantes para cuidar dele nesse per\u00edodo.\n\nHigieniza\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o, rem\u00e9dios, etc....\n\nAgrade\u00e7o qualquer informa\u00e7\u00e3o!",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t272e2",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, bom dia! Desculpa a demora na resposta. Vou tentar ser breve aqui pra ir direto ao ponto, mas antes de tudo quero agradecer por ter castrado seu gato. Isso vai ajudar muito no bem estar dele a longo prazo. :)\n\nA alimenta\u00e7\u00e3o pode ser normal, mas recomendo adicionar alimento \u00famido (como os sach\u00eas/pat\u00eas) por esses dias, porque ajudar\u00e1 bastante a manter a hidrata\u00e7\u00e3o dele. Gatos rec\u00e9m castrados costumam ficar estressados nos dias seguintes e isso pode reduzir a ingest\u00e3o de \u00e1gua deles e causar problemas como cistites, c\u00e1lculos renais, etc.\n\nOs rem\u00e9dios devem ser administrados certinho de acordo com a receita oferecida. Recomendo muito mesmo dar prefer\u00eancia para medicamentos em comprimidos, porque os medicamentos l\u00edquidos nem sempre s\u00e3o bem recebidos pelos gatos (causam saliva\u00e7\u00e3o excessiva e acabam n\u00e3o sendo absorvidos na quantidade ideal).\n\nA higieniza\u00e7\u00e3o \u00e9 di\u00e1ria. Se n\u00e3o foi utilizado pontos, mas sim cola biol\u00f3gica, ent\u00e3o recomendo realizar qualquer manipula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o estritamente de acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es da veterin\u00e1ria. Manter o local sempre limpo, ficar de olho e alertar a veterin\u00e1ria sobre qualquer altera\u00e7\u00e3o (incha\u00e7os, secre\u00e7\u00f5es, sangramentos, etc.) \u00e9 essencial para uma boa cicatriza\u00e7\u00e3o.\n\nEvite que ele salte de locais altos e evite brincadeiras onde exige uma atividade f\u00edsica mais intensa. O ideal \u00e9 manter o repouso e a tranquilidade na rotina dele por pelo menos uma semana (que inclusive provavelmente ser\u00e1 o dia de retorno dele para a remo\u00e7\u00e3o dos pontos).\n\nO foco principal aqui que deve ser feito certinho de acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es passadas pelo profissional \u00e9 sobre a higieniza\u00e7\u00e3o e a medica\u00e7\u00e3o. Se esses dois forem feitos corretamente, muito provavelmente voc\u00ea n\u00e3o ter\u00e1 problemas com nada. :)",
                "O meu gato mais velho tava correndo pela casa no dia seguinte de colar e td. Logo dps tava subindo pelo guarda roupa kkkk. Parecia q n tinha feito nada apesar de ter q abrir at\u00e9 a barriga pq um dos test\u00edculos n tinha descido. O repouso \u00e9 a parte mais dif\u00edcil de manter. Eles se recuperam mt r\u00e1pido."
            ]
        },
        {
            "title": "Tem algum macete pra dar comprimidos pra gato?",
            "selftext": "Minha gatinha ta tendo q tomar comprimidos, \u00e9 um parto pra conseguir fazer ela engolir os comprimidos, os menores ela consegue com facilidade, mas se for um pouco maior q um Advil ela j\u00e1 come\u00e7a a ter dificuldade e fica cuspindo. Vcs sabem algum macete/t\u00e9cnica pra facilitar ela engolir os comprimidos?",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t24s7i",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Ol\u00e1 amigo! Tudo bem? \n\nS\u00f3 pra avisar que a maioria dos gatos \u00e9 MUITO ESPERTO, pra fugir dos comprimidos. \nPelo menos aqui em casa, se eu macero e misturo no sach\u00ea, eles sentem cheiro/gosto e n\u00e3o comem!\n\nPra mim a melhor t\u00e9cnica \u00e9 essa aqui: https://youtu.be/tVkE4t4QOpc\n\nSempre funciona, \u00e9 r\u00e1pido, n\u00e3o tem disperdicio de remedio!\n\nEspero que fique tudo bem com seu bichano!",
                "Mistura na comidinha tipo Whiskas.",
                "Corta o comprimido em peda\u00e7os q ela engula rapidamente e da em diversos petiscos, um atr\u00e1s do outro rapidamente",
                "[deleted]"
            ]
        },
        {
            "title": "Meu cachorro t\u00e1 morrendo e eu n\u00e3o sei o que eu fa\u00e7o, me ajudem por favor",
            "selftext": "Boa tarde pessoal, preciso muito da ajuda de voc\u00eas\n\nO cachorro da minha fam\u00edlia est\u00e1 com c\u00e2ncer e a veterin\u00e1ria disse que n\u00e3o podemos fazer muita coisa. Nosso cachorro atualmente tem 12 anos, creio que ela j\u00e1 seja idosa, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Ela \u00e9 uma labradora muito fofa, sempre foi uma boa menina, nunca fez nada de errado.\n\nEntenda que ela atualmente s\u00f3 est\u00e1 vivendo, agora ela est\u00e1 na cama dela ofegante, ela n\u00e3o consegue nem levantar. Eu e meu pai levamos ela no jardim pra ela fazer as necessidades e ela n\u00e3o tinha for\u00e7a nem pra fazer o n\u00famero 2, ela quase nem consegue levantar. Ela tamb\u00e9m n\u00e3o come e as patas ficaram inchadas. Eu n\u00e3o sou muito de ficar muito triste mas \u00e9 \u00f3bvio que eu ainda sofro e eu j\u00e1 falei de talvez ter que sacrificar sabe.\n\nTodos n\u00f3s vamos sofrer com essa perda, mas o problema \u00e9 meu irm\u00e3o e minha m\u00e3e. Ele sempre foi muito queto, e n\u00e3o da pra ter certeza do que falar pra ele. Minha m\u00e3e chora muito e j\u00e1 disse que estava entrando em depress\u00e3o novamente.\n\nO que eu posso fazer pra amenizar a situa\u00e7\u00e3o? Por favor, eu s\u00f3 preciso de um apoio pessoal",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t21tja",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ol\u00e1, boa tarde! Bom, vou tentar ser o mais direto aqui e talvez posso soar um pouco frio na minha resposta, mas n\u00e3o leve a mal, ok? Antes de continuar, gostaria de dizer que fica claro aqui o quanto ela \u00e9 amada e querida na casa de voc\u00eas, e, aparentemente, voc\u00eas dedicaram bastante para garantir a melhor qualidade de vida pra ela independente das circunst\u00e2ncias. E isso \u00e9 maravilhoso, porque \u00e9 raro que muitos c\u00e3es tenham todo esse suporte mesmo em fam\u00edlias que s\u00e3o respons\u00e1veis e presentes na cria\u00e7\u00e3o do pet.\n\n# Agora vamos l\u00e1\n\n**O ponto principal aqui \u00e9 a idade:** 12 anos para uma labradora \u00e9 muito tempo. Pra voc\u00ea ter uma ideia, no [\u00faltimo estudo](https://sci-hub.se/10.1016/j.cels.2020.06.006) mais recente de um comparativo da idade humana com c\u00e3es (que, por sinal, foi baseada unicamente em labradores), um labrador da idade da sua \u00e9 compar\u00e1vel \u00e0 uma pessoa de 70 a 80 anos ([gr\u00e1fico atual aqui](https://cdnph.upi.com/ph/st/th/3991593708268/2020/i/15937123209269/v1.5/Scientists-develop-better-way-to-measure-translate-dog-years.jpg)).\n\n**O segundo ponto \u00e9 o c\u00e2ncer:** mesmo que fosse cur\u00e1vel nessa situa\u00e7\u00e3o, o tratamento em um c\u00e3o de 12 anos \u00e9 muito dif\u00edcil, impacta muito na sa\u00fade geral do pet e insistir nisso s\u00f3 prolongar\u00e1 o sofrimento dela.\n\n**O terceiro e \u00faltimo ponto:** raramente labradores vivem muitos anos acima dos 12 (\u00e9 rar\u00edssimo os casos em que eles chegam aos 14 anos, mesmo parecendo comum por conta dos relatos na internet). Esse fator + o c\u00e2ncer, + os efeitos adversos da doen\u00e7a no organismo da cadela, + a condi\u00e7\u00e3o debilitante que ela se encontra, + as dificuldades do tratamento, etc. Coloca a situa\u00e7\u00e3o em uma posi\u00e7\u00e3o absurdamente delicada onde n\u00e3o h\u00e1 muita op\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel e at\u00e9 mesmo \u00e9tica para voc\u00eas e/ou a veterin\u00e1ria tomar.\n\n# Sobre o sofrimento\n\n**Ter a consci\u00eancia de que voc\u00eas fizeram tudo que estava ao alcance \u00e9 essencial nessa parte.** E compreender tamb\u00e9m que, por mais injusto que pare\u00e7a, todo esse processo est\u00e1 acontecendo agora porque ela conseguiu chegar no *auge* da vida dela. **E isso s\u00f3 foi poss\u00edvel gra\u00e7as \u00e0 dedica\u00e7\u00e3o dos cuidados e aten\u00e7\u00e3o que ela recebeu de voc\u00eas durante a vida.**\n\nEntenda que o momento agora \u00e9 de despedida, e n\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o. A idade chegou mesmo, e n\u00e3o tem muito o que fazermos, isso vai muito al\u00e9m do controle seu, da sua m\u00e3e, da veterin\u00e1ria, e do pr\u00f3prio pet. E tentarmos ter controle sobre isso s\u00f3 ir\u00e1 agravar mais o psicol\u00f3gico de voc\u00eas e pode prejudicar muito o momento final da vida do pet, entende?\n\nEssa conversa aqui seria muito melhor se tiv\u00e9ssemos pessoalmente, porque facilitaria muito a explica\u00e7\u00e3o de diversos pontos que envolvem tudo isso que estou citando aqui. **Mas em s\u00edntese s\u00f3 pe\u00e7o pra voc\u00eas n\u00e3o tentarem segurar todo o evento nas costas, porque \u00e9 imposs\u00edvel suportar todo esse peso e o tempo n\u00e3o vai respeitar a vontade de voc\u00eas.**\n\n# Minha recomenda\u00e7\u00e3o\n\nN\u00e3o sei quantos anos voc\u00ea tem, mas senti bastante sensatez e preocupa\u00e7\u00e3o sua com seus familiares no tom da mensagem. S\u00f3 te pe\u00e7o para n\u00e3o tenta segurar a ponta por eles e sim garantir um suporte emocional, apenas. Esse suporte emocional \u00e9 tentar estar presente tanto para sua m\u00e3e, quanto para seu irm\u00e3o nesse momento. Voc\u00ea n\u00e3o precisa nem falar nada, s\u00f3 o fato de estar do lado deles j\u00e1 ser\u00e1 de grande ajuda.\n\nComo sua dog n\u00e3o est\u00e1 comendo, acredito que ela tamb\u00e9m n\u00e3o esteja se hidratando. As patinhas inchadas podem ser decorrente de problemas metab\u00f3licos por mal funcionamento de outros \u00f3rg\u00e3os, at\u00e9 mesmo pela falta de locomo\u00e7\u00e3o e movimenta\u00e7\u00e3o.\n\n**Com base nisso, recomendo que leve ela para a cl\u00ednica, fa\u00e7a a interna\u00e7\u00e3o para uma assist\u00eancia mais intensiva da sa\u00fade dela e converse com a veterin\u00e1ria sobre a eutan\u00e1sia.** N\u00e3o tem problema nenhum, nenhum mesmo, em chorar ou desabafar com a veterin\u00e1ria durante a conversa, te garanto que ela vai entender e com certeza ela est\u00e1 ali pelo seu pet e por voc\u00eas.\n\n# Converse com todos em casa\n\nQuem est\u00e1 mais diretamente respons\u00e1vel nos cuidados com a dog? Sua m\u00e3e ou seu pai? Se for seu pai, recomendo conversar com ele sobre o tema e combinar de chamar tanto sua m\u00e3e quanto seu irm\u00e3o para uma conversa entre voc\u00eas sobre o futuro do pet de voc\u00eas. N\u00e3o precisa ser nada muito brusco, mas tente fazer isso em conjunto com todos de casa, porque assim um pode dar suporte emocional para o outro durante a conversa. E seja incisivo sobre o caso.\n\n**Explique sobre a idade, sobre a doen\u00e7a e sobre garantir o melhor para a cachorra.** Fale sobre suas preocupa\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m e que manter a situa\u00e7\u00e3o como t\u00e1 pode ser um pouco ego\u00edsta porque podem acabar desrespeitando o curso natural das coisas. Deixe sempre claro que voc\u00eas tentaram de tudo e que realmente n\u00e3o h\u00e1 muito o que fazer e ela precisa descansar.\n\n*Se isso n\u00e3o acontecer em breve, a despedida dela pode ser muito mais impactante para todos e \u00e9 melhor assumir a responsabilidade da decis\u00e3o agora.*\n\n# Um t\u00f3pico sobre a eutan\u00e1sia\n\n**A morte nunca, e repito: nunca mesmo, ser\u00e1 f\u00e1cil.** Devemos, por\u00e9m, entender que, mesmo que sejamos capazes de dar a melhor qualidade de vida para nossos pets, chega um momento que nossa influ\u00eancia na sobreviv\u00eancia deles pode ser prejudicial e at\u00e9 mesmo ego\u00edsta (n\u00e3o no sentido pejorativo). E a eutan\u00e1sia quando tomada atrav\u00e9s de decis\u00f5es conscientes e emp\u00e1ticas, torna-se, conforme o u/levedura disse, um ato de amor.\n\nPode parecer muito clich\u00ea isso, mas o amor em si n\u00e3o \u00e9 o ato de estar sempre presente e garantindo o melhor sempre. Ele tamb\u00e9m envolve muito o ato e a compreens\u00e3o de saber o melhor momento de deixar partir. **A dog de voc\u00eas n\u00e3o pode falar nem expressar isso, mas ela com certeza \u00e9 absolutamente grata \u00e0 voc\u00eas e confia que toda decis\u00e3o que voc\u00eas tomarem \u00e9 prezando o melhor pra qualidade f\u00edsica e mental dela.**\n\nA gente nunca espera que esse dia vai chegar, mas chegou. E agora \u00e9 o melhor momento de voc\u00eas garantirem que ela termine a saga dela por aqui da melhor forma poss\u00edvel, e quem tem a possibilidade de garantir isso s\u00e3o voc\u00eas atrav\u00e9s das decis\u00f5es mais sensatas que visem reduzir ao m\u00e1ximo o sofrimento dela.\n\n# Finalizando\n\n**N\u00e3o se culpe por nada, nem mesmo pelas d\u00favidas que surgem nesse momento.** Tente conversar e decidir isso com seus pais o quanto antes, porque pelos sinais citados n\u00e3o acredito que ela aguentar\u00e1 por muito mais tempo. \n\nEnt\u00e3o quanto antes voc\u00eas tomarem a decis\u00e3o, melhor.\n\n**S\u00f3 pe\u00e7o para respirar fundo e entender que isso tudo gera uma frustra\u00e7\u00e3o imensa, al\u00e9m de uma infinidade de sentimentos tanto bons quanto ruins.** Esteja do lado da sua m\u00e3e e do seu irm\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias e n\u00e3o esque\u00e7a do seu pai tamb\u00e9m, geralmente os pais tentam segurar mais a barra e acabamos n\u00e3o dando tanta aten\u00e7\u00e3o emocional para eles, mas eles se apegam tanto quanto a gente aos bichos.\n\nEu tor\u00e7o muito para que consigam tomar uma decis\u00e3o em conjunto e que fique tudo bem com voc\u00eas nos pr\u00f3ximos meses. Faz um cafun\u00e9 na sua dog por n\u00f3s aqui do sub e n\u00e3o esque\u00e7a jamais que voc\u00eas s\u00e3o uma \u00f3tima fam\u00edlia pra ela.\n\n*Parab\u00e9ns pela preocupa\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o, fiquem bem dentro do poss\u00edvel! :)*",
                "Fa\u00e7a o melhor p ela at\u00e9 o fim. Eu sou totalmente a favor da eutan\u00e1sia. Qdo o \u00faltimo cachorro daqui foi diagnosticado C c\u00e2ncer no pulm\u00e3o foi isso q decidimos fazer, atenuar o sofrimento do bichinho. Eu vejo como o \u00faltimo ato de amor.",
                "OP, respira\u00e7\u00e3o ofegante \u00e9 sinal cl\u00e1ssico de dor. Pata inchada pode ser v\u00e1rias coisas, incluindo rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria. \n\nSe n\u00e3o consegue mais levantar, e j\u00e1 n\u00e3o tem mais nenhuma qualidade de vida, o recomendado \u00e9 partir para eutan\u00e1sia (que tamb\u00e9m sou totalmente a favor). Manter o cachorro vivo por mais tempo \u00e9 ser ego\u00edsta e cruel. A eutan\u00e1sia \u00e9 a forma mais f\u00e1cil de amenizar n\u00e3o s\u00f3 o sofrimento dele, mas tamb\u00e9m de voc\u00eas, que dar\u00e3o uma dignidade \u00e0 morte dele. Prolongar esse processo n\u00e3o ir\u00e1 amenizar. Como u/levedura bem diz, \u00e9 um \u00faltimo ato de amor. \n\nDe qualquer maneira, ser\u00e1 um momento doloroso.\n\nE quanto \u00e0 sua m\u00e3e, sugira terapia para ela. Quantos anos tem seu irm\u00e3o?",
                "Bem, vou compartilhar meu caso contigo e espero que possa te ajudar de alguma forma.  \n\n\nTive um Akita por 7 anos chamado Haru, como eu nunca fui muito apegado a familia ele era meu companheiro, vivia 24hrs do meu lado, quando eu viajava a trabalho e precisava ficar semanas ou meses fora eu fazia chamadas de v\u00eddeo pra ver ele.\n\nUm dia um caro\u00e7o come\u00e7ou a aparecer na regi\u00e3o do peito dele, achamos que ele tinha caido e feito um machucado mas nos dias seguintes continuou crescendo e levamos ao veterin\u00e1rio, descobrimos que ele estava com um tumor numa regi\u00e3o muito complicada entre os pulm\u00f5es.\n\nNo dia da cirurgia a veterin\u00e1ria me alertou que a chance dele sobreviver era extremamente baixa, ia levar cerca de duas horas, fui pra casa, chorei e dormi j\u00e1 esperando o pior.\n\nAcordei duas horas depois com a not\u00edcia de que o meu dog estava bem e que tinha dado tudo certo na cirurgia, que iam mandar o tumor para o procedimento que esqueci o nome agora, e que ele ia precisar de 14 dias para se recuperar.\n\nTrouxe ele pra casa e passamos dias grudados um no outro, eu abra\u00e7\u00e1va ele como se ele tivesse nascido denovo e fosse um filhote novamente.\n\nMais ou menos no 10 dia, era a madrugada do dia do meu anivers\u00e1rio e eu estava online conversando com um amigo quando comecei a ouvir um barulho estranho, fui at\u00e9 ele, ele estava respirando muito estranho, veio at\u00e9 o meu colo e faleceu nos meus bra\u00e7os.\n\nEu fiquei em estado de choque por horas, 5 horas depois consegui me levantar e pedir ajuda, cremamos ele, guardamos suas cinzas e at\u00e9 hoje eu sou grato de ter poder tido a oportunidade de ficar ao seu lado at\u00e9 o fim .\n\nSe for a hora do seu amigo partir, fique do lado dele, \u00e9 dificil perder algu\u00e9m mas voc\u00ea vai precisar aceitar. Tente pensar de outra perspectiva, que seu amigo est\u00e1 indo pra um lugar melhor.\n\nN\u00e3o que nossos amigos sejam descart\u00e1veis, mas ter um outro doguinho me ajudou a superar a perda do Haru, ent\u00e3o se em algum momento sentir que a dor est\u00e1 muito intensa, talvez seja uma boa considerar essa op\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m recomendo levar isso para terapia caso seja dif\u00edcil superar o momento.",
                "Como j\u00e1 falaram, 12 pra um labrador \u00e9 muita coisa, isso significa que ela tem uma vida longa. Ela ter c\u00e2ncer e essa idade faz com que o tratamento seja algo n\u00e3o recomendado porque vai trazer mais sofrimento pra ela do que ajudar, as chances de recupera\u00e7\u00e3o s\u00e3o bem menores e a qualidade de vida dela vai decair muito.\n\nComo outros j\u00e1 disseram tamb\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil perder um membro da fam\u00edlia, de nenhuma forma, mas nesse caso ela aparenta estar sofrendo muito. N\u00f3s nunca queremos nos despedir, mas a despedida \u00e9 inevit\u00e1vel e as vezes precisamos botar nossos sentimentos pessoais de lado e priorizar o estado emocional e n\u00edvel de dor do que est\u00e1 falecendo. Eu sugiro voc\u00ea explicar isso pra sua m\u00e3e e para o seu irm\u00e3o, que eutan\u00e1sia n\u00e3o \u00e9 assassinato, \u00e9 voc\u00ea poupar o animal de uma dor e sofrimento prolongado e certo que ele j\u00e1 est\u00e1 passando, \u00e9 voc\u00ea adiantar o inevit\u00e1vel puramente para preservar bons \u00faltimos momentos com o animal e para que ele fa\u00e7a a sua passagem de forma tranquila e sem tanto sofrimento.\n\nVoc\u00eas podem combinar de fazer algumas coisas legais com ela, levar num parque preferido, dar as comidas e besteiras que ela mais gosta tipo pizza e queijo, conversem com ela, conversem entre si e relembrem os bons momentos com ela e a\u00ed, no final do dia, levem para o veterin\u00e1rio pr\u00e9 acordado e deixem ela descansar. Deixem o \u201cdono\u201d preferido dela l\u00e1 com ela, desde que a pessoa n\u00e3o fique muito traumatizada emocionalmente depois (tipo se o seu irm\u00e3o for pequeno e for). Mas procure fazer isso r\u00e1pido, porque se eu n\u00e3o me engano se o c\u00e3o estiver sofrendo uma parada ou com alguma emerg\u00eancia o veterin\u00e1rio n\u00e3o vai poder eutan\u00e1siar, simplesmente deve esperar ou tratar pra depois realizar o protocolo, e isso \u00e9 um sofrimento horr\u00edvel para qualquer um.\n\nA perda deles traz um vazio muito grande, e nenhum outro cachorro vai substituir ela, mas ter mais um na casa geralmente ajuda a criar um espacinho novo do lado desse vazio. Sinto muito por voc\u00ea estar passando por isso e boa sorte para todos."
            ]
        },
        {
            "title": "Ol\u00e1, essa protuber\u00e2ncia surgiu na pata da minha doguinha, n\u00e3o d\u00f3i quando aperta, \u00e9 meio durinha e surgiu do dia pra noite mas ja tem uns dois/tr\u00eas dias que continua da mesma forma. Algu\u00e9m teria alguma ideia do que pode ser? A veterin\u00e1ria pediu apenas pra manter vigil\u00e2ncia.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "t1z2w5",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Ol\u00e1! **O que vou citar aqui n\u00e3o \u00e9 um diagn\u00f3stico e a recomenda\u00e7\u00e3o da veterin\u00e1ria presencial que dever\u00e1 ser levada em considera\u00e7\u00e3o.**\n\nMas, levando em considera\u00e7\u00e3o que a veterin\u00e1ria pediu para manter a vigil\u00e2ncia, e a localiza\u00e7\u00e3o + aspecto, podemos dizer que h\u00e1 possibilidade de ser um cisto interdigital (mesmo que este n\u00e3o esteja entre os dedos). **Uma foto** [**aqui**](https://www.researchgate.net/profile/Carmen-Lorente-Mendez/publication/234070630/figure/fig9/AS:202917735866398@1425390766470/Interdigital-furunculosis-with-a-painful-erythematous-and-alopecic-nodule-These.png).\n\nS\u00e3o normalmente mais comuns em ra\u00e7as grandes e de pelo curto, mas n\u00e3o descarta o surgimento em outros pets. Pode estar associada com a demodicose tamb\u00e9m. A demodicose \u00e9 uma sarna causada por um \u00e1caro conhecido como Demodex, mas calma: quando falamos sarna parece algo absurdo e contagioso, por\u00e9m esse \u00e1caro est\u00e1 presente em todos os c\u00e3es desde o nascimento e, quando h\u00e1 imunossupress\u00e3o, eles conseguem se reproduzir facilmente e tornam-se um problema. **Ent\u00e3o fique de olho pra ver se n\u00e3o h\u00e1 regi\u00f5es onde est\u00e1 havendo redu\u00e7\u00e3o de pelos na sua doguinha, al\u00e9m de coceiras ou sinais de inc\u00f4modos em outras partes do corpo.**\n\n*\u00c9 muito comum que o pet fique lambendo o cisto ou a \u00e1rea lesionada, ent\u00e3o recomendo que tente limitar a lambedura com um* [*colar elizabetano*](https://parceiropet.vteximg.com.br/arquivos/ids/160945-1000-1000/COLAR_ELIZABETANO_7CM_CLICK_BUSTER_5703188233097-01.jpg) *para evitar o aumento da \u00e1rea lesionada, al\u00e9m de n\u00e3o permitir que a regi\u00e3o fique \u00famida e facilite a propaga\u00e7\u00e3o de fungos ou infec\u00e7\u00f5es bacterianas.*\n\n**Lembrando que esse problema pode ter diversas causas, como:**\n\n* Dermatites al\u00e9rgicas, a demodicose (citada anteriormente);\n* Corpo estranho (como algum espinho);\n* In\u00edcio de neoplasia (que, caso ocorra um aumento do volume dessa massa/les\u00e3o, dever\u00e1 ser avaliada);\n* Infec\u00e7\u00f5es f\u00fangicas sist\u00eamicas (mas aqui o pet apresentar\u00e1 outros sintomas que a veterin\u00e1ria provavelmente teria identificado).\n\nEnfim, citei informa\u00e7\u00f5es gerais da possibilidade mais \u00f3bvia e pode n\u00e3o corresponder ao problema real. **Siga a recomenda\u00e7\u00e3o da veterin\u00e1ria e, caso comece a ter secre\u00e7\u00f5es no local, sangramento, ocorra ferimentos na \u00e1rea avermelhada, tenha aumento de volume, ou qualquer altera\u00e7\u00e3o digna de nota, tire uma foto e mantenha sua veterin\u00e1ria informada.**\n\n*Talvez haver\u00e1 necessidade de um exame citol\u00f3gico e/ou histopatol\u00f3gico da pele ali da regi\u00e3o e um raspado de pele para avaliar a presen\u00e7a da demodicose se julgarem necess\u00e1rio.*\n\nOs procedimentos para o diagn\u00f3stico s\u00e3o relativamente baratos em rela\u00e7\u00e3o aos outros procedimentos veterin\u00e1rios, j\u00e1 o tratamento poder\u00e1 durar at\u00e9 2 meses dependendo da reatividade do organismo da sua dog ao tratamento. De um modo geral, se n\u00e3o for neoplasia, o tratamento n\u00e3o ser\u00e1 muito dif\u00edcil ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico. :)\n\n**Continua atento ao desenvolvimento dessa protuber\u00e2ncia (se poss\u00edvel fa\u00e7a mais algumas fotos no final da semana e compare, porque \u00e0s vezes n\u00e3o notamos facilmente o aumento).**\n\nEvite encostar muito na regi\u00e3o para evitar a irrita\u00e7\u00e3o (e tamb\u00e9m porque d\u00f3i) e n\u00e3o pense 2x em colocar um colar elizabetano nela caso observe que ela tem lambido ou mordiscado muito a regi\u00e3o. O colar elizabetano pode ser colocado somente quando ela n\u00e3o ficar sob sua supervis\u00e3o.\n\nE repito: isso n\u00e3o \u00e9 um diagn\u00f3stico, e baseei apenas nos sinais apresentados pela foto + breve descri\u00e7\u00e3o. Minha posi\u00e7\u00e3o aqui n\u00e3o substitui a opini\u00e3o da veterin\u00e1ria presencial, e, qualquer diverg\u00eancia, a minha opini\u00e3o n\u00e3o deve ser considerada, mas sim a da veterin\u00e1ria da sua dog. Ok? :)\n\n***Fiquem bem e qualquer nova d\u00favida fique \u00e0 vontade para entrar em contato novamente.***",
                "A minha tamb\u00e8m tem uma igualzinha chama nodulo interdigital"
            ]
        },
        {
            "title": "Cachorro com otite n\u00e3o deixa a gente passar rem\u00e9dio de jeito nenhum.",
            "selftext": "Oi gente, boa noite.\n\nRecentemente meu cachorro foi tomar banho e voltou com otite. \n\nLevamos no vet pq notamos que ele estava se chacoalhando  e chorando enquanto co\u00e7ava a orelha e descobrimos que ele est\u00e1 com otite nos dois ouvidos.\n\nEm um dos ouvidos, o que d\u00f3i menos, a gente consegue passar o rem\u00e9dio at\u00e9 enquanto ele dorme, agora, no ouvido que d\u00f3i mais, ele simplesmente se recusa a deixar a gente passar.\n\nEle morde, ele chora, ele d\u00e1 coice (?), chegou a um ponto de termos que levar ele pra passear as 21h da noite pq n\u00e3o conseguimos passar rem\u00e9dio de jeito nenhum.\n\nA veterin\u00e1ria falou que depois de tomar o predinisona, ele ia deixar a gente passar o rem\u00e9dio com facilidade, mas n\u00e3o adiantou, ele parou de co\u00e7ar a orelha mas continua imposs\u00edvel de deixar a gente passar. \n\nS\u00f3 por observa\u00e7\u00e3o, o nome do rem\u00e9dio pro ouvido que estamos passando \u00e9 o zelotril oto em gotas, o aplic\u00e1vel l\u00e1 dentro do ouvido.\n\nEu me preocupo muito com ele, ent\u00e3o qualquer ajuda \u00e9 bem vinda.\n\nObrigada e desculpa o text\u00e3o.",
            "subreddit": "ApoioVet",
            "topic": "animais",
            "id": "sz2otj",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Uma possibilidade que me ocorreu: j\u00e1 tentaram distrair ele de alguma forma? Sei l\u00e1, com manteiga de amendoim (que seja 100% amendoim, e **n\u00e3o contenha nenhum aditivo** como sal ou xilitol) besuntada na parede? Ou ent\u00e3o um Kong recheado com petiscos e um pouco de iogurte natural (de novo, **sem nenhum aditivo**). Op\u00e7\u00f5es existem.\n\nEsse \u00e9 um momento de trabalhar um pouco com enriquecimento ambiental, mas tamb\u00e9m trabalhar com treinos de forma que ele passe a tolerar esses momentos mais invasivos. Com treinos a coisa \u00e9 um pouco mais devagar, porque tem que ser feito por etapa. S\u00f3 para dar uma ideia, primeiro, se deixar encostar no ouvido (sem segurar) = petisco. Quando ele estiver super acostumado com isso, ai passa para encostar + segurar. Depois, passar para encostar + segurar por mais tempo. Depois passar para encostar + segurar + fingir que t\u00e1 aplicando algo (pode ser com a embalagem do rem\u00e9dio, mas sem aplicar nada). Depois, encostar + segurar + aplicar para valer. Sempre recompensando quando ele deixar.\n\nNesse momento mesmo, eu tentaria focar em distrair ele de alguma forma com alguma recompensa que seja ultra interessante para ele. Pode ser que ele perceba a movimenta\u00e7\u00e3o, mas espere ele voltar ao que estava fazendo e continue fazendo o que voc\u00ea estava fazendo.",
                "Vou s\u00f3 adicionar aos coment\u00e1rios que j\u00e1 est\u00e3o muito bons. Como ele tem certo trauma com o rem\u00e9dio, sugiro voc\u00ea j\u00e1 andar com ele na m\u00e3o pela casa e deixar vis\u00edvel, junto com refor\u00e7o positivo. A\u00ed ele vai acostumar com a vis\u00e3o do rem\u00e9dio e n\u00e3o vai ficar esperando, mas no come\u00e7o vai fazendo aos poucos, pra ele n\u00e3o se esconder direto. Sempre d\u00ea um petisco depois que aplicar o rem\u00e9dio.\n\nAqui em casa eles sempre reclamam, mas o neg\u00f3cio do rem\u00e9dio da otite \u00e9 que a gente acha que tem que ir fundo e pode acabar assustando o cachorro quando a pontinha toca l\u00e1 dentro. O que eu fa\u00e7o: se s\u00e3o tipo 4 gotas, coloco l\u00e1 dentro rapidinho e dou quatro apertadas e tiro. A\u00ed eu j\u00e1 aproveito pra abra\u00e7ar a cabe\u00e7a delas e come\u00e7o a massagear as orelhas (que \u00e9 a melhor parte) e depois deixo elas se sacudirem. Fazendo r\u00e1pido n\u00e3o d\u00e1 muito tempo pra eles reagirem.\n\nNa falta de paci\u00eancia, a\u00ed \u00e9 pegar outra pessoa pra segurar o cachorro e colocar na orelha dele, mas como voc\u00ea disse que ele sofreu maus tratos eu acho melhor prezar pela velocidade do que criar um evento que vai assustar ele e pode traumatiza-lo, ent\u00e3o acostumar ele com o pote do rem\u00e9dio pode ser melhor porque na hora de ir aplicar ele n\u00e3o vai estar esperando e voc\u00ea pode conseguir fazer mais r\u00e1pido.\n\nOutra coisa que eu tamb\u00e9m fa\u00e7o no caso do c\u00e3o ser traumatizado ou simplesmente n\u00e3o tomar o rem\u00e9dio \u00e9: aceito o que vem kkkk. Ent\u00e3o se ele conseguiu ficar de boas por duas gotinhas, pronto, n\u00e3o for\u00e7a mais at\u00e9 dar as duas \u00faltimas. N\u00e3o \u00e9 ideal, mas pelo menos ele vai ter o rem\u00e9dio e ele vai fazer efeito. Mesma coisa com comprimido, t\u00e1 botando na boca e eles ficam cuspindo, mas se j\u00e1 dissolveu mais da metade ent\u00e3o t\u00e1 bom, no pr\u00f3ximo dia tento de novo."
            ]
        }
    ]
}