{
    "posts": [
        {
            "title": "Idealis Recensioni Vere | Idealis Funziona? | IDEALIS CH | Idealis Opi...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "12shdxv",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Alguma dica?",
            "selftext": "O meu l\u00e1bio descasca constantemente e piora dps de passar manteiga de cacau. J\u00e1 fiz esfolia\u00e7\u00e3o caseira com azeite e a\u00e7\u00facar e n\u00e3o vi resultado tb. Tem dias q me hidrato bastante e ainda sim o problema persiste. Alguma dica?",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "12ob34f",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Beber mais \u00e1gua (pelo menos 4L por dia) e marcar consulta com uma dermatologista, pode ser algum outro problema.\n\nO tipo de hidratante labial que voc\u00ea est\u00e1 usando pode n\u00e3o ser apropriado tamb\u00e9m, ou te da alergia.",
                "Vai testando diferentes tipos de hidratantes labiais antes de dormir",
                "S\u00e9rum labial de \u00e1cido hialur\u00f4nico da vult de dia e cicaplast da la roche posay de noite.",
                "Amg passei pelo mesmo problema! D\nDuas coisas, primeira, n\u00e3o fica lambendo sua boca, a saliva destr\u00f3i os l\u00e1bios, parei e melhorou muito por si s\u00f3. \nSegunda, os protetores labiais da bepantol, eles s\u00e3o \u00f3timos, pq eles n\u00e3o s\u00f3 hidratam mas tem protetor solar.\nPode ter certeza que se fizer isso vai melhorar!",
                "olha eu tenho alergia a quase todo hidratante labial que j\u00e1 testei (e j\u00e1 testei V\u00e1rios.) ent\u00e3o fica aqui a recomenda\u00e7\u00e3o do caro que recupera meus l\u00e1bios depois de testar algum baratinho que encontrei na farm\u00e1cia: r\u00e9ve de miel, da nuxe. passo a noite, antes de dormir. o menos caro que uso durante o dia eh o da sallve."
            ]
        },
        {
            "title": "Idealis Recensioni Vere | Idealis Funziona? | IDEALIS CH | Idealis Opi...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "12mhmb2",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "STC - Sistema de Transforma\u00e7\u00e3o Corporal PROMO\u00c7AO ATE At\u00e9 dia 14/04 (se...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "12kpd9h",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Marianna Meinberg STC Sistema de Transforma\u00e7\u00e3o Corporal",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "12jnf9s",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Est\u00e9tica Lucrativa: EVENTO 100% online e 100% gratuito Curso dia ...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "12izqzf",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Especialista em Designer de Unhas Chegou A HORA de se tornar uma...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "12il1x2",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Especialista em Designer de Unhas ESTAMOS COM UMA SUPER PROMO\u00c7AO APENAS ...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "12i153g",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Est\u00e9tica Lucrativa 1 100% online e 100% gratuito Curso dia 17-a...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "12hn7la",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Est\u00e9tica Lucrativa 1 fa\u00e7a sua inscri\u00e7ao agora",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "12dy9ii",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Est\u00e9tica Lucrativa 1 EVENTO 100% online e 100% gratuito",
            "selftext": "CURSO 100% ONLINE E GRATIS",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "12dnmem",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Garcinia Cambogia Plus Review (( BEWARE! )) Garcinia Cambogia Plus Works...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "1247cwz",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[Pergunta] Vale a pena alisar cabelo crespo?",
            "selftext": "Sempre quis mudar o visual, parar de raspar o cabelo, mas sinto que nenhum corte afro combina comigo (dreads, tran\u00e7a, flat top, blackpower) por ser branco. J\u00e1 fui at\u00e9 zoado por cogitar isso.  \n\n\nPensei em fazer um alisamento, mas quando eu descobri que tem que ficar repetindo o processo, e que n\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel fazer v\u00e1rias vezes seguidas por causa da qu\u00edmica que desgasta o cabelo, me deu uma broxada. Sem contar que aumenta o risco de calv\u00edcie precoce.  \n\n\nAlgu\u00e9m que entende melhor de cabelo para me dar dicas?",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "1234mjb",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Bom, primeiro eu recomendo pesquisar v\u00eddeos no youtube de pessoas que fizeram o procedimento, principalmente os que tem pros e contras. Em rela\u00e7\u00e3o a qu\u00edmica, bom, \u00e9 qu\u00edmica, o procedimento \u00e9 feito no seu cabelo, por\u00e9m n\u00e3o muda sua gen\u00e9tica, ent\u00e3o quando seu cabelo cresce, ele vai crescer crespo e vai ficar duas texturas, o que vai requerer que voc\u00ea esteja sempre retocando a raiz. \n\nSe seu cabelo tiver o crescimento muito r\u00e1pido, eu n\u00e3o recomendo. Por que o recomend\u00e1vel de retoque \u00e9 de no m\u00ednimo 3 meses.",
                "Cara vc cuidando do cabelo ap\u00f3s o alisamento usando bons shampoos, condicionadores e m\u00e1scaras e tamb\u00e9m tendo uma boa alimenta\u00e7\u00e3o, acho que n\u00e3o tem nenhum problema. Eu mesmo aliso o meu a uns 3 anos e nunca tive problemas. E esse neg\u00f3cio de calv\u00edcie \u00e9 uma coisa gen\u00e9tica ent\u00e3o alisando ou n\u00e3o, se vc for ficar careca, vai ficar de qualquer jeito."
            ]
        },
        {
            "title": "Quanto tempo demora para aprender a se maquiar?",
            "selftext": "Tenho 19 anos, tenho os produtos e etc mas \u00e9 sempre um desastre... Eu sei que \u00e9 quest\u00e3o de pr\u00e1tica mas em quanto tempo come\u00e7a a fazer umas makes bonitinhas?",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "11u51yb",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Quanto mais pratica, melhor o resultado. Come\u00e7a por uns tutoriais de make b\u00e1sica, pro dia a dia, sem trocentos produtos, e quando pegar o jeito testa outros. E de prefer\u00eancia, aprenda com maquiadoras profissionais, n\u00e3o com blogueiras. Eu gosto muito dos v\u00eddeos da Vanessa Rozan.",
                "Depende da frequ\u00eancia que voc\u00ea se maqueia, aprende com os erros cometidos na hora de se maquiar e corrige na pr\u00f3xima...",
                "Olha, o que mais me ajudou ao longo do tempo foi entender quais eram as minhas necessidades na maquiagem e parar de usar t\u00e9cnicas mirabolantes que prometem algo perfeito. E n\u00e3o sinta vergonha dos primeiros resultados, vai demorar um pouco at\u00e9 voc\u00ea atingir alguma zona de conforto, o mais importante \u00e9 se divertir e explorar o processo.",
                "Eu fa\u00e7o auto maquiagem, por\u00e9m fa\u00e7o s\u00f3 o b\u00e1sico.Meu conselho: escolha bem os produtos de make que vai utilizar na sua pele ou mesmo na pele de outras pessoas...\n\n\n\n[Kit B\u00e1sico de Maquiagem ](https://shope.ee/ftFZYIZ8W)",
                "N\u00e3o acho que d\u00e1 pra precisar um tempo, \u00e9 uma mistura de habilidade, pr\u00e1tica e frequ\u00eancia. De tanto fazer delineado, por exemplo, o meu \u00e9 perfeito hoje. Mas por um bom per\u00edodo era bem torto e usava assim msm. \u00c0s vezes vc vai ficar mt boa em contorno mas n\u00e3o mt em olho etc.",
                "depende do quanto vc se dedica e do quanto pr\u00e1tica, hj em dia sei fazer um delineado em 1 minuto kkkkkk mas tamb\u00e9m pq fa\u00e7o todos os dias\u2026 ent\u00e3o \u00e9 pr\u00e1tica\u2026"
            ]
        },
        {
            "title": "Sinata Gota (TODA A VERDADE) Sinata Gota Funciona? Sinata Gota \u00e9 bom? S...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "11t2sio",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Como voc\u00eas higienizam a esponja de maquiagem? E quantas vezes utilizam a mesma?",
            "selftext": "Eu aplico e espalho a base com o pincel, mas utilizo a esponjinha no final pra \"assentar\" kk. Depois higienizo com sabonete, retiro o excesso de \u00e1gua e deixo secar. Mas me d\u00e1 um nojinho, acho que fica exposta, tenho a impress\u00e3o que n\u00e3o seca direito.",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "11rso5n",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Eu coloquei a minha num potinho/caixinha pra n\u00e3o ter essa impress\u00e3o de que ela fica suja. \nComprei um pack com algumas no ali express ent\u00e3o quando t\u00e1 come\u00e7ando a ficar nojenta eu jogo fora",
                "[removed]",
                "Confesso que sou super negligente com as minhas e fico mais de uma semana sem higienizar",
                "Depende do qu\u00e3o r\u00e1pido eu precise me arrumar. Raramente limpo logo ap\u00f3s o uso (ou fa\u00e7o isso ou chego na hora). Quando lavo deixo secar de um dia pro outro e uso uma peneira para proteger de insetos (fico na neura de algum passar por cima enquanto eu n\u00e3o esteja por perto)"
            ]
        },
        {
            "title": "recomenda\u00e7\u00f5es de diluidor de maquiagem baratos e eficientes",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "11rkb7b",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Uso um da facebeautiful e \u00e9 mto bom, n\u00e3o altera a textura dos produtos"
            ]
        },
        {
            "title": "A incr\u00edvel jornada de Rosimary Misson, micropigmentadora e instrutora que foi capaz de conquistar o mundo todo com seus m\u00e9todos diferenciados",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "11m46ih",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[Pergunta] Como voc\u00eas mant\u00eam o cabelo bonito treinando 5 dias por semana?",
            "selftext": " Alou pessoas cabeludas que puxam ferro. hj estava eu treinando de cabelo solto e me dei conta de que meu cabelo t\u00e1 mais seco do que o normal. como vcs cuidam do de vcs? as mulheres na minha acad tem tudo cabelo longo, liso e brilhoso e eu toda estragada kkk ajuda a\u00ed galere",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "11l5mmw",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Usar um coque frouxo ou uma tran\u00e7a, dificultando o contato do suor com o cabelo, o sal do suor resseca os fios, leigamente falando ele \u201cpuxa\u201d a \u00e1gua para fora desidratando o cabelo. Usar um \u00f3leo ou leave-in sempre antes de treinar. Usar shampoos hidratantes, n\u00e3o deixar os cabelos sem lavar por v\u00e1rios dias, fazer hidrata\u00e7\u00e3o 1/2 vezes na semana e se poss\u00edvel compre produtos de boa qualidade, isso te facilita demais! Al\u00e9m de que, se seu cabelo estiver com muito suor, antes de passar o shampoo, passe uma m\u00e1scara baratinha ou condicionador nas pontas, assim n\u00e3o embara\u00e7a e facilita na hora da lavagem. :)",
                "Sei l\u00e1 , tipo , eu sou homem mas meu cabelo eh bem Grande, eu custumo s\u00f3 passar shampoo, mas como voc\u00ea \u00e9 mulher deve ser diferente , lava todo dia depois do treino e passa creme de pentear",
                "Eu uso um coque alto durante o treino e lavo o cabelo dia sim, dia n\u00e3o. Quando penso em n\u00e3o lavar me vem logo a voz da Marcia Sensitiva \u00e0 cabe\u00e7a",
                "Voc\u00ea sempre malha de cabelo solto?"
            ]
        },
        {
            "title": "[Recomenda\u00e7\u00e3o de produto] Ol\u00e1! Tudo bem? Olhem que belo e elegante s\u00e3o esses blush! Por favor, quem tiver interesse pode me mandar mensagem! ficarei feliz em recomendar o site que gente. \ud83e\udd70\ud83d\udc9e Obrigado pela aten\u00e7\u00e3o \u2764\ufe0f",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "11ka7xj",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Designer | Beleza e est\u00e9tica | Unhas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "11ctgxk",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Ol\u00e1, pessoal! Como voc\u00eas est\u00e3o?",
            "selftext": "Percebi que dei um belo de um descuido aqui na comunidade e quando pisquei at\u00e9 conte\u00fados NSFW, que s\u00e3o proibidos aqui, foram postados, mas acredito que removi todos, al\u00e9m de outros conte\u00fados que envolvam propaganda tamb\u00e9m. \n\nEnfim, como voc\u00eas est\u00e3o? O que contam de novo? A minha novidade \u00e9 que, depois de muito tempo, decidi voltar com uma reeduca\u00e7\u00e3o alimentar e exerc\u00edcios, mas tenho que dizer que cria\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos por aqui est\u00e1 sendo um sufoco. Espero utilizar o espa\u00e7o aqui para compartilhar minha experi\u00eancia tamb\u00e9m e cuidar melhor da comunidade. \n\nMal posso esperar para ouvir de voc\u00eas, abra\u00e7os!!!",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "114vo84",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Voc\u00eas adoram dicas!!!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "10s2nf0",
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Barba",
            "selftext": "Gente eu tenho uma barba at\u00e9 ok, geralmente aparo no 2. Tentei deixar crescer mas ela fica mt desorganizada, tentei usar \u00f3leo (comprei um da urban) ela fica hidratada, macia e tudo mais por\u00e9m n consegui controlar o volume como desejava algu\u00e9m tem uma recomenda\u00e7\u00e3o?",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "zcsx9h",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Ol\u00e1, eu sou estudante de est\u00e9tica e estou fazendo um artigo para a faculdade que precisa de respostas de pessoas entre 12 e 25 anos, quem puder responder ajuda muito! S\u00e3o 10 minutinhos pra responder. Muito obrigada \u2764\ufe0f",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "xm871r",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "corte de cabelo",
            "selftext": "s\u00e3o 2h da manh\u00e3 e inventei de cortar meu cabelo! Vi umas fotos de refer\u00eancia, mas faltou uma troca de ideia, pq t\u00f4 com medo de cortar e me frustrar, minha m\u00e3e mesmo diz que no momento atual geral paga caro pra ter cabel\u00e3o e eu que tenho quero cortar. Meu cabelo \u00e9 realmente muito bonito, mas estou muito entusiasmada e entrando numa nova fase, acabou que uma coisa levou a outra. Enfim, j\u00e1 at\u00e9 mandei a foto pra minha cabeleireira, mas a quest\u00e3o que fica \u00e9: qual sub podemos \u201cfirular\u201d sobre esse assunto e outros do g\u00eanero? n\u00e3o achei comunidade nenhuma que fosse espec\u00edfica ou similar ao tema\n\nHelp help!!!!",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "xk4fn4",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "O sub \u00e9 pequeno e anda meio parado, mas tu pode falar aqui",
                "amg no seu caso eu pesquisaria um pouco mais sobre o formato do seu rosto e sobre suas fei\u00e7\u00f5es para depois pensar em mudar o cabelo ja que nem todo mundo combina com todo corte/comprimento! A cabeleireira pode te ajudar nisso mas recomendo pesquisar mais a fundo por si."
            ]
        },
        {
            "title": "Bella Vitan Funciona ? Vale a pena ?",
            "selftext": "Conhe\u00e7a este produto  agora .",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "v98cei",
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "Saindo do ruivo: Minha experi\u00eancia",
            "selftext": "Oie, eu de novo aqui. Eu n\u00e3o sossego com meu cabelo, e dessa vez cansei da cor ruiva e decidi mudar. N\u00e3o uma mudan\u00e7a radical, eu queria um loiro dourado - parece f\u00e1cil, n\u00e9? Mas eu custei a tirar o ruivo e ainda tenho um tanto pra chegar l\u00e1.\n\nTudo come\u00e7ou quando eu tinha feito um ombr\u00e9 rosa, depois azul. Descolori as pontas em degrad\u00ea e joguei a tinta por cima. Ent\u00e3o assisti uma s\u00e9rie onde uma das personagens tinha um cabelo acobreado lindo e eu gostei. J\u00e1 tinha tido a cor ruiva antes e era muito f\u00e1cil manter, ent\u00e3o passei um ano e meio passando a 96.44(se n\u00e3o me engano) da BeautyColor. Retocava a raiz e tonalizava o resto com a colora\u00e7\u00e3o + shampoo misturados nos \u00faltimos 15 minutos de a\u00e7\u00e3o da tinta.\n\nMeu tom natural \u00e9 um 5, e tenho naturalmente umas faixas no tom 6, ent\u00e3o ele sempre fica com um aspecto \"zebrado\" quando mais claro, at\u00e9 no ruivo era percept\u00edvel. A 96.44 abria bem f\u00e1cil e era super simples de manter...\n\n... Mas gente do c\u00e9u, *essa tinta impregna, gruda at\u00e9 na alma*. E olha que meu cabelo custa pra segurar tinta.\n\nPara ir para o loiro dourado, eu dei uma lida sobre como retirar o excesso de colora\u00e7\u00e3o e achei um m\u00e9todo interessante e suave - deixar um shampoo de limpeza profunda(tipo esses detox) no cabelo por umas 2 horas. Fiz isso e saiu at\u00e9 que um bom tanto de pigmento, mas mal mudou alguma coisa. O cabelo estava ainda com a mesma cor. Eu inocentemente achava que s\u00f3 isso j\u00e1 me ajudaria, pois bem...\n\nEnt\u00e3o parti para o descolorante. Fiz uma \"cremezada\" com 20 volumes e passei no cabelo todo. Mal abriu, deu s\u00f3 uma leve clareada.\n\nComprei uma colora\u00e7\u00e3o 8.31, fiz um teste de mecha depois da cremezada e mudou muito pouco, ent\u00e3o nem passei em tudo.\n\nComprei uma colora\u00e7\u00e3o 12.0 achando que seria o mesmo que uma descolora\u00e7\u00e3o(v\u00ed essa informa\u00e7\u00e3o na internet, eu n\u00e3o recomendaria!), s\u00f3 que menos agressiva. N\u00e3o mudou nada e s\u00f3 serviu pra agredir. \ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f\n\nEnt\u00e3o parti outra vez pra descolora\u00e7\u00e3o, dessa vez com 30 volumes e sem creme. Fiquei indignada porque mal clareou tamb\u00e9m. Ficou um laranja bem radioativo e ent\u00e3o usei a 8.31 pra tentar apagar um pouco.\n\nO que aconteceu foi que a 8.31 mal conseguiu neutralizar alguma coisa(isso agora pra mim \u00e9 bem \u00f3bvio! vou explicar depois), e ficou um ruivo nude.\n\nNesse meio tempo, tratei o cabelo com uma m\u00e1scara de reconstru\u00e7\u00e3o super forte, e outra mais fraca, intercalando as duas.\n\nComecei a estudar como neutralizar o ruivo e o resultado que eu realmente quero. Eu determinei que quero um cabelo bem pr\u00f3ximo a o que \u00e9 chamado de \"wheat blonde\". Luzes contorno puxadas para um loiro dourado ou natural com um fundo um pouco mais escuro. Estudando como neutralizar o acobreado, vi um v\u00eddeo onde o cabeleireiro usa uma 7.1 no cabelo ruivo que neutraliza tudo pra somente depois fazer luzes. Mas eu fiquei com medo de ficar muito escuro e o descolorante n\u00e3o abrir... Mas era exatamente isso que eu deveria ter feito desde o come\u00e7o e poderia ter poupado muito tempo, dinheiro, e sa\u00fade do cabelo.  \ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f \n\nEnfim, parti para mais uma descolora\u00e7\u00e3o com 30 volumes. Dessa vez fiz o m\u00e9todo das luzes contorno (tamb\u00e9m conhecido como 'balayage'), e at\u00e9 que abriu bem. Abriu para um laranja claro, quase loiro. A tinta custa muito pra sair.\n\nEnt\u00e3o tonalizei tudo com 7.1 e um pouquinho da 8.31 com 10 volumes. Agora sim, o cabelo saiu do ruivo e foi para um loiro m\u00e9dio meio acinzentado, meio dourado. As luzes n\u00e3o ficaram muito evidentes, devido ao tonalizante escuro. Mas isso foi um erro meu, eu deveria ter feito igual o procedimento do v\u00eddeo.\n\nBom... Voc\u00eas podem imaginar o estado do meu cabelo. Lembrando que ele tamb\u00e9m \u00e9 alisado(o que deve ter dificultado a abertura de tom).  \ud83d\ude2c    \nTenho uma queratina l\u00edquida que sempre usei entre todos esses procedimentos e acredito que foi o que ainda manteve meu cabelo inteiro durante tudo isso. Depois dessa tonaliza\u00e7\u00e3o, usei a m\u00e1scara de reconstru\u00e7\u00e3o forte, mais umas borrifadas da queratina. E depois fiz uma cauteriza\u00e7\u00e3o pra garantir(?). Cortei 4 dedos das pontas nessa viagem toda. Eu definitivamente n\u00e3o sou apegada a cor, mas sim ao comprimento. Por\u00e9m, \u00e9 melhor cortar a ter pontas ralas e detonadas.\n\nEu gostei do resultado. Achei que as luzes ficaram legais, mesmo com uma tonaliza\u00e7\u00e3o escura \u00e9 poss\u00edvel ver diferen\u00e7a de tons no cabelo, ficou natural e sem marca\u00e7\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 ainda o que eu pensei, mas n\u00e3o me incomoda igual estava, e daqui pra frente vou arrumando aos poucos. Ainda \u00e9 poss\u00edvel ver laranja em alguns lugares, mas \u00e9 porque deixei o tonalizante agir relativamente r\u00e1pido, e tirei antes que ficasse muito escuro.\n\nDe agora em diante, vou cuidar muuuuuuuito dele, e daqui uns 3 meses fazer o retoque de raiz. N\u00e3o sei se vou pintar a raiz antes de fazer as luzes, precisarei ver como vai ficar. Mas inicialmente n\u00e3o penso em pintar a raiz, s\u00f3 fazer as luzes normalmente e tonalizar com a 8.31. Talvez tonalizar o comprimento se desbotar muito laranja. Talvez eu precise de uma m\u00e1scara azul pra ajudar a neutralizar o laranja sem agredir. Vamos aguardar os pr\u00f3ximos cap\u00edtulos... Alisamento esse ano nem pensar, vou deixar crescer uns 15cm at\u00e9 pensar em retocar.\n\nPor enquanto \u00e9 isso pessoal. **A li\u00e7\u00e3o que eu aprendi aqui \u00e9**: *Se voc\u00ea quiser sair do ruivo pra uma cor mais clara, passe um 7.1 no cabelo todo sem medo - isso vai neutralizar todo o acobreado - e depois fa\u00e7a luzes ou descolora\u00e7\u00e3o global*. N\u00e3o fa\u00e7a igual eu e agrida seu cabelo sem necessidade.\n\n[Uma fotinho do resultado. Notem alguns fios mais laranjas bem no meio.](https://preview.redd.it/35qyciiwy2291.jpg?width=1000&format=pjpg&auto=webp&s=a354355e29adf02d5cbcda2d4ecccfecfe289f63)",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "uz7fdq",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Meu deeeeus eu n\u00e3o entendi metade mas isso \u00e9 muita qu\u00edmica MESMO! Kkkkk.\n\nVoc\u00ea fez tudo sozinha?\n\nEu particularmente tenho avers\u00e3o a qu\u00edmica desde que passei mal pela terceira vez tentando retocar progressiva na minha adolesc\u00eancia. Tentei fazer luzes depois e cagou meu cabelo (al\u00e9m de ter custado o olho da cara em um sal\u00e3o \u201cchique\u201d). Hoje em dia aprendi a cuidar do meu cabelo ondulado/cacheado e clareio ele com ch\u00e1 de camomila mesmo. Na pandemia pintei de roxo e vermelho com as tintas da Kamaleao que saem depois de umas lavagens (no fim o vermelho pegou bem at\u00e9 demais e demorou pra sair kkkk).",
                "Obrigada por compartilhar!!! A cor do seu cabelo est\u00e1 lindo demais, parab\u00e9ns :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Como para a queda de cabelo?",
            "selftext": "Meu cabelo est\u00e1 quebrando muito depois que eu pintei ele. O que fazer?",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "urkxw2",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Desculpe a resposta tardia, mas duas situa\u00e7\u00f5es mais comuns podem ser:\n\na) cabelo enfraquecido pela qu\u00edmica (colora\u00e7\u00e3o \u00e9 uma qu\u00edmica, sim)\n\nb) excesso de prote\u00edna\n\nSe o seu cabelo molhado fica com uma apar\u00eancia de \"chiclete\" e estica bastante quando voc\u00ea puxa os fios(com cuidado, claro), isso \u00e9 dano causado por qu\u00edmica. A solu\u00e7\u00e3o \u00e9 cuidar dele com uma boa m\u00e1scara que contenha prote\u00ednas ou queratina na composi\u00e7\u00e3o(comumente chamadas de m\u00e1scaras reconstrutoras). Com o uso, o cabelo vai se recuperando aos poucos, tamb\u00e9m \u00e9 bom aparar as pontas a cada 2 meses mais ou menos.\n\nO outro caso pode ser um excesso dessas prote\u00ednas/queratina nos fios, que deixam eles r\u00edgidos demais e assim se quebram. As colora\u00e7\u00f5es normalmente t\u00eam esses componentes pra deixar o cabelo mais forte depois. Veja se os produtos que voc\u00ea normalmente usa cont\u00e9m queratina ou prote\u00edna nos ingredientes e d\u00ea um tempo. Use produtos que t\u00eam \u00f3leos na composi\u00e7\u00e3o, ou at\u00e9 mesmo o \u00f3leo puro no cabelo(chamado de umecta\u00e7\u00e3o, voc\u00ea pode encontrar v\u00e1rios v\u00eddeos sobre).",
                "Voc\u00ea pode tomar biotina que ajuda na queda e no fortalecimento do cabelo.",
                "tenta fazer um cronograma capilar mais voltado pra reconstru\u00e7\u00e3o, eu usei [esse](https://www.salonline.com.br/cronograma-capilar-guia-completo) guia da salon line e me ajudou muito, faz o teste do copo d'\u00e1gua pra ver do que seu cabelo precisa."
            ]
        },
        {
            "title": "Blancy TX vs. Eucerin anti-pigment noite: qual \u00e9 melhor para clarear manchas?",
            "selftext": " ei galera, eu to nessa d\u00favida porque me foram recomendados esses dois produtos pra clarear manchas (cicatrizes de acne). fica dif\u00edcil comprar os dois porque s\u00e3o bem caros rsrs queria saber se algu\u00e9m j\u00e1 usou ou tem alguma experi\u00eancia com eles? dei uma pesquisada e vi que os ingredientes ativos nesses dois produtos n\u00e3o s\u00e3o bem os mesmos, e fico um pouco desconfiada porque j\u00e1 usei v\u00e1rios produtos pra clarear manchas (niacinamida, \u00e1cido azelaico, vitamina c, etc) e nenhum deu certo",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "trc9cf",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Oi\u00ea, me recomendaram o Eucerin recentemente e j\u00e1 tinham me passado o Blancy mas felizmente para a minha conta banc\u00e1ria eu tenho alergia aos dois. De QQ forma, confio mais no m\u00e9dico que passou o Eucerin e gosto mais da marca.",
                "Sinceramente eu n\u00e3o vi muito resultado com o Blancy Tx, j\u00e1 o Eucerin e os clareadores da Bioderma percebi uma boa melhora."
            ]
        },
        {
            "title": "AJUDA NO TCC DA AMIGA",
            "selftext": "Sou estudante de experi\u00eancia do usu\u00e1rio e estou em busca de opini\u00f5es sobre apps de venda de maquiagem tipo Beleza na Web e \u00c9poca.\n\nPra isso estou procurando pessoas que usam bastante maquigens, compram com certa frequencia (no minimo a cada 3 meses), usam apps para a compra e assistem tutoriais e reviews de maquiagem de blogueiras. Com as opini\u00f5es de voces, eu quero desenvolver um app bem legal para meu projeto.\n\nQuem poderia me ajudar no meu projeto?\n\nJa agradeco de antemao <3\n\nSo preencher o formulario anexo e me dizer sua disponibilidade para uma breve conversa.\n\n[https://forms.gle/cSdtiSx4pYSgSSTV8](https://forms.gle/cSdtiSx4pYSgSSTV8?fbclid=IwAR3fM7NteVK_IFSJWhwh4TWDsaxUy3_mI73R0CYvR_MLiAzf3ZMIPGNw2Fg)",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "tcnojz",
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "[Dicas] Minha experi\u00eancia com \"botox\" capilar e considera\u00e7\u00f5es finais sobre alisamento",
            "selftext": "Ol\u00e1 mais uma vez, hoje venho aqui contar sobre minha experi\u00eancia com o famoso botox capilar e tudo de importante que aprendi sobre alisamento de uma forma geral.\n\n&#x200B;\n\nMeu \u00faltimo post [foi esse](https://www.reddit.com/r/BelezaBrasileira/comments/nkxzr3/dicas_minha_experi%C3%AAncia_com_alisamento_capilar/), onde expliquei como fiz um alisamento \u00e1cido por conta pr\u00f3pria, e fiquei devendo um post sobre botox.\n\nEnfim, fiz o botox com pouco tempo depois do alisamento e desde ent\u00e3o s\u00f3 retoquei a raiz.\n\nAntes de continuar, esse post n\u00e3o serve como guia porque eu n\u00e3o sou profissional, voc\u00ea \u00e9 respons\u00e1vel pelo que decidir fazer. ***Nunca use produto com formol***, nem mesmo que seja feito por um profissional.\n\n&#x200B;\n\nVamos \u00e0 algumas perguntas importantes!\n\n\ud83d\udd34  ***Qual a diferen\u00e7a de botox e progressiva?*** Os dois s\u00e3o parecidos. N\u00e3o cheguei a encontrar uma resposta definitiva, mas o consenso \u00e9 que o botox \u00e9 parecido com a progressiva antiga, ou seja, \u00e9 um alisamento progressivo: Quanto mais voc\u00ea fizer o procedimento, mais liso fica. Por isso \u00e9 uma boa escolha pra quem n\u00e3o quer ficar com o cabelo super liso de primeira. Alguns dizem que o botox \u00e9 tempor\u00e1rio, mas tamb\u00e9m n\u00e3o encontrei nada definitivo sobre. Ent\u00e3o \u00e9 algo pra se considerar. *Na minha opini\u00e3o*, acho que \u00e9 bom tratar toda qu\u00edmica como algo definitivo.\n\n\ud83d\udd34  ***O que \u00e9 preciso para fazer o botox?*** Parecido com a progressiva, eu usei shampoo comum, o produto, um pente, protetor t\u00e9rmico, secador, e chapinha.\n\n\ud83d\udd34  ***Pode usar qualquer chapinha?*** Depende do cabelo. Assim como a progressiva, 180-210\u00b0C para cabelos descoloridos, fragilizados, com colora\u00e7\u00e3o, finos. 230\u00b0C para cabelos grossos, saud\u00e1veis, virgens, resistentes. O protetor t\u00e9rmico \u00e9 indispens\u00e1vel. Eu usei minha chapinha de cer\u00e2mica antiga, que tem a \u00fanica temp. de 190 graus.\n\n\ud83d\udd34  ***Botox trata o cabelo?*** Alguns fabricantes e profissionais dizem que sim. *Na minha opini\u00e3o*, pode ser mais leve que a progressiva, por\u00e9m, \u00e9 important\u00edssimo **fazer o teste de mecha e estar com o cabelo tratado por pelo menos 1 m\u00eas antes de fazer**. E obviamente continuar tratando o cabelo depois.\n\n\ud83d\udd34  ***Quais os melhores produtos?*** Como eu disse no outro post, eu usei um produto bem inferior, por\u00e9m seguro e que cumpriu sua fun\u00e7\u00e3o. Mas eu n\u00e3o recomendaria. Quero investir futuramente em um produto mais \"tradicional\", como Prohall, Portier, Forever Liss etc.\n\n&#x200B;\n\nO procedimento \u00e9 mais f\u00e1cil que o da progressiva, n\u00e3o tendo a necessidade de lavar o cabelo com shampoo anti-res\u00edduo. Voc\u00ea lava com seu shampoo normal, aplica o produto no cabelo \u00famido assim como uma m\u00e1scara de hidrata\u00e7\u00e3o, deixa o tempo indicado na embalagem, enx\u00e1gua por completo, e assim que secar 100%, \u00e9 s\u00f3 pranchar.\n\nEu pranchei o meu com poucas passadas lentas. Algo em torno de umas 5 passadas.\n\n&#x200B;\n\n\ud83d\udfe1  ***Minhas considera\u00e7\u00f5es finais sobre alisamentos***\n\nEu achei que valeu a pena alisar meu cabelo tanto com a progressiva, e o botox. Meu cabelo ficou com uma apar\u00eancia bem natural, e est\u00e1 ainda com o mesmo brilho espelhado desde ent\u00e3o(j\u00e1 faz quase um ano). Uma coisa que eu senti, \u00e9 que se mant\u00eam o aspecto de brilho e liso muito mais quando eu uso produtos sem petrolato, liberados. Percebi que os shampoos com sulfato forte apagam um pouco desse brilho e deixam o cabelo mais f\u00e1cil de \"marcar\", perdendo um pouco do liso. Mas quando uso produtos liberados, o cabelo volta a ficar quase que como no dia que alisei. Achei interessante, porque eu estava usando produtos com sulfatos fortes e petrolatos, e a diferen\u00e7a foi n\u00edtida. O que est\u00e1 dando certo pra mim \u00e9 uso de uma m\u00e1scara de hidrata\u00e7\u00e3o completa bem \"forte\", tipo Lola Cosmetics, Haskell, Bioextratus, Felps etc. uma vez na semana, junto com o uso de shampoo e condicionador low-poo ou no-poo. Estou usando o shampoo low-poo da Kolene e condicionando com o Pot\u00e3o do Amor da Skala.\n\n&#x200B;\n\nAqui est\u00e1 uma foto do dia que fiz o botox(Algo em torno de uns 10 meses atr\u00e1s), cabelo lavado e seco sem secador.\n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/jqp0vaih61g81.jpg?width=1204&format=pjpg&auto=webp&s=fce9fc4fbd3d5c97455d278e91b9c5734d165e77\n\nE aqui est\u00e1 uma foto de ontem, cabelo lavado e seco sem secador. O flash n\u00e3o conseguiu captar o brilho, mas \"ao vivo\" \u00e9 o mesmo brilho da primeira foto. Tamb\u00e9m percebi que o cabelo \"engrossou\" com o uso das m\u00e1scaras de hidrata\u00e7\u00e3o.\n\n&#x200B;\n\n[O esmalte que estou usando \u00e9 o 'Caf\u00e9' da marca Nati :\\)](https://preview.redd.it/99z6vu1j61g81.jpg?width=1645&format=pjpg&auto=webp&s=494051278e0a8ff9d10b9ad125ec2f485c44b3bf)",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "sl9edx",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Tava pensando em fazer no meu. Mas meu cabelo \u00e9 cacheado, tenho medo dele ficar lis\u00e3o demais, e acabar ficando meio estranho em mim."
            ]
        },
        {
            "title": "[pergunta] qual marca de produtos naturais para cabelo cacheado vale a pena?",
            "selftext": "Estou tendo problemas de porosidade e falta de hidrata\u00e7\u00e3o no meu cabelo e estou procurando produtos liberados para low poo que sejam o mais natural poss\u00edvel, encontrei duas marcas:  [mandalla cosm\u00e9ticos](https://www.mandallacosmeticos.com.br) e [B.O.B](https://www.usebob.com.br) . N\u00e3o conhe\u00e7o nenhuma das duas marcas e por isso estou receosa. Algu\u00e9m aqui conhece essas marcas ou outras e pode me ajudar?\nP.s estou procurando shampoo, condicionador, m\u00e1scara de hidrata\u00e7\u00e3o e m\u00e1scara de nutri\u00e7\u00e3o. \nMeu cabelo esta muito seco e poroso.\n\nMuito obrigada!",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "rowacu",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Nunca usei, por\u00e9m ou\u00e7o falarem coisas positivas sobre a Bob. No geral, acho legal os shampoos e condicionadores em barra. Uma marca que j\u00e1 usei e acho boa \u00e9 a Lola cosmetics, os produtos geralmente s\u00e3o bem potentes e s\u00e3o todos naturais, eles usam ingredientes muito mais suaves que outras marcas convencionais."
            ]
        },
        {
            "title": "Lojas com bons pre\u00e7os pra maquiagens. Compartilhem as dicas das suas cidades",
            "selftext": "Aqui em BSB tem uma loja no sudoeste chamada Maria Batom, a grande maioria das maquiagens s\u00e3o 10 reais! \u00c9 maravilhoso, e s\u00e3o makes de qualidade como Ruby Rose e SP colors, s\u00f3 compro l\u00e1 agora. Eu acho que elas tem um site e entregam no Brasil.\n\nCompartilhem as dicas das suas cidades pras amigxs!",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "rctiv2",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Eu moro atualmente em uma cidade bem distante de tudo, ent\u00e3o compro mais pela net mesmo. Ruby Rose \u00e9 um patrim\u00f4nio nacional hahaha, minha \u00faltima aquisi\u00e7\u00e3o foi uma paleta deles, a \"The Flowers\", que \u00e9 dupe da paleta Norvina da Anastasia Beverly Hills. Tor\u00e7o muito pra que n\u00e3o saia de linha, \u00e9 linda demais.\n\nGeralmente fa\u00e7o uma compra grande 1x por ano pra poder aproveitar descontos no frete e tal. Mas tamb\u00e9m compro na \u00fanica lojinha da cidade o que precisar de reposi\u00e7\u00e3o, tipo r\u00edmel ou corretivo."
            ]
        },
        {
            "title": "[Pergunta] Qual a principal diferen\u00e7a entre tintas profissionais e aquelas que encontramos em farm\u00e1cias? Uma \u00e9 melhor do que a outra? Qualidade? Cores? O que voc\u00eas acham?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "r15xyu",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Algumas tintas de farm\u00e1cia/mercado s\u00e3o t\u00e3o boas quanto as profissionais, eu pessoalmente acho a Beauty Color muito interessante.\n\nPor\u00e9m, as profissionais est\u00e3o dispon\u00edveis em muito mais cores e tendem a ressecar menos o cabelo e tamb\u00e9m prometem durar mais. Mas cada cabelo reage de forma diferente. Passei um tempo com o cabelo tingido de preto e percebo que desbota super f\u00e1cil, mesmo as profissionais! Antigamente colora\u00e7\u00e3o preta era famosa por s\u00f3 sair do cabelo cortando! Quando eu era adolescente tingia o cabelo de preto e fiquei um bom tempo com as pontas pretas pra poder cortar e pintar(meu cabelo era curto).\n\nEu uso mais as profissionais, j\u00e1 usei muito daquela Alfaparf e hoje em dia uso mais a Yam\u00e1 roxinha e a Igora Royal(muito boa, por\u00e9m pre\u00e7o salgado - uso quando preciso igualar o tom do cabelo todo)."
            ]
        },
        {
            "title": "[Pergunta] Alguma ruiva, ou ruivo, aqui? Como voc\u00eas cuidam dos seus cabelos?",
            "selftext": "A pergunta seria mais especificamente para pessoas que tingem seus cabelos de ruivo/vermelho, mas toda resposta relacionada ao assunto \u00e9 bem-vinda!",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "r1526b",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Eu j\u00e1 sou faz bastante tempo, uso uma variedade de tintas, mas gosto das tinturas da Beauty Color, Igora, e Yam\u00e1. Uso entre o 8.4 e 9.4. Minha cor natural seria uma base 5 ou 6. Retoco a raiz quando  j\u00e1 est\u00e1 com uns 2 dedos.\n\nTonalizo o cabelo de vez em quando (uma vez cada m\u00eas aproximadamente), com os tonalizantes Unicolors. Por\u00e9m, acho que o melhor ainda \u00e9 Kamale\u00e3o, pigmenta muito mais e dura mais. Uso na propor\u00e7\u00e3o de 1 colher cheia de tonalizante para 3 colheres de creme(meu cabelo \u00e9 bem longo).\n\nMeu cabelo \u00e9 alisado com progressiva/botox sem formol(fa\u00e7o como algo entre 2x no ano) e uma vez por semana uso uma m\u00e1scara de hidrata\u00e7\u00e3o bem potente pra tratar o cabelo. Essa \u00e9 minha rotina :)",
                "Desculpa pela notifica\u00e7\u00e3o que vai chegar a\u00ed, mas eu tamb\u00e9m quero saber porque eu pintei de vermelh\u00e3o pela primeira vez faz pouco tempo e fico perdida tamb\u00e9m! Haha"
            ]
        },
        {
            "title": "[Pergunta] Algu\u00e9m sabe dizer que tom \u00e9 este do cabelo da Emma Stone?",
            "selftext": "Entrei para o clube da ruivas e quero tentar chegar neste tom da imagem.\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/ulnullpnze181.jpg?width=564&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=a0d016292ce5cee81c989c4825965d38392475e4",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "r0nzkl",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Vamos conversar! Quais s\u00e3o suas maquiagens preferidas?",
            "selftext": "Ol\u00e1 pessoal, vamos movimentar um pouco o sub.\n\n&#x200B;\n\nQuais s\u00e3o suas maquiagens preferidas? Gosta de alguma paleta ou produto em particular? Acha que as marcas nacionais est\u00e3o em um bom patamar comparado com as internacionais?\n\n&#x200B;\n\nEu passei a usar mais maquiagem faz uns 2 anos, aprendi muito com tutoriais no YT e gosto de ver as novidades das marcas mais acess\u00edveis. N\u00e3o tenho muitos itens(at\u00e9 porque gosto de looks mais minimalistas), mas amo muito todos os que tenho.\n\n&#x200B;\n\nTenho algumas paletas:\n\n* ***Constellation*** **da SP Colors**: \u00c9 uma r\u00e9plica baratinha e (pelo que vi) bem fiel da paleta internacional *Mercury Retrograde* da Huda Beauty. As cores s\u00e3o muito \"us\u00e1veis\" no dia-a-dia e tem tamb\u00e9m umas op\u00e7\u00f5es de cores mais divertidas pra outras ocasi\u00f5es. Muito interessante.\n* ***The Honeymoon*** **da Ruby Rose**: Acho a Ruby Rose uma marca nacional que vale muito a pena. Essa paleta tamb\u00e9m \u00e9 uma r\u00e9plica da paleta internacional *Gingerbread Spice* da Too Faced. Tem muita op\u00e7\u00e3o de cores nela tamb\u00e9m, d\u00e1 pra criar muitos looks legais.\n* ***Neon (verde)*** **da Jasmyne:** Outra r\u00e9plica da Huda, daquelas paletinhas neon. Achei essa a mais fiel das outras r\u00e9plicas nacionais, por isso escolhi. Acho que deu pra perceber que gosto das paletas da Huda e gosto das r\u00e9plicas nacionais, haha. Essa, apesar de ter o verdinho neon, acho que \u00e9 f\u00e1cil de usar no dia-a-dia, o verde pode ser s\u00f3 um detalhezinho. O restante da paleta \u00e9 composto por rosas e marrons, ent\u00e3o d\u00e1 pra aproveitar bem tamb\u00e9m.\n* ***Cheek Play*** **da Ruby Rose**: Essa \u00e9 uma paleta pro rosto, tem iluminador, blushes, e contornos. Acho muito legal ter tudo isso junto em uma paleta s\u00f3, quebra muito galho. N\u00e3o preciso nem dizer que tamb\u00e9m \u00e9 uma r\u00e9plica n\u00e9?  \ud83d\ude02 S\u00e3o v\u00e1rias r\u00e9plicas de produtos da marca *Benefit*.\n\n&#x200B;\n\nS\u00e3o essas paletas que uso todos os dias. Estou usando um r\u00edmel(embalagem azul brilhante) da marca *Max Love* tamb\u00e9m, e gosto bastante dele. Na pele, uso mais s\u00f3 um corretivo da Ruby Rose nas p\u00e1lpebras pra fixar as sombras, e cobrir qualquer vermelhid\u00e3o, deixo a pele mais natural mesmo(at\u00e9 porque finalmente tratei minha acne e n\u00e3o preciso mais de base  \ud83e\udd72  \ud83d\ude4c ). N\u00e3o tenho usado batons por conta do uso de m\u00e1scara mas tenho um da Vult na cor vinho que \u00e9 muito lindo. Tenho outro da Ruby Rose que \u00e9 um marronzinho bem bonito, mas n\u00e3o lembro do n\u00famero deles agora. Gosto de batons bem escuros ou bem naturais, \"cor de boca\" mesmo.\n\n&#x200B;\n\nEstou agora s\u00f3 esperando aparecer uma r\u00e9plica da nova paleta da Huda, a *Rose Quartz*. Achei t\u00e3o linda, e s\u00e3o exatamente as cores que amo.",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "qjfa6z",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Desculpa o atraso, estava fora por um bom tempo, mas quero dizer que adorei a ideia de puxar conversas aqui!! Realmente, a comunidade \u00e9 um pouco parada, mas espero que mude com o passar do tempo. De qualquer forma, vamos l\u00e1...\n\n&#x200B;\n\n**Revlon Colorstay:** J\u00e1 usei a base FitMe da Maybelline e uma cremosa da Tracta, mas n\u00e3o me dei bem com elas duas. Na verdade, at\u00e9 gostava um pouco da FitMe, mas meu rosto ficava muito alaranjado e n\u00e3o gostava do resultado. Entretanto, procurando por bases novas, eu decidi apostar nessa da Revlon. Estava entre ela e uma da Bruna Tavares e admito que, por conta do pre\u00e7o, a Colorstay estava em promo\u00e7\u00e3o e os pre\u00e7os estavam praticamente parecidos e preferi comprar a internacional. A cobertura n\u00e3o \u00e9 alta, mas acredito que para rostos sem manchas, ela funcione perfeitamente. A cor que eu uso \u00e9 310 e, na minha opini\u00e3o, a cor \u00e9 perfeita para a minha pele e nenhuma base que eu usei tinha ca\u00eddo t\u00e3o bem assim. N\u00e3o me arrependo de ter comprado ela, pois al\u00e9m da cor ser perfeita, \u00e9 muito leve! N\u00e3o sinto repuxar e tenho a sensa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o estou usando base alguma em minha pele. At\u00e9 agora, a melhor base de cobertura baixa/m\u00e9dia (dependendo da sua pele) que eu usei e n\u00e3o pretendo trocar t\u00e3o cedo por outra marca.\n\n&#x200B;\n\n**Revlon photoready concealer:** Estava procurando por corretivos de base cremosa e fiquei maravilhada com ela. Tenho olheiras e somente ela n\u00e3o cobre, pois \u00e9 uma regi\u00e3o manchada, mas adora a sensa\u00e7\u00e3o que ela d\u00e1 na regi\u00e3o dos olhos. N\u00e3o gosto de sentir produtos na minha pele, algumas vezes me incomoda e ela faz esse trabalho muito bem, na minha opini\u00e3o. \n\n&#x200B;\n\n**Tracta (batons):** S\u00e3o os meus favoritos, os batons cremosos da Tracta. Gosto de batons matte, mas gosto da cremosidade em meus l\u00e1bios e para mim, a f\u00f3rmula da Tracta, em compara\u00e7\u00e3o com a Vult, \u00e9 muito boa para batons cremosos. Ainda n\u00e3o usei batons matte em bala da Tracta, ent\u00e3o, n\u00e3o sei o que opinar sobre isso.\n\n&#x200B;\n\n**Blush colorido efeito matte da Impala:** meu baratinho favorito!!! Amo a pigmenta\u00e7\u00e3o desse blush. Infelizmente, tenho apenas na cor rosa porque n\u00e3o vi mais vendendo dessa marca por aqui, mas adoro ele e valeu o investimento.\n\n&#x200B;\n\nAcho que \u00e9 isso. Tenho outros, mas quis destacar esses. \n\n&#x200B;\n\nAlgu\u00e9m tem conselho de um bom delineador em gel e corretivo para corrigir olheiras? Ficaria muito grata com as dicas!!!",
                "SP colors e Ruby Rose s\u00e3o \u00f3timas! Eu gosto bastante do p\u00f3 da Boca Rosa e do lip tint tambem. \n\nEu tenho usado muita maquiagem pro trabalho e t\u00f4 comprando numa loja boa com makes baratas e de qualidade, ent\u00e3o marcas como cont\u00e9m 1g, botic\u00e1rio, mac e coisas assim j\u00e1 nem penso mais, vou s\u00f3 nas indica\u00e7\u00f5es dessa loja kkk.",
                "Eu tenho usado muito o p\u00f3 da Playboy para selar a maquiagem. De todos os baratinhos que j\u00e1 testei, ele foi o que percebi um melhor desempenho. Ali\u00e1s, achei melhor que o da Boca Rosa."
            ]
        },
        {
            "title": "Algu\u00e9m j\u00e1 comprou aplique tic tac sint\u00e9tico da China?",
            "selftext": "Estou com muita queda de cabelo e meu rabo de cavalo tem ficado transparente \ud83d\ude27\n\nEstou pensando em comprar um bom aplique de cabelo, mas antes disso eu queria ver se me adapto e como funciona... Ser\u00e1 que \u00e9 muito ruim aqueles apliques da China? Eu achei uns baratos l\u00e1, por menos de 100 reais e s\u00e3o bem compridos do jeito que eu quero.\n\nQuando a esmola \u00e9 demais o santo desconfia kkk",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "oj49dx",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Sim, que medo de chegar aquele nylon brilhante falso. Voc\u00ea j\u00e1 investigou a causa da sua queda?",
                "Pra usar por baixo do cabelo, como aplique d\u00e1 pra enganar bem, tenho um da China e ningu\u00e9m percebe que n\u00e3o \u00e9 meu cabelo. Agora se for falhas no couro vc pode pesquisar sobre micropigmenta\u00e7\u00e3o capilar, disfar\u00e7a tb"
            ]
        },
        {
            "title": "[Botox] Algu\u00e9m aqui j\u00e1 colocou? Pode me falar mais sobre?",
            "selftext": "Ent\u00e3o, tenho pesquisado bastante sobre botox preventivo e, depois de descobrir que tamb\u00e9m poderia me ajudar com bruxismo e enxaqueca, fiquei ainda mais interessada, j\u00e1 que esses dois problemas me incomodam demais. Masss admito que eu fico preocupada de n\u00e3o conseguir achar um bom profissional pra isso, sei l\u00e1. Queria ler um pouco de quem j\u00e1 colocou, me falem sobre quais os pre\u00e7os, como encontrar um profissional bom, se realmente vale a pena e tal. Como foi pra voc\u00eas?",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "o1g0fk",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Fa\u00e7a com m\u00e9dico, n\u00e3o com esses biom\u00e9dicos estetas que tem por a\u00ed. Se der complica\u00e7\u00e3o, vc precisa de um m\u00e9dico pra te atender.\n\nAs melhores marcas s\u00e3o Botox e Dysport. A dura\u00e7\u00e3o \u00e9 no m\u00e1ximo 6 meses, depois tem que reaplicar. Em quem pratica mais atividade f\u00edsica a dura\u00e7\u00e3o \u00e9 menor, que \u00e9 o meu caso. 50 unidades de Botox em mim duram 3 meses so (tenho 35 anos).\n\n\nO pre\u00e7o \u00e9 em volta de R$ 1200 aqui na minha cidade. \n\n\nPara bruxismo e enxaqueca, os locais de aplica\u00e7\u00e3o s\u00e3o diferentes, portanto vc n\u00e3o tem benef\u00edcio antirrugas.",
                "Vc tem que ficar atenta e procurar um bom m\u00e9dico, procurar o crm dele, esse tipo de coisa"
            ]
        },
        {
            "title": "[Dicas] Minha experi\u00eancia com alisamento capilar (progressiva)",
            "selftext": "Ol\u00e1 pessoal do sub, vim aqui de novo falar sobre cabelos, mais especificamente minha experi\u00eancia com alisamento capilar. Eu escolhi fazer a **progressiva**.\n\n\n&nbsp;\n\n\nDentro das progressivas, existem algumas categorias. Progressivas de \u00e1cido, de \u00e1lcool, e de formol. As de \u00e1lcool evaporam quando se seca o cabelo e podem exalar cheiro forte, mas s\u00e3o livres de formol. O formol \u00e9 proibido faz tempo, mas infelizmente ainda existem produtos ilegais sendo vendidos e usados livremente por a\u00ed. **NUNCA USE ALISAMENTO COM FORMOL!** Pessoas j\u00e1 morreram por causa disso, e \u00e9 poss\u00edvel ter rea\u00e7\u00f5es severas com esses produtos ilegais. As de \u00e1cido n\u00e3o causam nenhum desconforto, a n\u00e3o ser uma leve coceira caso o produto encoste na pele.\n\n\n&nbsp;\n\n\nVoc\u00ea pode fazer a progressiva em casa, com um produto de confian\u00e7a(que possua registro na anvisa), ou levar esse produto at\u00e9 um profissional. Mas o foco desse post \u00e9 a progressiva feita em casa. O alisamento que eu usei \u00e9 a base de \u00e1cidos.\n\n\n&nbsp;\n\n\nH\u00e1 muito misticismo em torno de progressiva, mas vou tentar responder algumas d\u00favidas comuns com base no que estudei e presenciei. Antes de fazer esse alisamento, pesquisei e estudei por muito tempo, e finalmente fiz com seguran\u00e7a e bom resultado. Aconselho que, se voc\u00ea planeja fazer algo no seu cabelo, pesquise o m\u00e1ximo que puder antes. Vi muitos v\u00eddeos de profissionais, mas mesmo assim existe muita desinforma\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tem nenhum mist\u00e9rio ou ingrediente secreto, basta seguir as recomenda\u00e7\u00f5es do fabricante.\n\n\n&nbsp;\n\n\nN\u00e3o sou profissional(mas gostaria de fazer um curso haha), sou apenas uma pessoa preocupada em ter um cabelo bem cuidado e que cuida dele em casa h\u00e1 mais de 15 anos. Esse post n\u00e3o \u00e9 um guia, voc\u00ea \u00e9 respons\u00e1vel pelo que decidir fazer. Certo? Ent\u00e3o vamos l\u00e1.\n\n\n&nbsp;\n\n\n**O que \u00e9 preciso para fazer a progressiva?** Shampoo anti-res\u00edduo\u25aa\ufe0f, o produto, um pente, secador, e chapinha. *Recomendo usar protetor t\u00e9rmico*.\n(\u25aa\ufe0f: Nem sempre o shampoo \u00e9 necess\u00e1rio, alguns produtos s\u00e3o \"passo \u00fanico\", isso estar\u00e1 indicado nas orienta\u00e7\u00f5es de uso.)\n\n\n&nbsp;\n\n\n**Pode usar qualquer chapinha?** Depende do seu cabelo. Meu cabelo \u00e9 fino, danificado, liso na raiz e ondulado da metade do comprimento. No meu caso, a minha chapinha comum, de cer\u00e2mica, que tem a \u00fanica temperatura de 190\u00b0C deu certo. H\u00e1 uma recomenda\u00e7\u00e3o de se usar 180-210\u00b0C para cabelos descoloridos, fragilizados, com colora\u00e7\u00e3o, finos. E a temperatura para cabelos grossos, saud\u00e1veis, virgens, resistentes \u00e9 de 230\u00b0C.\n\n\n&nbsp;\n\n\n**Quanto tempo dura?** Depende. Se for feito corretamente, o resultado pode ser definitivo e da\u00ed s\u00f3 retocar a raiz. A maioria das marcas diz que a dura\u00e7\u00e3o varia de 3 a 6 meses.\n\n\n&nbsp;\n\n\n**Shampoo tira a progressiva?** Se foi feito o processo corretamente, n\u00e3o.\n\n\n&nbsp;\n\n\n**Progressiva trata o cabelo?** N\u00e3o!!! Apesar de ficar com os fios super brilhantes e sedosos, voc\u00ea ainda precisa cuidar muito bem. O uso da prancha \u00e9 o que vai danificar mais, por isso recomendo o uso do protetor t\u00e9rmico antes de pranchar. Tamb\u00e9m invista em uma m\u00e1scara de tratamento com f\u00f3rmula completa(\u00f3leos, prote\u00ednas/queratina, e agentes hidratantes na mesma composi\u00e7\u00e3o).\n\n\n&nbsp;\n\n\n**Posso fazer depois de uma colora\u00e7\u00e3o/descolora\u00e7\u00e3o/outra qu\u00edmica?**  Colora\u00e7\u00e3o e descolora\u00e7\u00e3o: Eu fiz ap\u00f3s um m\u00eas(de muuuito tratamento) da \u00faltima colora\u00e7\u00e3o. Aconselho esperar um m\u00eas e fa\u00e7a o teste de mecha.\nOutra qu\u00edmica: Depende. Algumas n\u00e3o s\u00e3o compat\u00edveis, \u00e9 obrigat\u00f3rio fazer o teste de mecha.\n\n\n&nbsp;\n\n\n**Mas /u/Polaquinha, algu\u00e9m disse que progressiva \u00e1cida e cabelo loiro n\u00e3o d\u00e3o certo! S\u00f3 a de formol d\u00e1 certo com cabelo loiro.** Mentira, n\u00e3o confie em quem quer te vender/fazer usar formol. \u00c9 proibido e ilegal. Cai fora dessa.\n\n\n&nbsp;\n\n\n**Disseram que \u00e9 bom usar vinagre no cabelo antes/depois das qu\u00edmicas, \u00e9 verdade?** Esse \u00e9 um t\u00f3pico controverso. Alguns defendem o uso do vinagre enquanto outros rejeitam. Eu aconselho voc\u00ea a *n\u00e3o usar*, em nenhuma ocasi\u00e3o. Ainda n\u00e3o existem estudos suficientes sobre isso.\n\n\n&nbsp;\n\n\n**Quais os melhores produtos?** N\u00e3o vou recomendar o produto que comprei. Apesar de ser sem formol e seguro, ele n\u00e3o \u00e9 o melhor que temos dispon\u00edvel. Antes de comprar, recomendo pesquisar se o produto tem registro na anvisa e tamb\u00e9m recomendo comprar de site confi\u00e1vel, as progressivas s\u00e3o grandes alvos de falsifica\u00e7\u00f5es. Lembrando que o produto mais caro tamb\u00e9m n\u00e3o significa ser melhor. Muitos profissionais resenham produtos, mas fique atento com as \"resenhas-publicidade\".\n\n\n&nbsp;\n\n\n**Como eu fiz**: \n\n\n\n**1.** Fiz o teste de mecha e comprovei que meu cabelo aguentaria o processo. *Fa\u00e7a o teste de mecha sempre!* Lavei o cabelo 2x com o shampoo anti-res\u00edduo. Ficou dific\u00edlimo pra pentear, mas dei uma leve penteada com muito cuidado. Deixei secar 100% naturalmente.\n\n**2.** Passei o produto de alisamento em todas as mechas, da raiz \u00e0s pontas, saturando muito bem os fios. N\u00e3o precisa economizar no produto. Aguardei 45 minutos.\n\n**3.** Joguei um pouco de \u00e1gua por cima para retirar um pouco do produto, mas n\u00e3o tudo - acredito que deixei uns 50% do produto ainda no cabelo. Sequei 100% com ar frio do secador(n\u00e3o fiz escova).\n\n**4.** Passei protetor t\u00e9rmico generosamente no cabelo todo. Pranchei mechas finas 3x com bastante cuidado, e mais lentamente do que o normal. Nos v\u00eddeos, ouvi v\u00e1rios profissionais dizerem que voc\u00ea prancha at\u00e9 \"selar\" o cabelo. N\u00e3o sabia o que isso significava, mas \u00e9 quando o cabelo fica extremamente brilhoso, \"aveludado\", e liso depois de passar a chapinha. O meu, s\u00f3 de passar essas 3x vagarosamente, j\u00e1 tinha selado. Mas decidi passar mais umas 10x bem rapidamente pra garantir. Numa pr\u00f3xima vez, passaria umas 5x com bastante cuidado que acho que j\u00e1 estaria bom. Lembrando que meu cabelo \u00e9 fino e levemente ondulado, outros cabelos podem necessitar mais ou menos passadas.\n\n**5.** Deixei o cabelo esfriar totalmente e lavei. Sempre lave(pode esperar o outro dia, se for noite), n\u00e3o deixe res\u00edduo do produto at\u00e9 a pr\u00f3xima lavagem dias depois. Eu fiz o cowash para n\u00e3o ressecar, e porque meu produto de alisamento n\u00e3o cont\u00e9m petrolatos na composi\u00e7\u00e3o.\n\n**Opcional:** Passei uma m\u00e1scara para tratar, enxaguei, e deixei secar natural. Cabelo brilhoso e lis\u00edssimo sem frizz, sem chapinha nem escova.\n\n\n&nbsp;\n\n\n**E \u00e9 isso!** Aconselho a ver muitos v\u00eddeos do procedimento no youtube, mas muito cuidado com a desinforma\u00e7\u00e3o. Faz semanas que fiz meu alisamento e o meu cabelo est\u00e1 \u00f3timo, n\u00e3o tive quebra nem mais ressecamento que o habitual. Claro que \u00e9 mais uma qu\u00edmica(por cima de v\u00e1rias), ent\u00e3o continuo com minha rotina de tratamento. O produto que comprei veio com o chamado Botox capilar. Planejo fazer ap\u00f3s um m\u00eas e meio da progressiva e voltarei para contar como foi e com uma foto do resultado final!",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "nkxzr3",
            "num_comments": 16,
            "comments": [
                "Eu tenho muita curiosidade sobre o processo, este post foi muito \u00fatil.\n\nN\u00e3o tenho coragem de fazer em sal\u00e3o local, tenho medo de colocarem formol, mas tbm tenho medo de fazer em casa kkkk meu cabelo \u00e9 super fino e fr\u00e1gil, quebra tudo mesmo sem qu\u00edmica alguma e nem uso chapinha. S\u00f3 que o frizz est\u00e1 me matando, vivo de cabelo preso ou cheio de \u00f3leo pra abaixar os baby hairs...\n\nEu tenho medo de fazer e ficar careca de vez, mas d\u00e1 uma vontade! Complicado.\n\nQue tipo de produto vc usou e quanto custa mais ou menos? Eu tinha vontade de tentar em uma mecha s\u00f3, assim se der problema n\u00e3o fico careca kkk",
                "Uma dica extremamente importante! Teste o produto primeiro! Siga as regras de teste na embalagem, pode ser em uma mecha ou na pele, porque se voc\u00ea for ter alergia, \u00e9 melhor num peda\u00e7o pequeno do que na cabe\u00e7a inteira.\n\nFiz progressiva na adolesc\u00eancia e s\u00f3 parei porque enjoei e passava muito mal com o cheiro forte do produto, aprender a cuidar do seu cabelo \u00e9 a chave, seja com qu\u00edmica ou natural",
                "Mas ent\u00e3o, eu queria muito uma progressiva progressiva. Progressiva que alisa definitivamente para mim \u00e9 escova definitiva. vou confessar que eu gostava das escovas de formol, eram tempor\u00e1rias e voc\u00ea podia ajustar com o tempo. Se voc\u00ea paresse de usar ela.saia do cabelo .alguns meses e n\u00e3o ficava ra\u00edz.",
                "Eu tinha o cabelo liso (era um pouco ondulado perto da nuca) e grosso, mas depois de descolorir (mechas) e pintar de ruiva (mais laranjinha) ele ficou fino e ondulado. A\u00ed a cabeleireira indicou fazer uma progressiva \u00e1cida e foi a pior coisa q j\u00e1 aconteceu com o meu cabelo. Eu fiz da tal exoplastia capilar. S\u00f3 serviu para deixar o meu cabelo fedorento e mais ondulado (frizz) ainda e muito fino. Perdi totalmente o volume. \n\nUma vez, h\u00e1 uns 10 anos eu fiz uma progressiva com formol na parte perto da nuca do meu cabelo. N\u00e3o houve qualquer dano e o cabelo ficou muito brilhoso. \n\nEstou h\u00e1 2 meses sem pintar e estou fazendo cronograma em casa com 3 m\u00e1scaras da k\u00e9rastase (sim, resolvi gastar bastante dinheiro agora). \n\n1 - nutri\u00e7\u00e3o: k\u00e9rastase specifique (para tratar tamb\u00e9m a raiz que estava ardendo) - Essa m\u00e1scara foi um achado. Ela deixa o cabelo muito brilhoso na parte que est\u00e1 sem descolora\u00e7\u00e3o, como se fosse a progressiva de formal. Na parte descolorida ela fica boa, mas n\u00e3o \u00e9 igual. \n\n2 - reconstru\u00e7\u00e3o: K\u00e9rastase resistance (s\u00f3 indico para quem est\u00e1 com o cabelo muito ruim. Comigo ela est\u00e1 fazendo um bom resultado). \n\n3 - hidrata\u00e7\u00e3o: k\u00e9rastase nutritivo. N\u00e3o est\u00e1 fazendo muito efeito pq a minha \u00e9 para cabelos grossos e o meu cabelo est\u00e1 bem fino. Quando acabar, vou tentar outra. \n\nMas \u00e9 isso. Talvez tenha sido essa exoplastia capilar q \u00e9 uma bosta. Um dia eu talvez tenha coragem de experimentar outra progressiva \u00e1cida j\u00e1 q formol saiu do mercado (por motivos \u00f3bvios )"
            ]
        },
        {
            "title": "[Dica de site?] [Compra internacional] Pessoal, algu\u00e9m aqui j\u00e1 comprou no tal iHerb?",
            "selftext": "Gostei muuuito da sele\u00e7\u00e3o de produtos do site e queria testar comprar alguma coisa nele, mas confesso que t\u00f4 com medo de s\u00f3 perder meu dinheiro haha",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "njmpd1",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Gente, voltei pra ajudar quem ler esse post! Tomei coragem pra testar e comprei umas coisinhas no dia 07 e acabaram de chegar, nem eu acredito nessa rapidez hahaha n\u00e3o fui taxada nem nada, mas acho que porque foi uma compra pequena\n\nEdit: Demoraram 05 dias s\u00f3 pra chegar",
                "N\u00e3o conhe\u00e7o o site. Estou vendo agora",
                "J\u00e1 comprei sim, \u00e9 um site confi\u00e1vel - mas toma cuidado com subst\u00e2ncias proibidas pela Anvisa, e se prepara para a poss\u00edvel taxa\u00e7\u00e3o",
                "Comprava vitamina D l\u00e1 e nunca fui taxada, chegava bem r\u00e1pido. Mas faz uns 2 anos que n\u00e3o compro, n\u00e3o sei como est\u00e1 hoje em dia.",
                "I-herb code\n\n\u200fASX1990\n\nEPR7681"
            ]
        },
        {
            "title": "Flocos multichrome para unhas, com frete gr\u00e1tis no Ali Express!!!!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "na6j88",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[Pergunta] Quais os cuidados naturais com a pele que voc\u00eas recomendam? Digo, sem usar muitos produtos industriais e os cuidados com a alimenta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "n90qoa",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Quando voc\u00ea diz pele \u00e9 no geral? Porque cuidados com o corpo n\u00e3o podem ser confundidos, por exemplo, com uma rotina de cuidados externos com o rosto.",
                "Um cuidado natural e geral, n\u00e3o s\u00f3 pra pele (mas pra ela tamb\u00e9m): beber \u00e1gua! \u00c9 clich\u00ea mas \u00e9 real. \nOutra coisa que eu gostava era esfoliar semanalmente a pele com aveia e mel. Mas claro, eu n\u00e3o sei se essa \u00e9 a receita menos abrasiva, tem que checar bem isso.",
                "Como j\u00e1 disseram, beber \u00e1gua! Ter uma boa alimenta\u00e7\u00e3o(e nos dias que isso n\u00e3o acontecer, tomar multivitam\u00ednico). N\u00e3o fumar, n\u00e3o abusar de \u00e1lcool. Usar filtro solar, de pelo menos 30fps, sempre.",
                "eu costumo usar receita caseira na minha rotina de cuidados. uso p\u00f3 de talco com soro fisiol\u00f3gico para clarear a pele, clara de ovo para hidratar e disfar\u00e7ar ruga de express\u00e3o, leite para ajudar na limpeza de rosto, \u00f3leo de coco como cicatrizador...enfim! tenho um blog onde ensino essas receitaa."
            ]
        },
        {
            "title": "Como voc\u00eas definem os cabelos ondulados de voc\u00eas?",
            "selftext": "Ent\u00e3o, eu estava com realinhamento mas agora meu cabelo est\u00e1 crescendo e cada vez mais natural, como se fosse uma transi\u00e7\u00e3o capilar. O problema \u00e9 que al\u00e9m de estar sem corte n\u00e3o sei bem como definir as ondas deles de forma natural e fica com muito frizz ou bagun\u00e7ado. Estava vendo sobre tipos de cabelos e creio que minhas ondas s\u00e3o uma mistura de 2A com 2B. Voc\u00eas tamb\u00e9m tem os cabelos ondulados?",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "n5qtbx",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Uso a denman brush (uma vers\u00e3o barata,\ncomprei por 24 reais na amazon) pra estilizar, passando creme que espalha bem, e vou apertando a cada mecha. Essa escova \u00e9 s\u00f3 pra estilizar! N\u00e3o pra pentear, se voc\u00ea usar pra pentear o cabelo voc\u00ea vai arrebentar ele. Uso uma toalha de microfibra pra tirar o excesso de \u00e1gua e produto, sempre apertando, porque n\u00e3o deixa frisado o cabelo. Eu escovo o cabelo antes do banho, passo um creme antes, porque ele embara\u00e7a muito. Lavo com creme de hidrata\u00e7\u00e3o a maioria das vezes \u00e9 hidrato toda semana. Uma t\u00e9cnica legal pra pentear antes de lavar \u00e9 misturar creme com um pouco de soro fisiol\u00f3gico e deixar por uns minutos.\n\nUso o difusor da Deva Curl pra dar uma secada b\u00e1sica e ajudar a modelar. Pra produtos, uso s\u00f3 da Lola, s\u00e3o os \u00fanicos que funcionam pro meu cabelo. \u00c9 importante entender que o cabelo ondulado e cacheado demora pra se assentar, cada dia t\u00e1 diferente e voc\u00ea vai crescendo junto com ele. Vai testando produtos e m\u00e9todos diferentes pra ver o que prefere. Nos v\u00eddeos que vejo todo mundo passa mil produtos, isso sempre pesou meu cabelo e deixou ele melecado, mas fazendo as t\u00e9cnicas que coloquei abaixo ele fica super leve e n\u00e3o fica duro. Touca ou fronha de cetim ajuda MUITO com o frizz e o formato, fica \u00f3timo. Cabelo ondulado e cacheado n\u00e3o se penteia depois de seco, pode quebrar e vai tirar a forma, ent\u00e3o o ideal \u00e9 n\u00e3o tocar depois de estilizar, s\u00f3 se for lavar de novo. A oleosidade natural do cabelo tamb\u00e9m demora mais pra chegar as pontas por causa do formato, ent\u00e3o o ideal \u00e9 n\u00e3o lavar todo dia, mas isso vai muito de cabelo pra cabelo, eu por exemplo n\u00e3o consigo usar o no-poo, meu cabelo fica uma merda.\n\nAlguns v\u00eddeos que me ajudaram:\n- [Usando a denman brush](https://youtu.be/KblOiRRgGjE). Eu nao usei esse v\u00eddeo, mas ele te da uma ideia geral de como usar. Essa t\u00e9cnica foi a melhor que j\u00e1 vi e uso toda vez que lavo, n\u00e3o vivo mais sem, \u00e9 super r\u00e1pido.\n- [Bowl method](https://youtu.be/AVT9H3-u7SU), o meu cabelo fica LINDO com esse m\u00e9todo, mas como eu tenho muito cabelo e tem que fazer de cabe\u00e7a pra baixo, ele embara\u00e7a pra cacete depois, ent\u00e3o eu fa\u00e7o bem raramente\n- [Unicorn cut](https://youtu.be/FsZNwCqGQKA). Eu tava precisando de um corte urgente, mas como n\u00e3o d\u00e1 pra ficar saindo pra ir em sal\u00e3o eu mesma cortei, usei esse v\u00eddeo, foi super r\u00e1pido e f\u00e1cil, vai sem medo. Deixa secar, modela como de costume e deixa assentar, depois de tr\u00eas dias lava de novo, modela, deixa secar e a\u00ed v\u00ea o que ficou torto e vai cortando. Eu fiz com o cabelo seco porque prefiro.",
                "fazer fitagem com escova raquete no cabelo molhado(com creme sem enxague) e depois passar um pente jacar\u00e9 de madeira.\n\n Eu fazia assim e ele ficava ondulado, eu te recomendo a linha Tresemm\u00e9 Cachos Definidos. Nessa linha tem algumas op\u00e7\u00f5es de creme, tem o hidratante (q eu uso) mas tbm tem um q combate o frizz.\n\nboa sorte"
            ]
        },
        {
            "title": "[Pergunta] Seus esmaltes preferidos",
            "selftext": "Oi pessoal, vamos conversar um pouco sobre esmaltes. J\u00e1 fui muito de usar mas dei uma desleixada e agora quero voltar a ter unhas bem cuidadas. Tamb\u00e9m tinha compuls\u00e3o de comprar tudo quanto \u00e9 cor, mas hoje com os pre\u00e7os elevados quero dar uma moderada nisso e ter uma cole\u00e7\u00e3o somente com cores que eu goste muito.\n\nQuais tem sido os seus esmaltes preferidos? Voc\u00eas tem alguma marca, cor que gostam bastante?",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "n3ft0x",
            "num_comments": 15,
            "comments": [
                "Eu gosto de usar sempre cores mais neutras e/ou discretas, ent\u00e3o meio que as cores \"obrigat\u00f3rias\" pra mim s\u00e3o cinza, rosa claro, algumas tons mais nudes e branco (tanto aquele tipo renda, quanto o tipo normal, sabe?).\n\nAgr, nomeando mesmo algumas das minhas cores preferidas nos \u00faltimos anos, eu particularmente amo o \"problema meu\" (rosa meio nude da Dailus), \"folk\" (cinza meio escuro com um brilho levemente azulado da Vult, foi meu preferido por muiiito tempo kkk) e o \"at\u00e9 a madrugada\" (cinza claro da Dailus).\n\nSobre marcas, eu n\u00e3o sou t\u00e3o ligada assim, mas gosto bastante da Dailus, Vult e Studio 35 (mais especificamente aquela cole\u00e7\u00e3o da Pantone que tem umas cores lind\u00edssimas).",
                "J\u00e1 falei muito de esmalte por aqui, haha. Sou obcecada por efeitos diferentes, mas falando de esmaltes nacionais mesmo, normalmente eu uso esmalte preto ou roxo bem escuro e a\u00ed passo algum brilho ou efeito diferente por cima. Tamb\u00e9m gosto de puxar pra um vinho ou fazer uma cor diferente na ponta tipo degrad\u00ea com esponja. \n\nN\u00e3o curto filha \u00fanica ou arte, s\u00f3 fico nessa mesmo.\n\nAcho que combina muito comigo pois sempre me visto de preto e dou prefer\u00eancia a detalhes na cor roxa ou vermelho escuro, minhas cores favoritas e um estilo meio g\u00f3tico.\n\nUso muito glitter pois o brilho ajuda a disfar\u00e7ar imperfei\u00e7\u00f5es na esmalta\u00e7\u00e3o, d\u00e1 mais durabilidade e ainda acho lindo o efeito que d\u00e1 quando meche as m\u00e3os. Meus glitters favoritos s\u00e3o os roxos e prateados.\n\nA cor que mais uso mesmo tirando preto \u00e9 o roxo e ultimamente est\u00e1 dif\u00edcil achar tons de roxo escuro com boa cobertura, eu usava muito o ludurana efeito gel chamado inova\u00e7\u00e3o e quando n\u00e3o encontrava era o roxo obsess\u00e3o da risque ou um da cole\u00e7\u00e3o da Avon. Gosto muito do psico da risque, s\u00f3 que tem que passar um outro por baixo pois a cobertura \u00e9 baixa.\n\nUltimamente estou fazendo misturinhas mesmo, eu fico misturando azul e vermelho com preto at\u00e9 chegar no meu tom favorito. As vezes eu compro um esmalte met\u00e1lico ou com efeito azul e a\u00ed coloco um pouco de vermelho at\u00e9 chegar no tom desejado, ou o contr\u00e1rio. Me sinto uma alquimista haha\n\nOutra coisa que adoro fazer e recomendo muito \u00e9 criar top coats coloridos (tinted). \u00c9 s\u00f3 voc\u00ea pegar um top coat comum, tipo o roxinho da Impala e da\u00ed vc pinga algumas gotas de esmalte nele da cor desejada. Escolhe um esmalte bem pigmentado e que seja meio transl\u00facido, n\u00e3o opaco, e vai testando at\u00e9 chegar no tom desejado.\n\nEu fiz top coat azul, roxo e pink, s\u00f3 n\u00e3o fiz vermelho j\u00e1 que vende esses tipo rebu mesmo. Dependendo da esmalta\u00e7\u00e3o d\u00e1 um efeito super legal e da pra vc chegar no tom exato que vc quer, super recomendo, fica bem legal passar sobre glitter tamb\u00e9m, d\u00e1 uma impress\u00e3o de profundidade. Planejo fazer um top coat preto (fum\u00ea) me desejem sorte kkkk",
                "A melhor coisa para unhas \u00e9 \u00f3leo de cravo, passa antes de pintar e deixa secar, fortalece elas. Esmalte eu uso qualquer um que eu tenho, mas ganhei um de uma marca chamada Donxs e, nossa, melhor esmalte da vida! T\u00f4 con ele a mais de uma semana e descascou bem pouco",
                "Eu tamb\u00e9m j\u00e1 tive uma fase louca por esmaltes por\u00e9m confesso que hoje minhas unhas andam meio descuidadas. Mas tem uma conta no Instagram chamada unhabonita, l\u00e1 tem v\u00e1rias dicas de esmalta\u00e7\u00e3o e cuidados com as unhas, acho que vale a pena dar uma olhadinha \u263a\ufe0f"
            ]
        },
        {
            "title": "Base Fortalecedora de Unhas Fracas",
            "selftext": "Suas Unhas s\u00e3o fr\u00e1gis?\n\n[View Poll](https://www.reddit.com/poll/n1oxqf)",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "n1oxqf",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Um fortalecedor muito bom, que at\u00e9 n\u00e3o recomendo usar demais(pois as unhas podem ficar muito r\u00edgidas e quebrar) \u00e9 o da [Big Universo](https://http2.mlstatic.com/D_NQ_NP_724665-MLB31831825259_082019-O.webp). Ele \u00e9 tipo uma \u00e1gua que faz uma camada bem fina, ent\u00e3o d\u00e1 pra usar uma base por cima. E faz diferen\u00e7a, eu usava muito quando tinha unha compridona. S\u00f3 tamb\u00e9m n\u00e3o gostava do cheiro(forte de cereja, bem artificial), e que deixa a unha amarela, mas tirando isso, \u00e9 muito bom. E vem 15 ml!",
                "Eu uso aquele azul da risque, sempre depois de tirar esmalte.\n\nMinhas unhas normalmente s\u00e3o fortes mas agora est\u00e3o quebrando muito... Acho que \u00e9 a mudan\u00e7a de tempo, sei l\u00e1. Toda minha pele est\u00e1 desidratada e estranha."
            ]
        },
        {
            "title": "[Pergunta] Algum de voc\u00eas j\u00e1 compraram e usaram a nova base da Bruna Tavares?",
            "selftext": "Estou procurando por uma boa base e que tenha uma cobertura boa e tamb\u00e9m com uma boa dura\u00e7\u00e3o, pois a minha inten\u00e7\u00e3o \u00e9 us\u00e1-la para fotos. Pensei at\u00e9 em investir na MAC, mas usei apenas uma vez na casa da minha amiga e lembro de n\u00e3o ter achado ela essas coisas toda e por ser muito cara, tenho medo de me arrepender. Ent\u00e3o, assisti algumas resenhas sobre a nova base da Bruna Tavares que se chama \"BT Skin\" e apenas ouvi elogios, mas n\u00e3o sei se ela funciona de modo profissional realmente e se daria para a minha pele que \u00e9 oleosa. \n\nProcurei tamb\u00e9m pela da Catharine Hill, que \u00e9 uma marca profissional e n\u00e3o a considero extremamente cara. Entretanto, assisti ao v\u00eddeo da Cool Marina e a base manchou o rosto dela ao tirar uma foto com flash. De resto, foram elogios. Estou bem em d\u00favida mesmo sobre isso e se voc\u00eas puderem me ajudar, fico agradecida.",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "myb4w2",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Eu n\u00e3o posso dizer sobre pele oleosa, mas na minha pele seca se deu bem. Ela cobre muuito. Na verdade eu diria at\u00e9 que ela cobre demais, hahaha. Eu diluo ela um pouco ."
            ]
        },
        {
            "title": "[Pergunta] Sou a \u00fanica pessoa com zero talento para penteados?",
            "selftext": "S\u00e9rio, assisto os v\u00eddeos e parece super simples mas quando vou fazer fica horr\u00edvel. Para piorar, NUNCA aprendi a fazer tran\u00e7a. \n\nGente, me ajudem a me libertar disso haha\nSou doida para melhorar e ficar mais diferente e tem penteados que n\u00e3o curto tanto, mas creio que seja por causa do meu formato de rosto (tenho at\u00e9 que ver penteados voltados para o formato dele).\n\nVoc\u00eas tem dicas? Help me \ud83d\ude2d\n\nP.S.: Meu cabelo est\u00e1 voltando a ficar ondulado.",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "mv26hk",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Entendo sua dor :/",
                "Eu s\u00f3 sei fazer tran\u00e7a comum. Meu cabelo n\u00e3o ajuda tbm, \u00e9 muito frizz e parece que ele escapa dos penteados. Todos que eu fa\u00e7o em poucas horas ficam com apar\u00eancia horr\u00edvel, parece que eu dormi uns dois dias com o penteado e olha que eu cuido quando sento pra n\u00e3o encostar a cabe\u00e7a em nada kkkk\n\nEu queria saber fazer penteados tipo medieval ou viking com tran\u00e7as, acho t\u00e3o lindo mas toda vez que eu fa\u00e7o em poucos minutos fica bagun\u00e7ado. \n\nNunca aprendi a usar produtos tipo mousse, laqu\u00ea ou gel. Eu desconfio que esse \u00e9 o problema.",
                "Meu sonho era fazer tran\u00e7a embutida, e mais ainda tran\u00e7a boxeadora. Nunca consegui apesar de mt treino.\n\n\nTb n\u00e3o consigo fazer delineado de gatinho.",
                "O que pode te ajudar s\u00e3o os tutorias e muita pr\u00e1tica. Por isso \u00e9 bom voc\u00ea ir treinando os penteados mesmo que seja pra ficar em casa.\n\nAl\u00e9m disso, dependendo dos penteados fica mais f\u00e1cil quando se tem os instrumentos apropriados e produtos que podem ajudar na fixa\u00e7\u00e3o ou modelagem do cabelo.",
                "Tamo junta. Eu invejo muito quem sabe fazer tran\u00e7a em si mesma. Se algu\u00e9m tiver alguma dica ou v\u00eddeos, eu agrade\u00e7o muitissimo. Super queria saber fazer penteados legais. Adoro os coques soltos e bagun\u00e7ados e tran\u00e7as. \n\nQueria saber fazer aquelas tran\u00e7as embutidas estilo viking. Mas pro meu cabelo ter qualquer resqu\u00edcio de movimento eu preciso repicar ele. Da\u00ed imagina XD"
            ]
        },
        {
            "title": "A Hits voltou com a cole\u00e7\u00e3o de Esmaltes Multichrome!!!",
            "selftext": "&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/incr8tmfn6u61.png?width=498&format=png&auto=webp&v=enabled&s=f5e104b36c64a416e36c9bd843e33cc7aa4126f0\n\n[https://www.speciallita.com.br/colecao-multichrome/](https://www.speciallita.com.br/colecao-multichrome/)\n\nTem que comprar online e parece que \u00e9 edi\u00e7\u00e3o limitada.\n\nEstou compartilhando pois acompanho o mercado de esmaltes nacionais e fazia pelo menos uns 8 anos que n\u00e3o via multichrome pra vender por aqui, a n\u00e3o ser marcas indies que s\u00e3o bem caras.\n\nPra que n\u00e3o lembra, as cores s\u00e3o as mesmas daquela cole\u00e7\u00e3o antiga da Marimoon l\u00e1 de 2011. Aqui vai um v\u00eddeo que eu achei sobre eles:\n\n[https://www.youtube.com/watch?v=GvnwP6FnfZ4](https://www.youtube.com/watch?v=GvnwP6FnfZ4)\n\nEu n\u00e3o sei vcs mas como esmalt\u00f3latra de carteirinha j\u00e1 pedi os meus, haha",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "mu8kpp",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Eu lembro! Tomara que voltem tamb\u00e9m com os hologr\u00e1ficos!"
            ]
        },
        {
            "title": "[Recomenda\u00e7\u00e3o de Produto] Como caf\u00e9zeira e fumante, essa pasta tem me ajudado muito a manter o sorriso branco sempre em dia!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "mrm88k",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "No meu caso eu raramente tomo caf\u00e9 e n\u00e3o fumo, mas \u00e9 uma boa pra quem tamb\u00e9m gosta de um refrizinho daqueles bem escuros haha",
                "Vou experimentar. Em quanto tempo voc\u00eas mostram resultado?",
                "N tomo caf\u00e9 direito e nem fumo mas vou anotar..."
            ]
        },
        {
            "title": "[Recomenda\u00e7\u00e3o de site] Inspira\u00e7\u00e3o para looks",
            "selftext": "Espero que esse site possa ajud\u00e1-los. \u00c9 internacional e talvez voc\u00eas n\u00e3o se identifiquem tanto, mas t\u00eam diversas combina\u00e7\u00f5es de roupas bem legais que eu acredito que ajudar\u00e3o voc\u00eas tamb\u00e9m como inspira\u00e7\u00e3o e que podemos encontrar em lojas brasileiras. Esse site chama-se Lookbook e aqui est\u00e1 o endere\u00e7o deles: https://lookbook.nu/\n\nP.S.: Uso bastante o Pinterest tamb\u00e9m, mas o LookBook pode ser uma m\u00e3o na roda. J\u00e1 ouviram falar nele?",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "mr0y4i",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Muito legal, mesmo sendo estrangeiro d\u00e1 pra salvar bastante coisas e achar similares ou pedir pra algu\u00e9m que costura fazer(que \u00e0s vezes acaba saindo mais em conta e de boa qualidade)."
            ]
        },
        {
            "title": "[Recomenda\u00e7\u00e3o de Produto] [Cabelo] M\u00e1scaras de hidrata\u00e7\u00e3o!",
            "selftext": "Oi pessoal, vim aqui falar um pouco detalhadamente sobre m\u00e1scaras de cabelo que tenho usado e minha experi\u00eancia. Grande maioria delas j\u00e1 est\u00e1 ou na metade ou no final, ent\u00e3o acho que pode ser de boa ajuda. Gosto de comprar as de kil\u00e3o pela versatilidade e custo x benef\u00edcio.\n\nTenho cabelo na cintura, meio liso meio ondulado, com bastante frizz. Estou para fazer um alisamento nele semana que vem, e ele \u00e9 danificado por conta de ter descolora\u00e7\u00e3o e colora\u00e7\u00e3o. Desde a \u00faltima colora\u00e7\u00e3o que fiz nele, estou com um \"intensiv\u00e3o\" de tratamentos durante o per\u00edodo de 1 m\u00eas antes do alisamento, ent\u00e3o estou usando todos esses produtos com bastante frequ\u00eancia(48hrs entre tratamentos), mas j\u00e1 usava alguns desde bem antes.\n\n**[Novex Tudo De Bom](https://www.drogariaminasbrasil.com.br/media/product/280/creme-de-tratamento-novex-tudo-de-bom-400g-739.jpg)**: Primeiro vou falar desse porque parece que foi tirado de linha. :( E ele \u00e9 um dos melhores produtos de cabelo que j\u00e1 usei na vida. O perfume \u00e9 floral bem agrad\u00e1vel, fica bem suave. Ele \u00e9 livre de petrolatos ent\u00e3o pode ser usado como cowash, m\u00e1scara, condicionador, e leave-in, pode passar na raiz sem pesar. J\u00e1 usei de todas as formas e deixa o cabelo com aspecto brilhoso, encorpado, mas soltinho. A composi\u00e7\u00e3o \u00e9 rica, destacando a manteiga de karit\u00e9, amido de milho, muitos extratos de plantas e \u00f3leos. Uma pena que saiu de linha! Paguei ~R$16.\n\n**[Novex Santo Black Poderoso](https://a-static.mlcdn.com.br/1500x1500/creme-de-tratamento-ultraprofundo-santo-black-meus-cachos-novex-1kg/perfumariabelezaecharme/3322299877/cbcb96ef8a8faf9d84ca70842da708eb.jpg)**: O cheiro desse \u00e9 um pouquinho forte, mas tamb\u00e9m tem boa f\u00f3rmula com a manteiga de karit\u00e9 como um dos primeiros ingredientes. Deixa o cabelo bem brilhoso e macio, mas sinto que o Tudo De Bom funcionou melhor para mim. Esse \u00e9 livre de petrolatos tamb\u00e9m. J\u00e1 usei a linha de shampoo e condicionador, mas n\u00e3o sou f\u00e3 do cheiro deles. Paguei ~R$16.\n\n**[Kanechom Amido De Milho](https://s3.amazonaws.com/produtos.vipcommerce.com.br/250x250/3d6d87d2-ce7f-45c8-9ba8-bb0799fab3a7.jpg)**: Tem perfume incr\u00edvel, bem floral, mas n\u00e3o fica forte. Livre de petrolatos, pode ser usado como leave-in. A f\u00f3rmula tem o amido de milho, glicerina, pantenol e amino\u00e1cidos. Esses ativos v\u00eam depois da fragr\u00e2ncia na lista de ingredientes, ent\u00e3o est\u00e3o em concentra\u00e7\u00e3o baixa. Isso significa que ele n\u00e3o vai deixar o cabelo com aspecto r\u00edgido, como acontece com outros produtos que tem maior concentra\u00e7\u00e3o de amino\u00e1cidos/queratina/prote\u00ednas. Ao contr\u00e1rio, ele deixa meu cabelo tamb\u00e9m muito leve. Promete deixar o cabelo mais liso mas n\u00e3o vi diferen\u00e7a. Como est\u00e1 no final, \"batizei\" ele com uma ampola de queratina e prote\u00ednas pra deix\u00e1-lo mais potente! Paguei ~R$8.\n\n**[Nazca Pimenta](https://www.drogariaminasbrasil.com.br/media/product/5dc/mascara-de-hidratacao-sfera-nazca-pimenta-no-cabelo-dos-outros-e-crescimento-1kg-fec.jpg)**: Surpreendente, ele \u00e9 um produto dos mais baratinhos, mas a composi\u00e7\u00e3o \u00e9 bem rica. J\u00e1 nos primeiros ingredientes temos o \u00f3leo de coco. Depois da fragr\u00e2ncia vem glicerina, extrato de pimenta, e prote\u00edna hidrolisada. Esse d\u00e1 aquele efeito de \"desmaia cabelo\" pra mim, deixa o cabelo muuuito molinho. Tamb\u00e9m gostei de usar como cowash, faz uma espumeira digna de shampoo e limpa super bem. O cheiro \u00e9 parecido com chiclete de morango. Como est\u00e1 no fim, tamb\u00e9m batizei com uma ampolinha de vitaminas. Paguei ~R$12.\n\n**[Skala Maionese Capilar](https://images.tcdn.com.br/img/img_prod/585558/creme_de_tratamento_maionese_capilar_nutritiva_18671281_1_20200825105318.jpg)**: J\u00e1 usei o antigo Maionese Vegana, mas esse tem a mesma proposta e consist\u00eancia. Cheiro floral bom, n\u00e3o enjoativo, e creme bem denso, n\u00e3o-aguado igual outros Skala. \u00d3timo para fazer misturas de tonalizante, livre de petrolato. Deixa o cabelo bem hidratado, f\u00f3rmula ok, cont\u00e9m \u00f3leo de argan e r\u00edcino, e extrato de amaranto. Paguei ~R$8.\n\n**[Skala Banana](https://i.pinimg.com/originals/f4/f9/91/f4f9918cb6d52a9697fb8cd4462ee0fc.png)**: Cheiro bom, n\u00e3o \u00e9 enjoativo. Tamb\u00e9m \u00e9 mais denso e tem uma f\u00f3rmula ok. Gosto para fazer o pr\u00e9-shampoo(passar nas pontas uns 10min antes de lavar). Paguei ~R$8.\n\n**[Felps SOS](https://images-americanas.b2w.io/produtos/01/00/img/2959687/9/2959687973_1GG.jpg)**: M\u00e1scara de uso profissional, comprei depois de fazer 3 descolora\u00e7\u00f5es e 2 colora\u00e7\u00f5es, meu cabelo estava com o p\u00e9 na cova. Esse produto e o pr\u00f3ximo da lista, sem exagerar, salvaram o meu cabelo. Esse aqui principalmente pela f\u00f3rmula rica em componentes de reconstru\u00e7\u00e3o capilar. Queratina, prote\u00ednas, \u00f3leo de argan e dend\u00ea. Vi alguns coment\u00e1rios por a\u00ed dizendo que com tr\u00eas usos j\u00e1 recuperava o cabelo em uns 70%, e depois de usar, posso dizer que faz sentido. Lembrando que \u00e9 bom usar somente de 15 em 15 dias, ou o cabelo pode ficar com aspecto de r\u00edgido ou pesado. Paguei R$36.\n\n**[Felps Marula](https://loja.felps.com.br/media/catalog/product/cache/1/image/600x540/9df78eab33525d08d6e5fb8d27136e95/m/a/marula_m_scara_de_hipoernutri_o_300g.png)**: S\u00f3 pelo cheiro j\u00e1 vale. Se voc\u00ea gosta de perfumes que lembram cheiro de chocolate, esse \u00e9 top das gal\u00e1xias. Tamb\u00e9m outra f\u00f3rmula rica, com o extrato de marula e cupua\u00e7u. D\u00e1 um brilho e sedosidade sem igual. Compraria o kil\u00e3o, mas a carteira chora. Essas duas \u00faltimas s\u00e3o bem densas, e diferente das outras m\u00e1scaras rendem muito mais. A espalhabilidade \u00e9 muito melhor, ent\u00e3o o potinho de 300g j\u00e1 compensa. Paguei R$36.\n\n**Lembrando que \u00e9 necess\u00e1rio ter cuidado ao comprar pela internet,** especialmente em sites como o Mercado Livre. J\u00e1 ouvi dizer que existem falsifica\u00e7\u00f5es dessas m\u00e1scaras profissionais. Compre de lojas autorizadas e de boa avalia\u00e7\u00e3o. Comprei as minhas Felps no ML por loja autorizada.\n\n**O que misturar nas m\u00e1scaras(especialmente Skalas) para potencializar o efeito?** Eu gosto de misturar uma colher de gelatina em p\u00f3(dilua em um pouquinho de \u00e1gua e esquente at\u00e9 engrossar), outras vezes misturo uma colher de leite de coco. Uma coisa que \u00e9 boa mas eu ainda tenho que comprar \u00e9 queratina liquida, que recupera muito os cabelos danificados, mas aten\u00e7\u00e3o para usar somente de 15 em 15 dias.\n\nE voc\u00eas tem alguma m\u00e1scara/tratamento que faz bom efeito?",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "mq98ro",
            "num_comments": 12,
            "comments": [
                "Eu normalmente uso qualquer m\u00e1scara. Na verdade compro umas bem baratinhas e misturo com algum \u00f3leo (coco, ricino ou azeite). Acho que os \u00f3leos deixam meu cabelo bem hidratado, com brilho e sedoso.",
                "Poxa OP obrigado pelas dicas! Veio em boa hora rs",
                "\u00d3timo review, eu sempre vejo esses potes da Novex mas nunca comprei kkk quem sabe acho algum de estoque velho aqui."
            ]
        },
        {
            "title": "(ajuda) algu\u00e9m tem sugest\u00f5es e dicas de moda/ sites de compra de roupa masculina online?",
            "selftext": "Ent\u00e3o... Eu t\u00f4 querendo dar uma renovada no visual pra ajudar na alto estima (e pq eu n sei exatamente como calvos jovens como eu se vestem de forma estilosa). (Se depender de mim e eu for trabalhar como professor, eu vou me vestir com terno e parecer um velho de 59 anos pra evitar intera\u00e7\u00e3o social... Mas acho que no dia-a-dia \u00e9 melhor algo mais casual mesmo ahuahushu",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "mpo1a8",
            "num_comments": 24,
            "comments": [
                "Acho que o primeiro ponto \u00e9 voc\u00ea saber que tipo de estilo te agrada, qual est\u00e9tica voc\u00ea quer pra voc\u00ea. A sugest\u00e3o que te dou \u00e9 procurar refer\u00eancias, imagens que te ajudem a visualizar a composi\u00e7\u00e3o de roupas.\n\nFrente a isso, \u00e9 importante voc\u00ea colocar na balan\u00e7a tamb\u00e9m a sua realidade, os ambientes que voc\u00ea frequenta, o seu or\u00e7amento e conforto.\n\nAcho que essas s\u00e3o quest\u00f5es norteadoras b\u00e1sicas. Sem isso muito claro, se pode correr o risco de comprar coisas que n\u00e3o v\u00e3o se encaixar no seu dia a dia, o fazendo gastar dinheiro atoa.",
                "A Zattini tem umas promo\u00e7\u00f5es legais de vez em quando.",
                "Ei, voc\u00ea est\u00e1 procurando apenas por sites de compras? Caso esteja procurando por sites que ajudem a voc\u00ea ter uma ideia e te inspirem a se vestir bem eu conhe\u00e7o o https://lookbook.nu/ e acho o Pinterest \u00e9 uma \u00f3tima ideia tamb\u00e9m."
            ]
        },
        {
            "title": "COMO FAZER UM CRONOGRAMA CAPILAR BARATINHO",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "mplil5",
            "num_comments": 1
        },
        {
            "title": "[Recomenda\u00e7\u00e3o de Produto] Cera depilat\u00f3ria. Gosto muito dela. N\u00e3o \u00e9 cara e deve ser esquentada em banho maria.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "mpcgiv",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "onde q acha?",
                "Se eu achar vou tentar, obrigada pela recomenda\u00e7\u00e3o."
            ]
        },
        {
            "title": "Recomenda\u00e7\u00e3o: esmalte preto que cobre em uma camada",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "mp19pz",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Que linda suas unhas. Qual o nome desse formato?",
                "Obrigada pela dica! Como est\u00e1 a f\u00f3rmula dessa linha? Comprei um esmalte dessa marca mas na embalagem antiga, era um top coat roxinho mas ele n\u00e3o secava nuuuuunca. Achei super estranho, usei algumas vezes mas n\u00e3o rolou."
            ]
        },
        {
            "title": "[Pergunta] Shampoo com caf\u00e9 realmente ajuda o crescimento do cabelo?",
            "selftext": "Vi muitos v\u00eddeos sobre o shampoo com p\u00f3 de caf\u00e9 (shampoo neutro + colheres de caf\u00e9). Se alega que, al\u00e9m dele ajudar no crescimento do cabelo, pois o p\u00f3 iria estimular a circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea do couro cabeludo, ele tamb\u00e9m diminui a oleosidade, o que pra mim \u00e9 sempre bem vindo. \n\nEstou pensando em experimentar. Algu\u00e9m tem algum relato sobre?",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "moucll",
            "num_comments": 24,
            "comments": [
                "Eu nunca usei, por\u00e9m uma colega minha fez shampoo bomba por um ano mais ou menos e n\u00e3o fez diferen\u00e7a no crescimento. Ela media certinho antes de aparar as pontas.",
                "Uma colega de faculdade testou se o caf\u00e9 fazia diferen\u00e7a no crescimento por seis meses e no final mostrou uma diferen\u00e7a insignificante se comparado ao normal",
                "olha, eu sempre tive pouco cabelo e problemas com crescimento (valeu a\u00ed, fator encolhimento). o que me ajudou mesmo foi tomar suplementos com biotina, pare\u00e7o um le\u00e3o agora hahaha",
                "O que uma cabelereira me recomendo para melhorar o crescimento do cabelo, era escovar ele diariamente por uns 10 min, tipo antes de dormir. Segundo ela isso melhoraria a circula\u00e7\u00e3o de sangue no couro cabeludo, resultando em mais crescimento e for\u00e7a.",
                "Sim, ajuda mas auxilia mais no brilho. A melhor forma para crescer \u00e9 fazer um t\u00f3nico de an\u00eds estrelado, urtiga verde e hibisco.",
                "Bem, sobre o caf\u00e9 eu infelizmente n\u00e3o posso opinar, maaas se voc\u00ea est\u00e1 querendo experimentar alguma coisa pro cabelo crescer, tem um t\u00f4nico da Salon line chamado bomba de crescimento, se n\u00e3o me engano, ele custa cerca de 10 reais e muita gente fala super bem, acho que vale a pena testar. Eu n\u00e3o cheguei a usar esse produto, por\u00e9m usei o shampoo e a m\u00e1scara da mesma linha e senti que deu diferen\u00e7a \u263a\ufe0f"
            ]
        },
        {
            "title": "[Pergunta] Qual primer para pele voc\u00eas recomendam?",
            "selftext": "Ent\u00e3o, esses dias tenho procurado primers para mim, mas ou tenho achado marcas caras demais ou duvidosas demais. Tenho a pele oleosa e apesar de n\u00e3o ver muito milagre nos primers, gosto de utiliz\u00e1-los para evitar o m\u00e1ximo de contato com a minha pele, mesmo eu tendo feito todos os passos necess\u00e1rios para o preparamento de pele e sinto que a maquiagem fica melhor. Quais voc\u00eas usam e por que gostam deles?",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "mnkurd",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Tamb\u00e9m tenho pele oleosa, um que acho bem levinho \u00e9 o magia de unic\u00f3rnio da marca Koloss. \u00c9 um vidrinho conta-gotas rosinha e ele \u00e9 bem uma aguinha, deixa bem hidratado mas sem \u00f3leo, nem parece que tem nada no rosto. Gosto bastante dele.\n\nAgora de primer mais pesado tenho um que veio num kit de produtos da marca Dermachem que comprei no ML, \u00e9 uma embalagem vermelha e branca. Esse \u00e9 mais pesado, tipo um creme, mas depois que seca fica sequinho mesmo, sem oleosidade tbm, mas voc\u00ea sente que tem alguma coisa ali. Mas eu gosto mais do primeiro mesmo!"
            ]
        },
        {
            "title": "[Recomenda\u00e7\u00e3o de Produto] Para pele mais firme e macia. Tamb\u00e9m diminui manchas e olheiras.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "mnhrl5",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Deu certo contigo! Nossa, algumas pessoam amam esse produto e outras odeiam ele. Voc\u00ea passa no seu rosto todo? Qual o seu tipo de pele?",
                "Eu gosto bastante de usar no rosto nos meses mais secos(e bem pouquinho), n\u00e3o fica pesado nem me d\u00e1 espinhas. No geral uso mais nas m\u00e3os, mas tamb\u00e9m tem que moderar se n\u00e3o fica melequento haha.",
                "Tem cheiro muito forte? Tenho receio dos produtos da Nivea pois sempre tem cheiro enjoativo",
                "Que boooom que deu certo pra voc\u00ea! Quando eu testei, tive uma super crise de espinhas\ud83d\ude05. Na \u00e9poca eu n\u00e3o sabia que esse creme n\u00e3o era uma boa op\u00e7\u00e3o pra minha pele, via todas as blogueiras usando e fui na onda. P\u00e9ssima decis\u00e3o. Galerinha da pele oleosa/acneica \u00e9 melhor buscar outras alternativas pra hidratar a pele."
            ]
        },
        {
            "title": "[Novidades] Utiliza\u00e7\u00e3o de Flairs + Recomenda\u00e7\u00f5es",
            "selftext": "Ol\u00e1, pessoal! Como tinha comunicado para todos voc\u00eas, algumas novidades iriam surgindo ao longo do aprimoramento dessa comunidade e gostaria de anunciar que agora podemos classificar nossas postagens, atrav\u00e9s do uso dos flairs (que j\u00e1 \u00e9 uma ferramenta que devem estar acostumados em outras comunidades). \n\nAl\u00e9m disso, queria comunicar uma recomenda\u00e7\u00e3o para os t\u00edtulos de nossas postagens (\u00e9 a mesma que aparece no topo antes de voc\u00eas submeterem os conte\u00fados). Recomendo o uso dos colchetes \\[\\] para indicar o tipo de sua postagem. Por exemplo, caso queira indicar produtos, use antes \\[Recomenda\u00e7\u00e3o de Produtos\\] dentro do t\u00edtulo. Se desejar dar dicas, use \\[Dicas\\] e assim por diante. Fica mais organizado para as pessoas que ir\u00e3o ler ou est\u00e3o buscando por informa\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s dos filtros. \n\nOs flairs s\u00e3o utilizados para topicalizar as postagens, enquanto o uso dos colchetes seriam para indicar o tipo. Essa seria a l\u00f3gica. Se voc\u00eas observarem, temos um flair chamado \"Comunidade\", pois \u00e9 justamente feito para todos os assuntos referentes ao r/BelezaBrasileira e isso inclui postagens de voc\u00eas com sugest\u00f5es, caso n\u00e3o queiram enviar uma mensagem para mim e at\u00e9 precisem do apoio e opini\u00e3o de outros membros tamb\u00e9m. \n\nPodem aproveitar essa postagem tamb\u00e9m para caso queiram opinar sobre outros tipos de flairs que deveriam ter, mas posso ter esquecido ou deixar passar.",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "mngm75",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Intera\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Vejo que algumas pessoas j\u00e1 est\u00e3o aparecendo por aqui e isso me deixa bastante feliz! Sei que a comunidade n\u00e3o \u00e9 muito grande para a busca de diversas sugest\u00f5es, mas acredito que j\u00e1 podemos iniciar algum tipo de intera\u00e7\u00e3o. O que acham? \n\nPara isso, gostaria de saber o que mais gostam desse universo da beleza. Moda, maquiagem, sa\u00fade, bem estar ou um pouco de tudo? O que voc\u00eas tem feito ou procurado para melhorar/iniciar o processo de cuidados consigo mesmos? \n\nGosto muito de um pouco de cada, mas sempre tenho dado muita aten\u00e7\u00e3o aos cuidados de pele. Entretanto, nesse meio tempo, voltei a ver v\u00eddeos de maquiagens e a buscar novamente por produtos e j\u00e1 me sinto perdida novamente, pois fazia um tempo que n\u00e3o acompanha mais. Por isso mesmo eu ter feito essa comunidade porque as comunidades gringas sempre deixam uma brecha e acho que precisamos de mais subs em nossa l\u00edngua tamb\u00e9m!",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "mn65vt",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Eu sinceramente gosto da ideia de sa\u00fade como um todo, sou da \u00e1rea e preciso me preocupar como me portar/cuidar. Confesso q meu fraco \u00e9 a moda e a pregui\u00e7a e preciso melhorar nisso... T\u00f4 aqui pra aprender mais sobre como me cuidar/principalmente me vestir mesmo",
                "Me interesso por qualquer cuidado com a est\u00e9tica desde que seja barato kkkk. Ser mais bonita sem gastar dinheiro, \u00e9 poss\u00edvel?",
                "Beleza pra mim \u00e9 principalmente uma forma de se expressar, eu adoro esse aspecto de que podemos \"customizar\" nossos corpos at\u00e9 certo ponto, etc... Cuidar de seu corpo ajuda tamb\u00e9m na sa\u00fade mental.\n\nEu pessoalmente n\u00e3o tenho dinheiro/vontade de ir em sal\u00e3o, ent\u00e3o fa\u00e7o tudo sozinha (admito que com dificuldade) mas de certa forma \u00e9 terap\u00eautico cuidar de si mesma.\n\nMinhas coisas favoritas sobre beleza s\u00e3o:\n\n* Unhas, principalmente unhas longas naturais manicure caseira.\n* Esmaltes raros tipo flocados/multichrome e tal que est\u00e3o em falta no pa\u00eds kkkk\n* Maquiagem, principalmente para os olhos.\n* Dicas para quem curte cabelos extra longos. Espero achar boas recomenda\u00e7\u00f5es pro meu cabelo j\u00e1 que tenho muita dificuldade com ele.\n\nAchei esse sub bem interessante, eu acompanho os gringos por\u00e9m sempre fico chateada por n\u00e3o poder comprar os produtos que me recomendam :( com certeza vou participar bastante aqui e gostei tbm que o foco \u00e9 geral, n\u00e3o apenas cabelo ou alguma parte espec\u00edfica.\n\nEspero muito que tenha sucesso."
            ]
        },
        {
            "title": "Sejam bem-vindos!",
            "selftext": "Ol\u00e1, pessoal. Tudo bem? O Reddit \u00e9 enorme e tem diversos conte\u00fados interessantes, mas a maioria sempre em ingl\u00eas. Sei da exist\u00eancia de comunidades voltadas para os assuntos que pretendo que as pessoas tratem aqui, mas senti falta de uma comunidade em portugu\u00eas e que tamb\u00e9m pudesse ser voltada para a nossa localidade. Portanto, apesar de me expressar em ingl\u00eas e buscar por dicas em outras comunidades, justamente por causa da maioria dessas pessoas n\u00e3o serem do Brasil, as dicas dadas, muitas vezes de produtos, n\u00e3o conseguia encontrar aqui. \n\nA comunidade \u00e9 recente e n\u00e3o \u00e9 perfeita. Portanto, com o tempo ela ser\u00e1 aprimorada e isso inclui regras que possivelmente n\u00e3o existem agora, mas passar\u00e3o a existir depois. \n\nContudo, aqui v\u00e3o algumas regras essenciais e que, caso n\u00e3o respeitadas, fazem as postagens e coment\u00e1rios serem deletados:\n\n&#x200B;\n\n1. N\u00e3o \u00e9 uma comunidade NSFW, por isso, evitem postagens pornogr\u00e1ficas. \n2. Tratem todos com respeito.\n3. Sem SPAM!",
            "subreddit": "BelezaBrasileira",
            "topic": "beleza",
            "id": "mn1zdb",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Boa ideia",
                "Muito bom"
            ]
        }
    ]
}