{
    "posts": [
        {
            "title": "P\u00f4r do sol no Porto da Barra em Salvador.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11khsax",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Muito Bonito! J\u00e1 fui para Salvador, pena que eu era muito pequeno e n\u00e3o lembro de muita coisa sobre l\u00e1."
            ]
        },
        {
            "title": "Que camaras recomiendan para iniciar con la fotograf\u00eda y videos",
            "selftext": "\nsiempre me ha interesado bastante la fotograf\u00eda y quisiera iniciar pero no tengo muy claro que c\u00e1mara me deberia de comprar para iniciar",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11k4w72",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Eso depende de cuanto quieres gastar. Yo empec\u00e9 con una Canon T7+."
            ]
        },
        {
            "title": "Qual dos dois fica melhor?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11jliqv",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Preto e branco \u2764\ufe0f",
                "Dif\u00edcil escolher ,os dois est\u00e3o fodas dms",
                "Gostei mais do colorido",
                "Colorido",
                "1",
                "Colorido...",
                "Primeira foto",
                "O primeiro"
            ]
        },
        {
            "title": "fotografia de rua amadora: - filtros do Instagram + ajustes no lightroom",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11jjowf",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[animais]/desafio do m\u00eas \ud83d\udc08\u200d\u2b1b",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11jezix",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "c\u00e2mera: Sony cyber-shot hx300 \nlente de 55mm\nedi\u00e7\u00e3o pelo lightroom",
                "Essa imagem est\u00e1 linda, mas me parece gerada por IA."
            ]
        },
        {
            "title": "Gata Nina",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11jbp07",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Cumbuco saudades haha"
            ]
        },
        {
            "title": "C\u00e9u da minha cidade \u00e0s 6:00AM.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11j2qof",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Foto de teste com o equipamento que peguei usando algumas indica\u00e7\u00f5es de voc\u00eas!! \u2764\ufe0f",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11is7yo",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Por do sol na praia do forte, cabo frio rj",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11ioo1g",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "um lugar lindo pra visitar e morar..."
            ]
        },
        {
            "title": "[Animais]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11in6sr",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Muito boa foto!"
            ]
        },
        {
            "title": "Day licen\u00e7a, t\u00f4 bem na hora do banho, escrolla essa tela vai! (oc)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11in3r3",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[animais] Bem-te-vi. (Parque Ibirapuera, SP)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11ilrrp",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[Animais] Alguns passarinhos que encontrei perto de casa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11iganh",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Seis da manh\u00e3 de domingo em S\u00e3o Vicente, alguns dias atr\u00e1s",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11i0r6b",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[Animais] Gato na Quitanda",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11hzoel",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "ABEN\u00c7OADO",
                "incr\u00edvel"
            ]
        },
        {
            "title": "Nikonzeiros VR vermelho e VR dourado, qual a diferen\u00e7a?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11hxx72",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Dei uma pesquisada na Net e o consenso entre os usu\u00e1rios dos f\u00f3runs foi em rela\u00e7\u00e3o a data em que as lentes foram anunciadas. N\u00e3o achei nada em nenhum site oficial falando sobre isso ent\u00e3o provavelmente n\u00e3o tem diferen\u00e7a nenhuma na mec\u00e2nica ou na qualidade da lente. Apenas em um momento a Nikon decidiu mudar a cor...\n\nUma das [fontes](https://www.dpreview.com/forums/thread/2405120) traduzido pro portugu\u00eas:\n\n\"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cor \"VR\", observe o seguinte:\n\n1. Todas as lentes VR anunciadas antes e incluindo a 55-200 VR (mar\u00e7o de 2007) usavam letras vermelhas.\n\n2. Todas as lentes VR anunciadas desde agosto de 2007, que incluem 400/2.8 VR, 500/4 VR, 600/4 VR, 18-55 VR, 16-85 VR e 18-105 VR, usam letras douradas.\nParece haver um padr\u00e3o.\"",
                "Sou canonzeiro mas fiquei curioso!!"
            ]
        },
        {
            "title": "Ajuda ai ( leia os coment\u00e1rios )",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11hw8o2",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Meu gato costuma ficar com a l\u00edngua para fora depois de se limpar, acho fofo mais tenho problemas quanto a luz nele, fica parecendo que ele n\u00e3o tem pesco\u00e7o e \u00e9 uma coisa s\u00f3, alguma ideia de como resolver isso ?\n\nfoto em Samsung Galaxy A02",
                "Desce pro n\u00edvel dos olhos dele. Voc\u00ea t\u00e1 acima dele, ele vai virar uma caixa sem pesco\u00e7o mesmo!"
            ]
        },
        {
            "title": "Quem v\u00ea pensa que sou fitness",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11hf0sa",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "como poderia melhorar essa? est\u00e1 no alto de uma \u00e1rvore, ent\u00e3o tive que usar zoom 10x do s20 fe. sempre gostei muito de fotografia, mas tem pouco tem que comecei a ler sobre e adoraria um feedback sobre o que faltou (ou sobrou)nessa foto.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11hcvxr",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Pintar um quadro implica _adicionar_ elementos. O pintor come\u00e7a com uma tela em branco em sua frente e vai adicionando nela tudo aquilo que acha importante.\n\nTirar uma fotografia implica _retirar_ elementos. O fot\u00f3grafo come\u00e7a com o mundo inteiro \u00e0 sua sua frente e precisa fazer um recorte desse mundo para mostrar aquilo que acha importante.\n\nSe o objetivo dessa foto era mostrar a brom\u00e9lia, ent\u00e3o achei uma foto confusa. A brom\u00e9lia n\u00e3o est\u00e1 destacada em rela\u00e7\u00e3o ao galho da \u00e1rvore. Portanto, sendo bem direto, o que faltou aqui \u00e9 contraste. O galho e a brom\u00e9lia est\u00e3o se confundindo. \n\nContraste, em artes visuais, significa geralmente a diferen\u00e7a entre luminosidade (claro versus escuro) ou cor (a\u00ed \u00e9 um pouco mais complexo, mas cores opostas como azul e amarelo ou luminosidade dentro da mesma matiz servem para gerar contraste assim). Nessa foto, as cores entre a brom\u00e9lia e o galho est\u00e3o diferentes, mas metade da brom\u00e9lia est\u00e1 no escuro, com a mesma luminosidade do galho.\n\nAl\u00e9m disso, a luz do momento da foto n\u00e3o \u00e9 das melhores. O ideal seria ter usado uma luz suave, como a do amanhecer ou anoitecer. Posso estar enganado, mas acredito que essa foto tenha sido tirada em um momento de sol alto, seja pela manh\u00e3 ou pela tarde.\n\nDaria para tentar consertar essa foto na p\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o, clareando as sombras da metade esquerda da flor e diminuindo um pouco os realces da parte direita. Colocar uma vinheta suave, escurecendo o entorno da brom\u00e9lia, talvez ajude um pouco. Aumentar levemente a satura\u00e7\u00e3o do verde e do violeta da flor \u00e9 outra medida que ajudaria.\n\nDe todo modo, n\u00e3o d\u00e1 pra fazer milagre. O ideal mesmo seria\n\n* ter fotografado em outro hor\u00e1rio, se poss\u00edvel com a brom\u00e9lia toda iluminada e pouca luz no galho\n* ter se aproximado mais, seja com outro equipamento com mais zoom ou at\u00e9 mesmo subindo numa escada ou na \u00e1rvore\n* ter tentado encontrar um \u00e2ngulo que gerasse mais contraste de cor, se poss\u00edvel usar o verde da planta contra o azul do c\u00e9u\n\nEntendo que algumas sugest\u00f5es que dei n\u00e3o s\u00e3o f\u00e1ceis ou s\u00e3o at\u00e9 mesmo imposs\u00edveis de aplicar, mas tem vezes que \u00e9 assim mesmo. Infelizmente, h\u00e1 limita\u00e7\u00f5es que n\u00e3o nos permitem ter tudo em fotografia."
            ]
        },
        {
            "title": "Era uma manh\u00e3 entediante na escola, ent\u00e3o decidi tentar fazer uma foto legal q tivesse elementos sim\u00e9tricos e acabou saindo isso.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11hbx1i",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Ter mantido a linha da parede azul perfeitamente horizontal fez toda a diferen\u00e7a. Parab\u00e9ns.",
                "Parab\u00e9ns.",
                "Ficou muito bom, parab\u00e9ns",
                "Excelente exerc\u00edcio de simetria! Parab\u00e9ns!",
                "Caramba mano que perfei\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "title": "[Animais] Diz a\u00ed, jovens?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11h5fpf",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Que impressora usar em photobooth?",
            "selftext": "Tenho uma photobooth e s\u00f3 me falta aplicar uma impressora que tire fotos instant\u00e2neas (tamanho Polaroid por exemplo)\nAlgu\u00e9m tem algumas sugest\u00f5es de m\u00e1quinas que eu possa aplicar?\nObrigado",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11h057o",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Gaveta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11gkl4s",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Legal, \u00e9 da sua faculdade ou \u00e9 algum curso que est\u00e1 fazendo?"
            ]
        },
        {
            "title": "Bom, pelos eu achei que ficou boa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11geqbm",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "N sei nd de foto, mas achei muito foda. Imagino uma capa de m\u00fasica do sanza ou Konai.",
                "\u00c9 isso a\u00ed, quem tem que gostar da sua foto \u00e9 vc =]\nMas eu achei legal TB xD",
                "Ficou \u00f3timo",
                "Pelo menos*** KAKAKAK"
            ]
        },
        {
            "title": "cad\u00ea meu pote de ouro ?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11geh6v",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Que lugar \u00e9 esse? Lindo!"
            ]
        },
        {
            "title": "Foto que tirei em 2020 durante a pandemia com coisas que achei dentro de casa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11gcusy",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Que bela foto! Gostei",
                "Que incr\u00edvel",
                "Parab\u00e9ns pela criatividade"
            ]
        },
        {
            "title": "Ah, olha esse narizinho <3 (oc)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11g5efi",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Onde comprar c\u00e2meras?",
            "selftext": "Qual o melhor lugar/loja para comprar c\u00e2meras usadas de boa qualidade? \n\nPode ser loja f\u00edsica tbm, mas tenho prefer\u00eancia em lojas digitais...\n\nGrata ^^",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11fz2wv",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "N\u00e3o sei se ainda tem em S\u00e3o Paulo, na rua 7 de Abril, uma galeria onde tinham muitas lojas que comercializavam c\u00e2meras, se vc for de SP tenta dar uma passada l\u00e1.",
                "7 de abriu eh uma boa mesmo\nClaro, tudo meio caro mas at\u00e9 vale a pena \nEu mesmo garimpei no marktplace, e testei exaustivamente na HR xD",
                "[https://www.lojaportssar.com.br/](https://www.lojaportssar.com.br/)  \n\n\nComprei e depois vendi l\u00e1 tb."
            ]
        },
        {
            "title": "P\u00f4r do Sol na quebrada da ZL, Sampa City",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11fr6wh",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Gato emoldurado pelo p\u00f4r do Sol",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11fr25f",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[Animais]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11fjzwh",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "FOTOS EM JO\u00c3O PESSOA, Dezembro 2022.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11fi6w6",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "sonho em morar nessa cidade",
                "Vou at\u00e9 salvar essa publica\u00e7\u00e3o! Fotos incr\u00edveis e muito nost\u00e1lgicas.",
                "Estou apaixonada pelas suas fotos!",
                "uau, adorei!! Parab\u00e9ns <3",
                "Foda dms"
            ]
        },
        {
            "title": "Revis\u00e3o equipamento para show",
            "selftext": "Oi sou eu de novo rsrs! Depois do meu \u00faltimo post fui atr\u00e1s de montar o kit de equipamento que acho necess\u00e1rio pra fazer o evento gostaria de saber o que voc\u00eas acham e se fazem sentido essa combina\u00e7\u00e3o.  \n**Canon 5D mark IV**  \n**Lente Sigma 35mm f/1.4**  \n**Canon EF 24-105mm f/4L IS II**   \n**Filtro Tiffen 82mm Black Pro Mist**   \n\n\nO que voc\u00eas acham? Desde j\u00e1 agrade\u00e7o a opini\u00e3o e as respostas de voc\u00eas!!",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11eueia",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "[J\u00e1 justifiquei porque eu sugeriria a 5D em outro coment\u00e1rio](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/11dz80r/qual_a_melhor_escolha_para_fotografar_um_showfesta/jac6ajf/). Agora vou falar apenas sobre as lentes.\n\nAmbas s\u00e3o lentes excelentes. Eu tenho uma RF 24-105 f/4 (que \u00e9 uma vers\u00e3o atualizada da lente do post) e \u00e9 um equipamento extremamente vers\u00e1til. Eu s\u00f3 substituiria ela por uma 24-70 f/2.8 se fosse um evento \u00e0 noite, o que j\u00e1 sabemos que n\u00e3o \u00e9 o caso (exceto se for no Nordeste, que anoitece super cedo por aqui, mesmo no ver\u00e3o). \n\nAcho a escolha da 35 f/1.4 um pouco estranha. Al\u00e9m dela estar dentro do comprimento focal da 24-105 (o que n\u00e3o \u00e9 um problema, mas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o), eu n\u00e3o entendi o que ela faria nesse setup. \n\nAfinal, ela n\u00e3o \u00e9 uma lente conhecida por ser utilizada em retratos tradicionais. Em geral, comprimentos mais longos (em particular, 85mm) s\u00e3o usados para isso. Al\u00e9m disso, ela \u00e9 \"menos angular\" do que os 24mm da 24-105, o que n\u00e3o te daria uma vis\u00e3o grande do palco. E, mesmo assim, f/1.4 n\u00e3o \u00e9 algo muito interessante para fotos que mostrem um palco ou uma plateia inteira.\n\nEla n\u00e3o \u00e9 uma lente errada para esse caso, longe disso. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o acho que \u00e9 uma lente correta. Tudo depende do acesso aos equipamentos e \u00e0 verba dispon\u00edvel mas, se eu pudesse, eu substituiria a 35 f/1.4 por uma 16-35 f/2.8 ou 17-40 f/4, para ter mais possibilidades com grande angular. Mas se n\u00e3o der pra fazer isso, est\u00e1 tudo bem do jeito que est\u00e1.\n\nN\u00e3o sei opinar sobre o filtro.",
                "Eu trocaria a Sigma Art 35mm f1.4 por uma lente Canon por quest\u00e3o de velocidade de foco. Evento \u00e9 p\u00e1-pum, n\u00e3o d\u00e1 pra esperar o foco acontecer. A banda n\u00e3o vai segurar o acorde final pra lente focar. V\u00ea se consegue outra lente da linha L, s\u00f3 que fixa.",
                "Pra show uso 50mm 1.4 e 35mm f2, vez ou outra a 55-200 F4 que agora foi substitu\u00edda pela 18-200mm que n\u00e3o usei ainda ( peguei semana passada). As aberturas de 1.4 e f2 me salvam bastante. Tem show que j\u00e1 fiz que era muito escuro, da\u00ed F4 fica dif\u00edcil. Essa abaixo foi com a 35mm Youngnuo. Troops of Doom abrindo show do Sepultura.\n\nhttps://preview.redd.it/mziv46zbm6la1.jpeg?width=2722&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=fa6912fa6466af2173245505e223af05e5ebc2d2",
                "Boa tarde meu povo e minha pova :) Bem... Se a grana permite, vai fundo <3 N\u00e3o levaria a Sigma TB. Mas a\u00ed \u00e9 op\u00e7\u00e3o sua\n\nEu ainda fotografo com a t5i e 50mm 1.8, \u00e9 oq meu bolso aguentou =\\]\n\nhttps://preview.redd.it/q5zos8xjy6la1.png?width=1080&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=2587ec3d1d2735ec4494366b18dc18f55ed779df\n\nS\u00f3 n\u00e3o sei pq t\u00e1 TAO RUIM aqui :')",
                "Uma HR eu compro um equipamento porretao!"
            ]
        },
        {
            "title": "Desafio do m\u00eas - Mar\u00e7o 2023",
            "selftext": "### TL;DR:\n\nO tema do desafio de mar\u00e7o \u00e9 Animais. Para que possamos localizar melhor os posts futuramente, proponho que todos que postarem as suas fotos utilizem a flair \"Desafio do m\u00eas\" e o texto \"[Animais]\" antes dos t\u00edtulos dos seus posts.\n\n### Desafio do m\u00eas\n\nOl\u00e1 a todos,\n\nOs desafio de 2023 t\u00eam tido bastante sucesso por aqui, com grande ades\u00e3o da comunidade. A modera\u00e7\u00e3o ficou empolgada com isso e decidimos reprisar o evento.\n\nSendo assim, o tema do desafio de mar\u00e7o de 2023 \u00e9 Animais. Ou seja, valem fotos de animais de estima\u00e7\u00e3o, bichos dom\u00e9sticos, animais encontrados na rua, no zool\u00f3gico, no saf\u00e1ri, enfim, qualquer foto de algo relacionado a Animais \u00e9 v\u00e1lido.\n\nPara que possamos localizar melhor os posts futuramente, proponho que todos que postarem as suas fotos utilizem a flair \"Desafio do m\u00eas\" e o texto \"[Animais]\" antes dos t\u00edtulos dos seus posts. Como sempre, cada pessoa pode enviar quantas fotos quiser.\n\nNovamente, os usu\u00e1rios poder\u00e3o sugerir temas para o desafio do m\u00eas de Abril nos coment\u00e1rios desse post. Aquele tema que for o mais votado at\u00e9 o dia 25, classificado automaticamente por top, ser\u00e1 o tema escolhido para o desafio do pr\u00f3ximo m\u00eas. Os temas devem se limitar a\n\n* n\u00e3o serem assuntos 18+\n* n\u00e3o terem sido temas dos desafios do m\u00eas nos \u00faltimos 12 meses\n* n\u00e3o promoverem discurso de \u00f3dio\n* n\u00e3o gerarem exclus\u00e3o de usu\u00e1rios (por exemplo, o tema \"c\u00e9u noturno\" gera fotos lindas, mas acaba excluindo pessoas que n\u00e3o possuem equipamentos adequados para esse tipo de fotografia)\n\nEra isso ent\u00e3o, gente. Vamos continuar a manter esse sub agrad\u00e1vel e movimentado como ele tem sido nos \u00faltimos meses. Queremos ver fotos de todo mundo por aqui.\nDesafios anteriores\n\n* Fevereiro 2023 - [Arquitetura](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/10p6tyz/desafio_do_m%C3%AAs_fevereiro_2023/)\n* Janeiro 2023 - [Ver\u00e3o](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/zwrg8i/desafio_do_m%C3%AAs_janeiro_2023/)\n* Novembro 2022 - [Futebol](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/ytdyns/desafio_novembro_2022/)",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11epbh1",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "O desafio de Fevereiro est\u00e1 mal :)"
            ]
        },
        {
            "title": "Oi pessoal, me recomendaram essa sub para eu compartilhar algumas das minhas fotos, espero que gostem.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11eogmj",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Que belo registro! Sou apaixonado por paisagens ferrovi\u00e1rias. Onde fica?",
                "Gostei do \u00e2ngulo e das cores, muito boa foto!"
            ]
        },
        {
            "title": "Equipamento de Laborat\u00f3rio e anal\u00f3gico - onde vender?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11efbkw",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[Arquitetura] Achei essa igreja perdida nos meus arquivos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11eemzh",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "daria um bom wallpaper"
            ]
        },
        {
            "title": "Eu sou azarado mesmo ou \u00e9 normal?",
            "selftext": "Sou fotografo amador, a\u00ed...  \nEu estava usando uma DSC - H2 emprestada de um amigo  \nno em um Domingo fiz 217 fotos com ela, gostei pra caramba pq nunca tinha usado tanto uma camera assim.  \nprecisava usar ela na outra semana tamb\u00e9m  \nent\u00e3o a c\u00e2mera ficou comigo, passei a semana com ela, n\u00e3o tirei nenhuma foto ou caiu nem nada  \nchegou o s\u00e1bado da outra semana, tirei umas 50 fotos com ela, no outro domingo de manh\u00e3, estava usando a c\u00e2mera novamente, e depois de umas 30 fotos, SIMPLESMENTE, ao apertar o bot\u00e3o de tirar foto, pra tirar uma, no pressionar ele voltou junto com dedo, ELE SAIU com mola e tudo \u00b0-\u00b0  \n\u00c9 normal?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11ecbsu",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                ">\u00c9 normal?\n\nN\u00e3o, nem de perto. Das duas uma: ou voc\u00ea pegou o equipamento j\u00e1 nas \u00faltimas ou voc\u00ea \u00e9 um ogro. Voto mais na primeira op\u00e7\u00e3o, deu azar do trem que n\u00e3o \u00e9 seu dar pau na sua m\u00e3o!",
                "Nossa... H\u00e1 quanto tempo n\u00e3o lava as m\u00e3os? \ud83d\ude15"
            ]
        },
        {
            "title": "SONY ALPHA a6000 com kit de lentes vintage + mala para c\u00e2mera R$ 4.000,00",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11e5ltx",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Vou criar uma flair de \"venda\" e te por nela. Boa sorte!"
            ]
        },
        {
            "title": "Qual a melhor escolha para fotografar um show/festa?",
            "selftext": "Estou com uma d\u00favida. Preciso alugar um equipamento pra fazer umas fotos de um show que vai ter, e gostaria de saber a opini\u00e3o de voc\u00eas.\nEstou dividido entre trem op\u00e7\u00f5es, vou listar todas abaixo com suas respectivas obje\u00e7\u00f5es.\n\nSony a7C - Al\u00e9m de ter que alugar lente junto por eu n\u00e3o ter lente de Sony, tamb\u00e9m n\u00e3o tenho experi\u00eancia nenhuma com a c\u00e2mera. Por\u00e9m \u00e9 uma mirrorles e n\u00e3o deve ser um bico de 7 cabe\u00e7as!? \n\nSony A7iii - Mesmas obje\u00e7\u00f5es que a a7C com a diferen\u00e7a de que eu creio ser uma c\u00e2mera melhor pra esse tipo de atividade.\n\nCanon 5D mark IV - tenho familiaridade com canons, inclusive uso muito a 6D (n\u00e3o estou com a 6D mais). Por\u00e9m acho que a qualidade pode ser inferior a de mirrorles??\n\nNa opini\u00e3o de voc\u00eas qual seria a melhor escolha??",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11dz80r",
            "num_comments": 15,
            "comments": [
                "\u00c9 uma pergunta que n\u00e3o d\u00e1 para responder, pois faltam muitas informa\u00e7\u00f5es:\n\n1. \u00c9 um evento de dia ou de noite? \n2. Como \u00e9 a ilumina\u00e7\u00e3o do local?\n3. Pode usar flash caso seja necess\u00e1rio?\n4. \u00c9 local aberto ou fechado? \n5. Vai estar pr\u00f3ximo da local da a\u00e7\u00e3o ou distante? Isto \u00e9, vai poder se aproximar do palco, inclusive acessando o backstage, ter\u00e1 que ficar no fosso ou as fotos ser\u00e3o tiradas da plateia, seja no meio ou ao fundo?\n\nEnfim, h\u00e1 v\u00e1rias vari\u00e1veis aqui. Todas essas tr\u00eas c\u00e2meras s\u00e3o excelentes, mesmo a 5D Mark IV sendo um equipamento de 7 anos. No teu lugar, minha _sugest\u00e3o_ \u00e9 justamente usar a 5D Mark IV, devido \u00e0 \u00fanica informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o gen\u00e9rica da tua pergunta:\n\n> tenho familiaridade com canons\n\nUm evento, seja ele show, apresenta\u00e7\u00e3o de teatro, casamento ou formatura, \u00e9 algo que normalmente, acontece uma vez apenas para os envolvidos. Al\u00e9m disso, \u00e9 um ambiente no qual o fot\u00f3grafo n\u00e3o tem controle completo sobre nada al\u00e9m do seu pr\u00f3prio equipamento. Por isso, o fundamental \u00e9 que o fot\u00f3grafo\n\n1. Saiba extrair o m\u00e1ximo da c\u00e2mera\n2. N\u00e3o perca momentos importantes do evento\n\nLogicamente as Sony s\u00e3o c\u00e2meras mais novas e ligeiramente melhores se formos comparar atributo a atributo. Mas dado que as tr\u00eas c\u00e2meras s\u00e3o boas c\u00e2meras, eu sugeriria usar aquela com maior familiaridade, posto que \u00e9 um equipamento alugado. Assim, ~~diminuiu~~ diminui a chance de algum instante decisivo do evento ~~n\u00e3o~~ ser perdido por algum tipo de imper\u00edcia na hora de registrar as fotos.",
                "A7c sem d\u00favidas, podendo alugar o melhor, alugue a melhor. N\u00e3o sei quanto a quest\u00e3o de valores, mas por exemplo, se a empresa contratante estiver cobrindo os gastos, v\u00e1 sem medo. \n\nEu hoje iria preferir uma dslr grande com grip e pesada por conta da ergonomia, as mirrorless s\u00e3o pequenas demais e desengon\u00e7adas rs",
                "O que vai determinar isso \u00e9 o qu\u00e3o escuro o local vai estar. \n\nVia de regra, show \u00e9 a noite. E tamb\u00e9m via de regra, qq evento a noite, leve luz. N\u00e3o confie s\u00f3 na c\u00e2mera.\n\nO ideal \u00e9 voc\u00ea levar um bast\u00e3o de luz pra fotografar a galera na pista e uma lente clara pra fotografar a galera no palco. De prefer\u00eancia leve um trip\u00e9 ou um ajudante pra segurar a luz. \n\nSe tiver luz e uma lente clara, o corpo da c\u00e2mera importa bem pouco, pra ser sincero. Uma 6d e uma 5dmkiv v\u00e3o fazer praticamente a mesma foto.\n\nAgora se voc\u00ea gastar o dinheiro todo com um corpo car\u00edssima e n\u00e3o levar luz nem uma, pode ser muuuuito arriscado se voc\u00ea for precisar tirar foto do p\u00fablico. Se estiver mal iluminado voc\u00ea vai ficar na m\u00e3o 100% e corre o risco de perder o trampo"
            ]
        },
        {
            "title": "Ru\u00eddo noturno",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11don06",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Algumas fotos que tirei do Museu s\u00f3 Ipiranga e do Monumento da Independ\u00eancia. O que acharam?",
            "selftext": "Meu primeiro post nesse subreddit.\n\nTirei essas fotos quando fui visitar o Museu do Ipiranga. N\u00e3o sou fot\u00f3grafo, n\u00e3o fiz nenhum curso ou algo do tipo relacionado a fotografia. Cr\u00edticas?\n\n\nFotos tiradas com um Galaxy S20 FE 5g.\n\n(Caso voc\u00ea esteja estranhando o post pensando j\u00e1 ter visto outra vez, \u00e9 porque estou postando novamente com outra foto que me esqueci de colocar no primeiro)",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11dna90",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "A terceira e quarta foto me pegaram muito.\n\nQ perfei\u00e7\u00e3o, parab\u00e9ns viu!",
                "Ficaram show, amigo!",
                "Bel\u00edssimas",
                "Maravilhosas"
            ]
        },
        {
            "title": "Comprei uma casa com uns quadros de fotografia com uma assinatura atr\u00e1s, queria saber se pode ser de algu\u00e9m famoso",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11djmv0",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Foto muito art\u00edstica... Mas tem demasiado branco e as sombras n\u00e3o est\u00e3o equilibradas. Falta um pouco de edi\u00e7\u00e3o \ud83e\udd78"
            ]
        },
        {
            "title": "Compartilhando primeira foto",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11d65qb",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "que momento incr\u00edvel vc captou...",
                "Maravilhoso",
                "Credo! Deus lgbt \ud83e\udd22\n(Nice!!)",
                "Nossa que arco-\u00edris perfeito \ud83d\ude31",
                "A foto ficou incrivel e o contraste na medida certa, so n\u00e3o consigo parar de reparar que a casa parece com as casas de o incr\u00edvel mundo de gumball \ud83d\ude05"
            ]
        },
        {
            "title": "Lembrancinha de S\u00e3o Tom\u00e9 das Letras",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11cqs7p",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "uma voltinha durante o nevoeiro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11cm9a9",
            "num_comments": 13,
            "comments": [
                "Meu deus, simplesmente muito foda.\nAonde \u00e9 isso?",
                "Arri\u00e9gua:')",
                "I really love the weather like this!",
                "Que lindas!! \ud83d\ude0d",
                "Pelo trem imagino que seja paranapiacaba mesmo! As fotos est\u00e3o \u00f3timas!!! Deu at\u00e9 vontade de dar um pulo l\u00e1 pra tirar umas:'(",
                "Qual configura\u00e7\u00e3o vc usou?",
                "Caramba, que fantasmag\u00f3rico!",
                "Caraca! Incr\u00edvel!"
            ]
        },
        {
            "title": "minha cidadezona linda por natureza",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11ckm9f",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "dei uma volta pelo bairro e tirei umas fotos, estou bem feliz com os resultados :)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11c2cvz",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Parque municipal Chiquinho Ver\u00edssimo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11bs1zh",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Talvez as pessoas que elogiaram a foto tenham algum tipo de rela\u00e7\u00e3o especial com esse parque mas, para mim, que n\u00e3o conhe\u00e7o o local, n\u00e3o \u00e9 uma foto bonita ou feia. N\u00e3o h\u00e1 linhas direcionando meu olhar, o ch\u00e3o n\u00e3o aparece, n\u00e3o h\u00e1 um sujeito ou objeto para direcionar o olhar, ou seja, a composi\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem confusa. Nem as cores s\u00e3o interessantes de se ver. Mas entendo que seja uma foto que provoque boas emo\u00e7\u00f5es em pessoas que j\u00e1 conhecem o local.\n\nQuanto \u00e0 profiss\u00e3o de fot\u00f3grafo no Brasil (ou qualquer outro pa\u00eds, na verdade), \u00e9 importante saber que \u00e9 preciso se especializar em um nicho. Em geral, \u00e9 menos dif\u00edcil ter seu sustento tirado exclusivamente da fotografia se o profissional se dedicar a casamentos, formaturas ou dando cursos do que sendo um fot\u00f3grafo de rua, paisagens ou arquitetura.\n\nRecomendo procurar material de fot\u00f3grafos de paisagem e ver como eles retratam bosques e florestas, para poder se inspirar e pensar no que seria poss\u00edvel fazer em outra visita a esse local.",
                "Bom, sou novo aqui no Reddit e esse \u00e9 meu primeiro post.\n\nTirei essa foto ano passado, no parque municipal Chiquinho Ver\u00edssimo, e deixei guardada por muito tempo mas finalmente decidi postar.\n\nMeus amigos e parentes que viram disseram que a foto est\u00e1 incr\u00edvel, e recentemente comecei \u00e0 pesquisar um pouco sobre fotografia e estou pensando em me tornar fot\u00f3grafo ou algo do tipo, acho uma profiss\u00e3o excelente, apesar de n\u00e3o ter tanto reconhecimento no Brasil.\n\nEu queria ouvir coment\u00e1rios vindos de pessoas que entendem mais de fotografia do que eu, portanto, decidi postar.\n\n\u00c9 isso, obrigado..."
            ]
        },
        {
            "title": "maracan\u00e3",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11besua",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "A noite na Cohab",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11b86zm",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Qual cohab?"
            ]
        },
        {
            "title": "\ud83c\udf3c",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11aydcd",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Que lindo \ud83d\ude0d"
            ]
        },
        {
            "title": "sou ruim com t\u00edtulos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11atlpx",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "UAAAAAUUU",
                "parece um cen\u00e1rio de rpg"
            ]
        },
        {
            "title": "Onde os MIB param pra tomar um caf\u00e9 e comer uma torta",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11amwom",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Estou procurando cr\u00edticas, na minha opini\u00e3o, a camera do meu celular ta fazendo milagres",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11afrd9",
            "num_comments": 20,
            "comments": [
                "Eu sou um pouco preconceituoso com c\u00e2mera de celular, prefiro sempre ter minha c\u00e2mera por perto. Por dois motivos simples: a din\u00e2mica da c\u00e2mera e o grande angular, celulares em geral sempre tem um \u00e2ngulo muito aberto. Pro meu estilo de fotografia n\u00e3o funciona. Por\u00e9m, n\u00e3o significa que eu n\u00e3o use, h\u00e1 suas vantagens (e grandes vantagens), por\u00e9m, sempre que posso, recorro a c\u00e2mera. \n\nPor\u00e9m, para seu estilo de fotografia, funciona maravilhosamente bem, cores muito bonitas, nitidez, enfim, eu gostei, d\u00e1 pra explorar bastante coisa.\n\nNo geral, os celulares mais modernos (principalmente iphone e Huawei) n\u00e3o deixam a desejar com rela\u00e7\u00e3o a qualidade de foto, hj em dia \u00e9 dif\u00edcil saber diferenciar no olho se \u00e9 celular ou c\u00e2mera, o que mais me incomoda mesmo \u00e9 o grande angular. Para fazer fotografia de rua ou coisas do tipo, \u00e9 mt mais vantagem levar o celular, menos peso, menor volume, enfim, muito mais vers\u00e1til. J\u00e1 na c\u00e2mera me d\u00e1 uma sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a maior, controlar de forma r\u00e1pida o enquadramento, abrir o \u00e2ngulo, fechar, configurar ISO, abertura, velocidade, foco tudo mais r\u00e1pido e fluido, a din\u00e2mica \u00e9 outra quando vc est\u00e1 com o olho no viewfinder.",
                "Gostei bastante das fotos, mas acho que elas est\u00e3o *desniveladas,* a primeira mais que as outras, por\u00e9m, a perspectiva fica at\u00e9 favorecida por isso. Por\u00e9m a segunda e terceira ficariam - **na minha opini\u00e3o** \\- mais est\u00e9ticas caso estivessem mais horizontalizadas. \n\nDito isto, acho que \u00e9 mais uma quest\u00e3o pessoal, gostei de todas elas.",
                "Gostei das cores e do contraste! Desculpe perguntar, que c\u00e2mera \u00e9?",
                "Achei as fotos lindas na verdade, sei l\u00e1. As cores est\u00e3o bonitas.",
                "Ta mt daora",
                "Caramba muito bom, queria que meu celular fizesse um milagre desses ushshshd",
                "Curti mt a segunda foto!\nParab\u00e9ns",
                "Meu amigo! achei incr\u00edvel, principalmente a segunda foto, adoro esse estilo de fotografia, me lembra um pouco o do Baka Gaijin.\n\nEsses reflexos no ch\u00e3o, s\u00e3o um espet\u00e1culo!"
            ]
        },
        {
            "title": "Lendo no metr\u00f4 de S\u00e3o Paulo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11ab1h4",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Uma tentativa de usar ferramentas de desfoque, que aparentemente n\u00e3o ficou t\u00e3o ruim kk",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11aacm8",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Foto muito legal! Mas qual seria essa ferramenta? O desfoque n\u00e3o est\u00e1 muito natural. Parece que s\u00f3 as plantas em primeiro plano a esquerda foram desfocadas, mas parte delas mais no centro est\u00e1 com foco."
            ]
        },
        {
            "title": "[Arquitetura] MASP - Aguardando",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11a88rh",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "\u00e9  incr\u00edvel como aus\u00eancia de cor  faz",
                "Fot\u00e3o, parab\u00e9ns!\nEu tamb\u00e9m sou fot\u00f3grafo e tenho uma d\u00favida quanto a direito autoral de fotos, aqui no reddit as fotos s\u00e3o postadas com uma qualidade \u00f3tima e tem a op\u00e7\u00e3o de baixar a imagem, fico com receio de postar meus trabalhos e algu\u00e9m usar sem autoriza\u00e7\u00e3o. Como proceder com isso?"
            ]
        },
        {
            "title": "Cemit\u00e9rio da consola\u00e7\u00e3o \ud83d\udccd",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11a5l7k",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "o detalhe que eu amo nessa foto \u00e9 a lua escondida no meio das nuvens, foto que eu fiz de um p\u00f4r do sol",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11a37cu",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "O c\u00e9u imenso e a lua pequena, mas ambos grandiosos.  \nAdorei a foto!",
                "se aproxima parece q ela t\u00e1 sorrindo",
                "Que coisa maravilhosa esse c\u00e9u. Parab\u00e9ns!",
                "Incr\u00edvel esse foto! Que c\u00e2mera usou?"
            ]
        },
        {
            "title": "\ud83d\ude31 Fotografei WHINDERSSON NUNES no show ISSO N\u00c3O \u00c9 UM CULTO em Paris \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 - Veja AGORA Como Foi",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11a28fv",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[Arquitetura] Texas A&M - Desafio do m\u00eas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11a1gmq",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Eu sou apaixonada pelo jogo de luzes e sombras"
            ]
        },
        {
            "title": "[Arquitetura] Teatro Municipal RJ - Desafio do m\u00eas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "119yhlp",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "centro do RJ",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "119kpkd",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Que bela foto! Tirou com o pr\u00f3prio celular?"
            ]
        },
        {
            "title": "Algumas fotos que tirei no Carnaval 2023 em Maresias, antes da chuva forte do final de semana.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "119h37a",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Nice pics"
            ]
        },
        {
            "title": "Zumbi Walk 2023",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "118zsfe",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Entrada de um condom\u00ednio em Nova Lima num dia chuvoso de dezembro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "118xx6i",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "O nome do condom\u00ednio deve ser Silent Hill \ud83d\ude05"
            ]
        },
        {
            "title": "Dei uma volta e tirei umas fotos",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "118woe8",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O Mercado Reprova",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "118j3bk",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "aceito dicas achei q exagerei em alguma coisa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1188jmi",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Gostei das cores, n\u00e3o sei se voc\u00ea cortou a imagem mas eu deixaria ela mais larga, maior",
                "A \u00faltima est\u00e1 incr\u00edvel!",
                "Gostei muito! O que voc\u00ea usou para editar e dar esses efeitos?",
                "Ficou \u00f3timo!",
                "Muito boas. Sobre \"acho que exagerei em alguma coisa\" : a cria\u00e7\u00e3o \u00e9 sua e suponho ser para seu pr\u00f3prio uso. Ent\u00e3o at\u00e9 onde vc vai depende apenas da sua pr\u00f3pria opini\u00e3o e gosto. Se vc gosta assim \u00f3timo (eu tb gosto, btw). \u00c9 diferente de quando vc faz um retrato ou ensaio para outra pessoa. Nesse \u00faltimo caso depende apenas do gosto dessa pessoa, exclusivamente, e a\u00ed sim faz sentido perguntar a ela.",
                "Eu adorei todas! Bel\u00edssima edi\u00e7\u00e3o!"
            ]
        },
        {
            "title": "Queria ouvir criticas de voces!",
            "selftext": "&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/3qsr9tut7kja1.jpg?width=5047&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=c14498b7fa3fee197f0714d468b1758fd7b3a923",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1185z3t",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Eu curti, da a sensa\u00e7\u00e3o de tristeza.\n\nTalvez eu colocaria mais contraste pra detalhar o ceu e o mar, mas \u00e9 gosto pessoal meu.",
                "Que coisa mais linda, estou apaixonada pela fotografia \nUma melancolia, um mist\u00e9rio...",
                "\u00c9 a melhor foto a aparecer por aqui nos \u00faltimos dias. A escolha por deixar o barco levemente desfocado me agradou demais.\n\nAcho que ela ficaria levemente mais interessante para o meu gosto pessoal se a mulher e o barco estivessem um pouco mais separados e a foto fosse num formato mais widescreen, tipo 16:9, mas isso \u00e9 s\u00f3 chatice minha. A foto est\u00e1 \u00f3tima do jeito que est\u00e1.",
                "Eu colocaria um pouco de granulado, acho que combinaria"
            ]
        },
        {
            "title": "A primeira ou a segunda foto? Dei uma editada no Lightroom.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1182mba",
            "num_comments": 17,
            "comments": [
                "Eu prefiro a primeira porque prefiro essa paleta de cores, mas ambas est\u00e3o lindas",
                "Eu sou super leigo, mas amei a primeira.",
                "A segunda, gosto do clima q a imagem d\u00e1",
                "Fico com a primeira xD",
                "Pro meu gosto, de tons mais frios, a segunda. Mas ambas est\u00e3o lindas.",
                "As duas est\u00e3o lindas mas prefiro a 1, destaca mais as cores da natureza",
                "A segunda, o aspecto das folhas ficou muito bom",
                "Eu gostei das duas, mas a segunda me chamou mais a aten\u00e7\u00e3o pela vibe mais fria ksks me deu a sensa\u00e7\u00e3o de t\u00e1 observando as flores ao amanhecer, quando o sol mal come\u00e7ou a sair e ainda tem neblina em volta. A primeira tamb\u00e9m me d\u00e1 essa sensa\u00e7\u00e3o mas parece que o sol j\u00e1 nasceu nela ksks.",
                "n\u00e3o sou mto f\u00e3 de tons frios, por isso gostei mais da primeira mas as duas ficaram lindas!",
                "Gostei da primeira",
                "Fico com a primeira xD",
                "Segunda"
            ]
        },
        {
            "title": "Um Fusca lindo! (oc)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "117p4au",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "testando foto subexposta, aceito criticas e dicas para melhorar :)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "117cyxr",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Acho que a composi\u00e7\u00e3o ficaria melhor se vc deixasse somente dois elementos. As duas janelas da esquerda ou as duas da direita"
            ]
        },
        {
            "title": "Uma das rosas da Casa das Rosas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1169t92",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Casa das rosas na av Paulista, SP?"
            ]
        },
        {
            "title": "O sol da estrada \u00e9 sempre interessante",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "115xbbw",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Lindo"
            ]
        },
        {
            "title": "Fiz a impress\u00e3o de umas fotos para uma exposi\u00e7\u00e3o que farei em breve, curti muito o resultado, papel Satin semi+fosco microporoso 20x30.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "115saio",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "T\u00f4 aprendendo a tirar umas fotos abstratas, t\u00e1 legal ou nem?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "115myvs",
            "num_comments": 10,
            "comments": [
                "Usei uns recursos do meu telefone pra dar uma editada sim!\nmas esses efeitos esquisitos na tela \u00e9 a pr\u00f3pria c\u00e2mera que tirou, eu s\u00f3 deixei o verde mais saturado e tals",
                "eu curti, se meter um parental advisory da uma capa de som",
                "achei legal. voc\u00ea usou s\u00f3 recurso da c\u00e2mera ou editou tamb\u00e9m?",
                "ficou estilo capa da \u00e1lbum, gostei",
                "muuito bom!!!",
                "ficou bommm esse efeito natural de quando a imagem mexe",
                "como",
                "se juntar os riscos e os borr\u00f5es da para fazer tipo umas notas m\u00fasicas e fica parecendo uma partitura, ai vai ficar ainda mais parecido com um \u00e1lbum"
            ]
        },
        {
            "title": "O pipoqueiro e o bloco",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "115hv82",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "* Camera: Canon EOS RP\n* Lente: Canon RF 35mm f/1.8\n* Velocidade: 1/500\n* Abertura: f/1.8\n* ISO: 3200"
            ]
        },
        {
            "title": "RGB",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "114x5ub",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Ta mais pra CMYK, nao?",
                "downvote por n\u00e3o ter o G, s\u00f3 o R e B\n\n/s",
                "Video: [https://youtu.be/nBbfIN\\_HrtI](https://youtu.be/nBbfIN_HrtI)",
                "Independente do nome, est\u00e1 uma arte, parab\u00e9ns!",
                "Perfei\u00e7\u00e3o",
                "Esse perfil existe mesmo? Pq \u00e9 sempre um post com uma palavra e um coment\u00e1rio com link pro YouTube"
            ]
        },
        {
            "title": "Luxo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "114vft4",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Isso me lembra a casa das bonecas em Resident Evil Village"
            ]
        },
        {
            "title": "gostei dessa foto mas ainda existe algo me incomodando, criticas?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "114ukhs",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Eu acho que falta uma pessoa ai para dar propor\u00e7\u00e3o e despertar  no leitor, curiosidade sobre o personagem.",
                "Eu gostei. Talvez com mais sombras...",
                "Sim, aquela escada torta me incomoda... mas ai \u00e9 problema de quem constru\u00edu... rsrsr",
                "muito bom",
                "Ambiente muito lindo, a luz tbm ficou boa, a escada torta inc\u00f4moda um pouco mais acho que uma pose segurando um livro ou retirando um da prateleira pode tirar o foco desse problema afinal n\u00e3o tem como voc\u00ea arrumar"
            ]
        },
        {
            "title": "O quintal ficou com um clima de bosque do nada.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "114n5r9",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\ud83c\udf3a",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1148uo0",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Linda"
            ]
        },
        {
            "title": "Tentativa de macro. Aceito opini\u00f5es \ud83d\ude01",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1147ymd",
            "num_comments": 11,
            "comments": [
                "Achei lindo, me deu agonia kkkk mas \u00e9 lindo \ud83e\udd7a amo fotos macros",
                "Lindo!",
                "Ta lindo gente",
                "Zica demais"
            ]
        },
        {
            "title": "Eu vi gnomo... ahahahah! (oc) (foto editada)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "114704r",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "tem alguma coisa nessa foto que est\u00e1 me incomodando e eu n\u00e3o sei o que \u00e9. Queria saber a opini\u00e3o de voc\u00eas, tem algo nessa foto que eu posso melhorar? aceito dicas tbm",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "114118j",
            "num_comments": 19,
            "comments": [
                "Muita informa\u00e7\u00e3o polu\u00edda, propor\u00e7\u00f5es ca\u00f3ticas, elementos nas bordas (como pessoas metade dentro da foto e metade fora) preto mt claro e branco e m\u00e9dio mt escuro. A foto quase n tem contraste",
                "E acho que o que est\u00e1 te incomodando mais \u00e9 o rosto do menino que est\u00e1 na sombra e est\u00e1 mais escuro que todo o restante da foto, sendo que deveria ser o mais claro ou semelhante",
                "Arrumei: [Fiz uma edi\u00e7\u00e3o que vai te ajudar a entender](https://imgur.com/a/lA0T1RJ)",
                "Me incomoda o garoto n\u00e3o estar centralizado na imagem.",
                "Talvez o rosto esteja meio escuro? Primeira coisa que eu foquei meus olhos foi no fundo da foto, mas imagino que a ideia tenha sido mostrar o menino e o ambiente que ele se encontra.",
                "Eu cortaria em formato vertical com o menino centralizado, tiraria as pessoas do fundo, jogaria o azul pro verde, o amarelo e o laranja pro vermelho e aumentaria o contraste e o brilho",
                "Corta ela quadrada centralizando o menino, vai ficar outra coisa",
                "Ele n\u00e3o t\u00e1 na Disney",
                "O garoto ta meio desfocado e mal iluminado. Um rebatedor ajudaria.\n\nEnquadramento do menino tamb\u00e9m, poderia centralizar, colocar no ter\u00e7o ou na \u00e1urea.",
                "D\u00e1 impress\u00e3o q \u00e9 akelas fotos tipo: esse era gilberto... at\u00e9 que *musica dramatica*"
            ]
        },
        {
            "title": "Campanha Plena",
            "selftext": "Ensaio Plena\nUm ensaio q fazemos para mulheres que se amam",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "113xxz8",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "estudando um pouco de simetria, aceito dicas sobre esse tipo de composi\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "113sg8z",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Teste outras alturas, tipo virar o celular de cabe\u00e7a pra baixo e colocar no ch\u00e3o, ou mais alto. \n\nOu coloque a grade da propor\u00e7\u00e3o \u00e1urea (alguns celulares tem) e tente usar essa simetria e encaixar coisas interessantes nos pontos.",
                "Eu colocaria a camera rente ao piso, mas ta muito boa a foto! Parab\u00e9ns!",
                "N\u00e3o sei... tente tirar na horizontal, enquadrando o primeiro \"arco\" (n\u00e3o sei o nome dessa estrutura) em volta da foto, como uma moldura..."
            ]
        },
        {
            "title": "treinando suaviza\u00e7\u00e3o de pele",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "113omz4",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "\u00d3timo trabalho. Qual o modelo da sua c\u00e2mera?"
            ]
        },
        {
            "title": "Fotos tiradas de um Galaxy S20 FE 5g",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "113n2b9",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[Arquitetura] Canavieiras/BA. Ciclo do cacau.",
            "selftext": "N\u00e3o \u00e9 l\u00e1 grandes coisas, mas eu adoro essas casinhas :)",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "113mtnn",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "A Ch\u00e1cara Maria Alegrete RS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "113fcrd",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Luz Station.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "113f55a",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Na passarela"
            ]
        },
        {
            "title": "I love photographing the moon.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "113bjbk",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Uma lagarta, certo dia no Pq. \u00c1gua Branca",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1138rfg",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Bras\u00edlia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1137ruc",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Mandem ver nas cr\u00edticas xD",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1135y92",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Eu sempre reclamo quando algumas fotos daqui est\u00e3o com as cores caindo pro verde, mas acho que nesse caso funcionou muito bem.\n\nOs tr\u00eas personagens s\u00e3o interessantes. As poses deles est\u00e3o super bacanas, mesmo sendo fotos aparentemente tiradas de surpresa.\n\nMinhas cr\u00edticas s\u00e3o duas:\n\n1. Os cabelos dos modelos s\u00e3o lindos, mas ficaram cortados nas fotos 1 e 3. Eu n\u00e3o teria feito isso, optando por mostr\u00e1-los por completo.\n\n2. O foco na foto 2 est\u00e1 na orelha do modelo. Deveria estar no olho, como nos outros dois casos."
            ]
        },
        {
            "title": "Bonita",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1135gdd",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Video: [https://youtu.be/EMWzN5HiYWs](https://youtu.be/EMWzN5HiYWs)",
                "\u00c9 um bot?"
            ]
        },
        {
            "title": "aceito sugest\u00f5es e dicas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1132y3b",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Sempre lembrando que arte \u00e9 algo subjetivo e que aquilo que agrada um pode n\u00e3o agradar outro etc., o que tenho a dizer \u00e9 o seguinte:\n\nA ideia \u00e9 clich\u00ea, mas isso n\u00e3o \u00e9 problema. [Eu j\u00e1 havia postado uma foto com uma ideia similar a essa uns dias atr\u00e1s](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/10qq76l/arquitetura_n%C3%A3o_h%C3%A1_luz_no_fim_do_t%C3%BAnel/) e certamente tamb\u00e9m n\u00e3o fui original ao fotografar aquela garagem. Releituras de composi\u00e7\u00f5es s\u00e3o algo comum na fotografia, inclusive [existem contas no instagram](https://www.instagram.com/insta_repeat/) que juntam fotos similares para mostrar que nem toda boa ideia ou execu\u00e7\u00e3o \u00e9 original.\n\nA foto est\u00e1 torta. Al\u00e9m disso, achei as cores um pouco puxadas para o verde, al\u00e9m de estar com uma cor fria. Acho que uma cor um pouco mais quente funcionaria melhor com essa imagem. Tomei a liberdade de fazer algumas altera\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas na foto e cheguei [neste resultado](https://i.imgur.com/bHZDni9.jpeg), que a mim me agrada mais. Acho mais harm\u00f4nico dessa forma.\n\nMas essa \u00e9 uma opini\u00e3o subjetiva e pode ser que ningu\u00e9m mais concorde comigo, preferindo a foto original, o que n\u00e3o \u00e9 um problema.",
                "Parece que foi tirado de uma cena de filmes de a\u00e7\u00e3o cuja paleta de cores \u00e9 nesse tom meio amarelado/esverdeado. \n\nAchei uma foto interessante (sei que t\u00eam fotos muito parecidas), n\u00e3o sei se a foto torta foi proposital, mas \u00e9 aquilo que o mo\u00e7o acima disse: algumas pessoas gostam disso outras n\u00e3o. Eu particularmente achei interessante a foto estar torta, pois me lembrou pr\u00e9dios aqui do litoral que s\u00e3o tortos, ent\u00e3o para mim ficou bastante familiar e confort\u00e1vel de admirar. \n\nBom trabalho, mas \u00e9 sempre bom inovar. Procure originalidade e espontaneidade.",
                "Foi oq falaram... \nFotografia como uma forma de arte n\u00e3o existe \"certo ou errado\" \nEnt\u00e3o est\u00e1 \u00f3tima como est\u00e1\nEu apenas deixaria ela reta, de resto eu gostei =]",
                "Gostei. Da medo",
                "Interessante em um todo, uma dica \u00e9 para fotos deste tipo, cuidar com o alinhamento."
            ]
        }
    ]
}