{
    "posts": [
        {
            "title": "[caf\u00e9] e leitura.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12aithc",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ora, ora, temos um f\u00e3 da Hario por aqui."
            ]
        },
        {
            "title": "Shakuhachi, zen estressante",
            "selftext": "J\u00e1 brinquei com v\u00e1rios instrumentos e sei tocar alguns, sempre consegui tirar algum som de qualquer instrumento. Mas a Shakuhachi est\u00e1 me dando uma surra ahahaha \u00e9 um grau de sensibilidade e precis\u00e3o impressionante, para conseguir a embocadura certa, o sopro certo, com a for\u00e7a certa no \u00e2ngulo correto. Algu\u00e9m mais aqui j\u00e1 teve essa experi\u00eancia? Dicas? Apesar da dificuldade, o som dessa flauta \u00e9 maravilhoso, e fica f\u00e1cil entender o porqu\u00ea dos monjes terem adotado ela como uma forma de medita\u00e7\u00e3o. \ud83d\ude4f\ud83e\ude88",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "129pt69",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Curitiba",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "129osze",
            "num_comments": 16,
            "comments": [
                "Ficou \u00f3tima! Se as luzes estivessem acesas iria ficar ainda mais impressionante, um clima m\u00e1gico!",
                "Meuuu isso est\u00e1 fant\u00e1stico, de verdade! Passa um clima meio Edgar Allan Poe, estou apaixonada \ud83d\udc96",
                "Ficou muito bonita essa foto!",
                "Ficou perfeito",
                " Curitiba sendo trevosa, amei a foto \ud83d\udda4",
                "tudo a ver com filmes de suspense, top a foto, um ar de filme noir."
            ]
        },
        {
            "title": "the fog",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "129ckci",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Lagoinha, Florianopolis.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1298yv2",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "nice"
            ]
        },
        {
            "title": "[CAF\u00c9] Desafio do m\u00eas - O casal perfeito, cafe e chocolate",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1298woj",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Que foto maravilhosa! Passa um quentinho t\u00e3o bom \ud83e\udd70"
            ]
        },
        {
            "title": "Rodovi\u00e1ria no interior da Bahia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1297omu",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Gosto dessas fotos mais simples",
                "Caraaamba, que nostalgia! Muito massa que t\u00e3o tirando mais fotos de c\u00e1 (ou pelo menos t\u00eam aparecido mais no meu feed).",
                "Mas gentiii, isso est\u00e1 t\u00e3o incr\u00edvel, me pegou de surpresa. Meus imensos parab\u00e9ns pela foto, isso \u00e9 ouro \ud83d\udc96\ud83d\udc96"
            ]
        },
        {
            "title": "Praia da Joaquina, Florian\u00f3polis SC",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1292jlw",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Desafio do m\u00eas - abril 2023",
            "selftext": "### TL;DR:\n\nO tema do desafio de mar\u00e7o \u00e9 CAF\u00c9. Para que possamos localizar melhor os posts futuramente, proponho que todos que postarem as suas fotos utilizem a flair \"Desafio do m\u00eas\" e o texto \"[CAF\u00c9]\" antes dos t\u00edtulos dos seus posts.\n\n### Desafio do m\u00eas\n\nOl\u00e1 a todos,\n\nOs desafio de 2023 t\u00eam tido bastante sucesso por aqui, com grande ades\u00e3o da comunidade. A modera\u00e7\u00e3o ficou empolgada com isso e decidimos reprisar o evento.\n\nSendo assim, o tema do desafio de ABRIL de 2023 \u00e9 CAF\u00c9. Ou seja, vale foto preparando caf\u00e9, tomando caf\u00e9, indo num caf\u00e9, daquela cerim\u00f4nia de tomar caf\u00e9 com quem se gosta.\n\nPara que possamos localizar melhor os posts futuramente, proponho que todos que postarem as suas fotos utilizem a flair \"Desafio do m\u00eas\" e o texto \"[CAF\u00c9]\" antes dos t\u00edtulos dos seus posts. Como sempre, cada pessoa pode enviar quantas fotos quiser.\n\nNovamente, os usu\u00e1rios poder\u00e3o sugerir temas para o desafio do m\u00eas de Maio nos coment\u00e1rios desse post. Aquele tema que for o mais votado at\u00e9 o dia 25, classificado automaticamente por top, ser\u00e1 o tema escolhido para o desafio do pr\u00f3ximo m\u00eas. Os temas devem se limitar a\n\n* n\u00e3o serem assuntos 18+\n* n\u00e3o terem sido temas dos desafios do m\u00eas nos \u00faltimos 12 meses\n* n\u00e3o promoverem discurso de \u00f3dio\n* n\u00e3o gerarem exclus\u00e3o de usu\u00e1rios (por exemplo, o tema \"c\u00e9u noturno\" gera fotos lindas, mas acaba excluindo pessoas que n\u00e3o possuem equipamentos adequados para esse tipo de fotografia)\n\nEra isso ent\u00e3o, gente. Vamos continuar a manter esse sub agrad\u00e1vel e movimentado como ele tem sido nos \u00faltimos meses. Queremos ver fotos de todo mundo por aqui.\nDesafios anteriores\n\n* Mar\u00e7o 2023 - [Animais](https://www.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/11epbh1/desafio_do_m%C3%AAs_mar%C3%A7o_2023/)\n* Fevereiro 2023 - [Arquitetura](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/10p6tyz/desafio_do_m%C3%AAs_fevereiro_2023/)\n* Janeiro 2023 - [Ver\u00e3o](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/zwrg8i/desafio_do_m%C3%AAs_janeiro_2023/)\n* Novembro 2022 - [Futebol](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/ytdyns/desafio_novembro_2022/)",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1290f6z",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "sugest\u00e3o de tema: cemit\u00e9rio/arte tumular"
            ]
        },
        {
            "title": "Brasileiro passando frio em -25C",
            "selftext": "Fui pra finlandia recentemente, passei muito frio mas tirei umas fotos que to muito orgulhoso, tive que parar porque n\u00e3o estava mais sentindo minhas maos hahah\n\n[Akaslompolo - Sony A7IV com lente Tamron 28-200](https://preview.redd.it/fen9ol4jv8ra1.jpg?width=4672&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=4da89c657ff74fa41bf05365d6f69a454bd704f2)\n\nTo tentando ganhar uma competi\u00e7\u00e3o com essa foto, voc\u00eas podem me ajudar a mostrar o poder dos BR votando nela? [https://www.facebook.com/photo/?fbid=694485379346706&set=pcb.694485596013351](https://www.facebook.com/photo/?fbid=694485379346706&set=pcb.694485596013351)",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "128hgb5",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Azul",
            "selftext": "https://www.instagram.com/p/CqeTD2MNGao/?igshid=MDJmNzVkMjY=",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1285pdw",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Viela na Gamboa / Salvador, Bahia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1284yaw",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Lindo! \nImagino como antigamente, que os artistas retratavam cenas do cotidiano, por\u00e9m em pinturas. Essa foto parece uma obra e me trouxe uma sensa\u00e7\u00e3o de aconchego.\u2661"
            ]
        },
        {
            "title": "Algumas das primeiras fotos que fiz com a minha c\u00e2mera rec\u00e9m-adquirida \ud83d\ude01",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "127y4ky",
            "num_comments": 25,
            "comments": [
                "Ficou muito foda, mn, Principalmente essas tr\u00eas primeira\n\n\u00c9 qual c\u00e2mera?",
                "https://preview.redd.it/sai50lezz6ra1.jpeg?width=3456&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=d7020f00bfd280b3fd4a6b08f1853c73974f4178",
                "Todas ficaram \u00f3timas, mas a da lua! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
                "Muito boasss, parab\u00e9ns \ud83d\ude43",
                "Excelentes fotos.",
                "Caramba t\u00e1 lindo dms, minha fav \u00e9 a da borboleta e a paisagem",
                "https://preview.redd.it/bd3zv3asz6ra1.jpeg?width=3456&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=2449bd205ee880c6a85cf9a858c23c6cda849dbb",
                "https://preview.redd.it/5byotoewz6ra1.jpeg?width=4608&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=f9f4765579f8cf436f668656e70c3f3cbdbe443b",
                "Muito lindas as fotos! Tamb\u00e9m gosto de fotografar, mas tenho prefer\u00eancia por insetos, flores e fen\u00f4menos meteorol\u00f3gicos.",
                "Essa foto da Lua parece o vis\u00e3o que tenho de um telesc\u00f3pio. A minha c\u00e2mera, nem de perto, fotografa assim, mas eu a amo. \u00c9 uma Canon simplesinha de 2010, mas tem um zoom de 3km, ent\u00e3o as fotos saem bem n\u00edtidas.",
                "A da borbolete ficou linda, e a composi\u00e7\u00e3o da do gato ficou perfeita, parab\u00e9ns!"
            ]
        },
        {
            "title": "Fotinha noturna, longa exposi\u00e7\u00e3o, com celular.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1275my8",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "uma velha farm\u00e1cia abandonada",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1272tij",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Sou apaixonada por fotos assim. As pessoas passariam batido pelo lugar, mas gente como voc\u00ea consegue enxergar a beleza que existe ali. Linda foto \ud83d\udc96\ud83d\udc96"
            ]
        },
        {
            "title": "Flores",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "126ys20",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "A foto que cont\u00e9m a borboleta \u00e9 perfeita. Parab\u00e9ns, op",
                "Tenho uma foto parecida com essa flor!\n\nhttps://preview.redd.it/zw11yxzmxdsa1.jpeg?width=6000&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=65130697e678ecc97244c749d64a5d19d008a65f"
            ]
        },
        {
            "title": "Lightroom mudando cor de foto sozinha (?)",
            "selftext": "Ol\u00e1 meus caros, sempre tive isso no meu lightroom mas nunca parei pra questionar isso, agora c\u00e1 estou tratando um lote de 900 fotos e fico me perguntando porque a foto muda a cor quando selecionada? \u00c9 alguma configura\u00e7\u00e3o que talvez eu nunca tenha mexido? Vou explicar o que acontece: \n\n Na aba de baixo onde fica a importa\u00e7\u00e3o das fotos aparece a miniatura da exibi\u00e7\u00e3o, acredito ali serem as cores originais de como saem da c\u00e2mera, quando selecionada para carregar no modo exibi\u00e7\u00e3o ela muda de cor e fica num aspecto mais lavada, e da\u00ed fa\u00e7o todo tratamento, muitas vezes a foto est\u00e1 boa da forma como \u00e9 exibida na fileira abaixo, quando Clico ela muda como fosse uma corre\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica. Isso \u00e9 normal?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "126y151",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "A princ\u00edpio, parece se apenas um recurso indicador de sele\u00e7\u00e3o da imagem. Existe alguma altera\u00e7\u00e3o na foto em si ou apenas na miniatura durante a sele\u00e7\u00e3o da foto?"
            ]
        },
        {
            "title": "Mural em Salvador",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "126pwpv",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Tramanda\u00ed RS (minha primeira fotinha kkkk) \u2661.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1267rae",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Perto da beira rio? Parece a esquina da minha casa kkkkk"
            ]
        },
        {
            "title": "dark red",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12666uo",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Street yellow line",
            "selftext": "Fotograf\u00eda feito com celular modo manual!!",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12653jq",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Essa tava boa pra usar o princ\u00edpio de Scheimpflug."
            ]
        },
        {
            "title": "Sunset Balneario Cambori\u00fa",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1265272",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Praia Vermelha, Rio de Janeiro",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1263n6r",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Por do sol",
            "selftext": "O que acharam ? Podem ser sinceros",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1263jqx",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Curitiba",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "126300c",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O que sentiram? Eu digo depois do coment\u00e1rio.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1262bah",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Uma certa melancolia, mas \u00e9 uma boa foto.\n\nRuim seria se ela n\u00e3o conseguisse transmitir nada."
            ]
        },
        {
            "title": "Outra mais",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1260y3l",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[Animais] Eddie, o pilantrinha",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "125zmyp",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[Animais] - Fil\u00f3",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "125y6r2",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Foto amadora, pode avaliar pra mim, agrade\u00e7o \u2665.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "125y11f",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "eu particularmente adorei, parece uma pintura!\n\nfoi com o celular mesmo? que aplicativo de edi\u00e7\u00e3o voc\u00ea usa?",
                "Show!",
                "Preto e branco \u00e9 vida. Show!!"
            ]
        },
        {
            "title": "\"O mito de narciso\" [ANIMAIS]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "125ucq9",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Awwn muito lindo hahahah"
            ]
        },
        {
            "title": "Sou fot\u00f3grafo amador, o que acham dessa foto? Editei um pouco ela, avaliem...",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "125tsrl",
            "num_comments": 20,
            "comments": [
                "Achei a composi\u00e7\u00e3o um pouco estranha! As linhas de fuga do p\u00eder levam o olhar \u00e0 esquerda, mas o assunto principal (barco) est\u00e1 \u00e0 direita.\nVc pode enquadrar o assunto principal no centro ou em algum ter\u00e7o da imagem pra tornar mais \u201cest\u00e9tico\u201d. \nEssa luz \u00e9 bem boa de fotografar, fica tudo difuso, sem pontos estourados. Ao meu gosto eu puxaria um pouco mais as m\u00e9dias luzes e criaria mais contraste.  \nMaaas tudo aqui \u00e9 quest\u00e3o de gosto n\u00e9! Se quiser ignore tudo \ud83d\ude43\nAbra\u00e7o e bons cliques",
                "Gostei dos tons. Eu me incomodo um pouco com placas cortadas, da\u00ed deixaria ela inteira ou cortaria a imagem pra tirar. Tamb\u00e9m cortaria a parte do pie que foi para a esquerda do corrim\u00e3o. No geral eu gostei bastante. Por ser celular t\u00e1 \u00f3timo.",
                "eu curti sim, continue fazendo oq gosta! seria interessante postar seu desenvolvimento aqui no sub, assim vc recebe um feedback e ainda mantem aqui movimentado.\n\ncontinuando sobre a foto: eu adoro barquinhos, este c\u00e9u cinza me passou uma sensa\u00e7\u00e3o de mist\u00e9rio, mas \u00e9 daqueles mist\u00e9rios bons acompanhados do cheiro da chuva hahahaha.\n\no que eu faria? eu tentaria ter tirado mais de perto (d\u00e3 a placa de acesso restrito kkk eu sei), mas seria mais pq esta justa placa n\u00e3o ficou legal na foto.\n\ntirando isso, a ponte molhada, o barco vazio e o clima cinza ficou muito legal, consigo at\u00e9 sentir o cheiro desse lugar.",
                "Voce tem outras composicoes da mesma cena? Como foi comentado aqui a composicao tem algumas coisas que incomodam um pouco (a nao ser eh claro que a intencao fosse algo especifico que nao esta claro para todos)",
                "Me permite usar de tela inicial ou bloqueio? \u2661",
                "Acho que tudo que era necess\u00e1rio j\u00e1 foi dito xD\nMas eu curti a foto, poucos pontos \"a melhorar\" \n#FotosVerdesFTW XD",
                "\u00c9 uma foto comum, mas est\u00e1 no caminho. Estufar composi\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial, parab\u00e9ns.",
                "Que aparelho  foi,ou qual maquina de fot\u00f3grafa  foi",
                "a foto \u00e9 linda, mas pro MEU gosto usaria outra edi\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "title": "Atento",
            "selftext": "Atento perro",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "125t90r",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Centro do Rio / Janeiro, 2023",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1258gf5",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Spines! Aceito opini\u00f5es!",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12568u1",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Sou novo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12551rx",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "uau, parab\u00e9ns! \n\ncontinue explorando mais a fotografia, e pf nos permita acompanhar isso postando aqui!\n\na paisagem \u00e9 linda, adorei o fundo!\n\nparab\u00e9ns (dnv)",
                "Foto simples, mas bonita em cores e composi\u00e7\u00e3o, amigo! Continue na jornada! \u270a\ud83c\udffc",
                "Linda foto"
            ]
        },
        {
            "title": "[Animais] Beija Flor de rabo branco acanelado. S\u00e3o Luiz do Paraitinga - SP",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1251tu1",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Bela foto, amigo"
            ]
        },
        {
            "title": "Violeta em sua ess\u00eancia pura",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "124y5ro",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O poder da natureza",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "124tdcu",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Birds",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "124t8wu",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Lindo!"
            ]
        },
        {
            "title": "Canela - RS",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "124qsch",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\ud83d\udce1",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "124ow1d",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "opini\u00f5es?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "124ouq7",
            "num_comments": 14,
            "comments": [
                "Linda foto. Gostei! Gj!",
                "Eu achei legalzona TB :') \nGosto deste \"preto cinza\" a\u00ed da curva de tons xD",
                "Muito bom, o assunto se encontra em destaque pela luz",
                "adorei a foto =)",
                "Gostei",
                "fotazo",
                "Foto e edi\u00e7\u00e3o incr\u00edvel, meu",
                "Linda demais, suco de Brasil",
                "Copa?",
                "Bonecas-russas be like:",
                "Muito boa!",
                "foto mais linda que vi hoje, parab\u00e9ns pelo trabalho!",
                "Seu enquadramento ficou lindo!!\n\nA arquitetura das casas tbm ajuda com essa escadinha\n\nO esquema de cores tbm ficou bem maneiro!\n\nParab\u00e9ns Op"
            ]
        },
        {
            "title": "\"Escadaria\", 2023. Detalhes nos coment\u00e1rios.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1247rm2",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Sou um fot\u00f3grafo experiente, paulistano. Tenho participa\u00e7\u00f5es em exposi\u00e7\u00f5es em 16 pa\u00edses, e algum reconhecimento da m\u00eddia. Essa foto foi tirada na Par\u00f3quia Santa C\u00e2ndida, em S\u00e3o Paulo. Uma das exposi\u00e7\u00f5es que j\u00e1 participei justamente tem uma foto de l\u00e1, tirada muitos anos antes (\u00e9 a que anexei aqui no coment\u00e1rio), quando ainda era somente fot\u00f3grafo de casamentos. Na \u00e9poca, ela foi exposta em Berlim.\n\nhttps://preview.redd.it/yxfoh4ar9fqa1.jpeg?width=5472&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=6cd91406ef673d5389ab27c3188359fe56f768b4\n\nAqui a ideia \u00e9 sobre como pode ser incr\u00edvel revisitar lugares. Anos depois de n\u00e3o pisar ali, voltei, e por acaso achei novamente algo incr\u00edvel de se registrar. Nem sempre precisamos buscar novos lugares para achar assuntos absurdamente bons.",
                "Tu manda bem demais. Posta mais vezes por aqui",
                "merece um pr\u00eamio, sensacional."
            ]
        },
        {
            "title": "Violetas",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "123u6om",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Depois da tempestade no Tatuap\u00e9, SP",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "123q5wk",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "tirei essa ontem (aceito sugest\u00f5es e cr\u00edticas)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "123m40c",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Faaala seus lindo <3\n\nMan, parando pra olhar mesmo pra foto n vejo \"muita coisa pra criticar\" a foto \u00e9 legal, n\u00e3o t\u00e1 muito torta, passa um certo ar de \"alguma coisa\" \nN \u00e9 uma BEEEEEELA FOTO ala Sebasti\u00e3o Salgado kkkk mas ruim num t\u00e1 =] \nS\u00f3 gen\u00e9rica",
                "Sou suspeito pra falar. Sou f\u00e3 de PB. No geral n\u00e3o mudaria nada, ficou legal. Mais focada ou menos focada ficariam legais tb, cada uma com um estilo, mas bonitas iguais. Talvez 1 pessoa mais pr\u00f3xima andando na faixa ficasse mais interessante, ela borrada tb, mas mais perto. E seria legal do mesmo jeito kkk. Gj!"
            ]
        },
        {
            "title": "Carro\u00e7a tristonha",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "123gwz4",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Come\u00e7ando um novo hobby",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "123c9o5",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Faz bem pra relaxar a mente",
                "\u00c9 um \u00f3timo hobby, seja bem vindo!"
            ]
        },
        {
            "title": "Santo Andr\u00e9 SP",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1237d7y",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "Que foto perfeita irm\u00e3o! \ud83e\udd2f\ud83e\udd2f",
                "Lindona! Arquiteto?"
            ]
        },
        {
            "title": "(animais) desafio de mar\u00e7o",
            "selftext": "achei uma gra\u00e7a esse besouro",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "12357je",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O depois e o antes, treinando p\u00f3s edi\u00e7\u00e3o (oc)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1233el9",
            "num_comments": 5,
            "comments": [
                "Fot\u00e3o!!! Faz uma vers\u00e3o preto e branco tbm!!"
            ]
        },
        {
            "title": "Tirada com a minha c\u00e2mera digital de 2007.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "122w2jr",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "AL",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "122v0xd",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Tenho uma camera analogica e gostaria de dicas de como usa-la da melhor forma",
            "selftext": "Bom, tenho uma camera bem antiga (samsung FF-222, 35mm, f4, 5)dos meus pais guardada a muito tempo\n\nN\u00e3o tenho muita ideia de como usar por exemplo a edi\u00e7\u00e3o e revela\u00e7\u00e3o de um filme, mas, sei o processo de colocar e tirar um filme de uma c\u00e2mera analogica, sei como funciona a sele\u00e7\u00e3o de iso pra cada momento da fotografia, s\u00f3 fico com um certo receio de acabar gastando dinheiro em filmes e n\u00e3o conseguir tirar boas fotos\n\nEnt\u00e3o adoraria que os amantes da fotografia analogica me dessem algumas dicas e experi\u00eancias de vida com esse tipo de fotografia, acho muito interessante e adoraria come\u00e7ar a tirar fotos assim",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "122pq1h",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Desculpe a franqueza mas com uma c\u00e2mera dessas \u00e9 melhor vc usar seu celular (deve ter mais recursos) e economizar na revela\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o. A grande diferen\u00e7a de fotografar no meio anal\u00f3gico e no digital \u00e9 que no anal\u00f3gico vc n\u00e3o consegue ver como a foto ficou at\u00e9 depois da revela\u00e7\u00e3o (e amplia\u00e7\u00e3o se for negativo). Assim, tudo vira tentativa e erro as cegas. Pra piorar os filmes vem s\u00f3 com 24 ou 36 fotos e custam dinheiro. Um cart\u00e3o de mem\u00f3ria mesmo modesto, vc paga uma vez e ele armazena muito mais fotos, \u00e9 reus\u00e1vel e ainda \u00e9 mais f\u00e1cil de trocar caso vc o encha no meio de uma se\u00e7\u00e3o. \n\nS\u00f3 quem estava na \u00e9poca sabe a situa\u00e7\u00e3o de se estar na frente de uma boa oportunidade de foto e o filme acabar. Rebobina o filme, tira, pega outro, enfia na m\u00e1quina...",
                "Oi, sua c\u00e2mera \u00e9 uma point and shoot, termo usado para c\u00e2meras que \u00e9 s\u00f3 apontar e disparar."
            ]
        },
        {
            "title": "D\u00favida na hora da edi\u00e7\u00e3o",
            "selftext": "Salve povo, minha d\u00favida \u00e9 a seguinte. Tirei algumas fotos de show e agr quando fui editar fiquei numa d\u00favida enorme. Por conta de usar iso mto alto as imagens ficaram com ru\u00eddo. Compensa mais eu usar a ferramenta de redu\u00e7\u00e3o de ruido do Photoshop e perder defini\u00e7\u00e3o d nitidez na minha imagem ou fico com a nitidez braba msm mas com ru\u00eddo?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "122a3hw",
            "num_comments": 8,
            "comments": [
                "Ent\u00e3o, depende do seu gosto meu caro. N tem muito certo ou errado nisso.\n\nAlgumas fotos ficam estilosas com o granulado mesmo, trazem uma id\u00e9ia mais vintage. Ja pra uma apar\u00eancia moderna, diminuir o granulado pode ser legal (mas dentro de um limite pra foot n\u00e3o ficar com apar\u00eancia estranha/artificial.\n\nAs fotos s\u00e3o pra voc\u00ea ou voc\u00ea fez um trabalho? Se tiver sido um trabalho, vale a pena procurar saber o que o cliente espera e seguir esse caminho.\n\nUma \u00faltima dica, Photoshop e lightroom tem ferramentas externas (tipo o noise ninja) que conseguem lidar com o ru\u00eddo melhor do que as nativas.",
                "Eu vi algumas pessoas em grupos de fotografia que participo falarem bem do DxO PureRAW 3 para redu\u00e7\u00e3o de ru\u00eddo. Talvez valha a pena testar, mas eu particularmente nunca usei.",
                "Converte as fotos com mais ru\u00eddo pra preto e branco",
                "Se algumas fotos conterem pessoas como assunto, use AI para restaurar como remini. Ou simplesmente aceite os noises.",
                "Usa o topaz \nphoto IA esse programa \u00e9  milagroso"
            ]
        },
        {
            "title": "Editando no Lightroom, exagerei ou tem legal? (OC)",
            "selftext": "Editada e original",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1228zd8",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "T\u00e1 show! Valorizou demais o c\u00e9u"
            ]
        },
        {
            "title": "Ladies and Gentlemen we are floating in space",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1226q3x",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Got\u00edculas de \u00f3leo em \u00e1gua suja",
            "selftext": "Lente 200x",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "121l3tg",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Fotos de Madrid",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "121ig73",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Madrid cyberpunk. Gostei.",
                "Incr\u00edvel demais, meu",
                "As cores s\u00e3o incr\u00edveis"
            ]
        },
        {
            "title": "Carlos Manel - tempos em que me dedicava \u00e1 fotografia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "121fvar",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Ja la v\u00e3o uns anos. Comprei na feira da ladra uma m\u00e1quina fotogr\u00e1fica Mamya. Tinha um fot\u00f3metro de agulha. Que maravilha. Comecei a ler e a aprender a revelar negativo e positivo.",
                "Mds essa imagem \u00e9 linda , eu preciso fazer um desenho dessa foto irm\u00e3o . Por favor me d\u00e1 essa permiss\u00e3o?"
            ]
        },
        {
            "title": "M\u00e1quina Urbana",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1219jn3",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "prealpi",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1213xu9",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Mi Cuerpo",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "120n1cb",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "BTS: [https://youtu.be/2WPbPpbE2Go](https://youtu.be/2WPbPpbE2Go)"
            ]
        },
        {
            "title": "Amanhece na Paulic\u00e9ia",
            "selftext": "Bom dia, S\u00e3o Paulo! \u2764\ufe0f",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "120emju",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Recente desabrochar de duas damas da noite \ud83c\udf19\ud83c\udf03",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1207lgy",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "centro Santo Andr\u00e9",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1203cxs",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "coisas da minha m\u00e3o",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "1200zkq",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O que acham? Fotos que fiz para minha irm\u00e3",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11zzaal",
            "num_comments": 6,
            "comments": [
                "S\u00e3o fotos boas para um com\u00e9rcio amador, que talvez ir\u00e1 compartilhar as fotos via zap ou instagram. E n\u00e3o h\u00e1 nada de errado nisso. Entretanto, mas tem v\u00e1rios detalhes que poderiam ser melhorados sem gastar (muito) dinheiro. \n\n\n1. Em geral, se procura contraste em fotografia. O contraste da mesa com o prato est\u00e1 \u00f3timo, mas o contraste do prato com os ovos nem tanto. Por isso, seria interessante usar pratos que destacassem os ovos colocados em cima. Nesse sentido, a foto 2 (do ovo branco) \u00e9 a que mais se sai bem. As fotos 1 e 4 (dos ovos com a parte externa com castanhas) n\u00e3o funcionam t\u00e3o bem, mas s\u00e3o legais porque o limite dos ovos est\u00e1 bem definido. J\u00e1 a foto 3, do ovo meio a meio, deixou o produto sem muito destaque. Seria melhor ter usado pratos escuros para ovos claros (como a foto 2) e pratos claros para ovos escuros. \n\n2. Achei os cen\u00e1rios confusos, com muita informa\u00e7\u00e3o. Particularmente, n\u00e3o me agradam os bombons sem embrulho ou virados. Eu n\u00e3o teria colocado esses bombons mas, se eles forem obrigat\u00f3rios, eu teria colocados em p\u00e9, todos embrulhados, ou todos sem embalagem. Al\u00e9m disso, o pano de prato azul n\u00e3o conversa bem com o restante da foto. Note como a cor do prato lembra a cor da forminha do Ferrero Rocher, enquanto a cor da mesa lembra as listras da forminha. O pano de prato estava pedindo para ser amarelo, similar ao papel que embrulha o bombom.\n\n3. Ainda sobre os cen\u00e1rios, eles est\u00e3o disputando aten\u00e7\u00e3o com os ovos. Talvez um leve desfoque, um \u00e2ngulo diferente ou uma vinheta delicada melhorem isso.\n\n4. A posi\u00e7\u00e3o da colher na foto 2 (do ovo branco) est\u00e1 \u00f3tima, pois \u00e9 como se estivesse pronta para eu, que estou vendo a foto, pudesse peg\u00e1-la para come\u00e7ar a comer o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. \u00c9 uma foto que me convida a interagir com o produto. Nas outras fotos a posi\u00e7\u00e3o da colher est\u00e1 equivocada, afastada do observador.\n\n5. O reflexo do fot\u00f3grafo aparece em todas as colheres. D\u00e1 at\u00e9 pra ver que o celular (ou a capinha dele) \u00e9 branco, com tr\u00eas c\u00e2meras. Achei isso um pouco desleixado.",
                "Cale-se e pegue meu dinheiro! Quanto \u00e9? \ud83d\ude1b\ud83d\ude0b\nAs fotos ficaram \u00f3timas, mas quase me matou de vontade aqui!",
                "Deu vontade de comer todos. Ent\u00e3o sim, as fotos fizeram o trabalho que queria! \n\nIlumina\u00e7\u00e3o e enquadramento est\u00e3o muito bons",
                "Ficou bom",
                "Como o outro cara a\u00ed falou, coloca ovos claros em partos escuros e ovos escuros em partos claro, fica bem melhor o contraste\n\nSou amador em fotografia, mas acharia top da uma editada na foto, sempre tem como deixar melhor editando",
                "Tirando esses reflexos na colher ficou showtop, se tirou em RAW da uma mexida nos highlights pra ver uns resultados diferentes e o mais importante tu que tem que gostar!!!"
            ]
        },
        {
            "title": "Problemas na lente",
            "selftext": "ent\u00e3o, sou iniciante na fotografia e n\u00e3o sei o que aconteceu, parece que deu algo na lente que ela simplesmente abriu totalmente e n\u00e3o consigo controlar isso, algm ideia do que pode ser? consigo concertar eu mesmo?",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11zyaic",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Ave Urbana",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11ztuqm",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Metades parede, metade blackout (oc)",
            "selftext": "N\u00e3o sei porque, mas gostei de fotos bestas e simples como essa.",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11zp02h",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Muito foda, e simples mas chama muito o olhar de que v\u00ea.",
                "\u201cHustle bones comin\u2019 out of my mouth!!!\u201d"
            ]
        },
        {
            "title": "Buda",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11zkd24",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Maravilhoso. Sempre quis visitar."
            ]
        },
        {
            "title": "Guarda-chuva",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11zjm9r",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Curitiba 2023 B&W",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11z3hqe",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Curitiba 2023 canon t5 24mm",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11z2ttt",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "Que foto da hora! Usou longa exposi\u00e7\u00e3o?"
            ]
        },
        {
            "title": "[Animais] Gatos pretos no PB. Eu gosto de redund\u00e2ncia.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11yudn7",
            "num_comments": 3,
            "comments": [
                "fica \u00f3timmo!",
                "O contraste ficou muito bom.",
                " [https://www.instagram.com/mabfocus/](https://www.instagram.com/mabfocus/)"
            ]
        },
        {
            "title": "[Animais] Manh\u00e3 na praia",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11yqozw",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Fim de tarde",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11ygias",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Galaxy A52",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11y61gu",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Bom ver que as c\u00e2meras dos celulares est\u00e3o progredindo cada vez mais...."
            ]
        },
        {
            "title": "Mau\u00e1.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11y0x8h",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Por do Sol, interior de SP \u2764\ufe0f\ud83c\udf06",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11xwd4k",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Qual cidade ?"
            ]
        },
        {
            "title": "[Animais]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11xv1ox",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Lavanda",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11xpm0g",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "  [lavandula ***stoechas***](https://www.google.com/search?client=firefox-b-d&q=lavandula+stoechas&spell=1&sa=X&ved=2ahUKEwjB1JDctPL9AhUpbPEDHRqpBioQkeECKAB6BAgJEAE) \n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/vn0rtu93zjpa1.jpeg?width=558&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=8c0632a00a0305e9f9912f9b7a5236eca600b46c"
            ]
        },
        {
            "title": "Foto con sol",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11xmayg",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "video: https://youtu.be/3nzUByPz94c"
            ]
        },
        {
            "title": "Testando meu novo celular.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11xj0rc",
            "num_comments": 7,
            "comments": [
                "Bela foto! Desculpe perguntar, mas que aparelho est\u00e1 usando?",
                "Putz, parece est\u00fadio. Parab\u00e9ns OP",
                "Caramba fui MT lindo"
            ]
        },
        {
            "title": "[Animais]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11xfzcp",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O olhar mais charmoso que voc\u00ea vai ver hoje (oc)",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11xbldg",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "A BOLHA",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11x4gug",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Voc\u00eas leem livros sobre Fotografia? Quais seus preferidos?",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11x1q0k",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Tem algum para recomendar?"
            ]
        },
        {
            "title": "vazio.",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11x0i40",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Ficou foda, mn"
            ]
        },
        {
            "title": "Carinha de bravo \ud83d\ude21",
            "selftext": "- faz cara de bravo meu filho\n- a cara",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11wx1ku",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[animais] Miquinho num poste",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11wvqfv",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Animais",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11wudos",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[Animais]",
            "selftext": "Tuf\u00e3o sedu\u00e7\u00e3o :')",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11wt5l2",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[Animais] Bem-te-vi sobreviveu aos memes e continua cantando por a\u00ed",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11wismd",
            "num_comments": 4,
            "comments": [
                "Linda foto",
                "Que bela separa\u00e7\u00e3o do sujeito e do fundo.",
                "Foto do final de 2019. Passeio p\u00fablico de Curitiba. \n\n[https://www.instagram.com/mabfocus/](https://www.instagram.com/mabfocus/)"
            ]
        },
        {
            "title": "Meu gato",
            "selftext": "Perdi a original colorida",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11wi3wd",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "O gato \u00e9 lindo e a foto ficou show!"
            ]
        },
        {
            "title": "Sad dog",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11whyas",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "[Animais]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11wfqhj",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Bela foto, que c\u00e2mera voc\u00ea usou?"
            ]
        },
        {
            "title": "[Animais]",
            "selftext": "",
            "subreddit": "fotografiaBR",
            "topic": "fotografia",
            "id": "11wfhd7",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Espetacular! Sempre quis fotografar uma lib\u00e9lula, mas onde moro n\u00e3o tem"
            ]
        }
    ]
}