{
    "12q693b": {
        "title": "Tirei j\u00e1 faz um tempo",
        "selftext": "Eu comecei a tirar fotos do c\u00e9u todo dia para postar no story do meu Instagram, tirei v\u00e1rias e algumas eu nem postei, vou compartilhar elas por aqui, espero que gostem!",
        "num_comments": 0
    },
    "12pyp9q": {
        "title": "Humo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12px5n9": {
        "title": "Biblioteca P\u00fablica",
        "selftext": "Fiz essas fotos hoje, quando fui l\u00e1. Desta vez, usei efeitos do VSCO.",
        "num_comments": 0
    },
    "12pvrfd": {
        "title": "Edmond R\u00e4tzel - Buch Fotograf I Filmemacher",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12pul7w": {
        "title": "Uma tarde calorosa.(calorosa at\u00e9 demais)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "r/fakealbumcovers"
            },
            {
                "body": "imagem Linda."
            }
        ]
    },
    "12p9y81": {
        "title": "Onde registrar minhas fotos?",
        "selftext": "Ol\u00e1 pessoal. Como um novato nesse mundo, n\u00e3o conhe\u00e7o direito as plataformas mais famosas de fotografia, ent\u00e3o queria saber onde voc\u00eas compartilham suas fotos. Hoje em dia eu s\u00f3 posto no Instagram (jgabriel.jpg pra quem quiser conhecer).",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu acho que as tr\u00eas melhores redes HOJE para postar imagens mantendo a qualidade s\u00e3o: 500px, Behance e Vero"
            },
            {
                "body": "Pode montar um perfil no VSCO, usando os efeitos de l\u00e1, ou postar no Flickr \ud83e\udef6 tamb\u00e9m tem subredits aqui"
            }
        ]
    },
    "12p2wml": {
        "title": "Moss.",
        "selftext": "minha primeira foto tirada em abril. J\u00e1 tirei muitas depois dessa, mas avaliem, por favor para que eu possa melhorar. \u2014 Foto tirada pelo celular em um local pequeno.",
        "num_comments": 0
    },
    "12omhal": {
        "title": "Pardais",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12ofgig": {
        "title": "Trilho (?) abandonado",
        "selftext": "N\u00e3o sei exatamente o que seria, mas aparentemente \u00e9 um trilho abandonado (se algu\u00e9m souber coloque nos coment\u00e1rios). Foto tirada no ano retrasado em uma trilha na regi\u00e3o pr\u00f3xima \u00e0 Rio do Sul - SC.",
        "num_comments": 13,
        "comments": [
            {
                "body": "Caraca que lindo, o RS realmente tem uns lugares muito incr\u00edveis, quero muito visitar um dia \ud83e\udd70"
            },
            {
                "body": "Conta comigo"
            }
        ]
    },
    "12odnyb": {
        "title": "As coisas n\u00e3o est\u00e3o f\u00e1ceis",
        "selftext": "Ent\u00e3o estou fazendo essa rifa pq ganhei uma viagem de um familiar e como todo universit\u00e1rio estou dura demais e n\u00e3o tenho nada pra gastar l\u00e1. Estou divulgando por puro desespero. Sou RJ e meu Instagram profissional \u00e9 @samarasantosfotografia, quem quiser ajudar \u00e9 muito bem vindo",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "OP, coloca a cidade, assim quem tiver interesse sabe se \u00e9 vi\u00e1vel pela dist\u00e2ncia."
            },
            {
                "body": "Sou da Ilha do Governador"
            }
        ]
    },
    "12nqp9e": {
        "title": "Viagem \u00e0 lua",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12nk3y2": {
        "title": "O amanhecer refletido nos pr\u00e9dios do Recreio dos Bandeirantes, RJ.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12nj7u8": {
        "title": "\" A beleza est\u00e1 em quem sente atrav\u00e9s do olhar \" \ud83c\udf04\ud83d\udcf8",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12nbmvt": {
        "title": "Convento da Penha, Vila Velha - ES",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12n15g2": {
        "title": "Era uma tarde chuvosa com um c\u00e9u meio dourado e laranja.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12mpkt4": {
        "title": "Salvador-Ba",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12mmsrb": {
        "title": "\u00c1rvore em frente \u00e0 casa dos meus pais",
        "selftext": "Foto um pouco antiga, acredito que seja de 4 ou 5 anos atr\u00e1s.",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Que linda! Hoje em dia ela ainda est\u00e1 de p\u00e9?"
            }
        ]
    },
    "12mghpq": {
        "title": "Come\u00e7ando a fotografar...",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12mecdy": {
        "title": "Estrada pr\u00f3ximo \u00e0 minha casa",
        "selftext": "",
        "num_comments": 16,
        "comments": [
            {
                "body": "Muito linda! Eu criaria o h\u00e1bito de caminhar s\u00f3 para passar por a\u00ed todos os dias."
            },
            {
                "body": "Maneiro demais, meu!"
            },
            {
                "body": "Nossa, parece muito uns trechos mais altos do Jardim Bot\u00e2nico aqui do Rio. Aonde \u00e9? Muito lindo!"
            },
            {
                "body": "1(+)0"
            }
        ]
    },
    "12ls49p": {
        "title": "Algu\u00e9m j\u00e1 comprou da Zhiyun do Brasil? Alternativas para comprar c\u00e2meras em pre\u00e7o competitivo?",
        "selftext": "Estou pensando em comprar alguns equipamentos e a primeira coisa que aparece quando pesquiso no Google \u00e9 essa loja, \"Zhiyun do Brasil\". \n\n&#x200B;\n\nMe senti obrigado a perguntar se algu\u00e9m j\u00e1 comprou de l\u00e1, porque o valor \u00e9 ridiculamente mais barato que qualquer outro lugar, e quando a esmola \u00e9 muito grande o santo desconfia...\n\n&#x200B;\n\nAlguma alternativa de site para comprar equipamentos em um valor competitivo?  \n\n\nObrigado desde j\u00e1!",
        "num_comments": 0
    },
    "12ldsps": {
        "title": "um lugar calmo, Santo Andr\u00e9 SP",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12lbk9s": {
        "title": "Salve, isso foi da banda que fiz indo pro parque da reden\u00e7\u00e3o POA, podem avaliar, agrade\u00e7o.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Fala amigo! Cara, achei a primeira foto e a \u00faltima um pouco \"polu\u00eddas\" visualmente.\nA do meio a composi\u00e7\u00e3o poderia est\u00e1 um pouco melhor. Mas isso tamb\u00e9m depende se n\u00e3o tinha polui\u00e7\u00e3o visual pra baixo.\nMas em geral, t\u00e1 no caminho."
            },
            {
                "body": "Me encantan estas fotos"
            }
        ]
    },
    "12l4j96": {
        "title": "Filmes pra uma Yashica MD135",
        "selftext": "Sempre me interessei bastante por fotografia anal\u00f3gica e recentemente comprei essa c\u00e2mera do t\u00edtulo, mas ainda t\u00f4 muito em d\u00favida de qual filme comprar. Acho que os filmes em preto e branco d\u00e3o um resultado muito maneiro e queria ir pra esse lado.\nTenho visto umas fotos feitas com filme vencido e algumas d\u00e3o um efeito incr\u00edvel tamb\u00e9m, mas enfim. Pessoas que manjam mais, tem alguma recomenda\u00e7\u00e3o?",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Filmes preto e branco legais:\nFomapan(100 e o 400 s\u00e3o os mais comuns de se achar), Kodak tri-x 400\n\n\nColoridos: Colorplus, Gold, Portra, filmes coloridos se acha em uma grande diversidade, n\u00e3o existe truque, tem que testar os filmes e escolher o que voc\u00ea mais gosta.\n\nN\u00e3o recomendo filme vencido, n\u00e3o \u00e9 bom para iniciantes, os resultados de foto d\u00e3o uma varia\u00e7\u00e3o muito grande."
            }
        ]
    },
    "12l10nh": {
        "title": "Fiz o ensaio e at\u00e9 gostei de alguns resultados!! Quem tiver alguma dica ou critica eu aceito!!!",
        "selftext": "Fiz o ensaio com uma canon T3I + 18 - 35mm",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Gostei da paleta de cores seguir esse tom amarelado.\n\nAcho que a posi\u00e7\u00e3o da modelo na foto numero 3 ficou meio estranha, talvez alguns pequenos ajustes no ombro, um movimento de leve da cabe\u00e7a para a direita para mostrar um pouco mais o rosto, e alguma mudan\u00e7a na posi\u00e7\u00e3o dos bra\u00e7os.\n\nNo geral ficaram legais. Parab\u00e9ns op."
            },
            {
                "body": "boas ! Senti falta de close up do rosto e meio-corpo, que s\u00e3o cl\u00e1ssicas em ensaios.\n\nTamb\u00e9m senti falta de um certo dinamismo. Em todas vc est\u00e1 sentada ou encostada em algo. Algo com mais movimento traz dinamismo e jovialidade mas \u00e9 um desafio t\u00e9cnico para o fot\u00f3grafo pois n\u00e3o \u00e9 trivial conseguir fotos n\u00e3o tremidas e em foco nessa situa\u00e7\u00e3o. \n\nOutra dica \u00e9  variar o figurino e ter v\u00e1rios looks no ensaio. De novo, \u00e9 um outro desafio para fotos fora de est\u00fadio."
            }
        ]
    },
    "12kxubv": {
        "title": "Falling Ligths - Me - Fotografia - 2022",
        "selftext": "",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "for some reason I really liked this picture"
            },
            {
                "body": "ICM !!!! Muito da hora !!!"
            },
            {
                "body": "Para fazer essa foto eu usei uma t\u00e9cnica de abstracionismo, Velocidade do obturador baixa, diafragma bem fechado e um movimento com a c\u00e2mera para captar somente as luzes.\n\nCanon 70D com lente do kit 18-55mm\n\n\\-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n\nTo make this photo I used an abstractionist technique, low shutter speed, tightly closed diaphragm and a movement with the camera to capture only the lights.\n\nCanon 70D with kit lens 18-55mm"
            }
        ]
    },
    "12koysv": {
        "title": "[CAF\u00c9] Kombis s\u00e3o t\u00e3o incr\u00edveis que cabe at\u00e9 uma cafeteria inteira dentro de uma",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Foco tinha sa\u00eddo meio zoado, tirei quando estava aprendendo (e ainda estou), mas ainda gosto de como ficou."
            }
        ]
    },
    "12jyg6k": {
        "title": "Cart\u00e3o de cr\u00e9dito como forma de pagamento",
        "selftext": "Quero tirar uma d\u00favida, mas com fot\u00f3grafos profissionais. Voc\u00eas aceitam parcelamento de cart\u00e3o de cr\u00e9dito em at\u00e9 quantas vezes? Eu aceito at\u00e9 2x, mas vejo fot\u00f3grafos aceitando mais. Eu quero aumentar o parcelamento para ajudar um pouquinhos os clientes, mas como fica o financeiro de voc\u00eas? Qual conta voc\u00eas usam para pagamento com cart\u00e3o de cr\u00e9dito? Estou com receio de aumentar o parcelamento e me ferrar financeiramente. Quem puder responder e ajudar, eu agrade\u00e7o!",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Geralmente as empresas dessas m\u00e1quinas de cart\u00e3o tem dispon\u00edveis quais taxas elas cobram pra cada parcelamento, o Mercado Pago inclusive permite vc fazer simula\u00e7\u00f5es pra saber o quanto isso afetar\u00e1 seu faturamento.\n\nMas tenha em mente tbm que nada lhe impede de oferecer mais que 2x por\u00e9m com juros. Se vc acha que a palavra juros ir\u00e1 afastar a clientela, vc pode adotar a estrat\u00e9gia contr\u00e1ria: aumenta seu pre\u00e7o base e oferece desconto pra quem pagar a vista."
            }
        ]
    },
    "12juj0o": {
        "title": "Amanh\u00e3 vou fazer um mini ensaio e n\u00e3o sei mt bem como seguir",
        "selftext": "Ent\u00e3o, amanh\u00e3 marquei com uma amiga minha de ir em um sebo e no centro da cidade pra tirar umas fotos, falei pra ela q \u00e9 mais um \"ensaio pra estudo\" e n prometi nada muito \"nossa ficou incr\u00edvel\", mas gostaria que ficasse minimamente bom, voc\u00eas me dariam alguma dica de como dirigir uma modelo e como fazer um ensaio?\nObg",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Qual ou quais lentes est\u00e1 levando ?"
            }
        ]
    },
    "12jrmnt": {
        "title": "Wooden Bridge - The Road to the Unknown",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Estava fazendo uma trilha e subi nessa ponte especificamente pra fazer essa foto, utilizando a linha guia como t\u00e9cnica principal, uma foto com baixa exposi\u00e7\u00e3o, para manter um tom misterioso no final da ponte. \n\nAceito feedback\n\nUsei uma canon 70d com lente do kit 18-55mm"
            }
        ]
    },
    "12j5r6k": {
        "title": "Achei esses meninos pegando umas frutas",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Gosto muito dessa foto, me traz uma nostalgia estranha!"
            }
        ]
    },
    "12j550i": {
        "title": "Mais uma pequena flor (oc)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12j253e": {
        "title": "Cores de Sampa",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Duque de Caxias?"
            }
        ]
    },
    "12j1nd0": {
        "title": "Criadores de conte\u00fado sobre fotografia",
        "selftext": "Ol\u00e1 pessoas, sou novo por aqui e relativamente novo na fotografia (comecei ano passado), estou aprendendo mais sobre teoria e conceitos. Queria saber se conhecem produtores de v\u00eddeos que tratam da fotografia, mais para auxiliar com os estudos, pode ser br ou gringo, enfim, fique a vontade para recomendar se conhecer :)",
        "num_comments": 0
    },
    "12izjdz": {
        "title": "Uma foto sem prop\u00f3sito nenhum, mas me agradou.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Sinistro, consegui ver o momento que aquela luz ali piscou e queimou logo antes de um cara esquisito entrar pela porta."
            },
            {
                "body": "Ficou maneiro, meu"
            },
            {
                "body": "parce que c\u00ea ta morando na Matrix"
            }
        ]
    },
    "12ixwcv": {
        "title": "Morro de S\u00e3o Paulo, Bahia - Brasil! B&W - trees on the beach. By: Caue Tucci",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Foto linda meu deus."
            }
        ]
    },
    "12ivplm": {
        "title": "Parque Central Santo Andr\u00e9 SP",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Que contraste de cores bonito entre o c\u00e9u e o ch\u00e3o."
            }
        ]
    },
    "12isc8m": {
        "title": "C\u00e9u em Tatu\u00ed, Abril de 2023",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12inq9n": {
        "title": "Timelapse do por do sol em Natal, RN",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Qual a diferen\u00e7a de tempo entre a primeira e a \u00faltima?"
            }
        ]
    },
    "12ihcc3": {
        "title": "Foto editada e sem edi\u00e7\u00e3o, opini\u00f5es? (Leiam a legenda)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Editada ficou melhor."
            }
        ]
    },
    "12i4zvm": {
        "title": "Foto da lua que tirei hoje",
        "selftext": "Lua (Selene), Tatu\u00ed, Abril de 2023.",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "\u00d3tima foto... Tentei ontem, mas no celular \u00e9 treta ."
            },
            {
                "body": "Qual equipamento usou?"
            }
        ]
    },
    "12i3fbz": {
        "title": "Pr\u00e9dio do shopping total, poa.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Avaliam por favor!"
            }
        ]
    },
    "12i2iqc": {
        "title": "Cidade do interior nas margens do Rio S\u00e3o Francisco",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12hxouo": {
        "title": "Casal de p\u00e1ssaros e um lindo p\u00f4r do sol",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Uauuu \ud83e\udd29 aonde fica?"
            }
        ]
    },
    "12hsg98": {
        "title": "Manh\u00e3 no Jardim",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12hqfk0": {
        "title": "Mirante do Cristo - Petr\u00f3polis",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12hozi2": {
        "title": "Olho p\u00f3s noite mal dormida",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12hlwky": {
        "title": "O gato do meu vizinho \ud83d\udc31 opinem, por favor",
        "selftext": "Tirei essa foto do gato do meu vizinho que n\u00e3o sai da minha garagem. Quase que n\u00e3o consigo pegar um close dele, ele n\u00e3o parava quieto.\nO que acharam da foto?",
        "num_comments": 12,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o t\u00e1 miau..."
            },
            {
                "body": "Achei bacana e fofo, bons clicks!"
            },
            {
                "body": "realmente um gatinho"
            },
            {
                "body": "A sua fotografia ficou fofa"
            },
            {
                "body": "Bom trabalho! As duas fotos ficaram legais, principalmente a segunda!"
            },
            {
                "body": "Na minha humilde opini\u00e3o, \u00e9 um gato"
            }
        ]
    },
    "12h1gw8": {
        "title": "aceito cr\u00edticas e sugest\u00f5es de como poderia ter feito melhor usa da fuma\u00e7a e luz",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Poderia ter usado a luz mais a seu favor, deixando uma foto mais iluminada e utilizar a fuma\u00e7a atr\u00e1s dele, ou de cima para baixo para dar um ar \"misterioso\", alem da primeira foto estar desfocada.\n\nFicaram boas, mas faltou o \"tchan\", de qualquer forma, parab\u00e9ns :D"
            }
        ]
    },
    "12gzt9s": {
        "title": "Qual equipamento comprar com 5k?",
        "selftext": "Contexto:\n\nEu trabalho com fotografia (CLT, Nikon D7500, 18-140mm, ensaios em praia), mas gostaria muito de come\u00e7ar alguns trabalhos sozinho. Sou designer e artista 3D por profiss\u00e3o ([exemplo de um projeto que irei publicar em Abril](https://imgur.com/a/gvqbOBa)). \n\nEu recentemente comprei uma T3i usada (primeira c\u00e2mera pr\u00f3pria), por\u00e9m estou triste com a nitidez e qualidade que obtenho com ela em luz natural, mesmo tendo um flash externo. Estou na d\u00favida se vale a pena manter e utilizar o equipamento por alguns meses para decidir melhor ou se a revendo.\n\nEstava olhando algumas op\u00e7\u00f5es mirrorless, como a Canon M50 e me interessei, por\u00e9m minha falta de experi\u00eancia em fotografia n\u00e3o me faz estar certo se o equipamento seria minha melhor op\u00e7\u00e3o.\n\nMeu objetivo \u00e9: fotografar produtos (alinha com minha experi\u00eancia pessoal como designer/3D artist), mas tamb\u00e9m outros nichos como eventos/casamentos. Como estou iniciando gostaria de experimentar um pouco antes de decidir um nicho. Eu tenho alguns trabalhos marcados, que envolveriam ir a alguns comercios fotografar produtos em luz natural, casamentos a noite, interno, com o flash. Gostaria tamb\u00e9m de ter a op\u00e7\u00e3o de gravar algum v\u00eddeo (exemplos seriam v\u00eddeos de eventos, b-rolls, o behind the scenes de algum ensaio, o que j\u00e1 fiz com a D7500 e um Gimbal + uma 50mm 1.8)\n\n&#x200B;\n\nA verdadeira pergunta:\n\nA Canon M50 Mark II com uma 14-45mm 3.5 \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o para mim? Existem op\u00e7\u00f5es melhores?\n\nEnfatizando novamente que nunca tive uma c\u00e2mera na vida, embora j\u00e1 tenha trabalhado com uma T3 h\u00e1 muitos anos atr\u00e1s, e ter passado os \u00faltimos dois anos fotografando com uma Nikon D7500.\n\n&#x200B;\n\nDesculpe o text\u00e3o, estou investindo em pesquisar bastante antes de fazer besteira.",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Com esse valor recomendo investir em equipamento de iluminacao. Sua D7500 j\u00e1 \u00e9 muito boa, e o que realmente vai fazer diverenca \u00e9 luz. \n\nEquipamento de flash, sombrinha, softvox, stand, etc..."
            },
            {
                "body": "Sony ZVE-10. Sem a lente do kit."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o compre c\u00e2meras da linha M da Canon. S\u00e3o c\u00e2meras \u00f3timas, mas j\u00e1 sa\u00edram todas de linha e a Canon **n\u00e3o ir\u00e1 mais lan\u00e7ar novos produtos**. O ideal para quem vai come\u00e7ar hoje em mirrorless da Canon \u00e9 a linha R, mas s\u00e3o equipamentos car\u00edssimos para o padr\u00e3o brasileiro. Apenas o corpo de uma Canon RP estouraria o teu or\u00e7amento. Essa \u00e9 a minha opini\u00e3o, baseada no fato de que os lan\u00e7amentos da linha FD (anal\u00f3gica) da Canon duraram de 1971 a 1992, os da linha EF (anal\u00f3gica e digital) duraram de 1987 a 2018 e os da linha M apenas de 2012 a 2018.\n\nNo teu lugar, eu manteria a T3i e investiria em lentes e ilumina\u00e7\u00e3o. Apesar da linha EF-S j\u00e1 ter sido descontinuada, tem muita coisa dispon\u00edvel e barata para ela no mercado, sejam pontas de estoque em lojas ou bons usados. \n\nOs teus objetivos s\u00e3o muito diferentes entre si (\"fotografar produtos (alinha com minha experi\u00eancia pessoal como designer/3D artist), mas tamb\u00e9m outros nichos como eventos/casamentos\" e \"op\u00e7\u00e3o de gravar algum v\u00eddeo\") e n\u00e3o existe um conjunto de equipamentos que seja perfeito para todas essas situa\u00e7\u00f5es e que custe menos do que R$5k. Como fotografia de produto geralmente \u00e9 feita em um ambiente controlado, diferente de um casamento, eu compraria uma boa lente para eventos. Sugiro dar uma olhada na Canon ou Sigma EF-S 17-50 f/2.8. \n\nEssa lente funciona bem como grande angular e quase tele em um sensor APS-C, como o da T3i. Leia reviews sobre essas lentes, compare-as e veja se os resultados s\u00e3o interessantes para o teu uso projetado."
            }
        ]
    },
    "12gz0sb": {
        "title": "Conhe\u00e7a o Bruce (oc)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12guzzi": {
        "title": "Ipatinga - MG",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12gsqfv": {
        "title": "08/04/23",
        "selftext": "Nessa foto eu tive aux\u00edlio da regra dos ter\u00e7os  para tentar dar um efeito de profundidade.",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Qual \u00e9 o lugar?"
            }
        ]
    },
    "12g2wkz": {
        "title": "Rildi, 2020",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Lindo demais seloko"
            }
        ]
    },
    "12g16di": {
        "title": "amanhecer na barra de ibiraquera",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12fp8kg": {
        "title": "Florzinha na chuva",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12f4egj": {
        "title": "Para\u00edso Perdido - Capit\u00f3lio - MG",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Ano passado tava todo mundo do meu Instagram indo pra esse lugar."
            },
            {
                "body": "que incr\u00edvel!"
            }
        ]
    },
    "12ewxxu": {
        "title": "Curitiba - Parque Tangu\u00e1",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12ewu6u": {
        "title": "Entrada do pr\u00e9dio onde trabalho",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Eita que chique nsjsj"
            }
        ]
    },
    "12eq77a": {
        "title": "Artigos religiosos, Convento da Penha - Vila Velha, ES",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12e766n": {
        "title": "Ela",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12dzfma": {
        "title": "Flor\ud83d\udc4d",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12dz57e": {
        "title": "Primeira foto com c\u00e2mera",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12dyvjr": {
        "title": "[CAF\u00c9] Caf\u00e9 com pimenta.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Que ilumina\u00e7\u00e3o interessante. Poderia ser a foto de divulga\u00e7\u00e3o do caf\u00e9 dos White Stripes, caso a banda ainda existisse ou lan\u00e7asse a sua pr\u00f3pria marca de caf\u00e9."
            }
        ]
    },
    "12dxfkm": {
        "title": "Mirante da sereia",
        "selftext": "Essa foto tirei m\u00eas  passado quando eu fui a praia com o meu pai e eu gostei muito dessa foto e pensei que ficaria daora dar uma editada ent esse a\u00ed \u00e9 o resultado\nA primeira foto \u00e9 a original.",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "a segunda foto (no caso a editada) ficou parecendo uma pintura.\n\ngostei bastante!!!"
            }
        ]
    },
    "12dpyso": {
        "title": "Namoradeira",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12dloqf": {
        "title": "Fotos que tirei do p\u00f4r-do-sol na minha cidade.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "A est\u00e9tica nacional da n\u00e3o est\u00e9tica \u2661"
            }
        ]
    },
    "12de83f": {
        "title": "bosco",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12de5j9": {
        "title": "Santuario Madonna della Corona",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12d37gw": {
        "title": "dias chuvosos tamb\u00e9m s\u00e3o lindos",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "De onde \u00e9 essa foto? Esse lugar \u00e9 bem lindo"
            },
            {
                "body": "Tem raz\u00e3o, pena que onde eu moro n\u00e3o chove muito."
            }
        ]
    },
    "12d1r27": {
        "title": "Uma voltinha por onde moro",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu tamb\u00e9m gosto de sair e tirar fotos por tirar. Como tu decide sobre o que registrar e o que passar? Eu fico na neura de deixar passar algum momento"
            }
        ]
    },
    "12cx8yv": {
        "title": "Aluguel de c\u00e2mera Nikon no RJ?",
        "selftext": "Vou viajar a trabalho e estou querendo alugar uma c\u00e2mera Nikon pra levar, tenho minhas duas e mais 9 lentes mas queria uma mais legal para o trabalho. algu\u00e9m sabe onde consigo?",
        "num_comments": 0
    },
    "12cx6wp": {
        "title": "Foto que gostei",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12cvqkw": {
        "title": "Gr\u00e3os",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12c6ptr": {
        "title": "Fotografia do nascer da lua",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12bu750": {
        "title": "Fui fotografar um evento da UFRJ e fiz essas fotos bacanas, fui contratada por uma empresa de Proje\u00e7\u00f5es que fez esse trabalho das fotos. O que acham?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Achei muito bonitas"
            },
            {
                "body": "Eu concordo com o Fabricio , super bonitas. Bom trabalho!"
            }
        ]
    },
    "12b43h0": {
        "title": "Museu Egipcio Curitiba",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12b0r6c": {
        "title": "Foto que direi em 2019 no est\u00fadio da faculdade. Minha colega bailarina e eu est\u00e1vamos com tempo livre.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Se quiserem ver mais me sigam no Insta. Criei uma conta nova e ainda est\u00e1 fraco o engajamento.\n\n[Instagram](http://www.instagram.com/schenk.foto)"
            }
        ]
    },
    "12aq3gj": {
        "title": "Como voc\u00ea se sente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Intelig\u00eancia artificial na fotografia?",
        "selftext": "Tenho visto muitos perfis de fotografias criados com IA, muitos com milhares de seguidores. Outra coisa tamb\u00e9m s\u00e3o os aplicativos que \"corrigem\" fotos com uso de IA, de certo me incomodan bastante. E voc\u00ea?",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Acho q n\u00e3o \u00e9 nada q prejudique o trabalho. Tanto na fotografia, arte e outras areas vejo a ia como uma \u00f3tima ferramenra que precisa de regras e leis para funcionar, mas que vem para ajudar assim como outras ferramentas que ja existem e que agilizam o nosso trabalho. Td \u00e9 quest\u00e3o de tempo, se der certo jaja essa area estar\u00e1 mais regulamentada e poderemos tirar proveito da ajuda das IA's.\n\n (Ja est\u00e1 havendo um movimento de grandes referencias dessas areas de tecnologia pedindo um \"freio\" nessa areas para haver uma regulamenta\u00e7\u00e3o e evitar futuros erros.)"
            },
            {
                "body": "Um fot\u00f3grafo famoso confessou que usava IA para gerar as suas fotos, que todo mundo achava que eram retratos. Inclusive o cara inventava que usava um equipamento e at\u00e9 exif \n\n\nhttps://www.tecmundo.com.br/redes-sociais/260961-fotografo-famoso-instagram-confessa-retratos-gerados-ia.htm"
            },
            {
                "body": "Acho que \u00e9 o mesmo \"nooooooossa\" dos pintores quando a fotografia foi inventada: em algum momento ir\u00e1 virar coisas fundamentalmente distintas!"
            },
            {
                "body": "Assim como tudo que est\u00e1 na moda, ela vai passar pelo \u00e1pice da novidade onde s\u00f3 se vai consumir disso, mas depois de um tempo encontra o seu prop\u00f3sito e normaliza o seu uso."
            },
            {
                "body": "P\u00e9ssimo, na verdade com qualquer coisa acho p\u00e9ssimo essa intelig\u00eancia artificial (me julguem), mas convenhamos, n\u00e3o \u00e9 nada t\u00e3o necess\u00e1rio que a gente n\u00e3o possa viver sem, vivemos todos esses sem numa boa"
            },
            {
                "body": "J\u00e1 aceitei que todas as profiss\u00f5es v\u00e3o acabar e que o mundo vai ser tomado por mis\u00e9ria e caos"
            },
            {
                "body": "AI na fotografia \u00e9 s\u00f3 um novo tipo de colagem ilustrativa. Pode levar um tempo pra assimilarem isso, e n\u00e3o mais equipararem h\u00e1 um registro de momentos \u00fanicos, que no caso, \u00e9 o real conceito de fotografia."
            }
        ]
    },
    "12apkxk": {
        "title": "Pela janela.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Isto \u00e9 realmente lindo :)"
            }
        ]
    },
    "12aoysf": {
        "title": "Algu\u00e9m tira aql mlk l\u00e1 de tr\u00e1s pf",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "https://preview.redd.it/lyeswc8ahwra1.png?width=1080&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=fd7fb8234a8a983b1d61d9f2c4bade1e4bad8ebf\n\nAqui est\u00e1!"
            },
            {
                "body": "?"
            }
        ]
    },
    "12aoq6n": {
        "title": "1\u00b0 post por aqui. Poderia me dar a sua opini\u00e3o sobre a foto?",
        "selftext": "Oiee!!\nSou artista, mas n\u00e3o sou fot\u00f3grafa (no sentido profissional), apesar de ser apaixonada por fotografias e por registrar a beleza das coisas que vejo. Estou sempre tirando fotos para guardar como refer\u00eancia e para praticar composi\u00e7\u00e3o nos meus desenhos e pinturas.\nPretendo estar postando de vez em quando por aqui as minhas fotos e pedir a opini\u00e3o de voc\u00eas. Assim, posso estar estudando as melhores maneiras de aplicar coiceitos de fotografia nas minhas artes tamb\u00e9m.\nDesde j\u00e1, agrade\u00e7o pela aten\u00e7\u00e3o.",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Nossa, eu deixei os coment\u00e1rios num modo m\u00f3 esquisito \ud83d\udc40 logo aprendo a mexer aqui kkkkkkk"
            },
            {
                "body": "A linha do horizonte est\u00e1 reta, o que j\u00e1 \u00e9 um ponto positivo e tanto! Eu removeria a placa sobre os jacar\u00e9s ali, pra deixar o local mais limpo e natural. Ademais, est\u00e1 linda!"
            }
        ]
    },
    "12am7p4": {
        "title": "[CAF\u00c9] X\u00edcaras e quadros.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Mais um m\u00eas, mais um desafio, vqv.   \n [https://www.instagram.com/mabfocus/](https://www.instagram.com/mabfocus/)"
            }
        ]
    },
    "12aithc": {
        "title": "[caf\u00e9] e leitura.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Ora, ora, temos um f\u00e3 da Hario por aqui."
            }
        ]
    },
    "129pt69": {
        "title": "Shakuhachi, zen estressante",
        "selftext": "J\u00e1 brinquei com v\u00e1rios instrumentos e sei tocar alguns, sempre consegui tirar algum som de qualquer instrumento. Mas a Shakuhachi est\u00e1 me dando uma surra ahahaha \u00e9 um grau de sensibilidade e precis\u00e3o impressionante, para conseguir a embocadura certa, o sopro certo, com a for\u00e7a certa no \u00e2ngulo correto. Algu\u00e9m mais aqui j\u00e1 teve essa experi\u00eancia? Dicas? Apesar da dificuldade, o som dessa flauta \u00e9 maravilhoso, e fica f\u00e1cil entender o porqu\u00ea dos monjes terem adotado ela como uma forma de medita\u00e7\u00e3o. \ud83d\ude4f\ud83e\ude88",
        "num_comments": 0
    },
    "129osze": {
        "title": "Curitiba",
        "selftext": "",
        "num_comments": 16,
        "comments": [
            {
                "body": "Ficou \u00f3tima! Se as luzes estivessem acesas iria ficar ainda mais impressionante, um clima m\u00e1gico!"
            },
            {
                "body": "Meuuu isso est\u00e1 fant\u00e1stico, de verdade! Passa um clima meio Edgar Allan Poe, estou apaixonada \ud83d\udc96"
            },
            {
                "body": "Ficou muito bonita essa foto!"
            },
            {
                "body": "Ficou perfeito"
            },
            {
                "body": " Curitiba sendo trevosa, amei a foto \ud83d\udda4"
            },
            {
                "body": "tudo a ver com filmes de suspense, top a foto, um ar de filme noir."
            }
        ]
    },
    "129ckci": {
        "title": "the fog",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1298yv2": {
        "title": "Lagoinha, Florianopolis.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "nice"
            }
        ]
    },
    "1298woj": {
        "title": "[CAF\u00c9] Desafio do m\u00eas - O casal perfeito, cafe e chocolate",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Que foto maravilhosa! Passa um quentinho t\u00e3o bom \ud83e\udd70"
            }
        ]
    },
    "1297omu": {
        "title": "Rodovi\u00e1ria no interior da Bahia",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Gosto dessas fotos mais simples"
            },
            {
                "body": "Caraaamba, que nostalgia! Muito massa que t\u00e3o tirando mais fotos de c\u00e1 (ou pelo menos t\u00eam aparecido mais no meu feed)."
            },
            {
                "body": "Mas gentiii, isso est\u00e1 t\u00e3o incr\u00edvel, me pegou de surpresa. Meus imensos parab\u00e9ns pela foto, isso \u00e9 ouro \ud83d\udc96\ud83d\udc96"
            }
        ]
    },
    "1292jlw": {
        "title": "Praia da Joaquina, Florian\u00f3polis SC",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1290f6z": {
        "title": "Desafio do m\u00eas - abril 2023",
        "selftext": "### TL;DR:\n\nO tema do desafio de mar\u00e7o \u00e9 CAF\u00c9. Para que possamos localizar melhor os posts futuramente, proponho que todos que postarem as suas fotos utilizem a flair \"Desafio do m\u00eas\" e o texto \"[CAF\u00c9]\" antes dos t\u00edtulos dos seus posts.\n\n### Desafio do m\u00eas\n\nOl\u00e1 a todos,\n\nOs desafio de 2023 t\u00eam tido bastante sucesso por aqui, com grande ades\u00e3o da comunidade. A modera\u00e7\u00e3o ficou empolgada com isso e decidimos reprisar o evento.\n\nSendo assim, o tema do desafio de ABRIL de 2023 \u00e9 CAF\u00c9. Ou seja, vale foto preparando caf\u00e9, tomando caf\u00e9, indo num caf\u00e9, daquela cerim\u00f4nia de tomar caf\u00e9 com quem se gosta.\n\nPara que possamos localizar melhor os posts futuramente, proponho que todos que postarem as suas fotos utilizem a flair \"Desafio do m\u00eas\" e o texto \"[CAF\u00c9]\" antes dos t\u00edtulos dos seus posts. Como sempre, cada pessoa pode enviar quantas fotos quiser.\n\nNovamente, os usu\u00e1rios poder\u00e3o sugerir temas para o desafio do m\u00eas de Maio nos coment\u00e1rios desse post. Aquele tema que for o mais votado at\u00e9 o dia 25, classificado automaticamente por top, ser\u00e1 o tema escolhido para o desafio do pr\u00f3ximo m\u00eas. Os temas devem se limitar a\n\n* n\u00e3o serem assuntos 18+\n* n\u00e3o terem sido temas dos desafios do m\u00eas nos \u00faltimos 12 meses\n* n\u00e3o promoverem discurso de \u00f3dio\n* n\u00e3o gerarem exclus\u00e3o de usu\u00e1rios (por exemplo, o tema \"c\u00e9u noturno\" gera fotos lindas, mas acaba excluindo pessoas que n\u00e3o possuem equipamentos adequados para esse tipo de fotografia)\n\nEra isso ent\u00e3o, gente. Vamos continuar a manter esse sub agrad\u00e1vel e movimentado como ele tem sido nos \u00faltimos meses. Queremos ver fotos de todo mundo por aqui.\nDesafios anteriores\n\n* Mar\u00e7o 2023 - [Animais](https://www.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/11epbh1/desafio_do_m%C3%AAs_mar%C3%A7o_2023/)\n* Fevereiro 2023 - [Arquitetura](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/10p6tyz/desafio_do_m%C3%AAs_fevereiro_2023/)\n* Janeiro 2023 - [Ver\u00e3o](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/zwrg8i/desafio_do_m%C3%AAs_janeiro_2023/)\n* Novembro 2022 - [Futebol](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/ytdyns/desafio_novembro_2022/)",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "sugest\u00e3o de tema: cemit\u00e9rio/arte tumular"
            }
        ]
    },
    "128hgb5": {
        "title": "Brasileiro passando frio em -25C",
        "selftext": "Fui pra finlandia recentemente, passei muito frio mas tirei umas fotos que to muito orgulhoso, tive que parar porque n\u00e3o estava mais sentindo minhas maos hahah\n\n[Akaslompolo - Sony A7IV com lente Tamron 28-200](https://preview.redd.it/fen9ol4jv8ra1.jpg?width=4672&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=4da89c657ff74fa41bf05365d6f69a454bd704f2)\n\nTo tentando ganhar uma competi\u00e7\u00e3o com essa foto, voc\u00eas podem me ajudar a mostrar o poder dos BR votando nela? [https://www.facebook.com/photo/?fbid=694485379346706&set=pcb.694485596013351](https://www.facebook.com/photo/?fbid=694485379346706&set=pcb.694485596013351)",
        "num_comments": 0
    },
    "1285pdw": {
        "title": "Azul",
        "selftext": "https://www.instagram.com/p/CqeTD2MNGao/?igshid=MDJmNzVkMjY=",
        "num_comments": 0
    },
    "1284yaw": {
        "title": "Viela na Gamboa / Salvador, Bahia",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Lindo! \nImagino como antigamente, que os artistas retratavam cenas do cotidiano, por\u00e9m em pinturas. Essa foto parece uma obra e me trouxe uma sensa\u00e7\u00e3o de aconchego.\u2661"
            }
        ]
    },
    "127y4ky": {
        "title": "Algumas das primeiras fotos que fiz com a minha c\u00e2mera rec\u00e9m-adquirida \ud83d\ude01",
        "selftext": "",
        "num_comments": 25,
        "comments": [
            {
                "body": "Ficou muito foda, mn, Principalmente essas tr\u00eas primeira\n\n\u00c9 qual c\u00e2mera?"
            },
            {
                "body": "https://preview.redd.it/sai50lezz6ra1.jpeg?width=3456&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=d7020f00bfd280b3fd4a6b08f1853c73974f4178"
            },
            {
                "body": "Todas ficaram \u00f3timas, mas a da lua! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"
            },
            {
                "body": "Muito boasss, parab\u00e9ns \ud83d\ude43"
            },
            {
                "body": "Excelentes fotos."
            },
            {
                "body": "Caramba t\u00e1 lindo dms, minha fav \u00e9 a da borboleta e a paisagem"
            },
            {
                "body": "https://preview.redd.it/bd3zv3asz6ra1.jpeg?width=3456&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=2449bd205ee880c6a85cf9a858c23c6cda849dbb"
            },
            {
                "body": "https://preview.redd.it/5byotoewz6ra1.jpeg?width=4608&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=f9f4765579f8cf436f668656e70c3f3cbdbe443b"
            },
            {
                "body": "Muito lindas as fotos! Tamb\u00e9m gosto de fotografar, mas tenho prefer\u00eancia por insetos, flores e fen\u00f4menos meteorol\u00f3gicos."
            },
            {
                "body": "Essa foto da Lua parece o vis\u00e3o que tenho de um telesc\u00f3pio. A minha c\u00e2mera, nem de perto, fotografa assim, mas eu a amo. \u00c9 uma Canon simplesinha de 2010, mas tem um zoom de 3km, ent\u00e3o as fotos saem bem n\u00edtidas."
            },
            {
                "body": "A da borbolete ficou linda, e a composi\u00e7\u00e3o da do gato ficou perfeita, parab\u00e9ns!"
            }
        ]
    },
    "1275my8": {
        "title": "Fotinha noturna, longa exposi\u00e7\u00e3o, com celular.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1272tij": {
        "title": "uma velha farm\u00e1cia abandonada",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Sou apaixonada por fotos assim. As pessoas passariam batido pelo lugar, mas gente como voc\u00ea consegue enxergar a beleza que existe ali. Linda foto \ud83d\udc96\ud83d\udc96"
            }
        ]
    },
    "126ys20": {
        "title": "Flores",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "A foto que cont\u00e9m a borboleta \u00e9 perfeita. Parab\u00e9ns, op"
            },
            {
                "body": "Tenho uma foto parecida com essa flor!\n\nhttps://preview.redd.it/zw11yxzmxdsa1.jpeg?width=6000&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=65130697e678ecc97244c749d64a5d19d008a65f"
            }
        ]
    },
    "126y151": {
        "title": "Lightroom mudando cor de foto sozinha (?)",
        "selftext": "Ol\u00e1 meus caros, sempre tive isso no meu lightroom mas nunca parei pra questionar isso, agora c\u00e1 estou tratando um lote de 900 fotos e fico me perguntando porque a foto muda a cor quando selecionada? \u00c9 alguma configura\u00e7\u00e3o que talvez eu nunca tenha mexido? Vou explicar o que acontece: \n\n Na aba de baixo onde fica a importa\u00e7\u00e3o das fotos aparece a miniatura da exibi\u00e7\u00e3o, acredito ali serem as cores originais de como saem da c\u00e2mera, quando selecionada para carregar no modo exibi\u00e7\u00e3o ela muda de cor e fica num aspecto mais lavada, e da\u00ed fa\u00e7o todo tratamento, muitas vezes a foto est\u00e1 boa da forma como \u00e9 exibida na fileira abaixo, quando Clico ela muda como fosse uma corre\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica. Isso \u00e9 normal?",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "A princ\u00edpio, parece se apenas um recurso indicador de sele\u00e7\u00e3o da imagem. Existe alguma altera\u00e7\u00e3o na foto em si ou apenas na miniatura durante a sele\u00e7\u00e3o da foto?"
            }
        ]
    },
    "126pwpv": {
        "title": "Mural em Salvador",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1267rae": {
        "title": "Tramanda\u00ed RS (minha primeira fotinha kkkk) \u2661.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Perto da beira rio? Parece a esquina da minha casa kkkkk"
            }
        ]
    },
    "12666uo": {
        "title": "dark red",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12653jq": {
        "title": "Street yellow line",
        "selftext": "Fotograf\u00eda feito com celular modo manual!!",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Essa tava boa pra usar o princ\u00edpio de Scheimpflug."
            }
        ]
    },
    "1265272": {
        "title": "Sunset Balneario Cambori\u00fa",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1263n6r": {
        "title": "Praia Vermelha, Rio de Janeiro",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1263jqx": {
        "title": "Por do sol",
        "selftext": "O que acharam ? Podem ser sinceros",
        "num_comments": 0
    },
    "126300c": {
        "title": "Curitiba",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1262bah": {
        "title": "O que sentiram? Eu digo depois do coment\u00e1rio.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Uma certa melancolia, mas \u00e9 uma boa foto.\n\nRuim seria se ela n\u00e3o conseguisse transmitir nada."
            }
        ]
    },
    "1260y3l": {
        "title": "Outra mais",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "125zmyp": {
        "title": "[Animais] Eddie, o pilantrinha",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "125y6r2": {
        "title": "[Animais] - Fil\u00f3",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "125y11f": {
        "title": "Foto amadora, pode avaliar pra mim, agrade\u00e7o \u2665.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "eu particularmente adorei, parece uma pintura!\n\nfoi com o celular mesmo? que aplicativo de edi\u00e7\u00e3o voc\u00ea usa?"
            },
            {
                "body": "Show!"
            },
            {
                "body": "Preto e branco \u00e9 vida. Show!!"
            }
        ]
    },
    "125ucq9": {
        "title": "\"O mito de narciso\" [ANIMAIS]",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Awwn muito lindo hahahah"
            }
        ]
    },
    "125tsrl": {
        "title": "Sou fot\u00f3grafo amador, o que acham dessa foto? Editei um pouco ela, avaliem...",
        "selftext": "",
        "num_comments": 20,
        "comments": [
            {
                "body": "Achei a composi\u00e7\u00e3o um pouco estranha! As linhas de fuga do p\u00eder levam o olhar \u00e0 esquerda, mas o assunto principal (barco) est\u00e1 \u00e0 direita.\nVc pode enquadrar o assunto principal no centro ou em algum ter\u00e7o da imagem pra tornar mais \u201cest\u00e9tico\u201d. \nEssa luz \u00e9 bem boa de fotografar, fica tudo difuso, sem pontos estourados. Ao meu gosto eu puxaria um pouco mais as m\u00e9dias luzes e criaria mais contraste.  \nMaaas tudo aqui \u00e9 quest\u00e3o de gosto n\u00e9! Se quiser ignore tudo \ud83d\ude43\nAbra\u00e7o e bons cliques"
            },
            {
                "body": "Gostei dos tons. Eu me incomodo um pouco com placas cortadas, da\u00ed deixaria ela inteira ou cortaria a imagem pra tirar. Tamb\u00e9m cortaria a parte do pie que foi para a esquerda do corrim\u00e3o. No geral eu gostei bastante. Por ser celular t\u00e1 \u00f3timo."
            },
            {
                "body": "eu curti sim, continue fazendo oq gosta! seria interessante postar seu desenvolvimento aqui no sub, assim vc recebe um feedback e ainda mantem aqui movimentado.\n\ncontinuando sobre a foto: eu adoro barquinhos, este c\u00e9u cinza me passou uma sensa\u00e7\u00e3o de mist\u00e9rio, mas \u00e9 daqueles mist\u00e9rios bons acompanhados do cheiro da chuva hahahaha.\n\no que eu faria? eu tentaria ter tirado mais de perto (d\u00e3 a placa de acesso restrito kkk eu sei), mas seria mais pq esta justa placa n\u00e3o ficou legal na foto.\n\ntirando isso, a ponte molhada, o barco vazio e o clima cinza ficou muito legal, consigo at\u00e9 sentir o cheiro desse lugar."
            },
            {
                "body": "Voce tem outras composicoes da mesma cena? Como foi comentado aqui a composicao tem algumas coisas que incomodam um pouco (a nao ser eh claro que a intencao fosse algo especifico que nao esta claro para todos)"
            },
            {
                "body": "Me permite usar de tela inicial ou bloqueio? \u2661"
            },
            {
                "body": "Acho que tudo que era necess\u00e1rio j\u00e1 foi dito xD\nMas eu curti a foto, poucos pontos \"a melhorar\" \n#FotosVerdesFTW XD"
            },
            {
                "body": "\u00c9 uma foto comum, mas est\u00e1 no caminho. Estufar composi\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial, parab\u00e9ns."
            },
            {
                "body": "Que aparelho  foi,ou qual maquina de fot\u00f3grafa  foi"
            },
            {
                "body": "a foto \u00e9 linda, mas pro MEU gosto usaria outra edi\u00e7\u00e3o"
            }
        ]
    },
    "125t90r": {
        "title": "Atento",
        "selftext": "Atento perro",
        "num_comments": 0
    },
    "1258gf5": {
        "title": "Centro do Rio / Janeiro, 2023",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12568u1": {
        "title": "Spines! Aceito opini\u00f5es!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "12551rx": {
        "title": "Sou novo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "uau, parab\u00e9ns! \n\ncontinue explorando mais a fotografia, e pf nos permita acompanhar isso postando aqui!\n\na paisagem \u00e9 linda, adorei o fundo!\n\nparab\u00e9ns (dnv)"
            },
            {
                "body": "Foto simples, mas bonita em cores e composi\u00e7\u00e3o, amigo! Continue na jornada! \u270a\ud83c\udffc"
            },
            {
                "body": "Linda foto"
            }
        ]
    },
    "1251tu1": {
        "title": "[Animais] Beija Flor de rabo branco acanelado. S\u00e3o Luiz do Paraitinga - SP",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Bela foto, amigo"
            }
        ]
    },
    "124y5ro": {
        "title": "Violeta em sua ess\u00eancia pura",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "124tdcu": {
        "title": "O poder da natureza",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "124t8wu": {
        "title": "Birds",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Lindo!"
            }
        ]
    },
    "124qsch": {
        "title": "Canela - RS",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "124ow1d": {
        "title": "\ud83d\udce1",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "124ouq7": {
        "title": "opini\u00f5es?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 14,
        "comments": [
            {
                "body": "Linda foto. Gostei! Gj!"
            },
            {
                "body": "Eu achei legalzona TB :') \nGosto deste \"preto cinza\" a\u00ed da curva de tons xD"
            },
            {
                "body": "Muito bom, o assunto se encontra em destaque pela luz"
            },
            {
                "body": "adorei a foto =)"
            },
            {
                "body": "Gostei"
            },
            {
                "body": "fotazo"
            },
            {
                "body": "Foto e edi\u00e7\u00e3o incr\u00edvel, meu"
            },
            {
                "body": "Linda demais, suco de Brasil"
            },
            {
                "body": "Copa?"
            },
            {
                "body": "Bonecas-russas be like:"
            },
            {
                "body": "Muito boa!"
            },
            {
                "body": "foto mais linda que vi hoje, parab\u00e9ns pelo trabalho!"
            },
            {
                "body": "Seu enquadramento ficou lindo!!\n\nA arquitetura das casas tbm ajuda com essa escadinha\n\nO esquema de cores tbm ficou bem maneiro!\n\nParab\u00e9ns Op"
            }
        ]
    },
    "1247rm2": {
        "title": "\"Escadaria\", 2023. Detalhes nos coment\u00e1rios.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Sou um fot\u00f3grafo experiente, paulistano. Tenho participa\u00e7\u00f5es em exposi\u00e7\u00f5es em 16 pa\u00edses, e algum reconhecimento da m\u00eddia. Essa foto foi tirada na Par\u00f3quia Santa C\u00e2ndida, em S\u00e3o Paulo. Uma das exposi\u00e7\u00f5es que j\u00e1 participei justamente tem uma foto de l\u00e1, tirada muitos anos antes (\u00e9 a que anexei aqui no coment\u00e1rio), quando ainda era somente fot\u00f3grafo de casamentos. Na \u00e9poca, ela foi exposta em Berlim.\n\nhttps://preview.redd.it/yxfoh4ar9fqa1.jpeg?width=5472&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=6cd91406ef673d5389ab27c3188359fe56f768b4\n\nAqui a ideia \u00e9 sobre como pode ser incr\u00edvel revisitar lugares. Anos depois de n\u00e3o pisar ali, voltei, e por acaso achei novamente algo incr\u00edvel de se registrar. Nem sempre precisamos buscar novos lugares para achar assuntos absurdamente bons."
            },
            {
                "body": "Tu manda bem demais. Posta mais vezes por aqui"
            },
            {
                "body": "merece um pr\u00eamio, sensacional."
            }
        ]
    },
    "123u6om": {
        "title": "Violetas",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "123q5wk": {
        "title": "Depois da tempestade no Tatuap\u00e9, SP",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "123m40c": {
        "title": "tirei essa ontem (aceito sugest\u00f5es e cr\u00edticas)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Faaala seus lindo <3\n\nMan, parando pra olhar mesmo pra foto n vejo \"muita coisa pra criticar\" a foto \u00e9 legal, n\u00e3o t\u00e1 muito torta, passa um certo ar de \"alguma coisa\" \nN \u00e9 uma BEEEEEELA FOTO ala Sebasti\u00e3o Salgado kkkk mas ruim num t\u00e1 =] \nS\u00f3 gen\u00e9rica"
            },
            {
                "body": "Sou suspeito pra falar. Sou f\u00e3 de PB. No geral n\u00e3o mudaria nada, ficou legal. Mais focada ou menos focada ficariam legais tb, cada uma com um estilo, mas bonitas iguais. Talvez 1 pessoa mais pr\u00f3xima andando na faixa ficasse mais interessante, ela borrada tb, mas mais perto. E seria legal do mesmo jeito kkk. Gj!"
            }
        ]
    },
    "123gwz4": {
        "title": "Carro\u00e7a tristonha",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "123c9o5": {
        "title": "Come\u00e7ando um novo hobby",
        "selftext": "",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Faz bem pra relaxar a mente"
            },
            {
                "body": "\u00c9 um \u00f3timo hobby, seja bem vindo!"
            }
        ]
    },
    "1237d7y": {
        "title": "Santo Andr\u00e9 SP",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Que foto perfeita irm\u00e3o! \ud83e\udd2f\ud83e\udd2f"
            },
            {
                "body": "Lindona! Arquiteto?"
            }
        ]
    },
    "12357je": {
        "title": "(animais) desafio de mar\u00e7o",
        "selftext": "achei uma gra\u00e7a esse besouro",
        "num_comments": 0
    },
    "1233el9": {
        "title": "O depois e o antes, treinando p\u00f3s edi\u00e7\u00e3o (oc)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Fot\u00e3o!!! Faz uma vers\u00e3o preto e branco tbm!!"
            }
        ]
    },
    "122w2jr": {
        "title": "Tirada com a minha c\u00e2mera digital de 2007.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "122v0xd": {
        "title": "AL",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "122pq1h": {
        "title": "Tenho uma camera analogica e gostaria de dicas de como usa-la da melhor forma",
        "selftext": "Bom, tenho uma camera bem antiga (samsung FF-222, 35mm, f4, 5)dos meus pais guardada a muito tempo\n\nN\u00e3o tenho muita ideia de como usar por exemplo a edi\u00e7\u00e3o e revela\u00e7\u00e3o de um filme, mas, sei o processo de colocar e tirar um filme de uma c\u00e2mera analogica, sei como funciona a sele\u00e7\u00e3o de iso pra cada momento da fotografia, s\u00f3 fico com um certo receio de acabar gastando dinheiro em filmes e n\u00e3o conseguir tirar boas fotos\n\nEnt\u00e3o adoraria que os amantes da fotografia analogica me dessem algumas dicas e experi\u00eancias de vida com esse tipo de fotografia, acho muito interessante e adoraria come\u00e7ar a tirar fotos assim",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Desculpe a franqueza mas com uma c\u00e2mera dessas \u00e9 melhor vc usar seu celular (deve ter mais recursos) e economizar na revela\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o. A grande diferen\u00e7a de fotografar no meio anal\u00f3gico e no digital \u00e9 que no anal\u00f3gico vc n\u00e3o consegue ver como a foto ficou at\u00e9 depois da revela\u00e7\u00e3o (e amplia\u00e7\u00e3o se for negativo). Assim, tudo vira tentativa e erro as cegas. Pra piorar os filmes vem s\u00f3 com 24 ou 36 fotos e custam dinheiro. Um cart\u00e3o de mem\u00f3ria mesmo modesto, vc paga uma vez e ele armazena muito mais fotos, \u00e9 reus\u00e1vel e ainda \u00e9 mais f\u00e1cil de trocar caso vc o encha no meio de uma se\u00e7\u00e3o. \n\nS\u00f3 quem estava na \u00e9poca sabe a situa\u00e7\u00e3o de se estar na frente de uma boa oportunidade de foto e o filme acabar. Rebobina o filme, tira, pega outro, enfia na m\u00e1quina..."
            },
            {
                "body": "Oi, sua c\u00e2mera \u00e9 uma point and shoot, termo usado para c\u00e2meras que \u00e9 s\u00f3 apontar e disparar."
            }
        ]
    },
    "122a3hw": {
        "title": "D\u00favida na hora da edi\u00e7\u00e3o",
        "selftext": "Salve povo, minha d\u00favida \u00e9 a seguinte. Tirei algumas fotos de show e agr quando fui editar fiquei numa d\u00favida enorme. Por conta de usar iso mto alto as imagens ficaram com ru\u00eddo. Compensa mais eu usar a ferramenta de redu\u00e7\u00e3o de ruido do Photoshop e perder defini\u00e7\u00e3o d nitidez na minha imagem ou fico com a nitidez braba msm mas com ru\u00eddo?",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Ent\u00e3o, depende do seu gosto meu caro. N tem muito certo ou errado nisso.\n\nAlgumas fotos ficam estilosas com o granulado mesmo, trazem uma id\u00e9ia mais vintage. Ja pra uma apar\u00eancia moderna, diminuir o granulado pode ser legal (mas dentro de um limite pra foot n\u00e3o ficar com apar\u00eancia estranha/artificial.\n\nAs fotos s\u00e3o pra voc\u00ea ou voc\u00ea fez um trabalho? Se tiver sido um trabalho, vale a pena procurar saber o que o cliente espera e seguir esse caminho.\n\nUma \u00faltima dica, Photoshop e lightroom tem ferramentas externas (tipo o noise ninja) que conseguem lidar com o ru\u00eddo melhor do que as nativas."
            },
            {
                "body": "Eu vi algumas pessoas em grupos de fotografia que participo falarem bem do DxO PureRAW 3 para redu\u00e7\u00e3o de ru\u00eddo. Talvez valha a pena testar, mas eu particularmente nunca usei."
            },
            {
                "body": "Converte as fotos com mais ru\u00eddo pra preto e branco"
            },
            {
                "body": "Se algumas fotos conterem pessoas como assunto, use AI para restaurar como remini. Ou simplesmente aceite os noises."
            },
            {
                "body": "Usa o topaz \nphoto IA esse programa \u00e9  milagroso"
            }
        ]
    },
    "1228zd8": {
        "title": "Editando no Lightroom, exagerei ou tem legal? (OC)",
        "selftext": "Editada e original",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "T\u00e1 show! Valorizou demais o c\u00e9u"
            }
        ]
    },
    "1226q3x": {
        "title": "Ladies and Gentlemen we are floating in space",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "121l3tg": {
        "title": "Got\u00edculas de \u00f3leo em \u00e1gua suja",
        "selftext": "Lente 200x",
        "num_comments": 0
    },
    "121ig73": {
        "title": "Fotos de Madrid",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Madrid cyberpunk. Gostei."
            },
            {
                "body": "Incr\u00edvel demais, meu"
            },
            {
                "body": "As cores s\u00e3o incr\u00edveis"
            }
        ]
    },
    "121fvar": {
        "title": "Carlos Manel - tempos em que me dedicava \u00e1 fotografia",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Ja la v\u00e3o uns anos. Comprei na feira da ladra uma m\u00e1quina fotogr\u00e1fica Mamya. Tinha um fot\u00f3metro de agulha. Que maravilha. Comecei a ler e a aprender a revelar negativo e positivo."
            },
            {
                "body": "Mds essa imagem \u00e9 linda , eu preciso fazer um desenho dessa foto irm\u00e3o . Por favor me d\u00e1 essa permiss\u00e3o?"
            }
        ]
    },
    "1219jn3": {
        "title": "M\u00e1quina Urbana",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1213xu9": {
        "title": "prealpi",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "120n1cb": {
        "title": "Mi Cuerpo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "BTS: [https://youtu.be/2WPbPpbE2Go](https://youtu.be/2WPbPpbE2Go)"
            }
        ]
    },
    "120emju": {
        "title": "Amanhece na Paulic\u00e9ia",
        "selftext": "Bom dia, S\u00e3o Paulo! \u2764\ufe0f",
        "num_comments": 0
    },
    "1207lgy": {
        "title": "Recente desabrochar de duas damas da noite \ud83c\udf19\ud83c\udf03",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1203cxs": {
        "title": "centro Santo Andr\u00e9",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1200zkq": {
        "title": "coisas da minha m\u00e3o",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11zzaal": {
        "title": "O que acham? Fotos que fiz para minha irm\u00e3",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "S\u00e3o fotos boas para um com\u00e9rcio amador, que talvez ir\u00e1 compartilhar as fotos via zap ou instagram. E n\u00e3o h\u00e1 nada de errado nisso. Entretanto, mas tem v\u00e1rios detalhes que poderiam ser melhorados sem gastar (muito) dinheiro. \n\n\n1. Em geral, se procura contraste em fotografia. O contraste da mesa com o prato est\u00e1 \u00f3timo, mas o contraste do prato com os ovos nem tanto. Por isso, seria interessante usar pratos que destacassem os ovos colocados em cima. Nesse sentido, a foto 2 (do ovo branco) \u00e9 a que mais se sai bem. As fotos 1 e 4 (dos ovos com a parte externa com castanhas) n\u00e3o funcionam t\u00e3o bem, mas s\u00e3o legais porque o limite dos ovos est\u00e1 bem definido. J\u00e1 a foto 3, do ovo meio a meio, deixou o produto sem muito destaque. Seria melhor ter usado pratos escuros para ovos claros (como a foto 2) e pratos claros para ovos escuros. \n\n2. Achei os cen\u00e1rios confusos, com muita informa\u00e7\u00e3o. Particularmente, n\u00e3o me agradam os bombons sem embrulho ou virados. Eu n\u00e3o teria colocado esses bombons mas, se eles forem obrigat\u00f3rios, eu teria colocados em p\u00e9, todos embrulhados, ou todos sem embalagem. Al\u00e9m disso, o pano de prato azul n\u00e3o conversa bem com o restante da foto. Note como a cor do prato lembra a cor da forminha do Ferrero Rocher, enquanto a cor da mesa lembra as listras da forminha. O pano de prato estava pedindo para ser amarelo, similar ao papel que embrulha o bombom.\n\n3. Ainda sobre os cen\u00e1rios, eles est\u00e3o disputando aten\u00e7\u00e3o com os ovos. Talvez um leve desfoque, um \u00e2ngulo diferente ou uma vinheta delicada melhorem isso.\n\n4. A posi\u00e7\u00e3o da colher na foto 2 (do ovo branco) est\u00e1 \u00f3tima, pois \u00e9 como se estivesse pronta para eu, que estou vendo a foto, pudesse peg\u00e1-la para come\u00e7ar a comer o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. \u00c9 uma foto que me convida a interagir com o produto. Nas outras fotos a posi\u00e7\u00e3o da colher est\u00e1 equivocada, afastada do observador.\n\n5. O reflexo do fot\u00f3grafo aparece em todas as colheres. D\u00e1 at\u00e9 pra ver que o celular (ou a capinha dele) \u00e9 branco, com tr\u00eas c\u00e2meras. Achei isso um pouco desleixado."
            },
            {
                "body": "Cale-se e pegue meu dinheiro! Quanto \u00e9? \ud83d\ude1b\ud83d\ude0b\nAs fotos ficaram \u00f3timas, mas quase me matou de vontade aqui!"
            },
            {
                "body": "Deu vontade de comer todos. Ent\u00e3o sim, as fotos fizeram o trabalho que queria! \n\nIlumina\u00e7\u00e3o e enquadramento est\u00e3o muito bons"
            },
            {
                "body": "Ficou bom"
            },
            {
                "body": "Como o outro cara a\u00ed falou, coloca ovos claros em partos escuros e ovos escuros em partos claro, fica bem melhor o contraste\n\nSou amador em fotografia, mas acharia top da uma editada na foto, sempre tem como deixar melhor editando"
            },
            {
                "body": "Tirando esses reflexos na colher ficou showtop, se tirou em RAW da uma mexida nos highlights pra ver uns resultados diferentes e o mais importante tu que tem que gostar!!!"
            }
        ]
    },
    "11zyaic": {
        "title": "Problemas na lente",
        "selftext": "ent\u00e3o, sou iniciante na fotografia e n\u00e3o sei o que aconteceu, parece que deu algo na lente que ela simplesmente abriu totalmente e n\u00e3o consigo controlar isso, algm ideia do que pode ser? consigo concertar eu mesmo?",
        "num_comments": 0
    },
    "11ztuqm": {
        "title": "Ave Urbana",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11zp02h": {
        "title": "Metades parede, metade blackout (oc)",
        "selftext": "N\u00e3o sei porque, mas gostei de fotos bestas e simples como essa.",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Muito foda, e simples mas chama muito o olhar de que v\u00ea."
            },
            {
                "body": "\u201cHustle bones comin\u2019 out of my mouth!!!\u201d"
            }
        ]
    },
    "11zkd24": {
        "title": "Buda",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Maravilhoso. Sempre quis visitar."
            }
        ]
    },
    "11zjm9r": {
        "title": "Guarda-chuva",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11z3hqe": {
        "title": "Curitiba 2023 B&W",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11z2ttt": {
        "title": "Curitiba 2023 canon t5 24mm",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Que foto da hora! Usou longa exposi\u00e7\u00e3o?"
            }
        ]
    },
    "11yudn7": {
        "title": "[Animais] Gatos pretos no PB. Eu gosto de redund\u00e2ncia.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "fica \u00f3timmo!"
            },
            {
                "body": "O contraste ficou muito bom."
            },
            {
                "body": " [https://www.instagram.com/mabfocus/](https://www.instagram.com/mabfocus/)"
            }
        ]
    },
    "11yqozw": {
        "title": "[Animais] Manh\u00e3 na praia",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11ygias": {
        "title": "Fim de tarde",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11y61gu": {
        "title": "Galaxy A52",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Bom ver que as c\u00e2meras dos celulares est\u00e3o progredindo cada vez mais...."
            }
        ]
    },
    "11y0x8h": {
        "title": "Mau\u00e1.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11xwd4k": {
        "title": "Por do Sol, interior de SP \u2764\ufe0f\ud83c\udf06",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Qual cidade ?"
            }
        ]
    },
    "11xv1ox": {
        "title": "[Animais]",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11xpm0g": {
        "title": "Lavanda",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "  [lavandula ***stoechas***](https://www.google.com/search?client=firefox-b-d&q=lavandula+stoechas&spell=1&sa=X&ved=2ahUKEwjB1JDctPL9AhUpbPEDHRqpBioQkeECKAB6BAgJEAE) \n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/vn0rtu93zjpa1.jpeg?width=558&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=8c0632a00a0305e9f9912f9b7a5236eca600b46c"
            }
        ]
    },
    "11xmayg": {
        "title": "Foto con sol",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "video: https://youtu.be/3nzUByPz94c"
            }
        ]
    },
    "11xj0rc": {
        "title": "Testando meu novo celular.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Bela foto! Desculpe perguntar, mas que aparelho est\u00e1 usando?"
            },
            {
                "body": "Putz, parece est\u00fadio. Parab\u00e9ns OP"
            },
            {
                "body": "Caramba fui MT lindo"
            }
        ]
    },
    "11xfzcp": {
        "title": "[Animais]",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11xbldg": {
        "title": "O olhar mais charmoso que voc\u00ea vai ver hoje (oc)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11x4gug": {
        "title": "A BOLHA",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11x1q0k": {
        "title": "Voc\u00eas leem livros sobre Fotografia? Quais seus preferidos?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Tem algum para recomendar?"
            }
        ]
    },
    "11x0i40": {
        "title": "vazio.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Ficou foda, mn"
            }
        ]
    },
    "11wx1ku": {
        "title": "Carinha de bravo \ud83d\ude21",
        "selftext": "- faz cara de bravo meu filho\n- a cara",
        "num_comments": 0
    },
    "11wvqfv": {
        "title": "[animais] Miquinho num poste",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11wudos": {
        "title": "Animais",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11wt5l2": {
        "title": "[Animais]",
        "selftext": "Tuf\u00e3o sedu\u00e7\u00e3o :')",
        "num_comments": 0
    },
    "11wismd": {
        "title": "[Animais] Bem-te-vi sobreviveu aos memes e continua cantando por a\u00ed",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Linda foto"
            },
            {
                "body": "Que bela separa\u00e7\u00e3o do sujeito e do fundo."
            },
            {
                "body": "Foto do final de 2019. Passeio p\u00fablico de Curitiba. \n\n[https://www.instagram.com/mabfocus/](https://www.instagram.com/mabfocus/)"
            }
        ]
    },
    "11wi3wd": {
        "title": "Meu gato",
        "selftext": "Perdi a original colorida",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "O gato \u00e9 lindo e a foto ficou show!"
            }
        ]
    },
    "11whyas": {
        "title": "Sad dog",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11wfqhj": {
        "title": "[Animais]",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Bela foto, que c\u00e2mera voc\u00ea usou?"
            }
        ]
    },
    "11wfhd7": {
        "title": "[Animais]",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Espetacular! Sempre quis fotografar uma lib\u00e9lula, mas onde moro n\u00e3o tem"
            }
        ]
    },
    "11wamt4": {
        "title": "Ru\u00eddo vermelho",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "O que causa esse ru\u00eddo avermelhado no entorno da foto?\n\nV\u00e1rias fotos sa\u00edram assim.\n\nAlgumas, na mesma configura\u00e7\u00e3o, na mesma posi\u00e7\u00e3o, mesmo enquadramento, em uma foto aconteceu e na outra n\u00e3o.\n\n\u00c9 sobreaquecimento do sensor mesmo? Fuga de luz pelo visor?"
            },
            {
                "body": "Boooa seus lindo <3\nPergunta: as fotos tiradas com iso mais alto e com menos ru\u00eddos, foram tiradas \" na mesma altitude?\"\nA gente que usa c\u00e2mera de entrada, at\u00e9 a press\u00e3o atmosferica em fotos \"extremas\" muda as coisas"
            }
        ]
    },
    "11vyqqd": {
        "title": "Gata pensadora.",
        "selftext": "Essa fotografia n\u00e3o tem nenhum significado em espec\u00edfico, \u00e9 apenas a minha gata na janela kk.",
        "num_comments": 0
    },
    "11vyouq": {
        "title": "21 anos tem esse pequeno bot\u00e3o de rosa",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11vymqh": {
        "title": "Eu sou a mosca que pousou em sua sopa",
        "selftext": "Mosca comum, apareceu morta aqui e fiz uma foto macro. Sinistra!",
        "num_comments": 0
    },
    "11vy4x6": {
        "title": "Pomba gira",
        "selftext": "Alegrete RS",
        "num_comments": 0
    },
    "11vt2zd": {
        "title": "Cochilo Canino",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11vseqz": {
        "title": "Gaia \u2764\ufe0f\ud83d\ude4f (OC)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "M\u00e3e-terra \u2661"
            }
        ]
    },
    "11vqevd": {
        "title": "Voc\u00eas preferem c\u00e2meras grandes e pesadas como as Drls ou as pequenas Mirrorless? (N\u00e3o estamos falando em qualidade de imagem)",
        "selftext": "Eu sinceramente prefiro as c\u00e2meras mais brutas, maiores, fico mais desengon\u00e7ado com uma c\u00e2mera pequena na m\u00e3o, acho que n\u00e3o tem pegada.",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "C\u00e2meras mirrorless podem ser t\u00e3o grandes e pesadas quanto DSLRs. A Canon R3, por exemplo, tem 1015g, enquanto a Canon 5D Mark IV tem 890g. Em quest\u00e3o de tamanho, a R3 tem 150 x 143 x 87 mm, enquanto a 5D tem 151 x 116 x 76 mm. Ou seja, mirrorless podem ser at\u00e9 maiores do que DSLRs topo de linha (embora a DSLR topo de linha da Canon seja a 1DX Mark III, ainda n\u00e3o existe uma Canon R1 para comparar com ela).\n\nDito isso, prefiro mirrorless. Os modelos de entrada conseguem ser menores do que os modelos de entrada DSLR. Como fotografo muito fora de casa, equipamento mais leve \u00e9 mais importante em caminhadas longas. Al\u00e9m disso, o sistema de autofoco das mirrorless atuais, que consegue detectar olhos humanos e de animais, \u00e9 algo que nunca mais quero deixar de ter."
            },
            {
                "body": "Mirrorless sem d\u00favida!  O sistema liveview no viewfinder com simula\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 fant\u00e1stico para fotografar no manual .\nAl\u00e9m disso tem a vantagem do peso ser menor."
            },
            {
                "body": "Mirroless. \n\nUma c\u00e2mera ser grande/blindada n\u00e3o tem vantagem absolutamente nem uma se voc\u00ea n\u00e3o fotografa em ambiente hostil"
            }
        ]
    },
    "11v4pxa": {
        "title": "Topo do mundo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11v4mbx": {
        "title": "Fotinha de uma largartinha no meu quintal",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11v3ik8": {
        "title": "Nina na rede",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11v205i": {
        "title": "Um castelo em Essep\u00ea?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Igreja da Consola\u00e7\u00e3o?"
            }
        ]
    },
    "11uw5mq": {
        "title": "uma fotinha panor\u00e2mica que deu certo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11uuslt": {
        "title": "Selfake Canina",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Que coisa mais linda"
            }
        ]
    },
    "11utxme": {
        "title": "Nascer do Sol ontem",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11utk4g": {
        "title": "Foto do port\u00e3o do antigo Dops (Dopinho) em Porto Alegre, RS",
        "selftext": "Essa casa era usada para torturar prisioneiros da ditadura militar no Brasil. \n\nDitadura nunca mais!",
        "num_comments": 0
    },
    "11useaa": {
        "title": "Tr\u00eas sementes de gergelim (oc)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11uqj86": {
        "title": "[Animais] Minha cachorra Aisha",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11uq6tg": {
        "title": "Meu mini cactos",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11uprc7": {
        "title": "p\u00f4r do sol",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Parece que minha edi\u00e7\u00e3o ficou como o jogo da s\u00e9rie Tomb Raider com Ray Tracing. Usei o software [darktable](https://www.darktable.org/). Bonita foto. Me trouxe lembran\u00e7as do Mato Grosso do Sul, saindo de Bonito e indo pra Camb\u00e9. \n\nhttps://preview.redd.it/1kuuvbbstkoa1.png?width=1430&format=png&auto=webp&v=enabled&s=5356cbbea339d17736f7757a5b55175ef19fcb6d"
            }
        ]
    },
    "11u5f23": {
        "title": "Foto que tirei em uma praia ano passado",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Lugar lindo, aonde fica?"
            }
        ]
    },
    "11tya00": {
        "title": "Nessa longa estrada da vida (oc)",
        "selftext": "Eu n\u00e3o sei voc\u00eas, mas eu curto muito caminh\u00f5es! Esse estava no estacionamento do mercado, a\u00ed fiz o click.",
        "num_comments": 0
    },
    "11trvq8": {
        "title": "Mosca que estava moscando no jardim",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "O trocadilho foi t\u00e3o ruim que eu amei kakaka"
            }
        ]
    },
    "11trnkn": {
        "title": "Tirei sem uso de zoom",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Que bicho estranho em ! A gente vive mas n\u00e3o v\u00ea todos kkk"
            },
            {
                "body": "Bela foto e boa c\u00e2mera! Que aparelho usa, my friend?"
            },
            {
                "body": "Xiaomi \u00e9 sem igual"
            },
            {
                "body": "Cara, bati uma foto de um bicho igual esse no port\u00e3o de casa uns 2 dias atr\u00e1s, at\u00e9 tentei jogar no Google Lens pra saber que bicho \u00e9, ele reconhece um tal de [Zelus longipes](https://www.google.com/search?q=zelus+longipes&prmd=ivsn&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ved=2ahUKEwizt8imzfD9AhXDppUCHdHICEQQ_AUoAXoECAIQAQ&biw=393&bih=732&dpr=2.75), mas n\u00e3o deve ser o mesmo bicho n\u00e3o, s\u00f3 parecido..."
            }
        ]
    },
    "11trj8n": {
        "title": "Fotografando aleatoriamente pombos",
        "selftext": "S\u00f3 pra praticar",
        "num_comments": 0
    },
    "11tdx38": {
        "title": "Light Painting (oc)",
        "selftext": "Come\u00e7ando a brincar com fotos de linda exposi\u00e7\u00e3o.",
        "num_comments": 0
    },
    "11tab6o": {
        "title": "Foto",
        "selftext": "Falem o que acharam, o que poderia melhorar, dicas pfv",
        "num_comments": 0
    },
    "11t8y5q": {
        "title": "minha gatinha \ud83d\ude0d",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Caraca, sua gata \u00e9 linda, mas a foto no geral, est\u00e1 maravilhosa!"
            }
        ]
    },
    "11t69x6": {
        "title": "Tigres d'\u00e1gua",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11t3e5i": {
        "title": "[animais] Doti, o jabuti.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11t169j": {
        "title": "S\u00f3 praticando",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Parece foto da d\u00e9cada de 80. TOP D+!"
            }
        ]
    },
    "11t0vaw": {
        "title": "snow on the forest",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11strxp": {
        "title": "[Animais] sendo explorador!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11sd7w9": {
        "title": "Desafio do m\u00eas/ animais",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Foto tirada com Canon SL3, lente EF-S 55-250.\n@danilorossifotografia"
            }
        ]
    },
    "11sclzq": {
        "title": "Um beijinho de amor",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11rz3j3": {
        "title": "Animais, desafio do m\u00eas! autor: Pedro Della Favera",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "[removed]"
            }
        ]
    },
    "11rxafd": {
        "title": "tirei foto desse casal, mas ainda existe alguma coisa q me incomoda, s\u00f3 n\u00e3o sei dizer o que \u00e9, alguma critica?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 19,
        "comments": [
            {
                "body": "Se era para ser uma foto do casal, eles deveriam estar em destaque de alguma maneira. Da forma em que est\u00e3o, eles est\u00e3o camuflados na imagem, com o mesmo destaque do cen\u00e1rio. [Uns dias atr\u00e1s](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/11hcvxr/como_poderia_melhorar_essa_est%C3%A1_no_alto_de_uma/jatk0n2/) comentei que tirar uma boa fotografia significa retirar elementos do mundo \u00e0 sua frente e usar contraste, de modo a destacar o que \u00e9 mais importante em sua imagem.\n\n[Eu fiz uma edi\u00e7\u00e3o r\u00e1pida nessa foto com algumas sugest\u00f5es](https://i.imgur.com/HXt7qGm.jpeg).\n\n1. As luzes ao fundo dela s\u00e3o bonitas. N\u00e3o seria legal perd\u00ea-las. Ent\u00e3o eu preferi deixar uma foto vertical, excluindo as mesas \u00e0 esquerda e a quadra \u00e0 direita.\n\n2. O casal \u00e9 o sujeito da foto, mas ele est\u00e1 escuro, enquanto o fundo est\u00e1 mais claro. Criei duas vinhetas, uma clareando o casal e outra escurecendo o fundo levemente.\n\n3. A luz em cima do casal est\u00e1 muito roxa. Eu tirei um pouco de satura\u00e7\u00e3o de roxo da foto, permitindo que o casal e suas roupas ficassem com cores mais pr\u00f3ximas das originais."
            },
            {
                "body": "A foto ficou muito boa, eu n\u00e3o entendo nada de fotografias pra falar a verdade, mas na minha opini\u00e3o, eu acho que a foto ficou muito cheia de elementos, oque atrapalha um pouco a visualizar oque ta na imagem, mas de qualquer forma a foto ficou \u00f3tima, parab\u00e9ns."
            },
            {
                "body": "Falta planejar a composi\u00e7\u00e3o da foto. Ela esta sem um ponto principal definido (se vc apertar os olhos pra olhar a foto, o casal vai sumir junto com o resto de \u201cru\u00eddo\u201d (uma bagun\u00e7a de formas pequenas e que se confundem) escuro embaixo.\nComo vc ja disse que o casal deveria ser o ponto principal, ele precisa de coisas que faxam ele ser diferente do fundo: cor, constraste, etc. se a mesa tivesse uma ilumina\u00e7\u00e3o propria, tipo uma l\u00e2mpada amarela,\u2019eles ficariam bem destacados, por exemplo.\n\nVoce pode tirar a foto mais de perto, ou tirar um pouco a defini\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio atras, e o casal mais em foco. Experimenta mais ou menos zoom, e torar a foto onde o casal \u00e9 ou a parte mais iluminada da foto, ou uma silhueta claramente separada de um fundo mais claro"
            },
            {
                "body": "Que lindo, parab\u00e9ns!"
            },
            {
                "body": "adorei a foto mas olhei primeiro para as luzes e depois para o casal,talvez n seja isso q esteja te incomodando?"
            },
            {
                "body": "Ficou muito bom! Parab\u00e9ns \ud83d\udc4f"
            },
            {
                "body": "Cortar mais a foto, para que o assunto seja mais relevante que as luzes de fundo (principalmente o poste e umas luzes brancas l\u00e1 atr\u00e1s). O olhar normalmente vai primeiro para os highlights... Outra coisa \u00e9 iluminar melhor o assunto para que tenham maior protagonismo. Boa sorte"
            },
            {
                "body": "Acho que tem uma l\u00e2mpada negra que precisa dar mais destaque. O desfoque do fundo n\u00e3o sei se fez proposital ou tirou com o celular ou a c\u00e2mera estava nesse modo. \n\nUtilizo um software free, open source, que \u00e9 uma extens\u00e3o do [GIMP](https://www.gimp.org/), chamado [darktable](https://www.darktable.org/). ***Para executa-lo da forma correta \u00e9 preciso inicializar o GIMP, aguardar ele carregar e depois iniciar o software darktable (livre de v\u00edrus).*** \n\nRecomendo placa gr\u00e1fica. Se quiser saber mais:\n\n [GitHub - darktable-org/darktable: darktable \u00e9 um aplicativo de fluxo de trabalho de fotografia de c\u00f3digo aberto e desenvolvedor raw](https://github.com/darktable-org/darktable) \n\nhttps://preview.redd.it/hl5w1t5pazna1.png?width=1920&format=png&auto=webp&v=enabled&s=7797cdae460e69e2bf77faf16454d75f1deaeeb9"
            },
            {
                "body": "Boooua PA NOIZ turma das foto <3\nFoto \u00e9 um tipo de arte, e cada um pinta com seu pincel KKK\nEsse \"estilo\" de plano muito aberto para retrato de casal \u00e9 extremamente complicado de aplicar.... A ilumina\u00e7\u00e3o \u00e9 a chave para correr os olhos na imagem at\u00e9 o casal e dpois \"ir descobrindo o que tem no cen\u00e1rio\" \nA foto em na \"minha falha opini\u00e3o\" est\u00e1 ruim :( \nFalta a luz direcional, foco e aplica\u00e7\u00e3o da perspectiva desse corrim\u00e3o a\u00ed xD\nMAS quem nunca fez uma assim que atire a primeira 18-55mm hahahah\n\n\u2764\ufe0f"
            },
            {
                "body": "Faltou ele retribuir o mesmo carinho,para que o momento se tornasse perfeito."
            },
            {
                "body": "O casal, n\u00e3o est\u00e1 sendo o assunto principal, poderia concertar isso se o fundo da foto estuvesse bem menos n\u00edtido e a luz estivesse no casal"
            },
            {
                "body": "Olha, eu achei muito boa essa foto."
            }
        ]
    },
    "11rg3im": {
        "title": "macro",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11qqzxj": {
        "title": "Simplesmente a natureza",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Fotos de rios com sol e vegeta\u00e7\u00e3o sempre me pegam. Adorei."
            }
        ]
    },
    "11qqyy8": {
        "title": "A vida ensina mais que a escola. / \"1 por amor, 2 por dinheiro\" - Racionais Mc's",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "As fotos ficaram do caralho!"
            }
        ]
    },
    "11qnliz": {
        "title": "Janela",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Muito bonita. Hoje bati umas assim tbm"
            }
        ]
    },
    "11qe2c6": {
        "title": "Fotos",
        "selftext": "Eu tenho 14 anos e comecei a tirar algumas fotos a pouco tempo, por\u00e9m sempre gostei te tirar fotos, e tenho bastante d\u00favidas de como editar principalmente, e de formas de tirar fotos de pessoas, quais dicas voc\u00eas dariam para at\u00e9 mesmo eu come\u00e7ar a tirar fotos pra pessoas, porque ainda estou muito inseguro com minha fotos, como lidar com isso?\n\n\nPara mais fotos acesse meu Instagram \"https://instagram.com/odudualmeida?igshid=ZDdkNTZiNTM=\"",
        "num_comments": 0
    },
    "11qdb2i": {
        "title": "Abelha no pequeno jardim dos meus av\u00f3s.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "\u2764"
            }
        ]
    },
    "11qcaox": {
        "title": "Adoro turar fotos de plantas; espero que gostem delas tanto quanto eu!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "A pen\u00faltima foto est\u00e1 maravilhosa, n\u00e3o sei descrever o qu\u00e3o apaixonada por ela eu estou!\n\nTalentoso, parab\u00e9ns!"
            },
            {
                "body": "Lindas fotos, parab\u00e9ns!"
            },
            {
                "body": "eu gostei muito"
            }
        ]
    },
    "11qbhk6": {
        "title": "Dicas de aparelhos para iniciantes",
        "selftext": "Ol\u00e1, sou iniciante na fotografia e sempre tirei fotos com meu celular mesmo. Por\u00e9m gostaria de poder tirar fotos melhores ou at\u00e9 mesmo fazer v\u00eddeos para edi\u00e7\u00e3o. H\u00e1 algum aparelho que \u00e9 meio que senso comum na fotografia para iniciantes terem? Eu queria ter a op\u00e7\u00e3o de tirar fotos em lugares que o aparelho passar ser molhado (n\u00e3o vou mergulhar com ele). Mas eu n\u00e3o sei nem que par\u00e2metros seriam interessantes eu buscar num aparelho. Algu\u00e9m pode me dar uma luz? O meu budget seria de por volta de 1000 reais podendo at\u00e9 chegar em 2000 se valer a pena",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Xiaomi tem as melhores c\u00e2meras do mercado, facilmente. Uso o Redmi note 10 e comprei pra minha noiva o 11, o 12 e o 13 agora est\u00e3o absurdamente impec\u00e1veis. S\u00e3o aparelhos onde consegue-se trabalhar, jogar e fotografar e gravar v\u00eddeos sem medo algum. Sou Fotojornalista e nas pautas costumo tratar as fotos e envi\u00e1-las rapidamente para a ag\u00eancia de imediato, importo em m\u00e9dia de 100 a 400 fotos dependendo do evento e ele nunca travou. A c\u00e2mera do aparelho sinto falta de um estabilizado de v\u00eddeo, mas como tenho a m\u00e3o firme fica tudo ok, ah e filma e 60 FPS e tem todo um modo manual foda."
            },
            {
                "body": "Tamb\u00e9m gostaria de saber."
            }
        ]
    },
    "11q2qs8": {
        "title": "Serra da Barriga - AL",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11putpy": {
        "title": "Tobias",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Uau \ud83d\ude3b\ud83d\ude3b\ud83d\ude3b"
            }
        ]
    },
    "11pprvd": {
        "title": "Um lugar que eu adoro.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11pp0hu": {
        "title": "O nome do modelo \u00e9 Freddie Mercury \ud83d\udc51\u2764\ufe0f",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Amei o nome kakakaka"
            }
        ]
    },
    "11p2sm4": {
        "title": "foto da chuva no momento certo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Como fez pra capturar as gotas? Que configura\u00e7\u00e3o usou na c\u00e2mera? Ficou show!"
            }
        ]
    },
    "11ox9k5": {
        "title": "Opini\u00f5es?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Legal!\n\nEu quando vejo uma imagem e um pedido de opini\u00e3o jogo direto no software. No caso eu uso o [GIMP](https://www.gimp.org/) e mais uma extens\u00e3o que se chama [darktable](https://www.darktable.org/) para fot\u00f3grafos. Se voc\u00ea se interessar baixa o GIMP e o darktable, deixei uma imagem dele; bem completo!.\n\n***Para executar o darktable, primeiro voc\u00ea executa o GIMP***.\n\nQuanto a sua imagem, achei um pouco de n\u00e9voa, quem sabe em preto e branco ganhe aquele ***\"ar\"*** mais colonial; se \u00e9 isso que busca.\n\nMas n\u00e3o tenho do que reclamar. Continue ...\n\nBom final de semana ...\n\nhttps://preview.redd.it/esvk3yfcd8na1.png?width=1920&format=png&auto=webp&v=enabled&s=46c612709382bd9574f328fecf7d93d9ea2cc857"
            },
            {
                "body": "Fala mestre! Uma boa tarde <3\n\nAcho que falta melhorar um tico :x \nAssim, para um foto de celular, pegar o momento \"qualquer\", t\u00e1 tranquilo, a foto vale.a pena\n\nMas se for um trampo, c\u00e2mera, pensar, executar... Deixou a desejar um pouco :'(\nJ\u00e1 fiz muita foto assim kkkk \n\nFalta foco, muito haze, sobra c\u00e9u (que n\u00e3o tem informa\u00e7\u00e3o nenhuma), sobra mar (que tb n entendo o pq) \u00e2ngulo, perspectiva... Essas coisas :x\n\nMas n para n\u00e3o! Todo mundo j\u00e1 deu dessas mais de numa vez xD"
            },
            {
                "body": "https://preview.redd.it/i1wil18ahdna1.png?width=1080&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=65eaf26684437e322edc39c454a0bca011ddddab\n\n\u00c9 que nem essa... Foto que eu fiz na primeira vez que eu fui pra Isl\u00e2ndia... Na HR eu pensei NOSSA QUE FOTO INCR\u00cdVEL mas \u00e9 sem gra\u00e7a nenhuma... Sobra tudo, n\u00e3o tem um ponto pra chamar aten\u00e7\u00e3o, cores n\u00e3o contrastantes... \u00c9 ruim. O lugar era sensacional, a foto, uma bosta hahahah"
            },
            {
                "body": "Sdds Recife"
            }
        ]
    },
    "11orgyg": {
        "title": "ajuda com lente antiga",
        "selftext": "oi gente, meu namorado t\u00e1 com uma lente antiga da nikon, uma nikon 35-70mm de uma FM-10 anal\u00f3gica. na primeira vez que ele tentou colocar na d5200 dele, funcionou, mas agora d\u00e1 \"lente n\u00e3o fixada\". tem como resolver / usar?",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "A d5200 n\u00e3o tem motor de foco certo? Logo ela ser\u00e1 uma lente que funcionar\u00e1 de forma manual. Sobre a lente n\u00e3o fixada, pede pra ele limpar os contatos dourados da lente que podem estar sujos e quando encaixa n\u00e3o faz a liga\u00e7\u00e3o."
            }
        ]
    },
    "11oqbsp": {
        "title": "Tend\u00eancias para promover fotos n\u00e3o necessariamente incluem trabalhos emocionais.",
        "selftext": "Ol\u00e1, pessoal. Essa \u00e9 minha primeira postagem aqui. \n\nSou um fotojornalista com exposi\u00e7\u00f5es em 16 pa\u00edses diferentes at\u00e9 o momento. A foto que venho trazer aqui como luz da discuss\u00e3o que gostaria de trazer \u00e9 a \"Rosa de Santa Rita\". Contarei a hist\u00f3ria dela primeiro, para chegarmos na discuss\u00e3o que eu imagino trazer.\n\nDurante a pandemia de Covid-19, eu acompanhei as mudan\u00e7as que a cidade de S\u00e3o Paulo sofreu. Quando a recomenda\u00e7\u00e3o era um simples \"fique em casa\", eu comecei esse registro me perguntando onde ficariam e como se protegeriam, portanto, os que n\u00e3o tem casa.\n\nAtrav\u00e9s disso, fotografei as ruas e o aumento vertiginoso do aumento da popula\u00e7\u00e3o de rua, e cheguei a acompanhar a rotina de um famoso padre brasileiro, que tenho certeza que ser\u00e1 beatificado assim que nos deixar. Estou falando o Padre Julio Lancellotti, que dedica sua vida ao apoio de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua. Pesquise sobre ele.\n\nEm uma das oportunidades que o registrei, era coincidentemente o dia de Santa Rita. Ap\u00f3s a partilha de alimentos que acontece diariamente na par\u00f3quia para centenas de pessoas, ele saiu pela rua, distribuindo rosas para as pessoas da vizinhan\u00e7a, do entorno da igreja. Essa foto registrou o primeiro contato humano desta senhora, em meses. Vi\u00fava, passava a pandemia sozinha, e por ser grupo de risco, n\u00e3o recebia contato humano presencial dos filhos por cerca de tr\u00eas meses.\n\nA rosa foi desinfectada, colocada na grade, e ap\u00f3s distanciamento do padre, somente ent\u00e3o ela se aproximou. Estamos falando do auge da pandemia, no final de maio de 2020. No auge do medo, tamb\u00e9m. A rosa foi hipnotizante \u00e0 senhora de quase 90 anos, que esqueceu aberta a janelinha da porta e foi at\u00e9 a cozinha. L\u00e1, se virou e olhou a rosa desta maneira. Ela provavelmente n\u00e3o sabe da minha imagem, que beira a invas\u00e3o de privacidade. Eu n\u00e3o pensei, eu s\u00f3 segurei minhas l\u00e1grimas e fotografei. Quando eu apertei o bot\u00e3o do obturador, eu sabia que algo m\u00e1gico tinha acontecido.\n\nFoi a maior sorte da minha vida. Eu, que fotografo desde os 7 anos de idade, que cresci no meio das c\u00e2meras. J\u00e1 tive sorte registrando outros momentos - como ondas batendo no momento certo ou sorrisos que duram menos de um segundo -, mas nada pr\u00f3ximo a essa composi\u00e7\u00e3o. Ali foi diferente. \n\nEu registrei esperan\u00e7a, f\u00e9, solid\u00e3o, tristeza. \n\n\\-\n\nDito isso, minha discuss\u00e3o \u00e9 sobre como balancear o desejo pelo sucesso, pela divulga\u00e7\u00e3o do material, aliando as necessidades de divulga\u00e7\u00e3o atuais, como criando Reels no Instagram, com intera\u00e7\u00e3o e divers\u00e3o, com assuntos altamente emocionais e que n\u00e3o combinam com a tend\u00eancia.\n\nEu n\u00e3o me sinto bem fazendo conte\u00fados como os para TikTok.  Eu acho que fazer um v\u00eddeo que mostra cada foto sua por 0,2 segundo \u00e9 uma idiotice absurda.\n\n\u00c9 tirar o poder da hist\u00f3ria. Do cora\u00e7\u00e3o. Do humano.\n\nExiste um caminho para divulgar materiais que n\u00e3o passe por se humilhar ou ensinar continuamente truques baratos de edi\u00e7\u00e3o?\n\n&#x200B;\n\n[\\\\\"Rosa de Santa Rita\\\\\" \\(2020\\)](https://preview.redd.it/ha5xgvmje5na1.jpg?width=3435&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=d524eba87acb11ffbc2f278b5948c285be40fcff)",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Sou s\u00f3 uma aspirante a fot\u00f3grafa, n\u00e3o sei nada sobre o meio e s\u00f3 fa\u00e7o como hobby, mas rapaz essa foto \u00e9 linda, significativa e tem hist\u00f3ria.\n\nBateu aquela invejinha boa de vc, quanto talento..."
            },
            {
                "body": "Eu n\u00e3o sou um grande conhecedor do meio mas pelos meios virtuais acho dif\u00edcil ter o vislumbre que essa foto merece. Acho que o reconhecimento real dessa foto s\u00f3 por alguma maneira mais tradicional infelizmente, hoje em dia esse aspecto mais virtuoso da fotografia acaba sendo at\u00e9 inferiorizado pela boa parte das pessoas que apenas acham bonitas e n\u00e3o apreciam a magnitude sentimental que vem dessa fotografia."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o podemos guiar nosso trabalho e nossa arte pelo algoritmo. Eu demorei, mas te falo que hoje consigo dinheiro com meu trabalho SEM precisar fazer palha\u00e7ada ou me curvar as tend\u00eancias das redes. \u00c9 mais dif\u00edcil? \u00c9. Mas eu me sinto melhor assim."
            },
            {
                "body": "\n\n O Fotojornalismo requer uma olhar mais cr\u00edtico e sens\u00edvel sobre tudo. \u00c9 uma fotografia mais verdadeira, o mais pr\u00f3ximo do verdadeiro prop\u00f3sito da fotografia que infelizmente se perdeu com o avan\u00e7o da tecnologia. Hoje faz sucesso quem conta hist\u00f3ria triste em reels com m\u00fasica emotiva de fundo e fotos cheias de filtros e defeitos passando t\u00e3o rapidamente pra disfar\u00e7ar tudo isso, acho p\u00e9ssimo tudo isso. Sofro deste mesmo mal. \n \u00c0s vezes voc\u00ea subir uma montanha, escalar o monte Everest e l\u00e1 fazer uma foto ela pode significar muito pra voc\u00ea, pois s\u00f3 voc\u00ea sabe a hist\u00f3ria dela e o que viveu pra ela acontecer, h\u00e1 momentos que realmente s\u00e3o m\u00e1gicos pra gente, como o seu olhar, sua percep\u00e7\u00e3o e sensibilidade no click, mas \u00e9 aquilo, s\u00f3 voc\u00ea sabe. \n\nVou te dar um exemplo parecido, ou n\u00e3o. Cobri a posse do Lula. Sa\u00ed do RJ no dia 31, passei a virada na estrada, cheguei l\u00e1 no outro dia pela manh\u00e3, n\u00e3o consegui pegar meu credenciamento e mesmo assim em meio a toda aquelas quase 200 mil pessoas consegui ficar a 3 metros dele e fazer meus registros, foi uma viagem cheia de perrengues, muito calor, falta de \u00e1gua o clima seco de Bras\u00edlia mas eu estava ali depois de muito sonhar com o momento, nem eu imaginava ficar t\u00e3o perto assim.  J\u00e1 estive em outras pautas com o mesmo e bem pr\u00f3ximo, mas na posse foi diferente pois haviam gente do Brasil inteiro, um mar de gente, pra conseguir a foto furei at\u00e9 a barreira dos seguran\u00e7as. Fiquei mais pr\u00f3ximo que o pessoal no caminh\u00e3o da imprensa que acompanhava o Rolls Royce. A foto \u00e9 muito significativa pra mim, mas pra quem v\u00ea sem saber o que eu vivi pra fazer a mesma, \u00e9 s\u00f3 uma foto. \n\nJ\u00e1 pensei em escrever um blog contando a hist\u00f3ria por tr\u00e1s das minhas fotos, de tudo o que vivi por causa delas."
            }
        ]
    },
    "11oa2et": {
        "title": "Um dos meus gatinhos.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11o9mq8": {
        "title": "Estou come\u00e7ando a trabalhar na \u00e1rea de fotografia agora, recentemente eu tive a oportunidade de fazer umas fotos para um show. Gostaria da opini\u00e3o de voc\u00eas sobre as fotos, e o que posso fazer para melhorar elas ainda mais!!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Cara, impec\u00e1vel viu! Parab\u00e9ns!"
            },
            {
                "body": "Adorei a segunda e a quarta foto \ud83d\udc4f"
            },
            {
                "body": "Ficaram \u00f3timas as fotos parab\u00e9ns! Fotografar show vicia, as imagens sempre ficam lindas. Pode brincar com a Matiz na hora da edi\u00e7\u00e3o e mudar a luz se quiser."
            },
            {
                "body": "Sem medo do ISO, pode subir pra 1600!"
            }
        ]
    },
    "11o8n8x": {
        "title": "Adorei essa foto psicod\u00e9lica, e voc\u00eas?",
        "selftext": "Duvido acertarem o que \u00e9 isso. Hahah.",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Parece uma cadeira dessas redondas com esses apoio de costas arredondados em madeira e a proje\u00e7\u00e3o da sombra dela, mas isso a\u00ed tem edi\u00e7\u00e3o pra caralho n\u00e9? A parte vermelha parece ter a ver com luz direta, mas a real \u00e9 que \u00e9 um baita chute. Elucida a\u00ed"
            }
        ]
    },
    "11o75w3": {
        "title": "Desafio do m\u00eas: Animais. \"Bob\"",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11o6osd": {
        "title": "[Animais] o gato simba :)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11o6736": {
        "title": "Foto da minha gata",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Caraca, ficou muito linda! Qual \u00e9 o seu celular? Voc\u00ea usou uma c\u00e2mera macro?"
            },
            {
                "body": "Uau!"
            }
        ]
    },
    "11o5whj": {
        "title": "Queria come\u00e7ar na fotografia, mas realmente tenho muitas d\u00favidas de como fazer isso.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Quais d\u00favidas voc\u00ea teria? Realmente como come\u00e7ar na fotografia?"
            },
            {
                "body": "Ol\u00e1, bom dia.\n\nSou super iniciante em fotografia tbm, mas acredito q posso dar umas dicas kkkkk \n\nVoc\u00ea N\u00e3o precisa ter c\u00e2meras profissionais nem nada do tipo, eu utilizo o celular mesmo e s\u00f3 comecei a testar c\u00e2meras digitais antigas atualmente, utilizo uma Lumix de 2007 (inclusive  vou postar a foto aqui mais tarde para outras conclus\u00f5es)\n\nTenho tbm uma Mitsuka ninja, do Jap\u00e3o! Mas ela \u00e9 de filme e convenhamos que \u00e9 car\u00edssimo, n\u00e3o sei quando pretendo us\u00e1-la.\n\nEnfim, a maioria das fotos q eu tiro s\u00e3o com meu celular que, tbm n\u00e3o \u00e9 grande coisa kkkk \u00c9  um j8, entretanto eu mesma sou bem satisfeita com elas.\n\nVoc\u00ea primeiro precisa saber e gostar de usar oq vc tem,  pq m\u00e1quinas fotogr\u00e1ficas, lentes e afins s\u00e3o um absurdo de caro. E fotos n\u00e3o precisam necessariamente de qualidade para serem bonitas ou terem um significado, eu fa\u00e7o pq gosto e isso me move.\n\nEnt\u00e3o, a primeira dica seria para nunca se cobrar tanto, e fazer por hobby e pq ama, assim as fotos n\u00e3o ser\u00e3o s\u00f3 fotos e sim ter\u00e3o um significado para voc\u00ea.\n\nMas vamos deixar de lado o lance emocional e pular pro t\u00e9cnico hahaha\n\nSe voc\u00ea usa uma c\u00e2mera, ou como eu roubou do seu pai para poder brincar de fot\u00f3grafa kkkk tente sempre pesquisar sobre ela, aprender suas fun\u00e7\u00f5es e ler resenhas, n\u00e3o faz mal aprender sobre como o equipamento funciona! Veja v\u00eddeos, dicas e teste elas!\n\nSobre edi\u00e7\u00e3o, eu curto usar o lightroom! Acho ele super completinho pra quem quer come\u00e7ar a brincar sabe? \n\nN\u00e3o curto muito edi\u00e7\u00f5es pesadas, eu tento deixar a foto o mais natural poss\u00edvel, e confesso q nunca aprendi a editar de fato kkkk eu apenas brinco e deixo me levar, talvez isso funcione.\n\nMas n\u00e3o descarto que, se quiser se aprofundar mais \u00e9 necess\u00e1rio ter curiosidade, tanto para aprender sobre equipamentos, edi\u00e7\u00f5es, sobre a foto em si.\n\nDe in\u00edcio, comece brincando e se divertindo que tudo ir\u00e1 fluir bem.\n\nEspero ter ajudado."
            }
        ]
    },
    "11o48p2": {
        "title": "\"This boots are made for stomping\"",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11o22zi": {
        "title": "Gato. [animais]",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11nyw3t": {
        "title": "Tirei essa foto em Janeiro desse ano enquanto eu estava na praia. Foi muito bizarro eu ter encontrado esse cen\u00e1rio, n\u00e3o \u00e9 todo dia que vimos coisas assim. Oq acharam?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 14,
        "comments": [
            {
                "body": "Realmente, \u00e9 um cen\u00e1rio inusitado e belo!"
            },
            {
                "body": "Que cen\u00e1rio lindo, puta merda \ud83d\ude32"
            },
            {
                "body": "Uma das melhores fotos que j\u00e1 vi aqui, linda."
            },
            {
                "body": "O cen\u00e1rio \u00e9 bom ! Daria uma bela foto, mas o que aconteceu ? A foto est\u00e1 borrada em torno dos p\u00e9s da cadeira e do bote....lente suja ?\n\nAl\u00e9m disso, falta claridade, a imagem est\u00e1 sem vida...."
            },
            {
                "body": "Essa foto me passa uma certo conforto com um vazio, achei dahora"
            },
            {
                "body": "Essa foto t\u00e1 espetacular! Agr estou com inveja que vc conseguiu uma foto assim jkkkksksks"
            },
            {
                "body": "Amei\u2764"
            },
            {
                "body": "Ficou muito boa, poderia ir de novo para fazer mais registros? Kkkkkk"
            }
        ]
    },
    "11nug0x": {
        "title": "[Animais] Predador",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11nrwjx": {
        "title": "Pessoal, algu\u00e9m tem/utiliza a lente 55-250mm da Canon? Recomendam?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11npi4y": {
        "title": "[Animais] M\u00e3e \u00e9 m\u00e3e, mas elas tamb\u00e9m cansam",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Linda foto!"
            }
        ]
    },
    "11nk9jg": {
        "title": "Pupilas dilatadas (oc)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11nd2uc": {
        "title": "Comecei na fotografia h\u00e1 pouqu\u00edssimo tempo, ainda nem comprei uma c\u00e2mera. Tirei esta no SENAI hoje cedo, o que devia melhorar?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 13,
        "comments": [
            {
                "body": "O que vc est\u00e1 tentando retratar aqui? Qual o motivo da foto?"
            },
            {
                "body": "Curti, parab\u00e9ns!\n\nDas pr\u00f3ximas vezes fa\u00e7a como eu, come\u00e7e primeiro a observar o ambiente, e sinta ele.\n\nQualquer lugar pode ser fotogenico, s\u00f3 depende de vc.\n\nN\u00e3o existe mal em testar \u00e2ngulos, filtros e afins...\n\nExplore, e fa\u00e7a pq gosta."
            },
            {
                "body": "Eu gostei da sua foto, gosto de ser surpreendido com imagens preto e branco. Editei ela usando meu software de tratamento de imagem Movavi Photo Editor 6 e aumentei o HDR e depois retrai o ru\u00eddo da imagem. Como sempre uso um segundo software usei o Gimp 2.10.34 para aumentar a nitidez fui em filtros, melhorar e aumentar nitidez e deixei um radius de 3.000 / Amount de 0.500 e n\u00e3o mexi no threshold, deixando valores 0,000.\n\nO mercado da fotografia \u00e9 muito promissor. N\u00e3o \u00e9 apenas a foto perfeita, \u00e2ngulo, etc, mas o tratamento que voc\u00ea faz nela. Como voc\u00ea sabe, PhotoShop e Lightroom s\u00e3o os queridinhos da Publicidade e Propaganda.\n\nMas convido voc\u00ea a conhecer outros softwares de tratamento de imagem, se j\u00e1 n\u00e3o os conhe\u00e7e, que n\u00e3o v\u00e3o pesar no seu bolso, como GIMP e Movavi Picserve.\n\nEu uso no meu GIMP 2 extens\u00f5es muito interessantes, s\u00e3o como unir o Photoshop com o Lightroom  em um GIMP s\u00f5 que \u00e9 o:\n\nG\u00b4Mic [https://gmic.eu/download.html](https://gmic.eu/download.html) \\- extens\u00e3o excelente pra tratamento de imagem;\n\ndarktable **(executar primeiro o GIMP pra depois executar o darktable.exe)** [https://www.darktable.org/](https://www.darktable.org/) \\- exclusivo para profissionais de fotografia. Esse software \u00e9 t\u00e3o incr\u00edvel que voc\u00ea pode simular diversos tipos de lentes de c\u00e2meras para corre\u00e7\u00e3o de imagem, al\u00e9m de muitas outras op\u00e7\u00f5es como: ajuste de luz, intensidade, cor, nitidez, etc. Esse software \u00e9 um pouco pesado pro PC e recomendo uma placa gr\u00e1fica pois pela experi\u00eancia que tenho, ele que carrega junto com o GIMP, demora as vezes pra ficar em segundo plano. Mas \u00e9 uma excelente indica\u00e7\u00e3o\n\n\u00c9 muito comum hoje o mercado indicar produtos da Adobe. Por\u00e9m sempre evito pelo motivo de serem pela maioria dos alunos pirateado ou adquirido de forma ilegal. O Movavi Picserve \u00e9 como um \"click\" e acontece, como deixar a imagem com mais HDR (High Dynamic Range) e nitidez. Por\u00e9m j\u00e1 imaginou fazer tudo isso no bra\u00e7o? Deixar a imagem com HDR regulando o tom das cores, for\u00e7a, intensidade? Esse \u00e9 o famoso fotografo raiz que detesta os \"clicks\" e prefere fazer a edi\u00e7\u00e3o toda na m\u00e3o com a experi\u00eancia que tem.\n\nA c\u00e2mera em si, dependendo dela, j\u00e1 faz isso com seu software interno como muitas Nikon, Canon, por\u00e9m o software \u00e9 aquele ensaio de noivos que voc\u00ea fez na represa da sua cidade e exportou quase 600 imagens de 2,3,4h de ensaio e quando notou seu cart\u00e3o de mem\u00f3ria esta lotado. Pra analisar foto por foto o PhotoShop \u00e9 chato, tem que abrir uma por uma. O Picserve da Movavi te abre uma galeria. Por isso o LADO B do fotografo \u00e9 backend que ele tem. Uma coisa que digo pra fot\u00f3grafos conhecidos \u00e9 pirateou \u00e9 Nutella, quer ser fotografo raiz, saiba come\u00e7ar por baixo.\n\nNa pr\u00f3pria Loja da Google voc\u00ea consegue softwares de tratamento de imagem por pre\u00e7os que n\u00e3o passam de R$100,00e deixar suas imagens muito 10!\n\nA onda do momento \u00e9 usar aplicativos que usam de IA tipo AI Art Generator (da TAPUNIVERSE), Photo Studio Pro (da KVADGroup App Studio), Comica (da Game Brain - faz das imagens um gibi - muito divertido) e assim vai testando e vendo qual aplicativo vai se adequando ao se gosto como fotografo.\n\nEspelhar o celular na TV ajuda a voc\u00ea ter mais conforto nas edi\u00e7\u00f5es e poder ver a imagem em qualidade superior; pra quem tem TV 4K!\n\nEspero n\u00e3o ter falado muito mas ter ajudado. Que voc\u00ea tenha sucesso como fotografo e saiba criar um lindo portf\u00f3lio e saber vender seu trabalho.\n\nBoa sorte e \u00f3timo final de semana!\n\nhttps://preview.redd.it/l00ib9e8syma1.jpeg?width=3635&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=ec6a8f27857524cf83dfc4a6669b72fb25db2cf2"
            },
            {
                "body": "Gostei da foto mano, me lembrou aqueles exerc\u00edcios de desenho sobre perspectiva e ponto de fuga"
            },
            {
                "body": "Gostei muito da foto, OP. Gostei da composi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m. Eu gostaria mais ainda se n\u00e3o tivesse o extintor ou esses *banners* do SENAI caindo das l\u00e2mpadas. Por\u00e9m, creio que isso s\u00e3o coisas que n\u00e3o daria pra voc\u00ea mudar n\u00e9? kkkkk\n\n&#x200B;\n\nAgora, sobre iniciar na fotografia e comprar uma c\u00e2mera, lembre-se de duas coisas:\n\n**1)** o equipamento n\u00e3o vai fazer a foto por voc\u00ea, ent\u00e3o continue praticando;\n\n**2)** fotografia \u00e9 subjetivo, ent\u00e3o, mesmo com experi\u00eancia e t\u00e9cnica, voc\u00ea pode tirar fotos *ruins* (seja para voc\u00ea mesmo ou para quem vai avaliar). Lembrar disso deixa o caminho mais leve e menos desanimador."
            },
            {
                "body": "[removed]"
            }
        ]
    },
    "11nc26q": {
        "title": "Paroquia Divino Espirito Santo (oc)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11nb1u9": {
        "title": "Me arriscando na t\u00e9cnica light painting (oc)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "F/1.9  6.03mm  32.0s  ISO-1600"
            }
        ]
    },
    "11n8azp": {
        "title": "Opinem",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Sou amador eu gostei, eu quando tiro foto assim, eu mudo o tempo da foto da c\u00e2mera e dou uma tremida para os lados fica bonito, are e que est\u00e1 em movimento."
            }
        ]
    },
    "11n6dhk": {
        "title": "nunca postei nada aqui ent\u00e3o a\u00ed vai umas fotos q eu fiz a um tempo(fotos bem simples mesmo)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Ficou massa. Mas na segunda foto eu focaria mais as teias de aranha com uma abertura bem fechadinha pra dar o efeito de desfoque"
            }
        ]
    },
    "11myn0r": {
        "title": "[Desafio do m\u00eas: animais]: quase tropecei nessa mo\u00e7a",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11mwwkt": {
        "title": "Horto do Barreto - Niter\u00f3i",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11muqn1": {
        "title": "FOTO com EFEITO JANELA - Fotografei NA PR\u00c1TICA com o Snoot Focal OT1 Pro II",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11muiqo": {
        "title": "[Animais]Lagartos em Alagoas",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11muamb": {
        "title": "[Animais] Projeto Tamar em Aracaju - SE",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11mqbc2": {
        "title": "[Animais] Maives no ombro da tutora, birb muito simp\u00e1tico",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Foto do final de 2019. O post do desafio do m\u00eas n\u00e3o falava sobre as fotos serem recentes, ent\u00e3o espero que seja aceit\u00e1vel se utilizar de acervo pessoal. Insta: [https://www.instagram.com/mabfocus/](https://www.instagram.com/mabfocus/)"
            }
        ]
    },
    "11mjzu2": {
        "title": "(Desafio Mar\u00e7o - Animais) Meus 2 gatinhos",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11mb8dt": {
        "title": "[Desafio de Mar\u00e7o: Animais] Vi esse gatinho de rua perto de um hospital onde eu estava",
        "selftext": "Primeira vez que posto no Reddit, espero que esteja certo.",
        "num_comments": 0
    },
    "11m9i7l": {
        "title": "Workshops/encontros",
        "selftext": "Ola! sou bem novo e comecei na fotografia bem recentemente, queria uma ajuda em como procurar/achar workshops de fotografos em geral. seja por Instagram ou por boca do povo.\nMoro na regi\u00e3o de BH, dependendo se tiver algu\u00e9m daqui disposto a me dar uma m\u00e3o ou algu\u00e9m de fora, agrade\u00e7o desde ja!\ud83e\udd70",
        "num_comments": 0
    },
    "11m9h4x": {
        "title": "Choveu muito na quebrada hoje",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Caramba, ficou m\u00f3 daora, d\u00e1 pra usar como wallpaper"
            },
            {
                "body": "Linda foto, mano"
            }
        ]
    },
    "11m2w41": {
        "title": "Uma joaninha no meu teto (inverti a foto) [OC]",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Uma bela capa de Album"
            },
            {
                "body": "Parece capa de album do rammstein kkkkkk"
            },
            {
                "body": "que teto limpo"
            }
        ]
    },
    "11m1ahk": {
        "title": "Um cubo branco de gesso ou uma quina de parede?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 11,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu vou nas 2 op\u00e7\u00f5es pela qualidade da imagem. Pois se esta dentro do quarto \u00e9 assim que se v\u00ea. Mas se esta olhando um cubo branco de gesso de fora, tudo vai depender de qual \u00e2ngulo, cen\u00e1rio seus olhos est\u00e3o vendo com a origem e for\u00e7a da(s) luz(es) e reflex\u00e3o dela(s). Essa imagem foi editada n\u00e3o? Pois a que encontrei d\u00e1 impress\u00e3o de um quarto com abajur. Iluminando o teto e a parede esquerda (by Blender) com sombras pouco mais altas nos cantos que a direita. \n\nInteressante assistir:\n\nG\u00caNIOS DA F\u00cdSICA RESOLVENDO OS MIST\u00c9RIOS DA ASTROF\u00cdSICA - S\u00c9RGIO SACANI E ROBERTA DUARTE (***quem resolveu as equa\u00e7\u00f5es de Einstein (aplica\u00e7\u00e3o de experimento mental***) - > [https://youtu.be/yaM6bhetWqc](https://youtu.be/yaM6bhetWqc)\n\nLink da imagem:  [Angulo Obtuso Banco de Imagens e Fotos de Stock - iStock (istockphoto.com)](https://www.istockphoto.com/br/fotos/angulo-obtuso) \n\nhttps://preview.redd.it/sxdfi5zrzlma1.png?width=217&format=png&auto=webp&v=enabled&s=2c4396cb043a1e28c791e406b719ab13cf870d2a"
            },
            {
                "body": "https://preview.redd.it/ryfyadexpmma1.png?width=1080&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=e9d215cdf98eca712723fd3b45748e965ddf1075\n\nPropriedades da c\u00e2mera no momento"
            },
            {
                "body": "Cubo"
            },
            {
                "body": "Devido aos efeitos de luz e sombra, percebemos que o objeto \u00e9 iluminado de baixo para cima, sendo assim seguindo as sombras se percebe que a imagem \u00e9 um cubo"
            }
        ]
    },
    "11lzrhh": {
        "title": "Alguns dos meu pets",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11ly4lc": {
        "title": "[Desafio de Mar\u00e7o: animais]: Pietra Patr\u00edcia, a Pipa, minha dog.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11ljqm7": {
        "title": "Aurora",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11ljprb": {
        "title": "Jaca",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11lb4q0": {
        "title": "outra volta",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11l71xr": {
        "title": "um dia de sol e a universidade na qual me formei (universidade federal fluminense)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11l34fa": {
        "title": "\ud83c\udf39",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "A composi\u00e7\u00e3o ficou show!"
            }
        ]
    },
    "11l206a": {
        "title": "MELHOR BATERIA PARALELA BARATA - Vale a Pena Usar ? Comprei e Mostrei Tudo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11l1dsn": {
        "title": "fish",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11kxipn": {
        "title": "[Animais] | Primeira contribui\u00e7\u00e3o para o sub",
        "selftext": "A primeira foto foi tirada no celular. J\u00e1 a segunda foi atrav\u00e9s de uma Sony A6000",
        "num_comments": 0
    },
    "11kwhq2": {
        "title": "[desafio/animais] meu xanin",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11kuzlr": {
        "title": "\"Podia ser s\u00f3 mais um lindo entardecer em S\u00e3o Miguel...\" (oc)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Fotografia urbana raramente me atrai, mas eu curti a foto!\n\nParab\u00e9ns!"
            }
        ]
    },
    "11kuyrf": {
        "title": "Como vou explicar pro meu chefe que n\u00e3o consigo trabalhar? (oc)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11kou5o": {
        "title": "\"A captura da ideia\"",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11kll0v": {
        "title": "\"Podia ser s\u00f3 mais um lindo entardecer em S\u00e3o Miguel...\"",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "\"Se eu n\u00e3o soubesse oq acontece qdo a lua est\u00e1 no c\u00e9u!\""
            },
            {
                "body": "Pertinho de casa"
            }
        ]
    },
    "11kkpwg": {
        "title": "[desafio de mar\u00e7o: animais] meu cachorrinho dormindo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "sou novo no reddit, paci\u00eancia se eu tiver marcado algo errado :)\n\nO reddit diminui a qualidade das fotos?"
            }
        ]
    },
    "11khsax": {
        "title": "P\u00f4r do sol no Porto da Barra em Salvador.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Muito Bonito! J\u00e1 fui para Salvador, pena que eu era muito pequeno e n\u00e3o lembro de muita coisa sobre l\u00e1."
            }
        ]
    },
    "11k4w72": {
        "title": "Que camaras recomiendan para iniciar con la fotograf\u00eda y videos",
        "selftext": "\nsiempre me ha interesado bastante la fotograf\u00eda y quisiera iniciar pero no tengo muy claro que c\u00e1mara me deberia de comprar para iniciar",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Eso depende de cuanto quieres gastar. Yo empec\u00e9 con una Canon T7+."
            }
        ]
    },
    "11jliqv": {
        "title": "Qual dos dois fica melhor?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Preto e branco \u2764\ufe0f"
            },
            {
                "body": "Dif\u00edcil escolher ,os dois est\u00e3o fodas dms"
            },
            {
                "body": "Gostei mais do colorido"
            },
            {
                "body": "Colorido"
            },
            {
                "body": "1"
            },
            {
                "body": "Colorido..."
            },
            {
                "body": "Primeira foto"
            },
            {
                "body": "O primeiro"
            }
        ]
    },
    "11jjowf": {
        "title": "fotografia de rua amadora: - filtros do Instagram + ajustes no lightroom",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11jezix": {
        "title": "[animais]/desafio do m\u00eas \ud83d\udc08\u200d\u2b1b",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "c\u00e2mera: Sony cyber-shot hx300 \nlente de 55mm\nedi\u00e7\u00e3o pelo lightroom"
            },
            {
                "body": "Essa imagem est\u00e1 linda, mas me parece gerada por IA."
            }
        ]
    },
    "11jbp07": {
        "title": "Gata Nina",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Cumbuco saudades haha"
            }
        ]
    },
    "11j2qof": {
        "title": "C\u00e9u da minha cidade \u00e0s 6:00AM.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11is7yo": {
        "title": "Foto de teste com o equipamento que peguei usando algumas indica\u00e7\u00f5es de voc\u00eas!! \u2764\ufe0f",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11ioo1g": {
        "title": "Por do sol na praia do forte, cabo frio rj",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "um lugar lindo pra visitar e morar..."
            }
        ]
    },
    "11in6sr": {
        "title": "[Animais]",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Muito boa foto!"
            }
        ]
    },
    "11in3r3": {
        "title": "Day licen\u00e7a, t\u00f4 bem na hora do banho, escrolla essa tela vai! (oc)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11ilrrp": {
        "title": "[animais] Bem-te-vi. (Parque Ibirapuera, SP)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11iganh": {
        "title": "[Animais] Alguns passarinhos que encontrei perto de casa",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11i0r6b": {
        "title": "Seis da manh\u00e3 de domingo em S\u00e3o Vicente, alguns dias atr\u00e1s",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11hzoel": {
        "title": "[Animais] Gato na Quitanda",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "ABEN\u00c7OADO"
            },
            {
                "body": "incr\u00edvel"
            }
        ]
    },
    "11hxx72": {
        "title": "Nikonzeiros VR vermelho e VR dourado, qual a diferen\u00e7a?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Dei uma pesquisada na Net e o consenso entre os usu\u00e1rios dos f\u00f3runs foi em rela\u00e7\u00e3o a data em que as lentes foram anunciadas. N\u00e3o achei nada em nenhum site oficial falando sobre isso ent\u00e3o provavelmente n\u00e3o tem diferen\u00e7a nenhuma na mec\u00e2nica ou na qualidade da lente. Apenas em um momento a Nikon decidiu mudar a cor...\n\nUma das [fontes](https://www.dpreview.com/forums/thread/2405120) traduzido pro portugu\u00eas:\n\n\"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cor \"VR\", observe o seguinte:\n\n1. Todas as lentes VR anunciadas antes e incluindo a 55-200 VR (mar\u00e7o de 2007) usavam letras vermelhas.\n\n2. Todas as lentes VR anunciadas desde agosto de 2007, que incluem 400/2.8 VR, 500/4 VR, 600/4 VR, 18-55 VR, 16-85 VR e 18-105 VR, usam letras douradas.\nParece haver um padr\u00e3o.\""
            },
            {
                "body": "Sou canonzeiro mas fiquei curioso!!"
            }
        ]
    },
    "11hw8o2": {
        "title": "Ajuda ai ( leia os coment\u00e1rios )",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Meu gato costuma ficar com a l\u00edngua para fora depois de se limpar, acho fofo mais tenho problemas quanto a luz nele, fica parecendo que ele n\u00e3o tem pesco\u00e7o e \u00e9 uma coisa s\u00f3, alguma ideia de como resolver isso ?\n\nfoto em Samsung Galaxy A02"
            },
            {
                "body": "Desce pro n\u00edvel dos olhos dele. Voc\u00ea t\u00e1 acima dele, ele vai virar uma caixa sem pesco\u00e7o mesmo!"
            }
        ]
    },
    "11hf0sa": {
        "title": "Quem v\u00ea pensa que sou fitness",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11hcvxr": {
        "title": "como poderia melhorar essa? est\u00e1 no alto de uma \u00e1rvore, ent\u00e3o tive que usar zoom 10x do s20 fe. sempre gostei muito de fotografia, mas tem pouco tem que comecei a ler sobre e adoraria um feedback sobre o que faltou (ou sobrou)nessa foto.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Pintar um quadro implica _adicionar_ elementos. O pintor come\u00e7a com uma tela em branco em sua frente e vai adicionando nela tudo aquilo que acha importante.\n\nTirar uma fotografia implica _retirar_ elementos. O fot\u00f3grafo come\u00e7a com o mundo inteiro \u00e0 sua sua frente e precisa fazer um recorte desse mundo para mostrar aquilo que acha importante.\n\nSe o objetivo dessa foto era mostrar a brom\u00e9lia, ent\u00e3o achei uma foto confusa. A brom\u00e9lia n\u00e3o est\u00e1 destacada em rela\u00e7\u00e3o ao galho da \u00e1rvore. Portanto, sendo bem direto, o que faltou aqui \u00e9 contraste. O galho e a brom\u00e9lia est\u00e3o se confundindo. \n\nContraste, em artes visuais, significa geralmente a diferen\u00e7a entre luminosidade (claro versus escuro) ou cor (a\u00ed \u00e9 um pouco mais complexo, mas cores opostas como azul e amarelo ou luminosidade dentro da mesma matiz servem para gerar contraste assim). Nessa foto, as cores entre a brom\u00e9lia e o galho est\u00e3o diferentes, mas metade da brom\u00e9lia est\u00e1 no escuro, com a mesma luminosidade do galho.\n\nAl\u00e9m disso, a luz do momento da foto n\u00e3o \u00e9 das melhores. O ideal seria ter usado uma luz suave, como a do amanhecer ou anoitecer. Posso estar enganado, mas acredito que essa foto tenha sido tirada em um momento de sol alto, seja pela manh\u00e3 ou pela tarde.\n\nDaria para tentar consertar essa foto na p\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o, clareando as sombras da metade esquerda da flor e diminuindo um pouco os realces da parte direita. Colocar uma vinheta suave, escurecendo o entorno da brom\u00e9lia, talvez ajude um pouco. Aumentar levemente a satura\u00e7\u00e3o do verde e do violeta da flor \u00e9 outra medida que ajudaria.\n\nDe todo modo, n\u00e3o d\u00e1 pra fazer milagre. O ideal mesmo seria\n\n* ter fotografado em outro hor\u00e1rio, se poss\u00edvel com a brom\u00e9lia toda iluminada e pouca luz no galho\n* ter se aproximado mais, seja com outro equipamento com mais zoom ou at\u00e9 mesmo subindo numa escada ou na \u00e1rvore\n* ter tentado encontrar um \u00e2ngulo que gerasse mais contraste de cor, se poss\u00edvel usar o verde da planta contra o azul do c\u00e9u\n\nEntendo que algumas sugest\u00f5es que dei n\u00e3o s\u00e3o f\u00e1ceis ou s\u00e3o at\u00e9 mesmo imposs\u00edveis de aplicar, mas tem vezes que \u00e9 assim mesmo. Infelizmente, h\u00e1 limita\u00e7\u00f5es que n\u00e3o nos permitem ter tudo em fotografia."
            }
        ]
    },
    "11hbx1i": {
        "title": "Era uma manh\u00e3 entediante na escola, ent\u00e3o decidi tentar fazer uma foto legal q tivesse elementos sim\u00e9tricos e acabou saindo isso.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Ter mantido a linha da parede azul perfeitamente horizontal fez toda a diferen\u00e7a. Parab\u00e9ns."
            },
            {
                "body": "Parab\u00e9ns."
            },
            {
                "body": "Ficou muito bom, parab\u00e9ns"
            },
            {
                "body": "Excelente exerc\u00edcio de simetria! Parab\u00e9ns!"
            },
            {
                "body": "Caramba mano que perfei\u00e7\u00e3o"
            }
        ]
    },
    "11h5fpf": {
        "title": "[Animais] Diz a\u00ed, jovens?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11h057o": {
        "title": "Que impressora usar em photobooth?",
        "selftext": "Tenho uma photobooth e s\u00f3 me falta aplicar uma impressora que tire fotos instant\u00e2neas (tamanho Polaroid por exemplo)\nAlgu\u00e9m tem algumas sugest\u00f5es de m\u00e1quinas que eu possa aplicar?\nObrigado",
        "num_comments": 0
    },
    "11gkl4s": {
        "title": "Gaveta",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Legal, \u00e9 da sua faculdade ou \u00e9 algum curso que est\u00e1 fazendo?"
            }
        ]
    },
    "11geqbm": {
        "title": "Bom, pelos eu achei que ficou boa",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "N sei nd de foto, mas achei muito foda. Imagino uma capa de m\u00fasica do sanza ou Konai."
            },
            {
                "body": "\u00c9 isso a\u00ed, quem tem que gostar da sua foto \u00e9 vc =]\nMas eu achei legal TB xD"
            },
            {
                "body": "Ficou \u00f3timo"
            },
            {
                "body": "Pelo menos*** KAKAKAK"
            }
        ]
    },
    "11geh6v": {
        "title": "cad\u00ea meu pote de ouro ?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Que lugar \u00e9 esse? Lindo!"
            }
        ]
    },
    "11gcusy": {
        "title": "Foto que tirei em 2020 durante a pandemia com coisas que achei dentro de casa",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Que bela foto! Gostei"
            },
            {
                "body": "Que incr\u00edvel"
            },
            {
                "body": "Parab\u00e9ns pela criatividade"
            }
        ]
    },
    "11g5efi": {
        "title": "Ah, olha esse narizinho <3 (oc)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11fz2wv": {
        "title": "Onde comprar c\u00e2meras?",
        "selftext": "Qual o melhor lugar/loja para comprar c\u00e2meras usadas de boa qualidade? \n\nPode ser loja f\u00edsica tbm, mas tenho prefer\u00eancia em lojas digitais...\n\nGrata ^^",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o sei se ainda tem em S\u00e3o Paulo, na rua 7 de Abril, uma galeria onde tinham muitas lojas que comercializavam c\u00e2meras, se vc for de SP tenta dar uma passada l\u00e1."
            },
            {
                "body": "7 de abriu eh uma boa mesmo\nClaro, tudo meio caro mas at\u00e9 vale a pena \nEu mesmo garimpei no marktplace, e testei exaustivamente na HR xD"
            },
            {
                "body": "[https://www.lojaportssar.com.br/](https://www.lojaportssar.com.br/)  \n\n\nComprei e depois vendi l\u00e1 tb."
            }
        ]
    },
    "11fr6wh": {
        "title": "P\u00f4r do Sol na quebrada da ZL, Sampa City",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11fr25f": {
        "title": "Gato emoldurado pelo p\u00f4r do Sol",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11fjzwh": {
        "title": "[Animais]",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11fi6w6": {
        "title": "FOTOS EM JO\u00c3O PESSOA, Dezembro 2022.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "sonho em morar nessa cidade"
            },
            {
                "body": "Vou at\u00e9 salvar essa publica\u00e7\u00e3o! Fotos incr\u00edveis e muito nost\u00e1lgicas."
            },
            {
                "body": "Estou apaixonada pelas suas fotos!"
            },
            {
                "body": "uau, adorei!! Parab\u00e9ns <3"
            },
            {
                "body": "Foda dms"
            }
        ]
    },
    "11eueia": {
        "title": "Revis\u00e3o equipamento para show",
        "selftext": "Oi sou eu de novo rsrs! Depois do meu \u00faltimo post fui atr\u00e1s de montar o kit de equipamento que acho necess\u00e1rio pra fazer o evento gostaria de saber o que voc\u00eas acham e se fazem sentido essa combina\u00e7\u00e3o.  \n**Canon 5D mark IV**  \n**Lente Sigma 35mm f/1.4**  \n**Canon EF 24-105mm f/4L IS II**   \n**Filtro Tiffen 82mm Black Pro Mist**   \n\n\nO que voc\u00eas acham? Desde j\u00e1 agrade\u00e7o a opini\u00e3o e as respostas de voc\u00eas!!",
        "num_comments": 11,
        "comments": [
            {
                "body": "[J\u00e1 justifiquei porque eu sugeriria a 5D em outro coment\u00e1rio](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/11dz80r/qual_a_melhor_escolha_para_fotografar_um_showfesta/jac6ajf/). Agora vou falar apenas sobre as lentes.\n\nAmbas s\u00e3o lentes excelentes. Eu tenho uma RF 24-105 f/4 (que \u00e9 uma vers\u00e3o atualizada da lente do post) e \u00e9 um equipamento extremamente vers\u00e1til. Eu s\u00f3 substituiria ela por uma 24-70 f/2.8 se fosse um evento \u00e0 noite, o que j\u00e1 sabemos que n\u00e3o \u00e9 o caso (exceto se for no Nordeste, que anoitece super cedo por aqui, mesmo no ver\u00e3o). \n\nAcho a escolha da 35 f/1.4 um pouco estranha. Al\u00e9m dela estar dentro do comprimento focal da 24-105 (o que n\u00e3o \u00e9 um problema, mas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o), eu n\u00e3o entendi o que ela faria nesse setup. \n\nAfinal, ela n\u00e3o \u00e9 uma lente conhecida por ser utilizada em retratos tradicionais. Em geral, comprimentos mais longos (em particular, 85mm) s\u00e3o usados para isso. Al\u00e9m disso, ela \u00e9 \"menos angular\" do que os 24mm da 24-105, o que n\u00e3o te daria uma vis\u00e3o grande do palco. E, mesmo assim, f/1.4 n\u00e3o \u00e9 algo muito interessante para fotos que mostrem um palco ou uma plateia inteira.\n\nEla n\u00e3o \u00e9 uma lente errada para esse caso, longe disso. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o acho que \u00e9 uma lente correta. Tudo depende do acesso aos equipamentos e \u00e0 verba dispon\u00edvel mas, se eu pudesse, eu substituiria a 35 f/1.4 por uma 16-35 f/2.8 ou 17-40 f/4, para ter mais possibilidades com grande angular. Mas se n\u00e3o der pra fazer isso, est\u00e1 tudo bem do jeito que est\u00e1.\n\nN\u00e3o sei opinar sobre o filtro."
            },
            {
                "body": "Eu trocaria a Sigma Art 35mm f1.4 por uma lente Canon por quest\u00e3o de velocidade de foco. Evento \u00e9 p\u00e1-pum, n\u00e3o d\u00e1 pra esperar o foco acontecer. A banda n\u00e3o vai segurar o acorde final pra lente focar. V\u00ea se consegue outra lente da linha L, s\u00f3 que fixa."
            },
            {
                "body": "Pra show uso 50mm 1.4 e 35mm f2, vez ou outra a 55-200 F4 que agora foi substitu\u00edda pela 18-200mm que n\u00e3o usei ainda ( peguei semana passada). As aberturas de 1.4 e f2 me salvam bastante. Tem show que j\u00e1 fiz que era muito escuro, da\u00ed F4 fica dif\u00edcil. Essa abaixo foi com a 35mm Youngnuo. Troops of Doom abrindo show do Sepultura.\n\nhttps://preview.redd.it/mziv46zbm6la1.jpeg?width=2722&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=fa6912fa6466af2173245505e223af05e5ebc2d2"
            },
            {
                "body": "Boa tarde meu povo e minha pova :) Bem... Se a grana permite, vai fundo <3 N\u00e3o levaria a Sigma TB. Mas a\u00ed \u00e9 op\u00e7\u00e3o sua\n\nEu ainda fotografo com a t5i e 50mm 1.8, \u00e9 oq meu bolso aguentou =\\]\n\nhttps://preview.redd.it/q5zos8xjy6la1.png?width=1080&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=2587ec3d1d2735ec4494366b18dc18f55ed779df\n\nS\u00f3 n\u00e3o sei pq t\u00e1 TAO RUIM aqui :')"
            },
            {
                "body": "Uma HR eu compro um equipamento porretao!"
            }
        ]
    },
    "11epbh1": {
        "title": "Desafio do m\u00eas - Mar\u00e7o 2023",
        "selftext": "### TL;DR:\n\nO tema do desafio de mar\u00e7o \u00e9 Animais. Para que possamos localizar melhor os posts futuramente, proponho que todos que postarem as suas fotos utilizem a flair \"Desafio do m\u00eas\" e o texto \"[Animais]\" antes dos t\u00edtulos dos seus posts.\n\n### Desafio do m\u00eas\n\nOl\u00e1 a todos,\n\nOs desafio de 2023 t\u00eam tido bastante sucesso por aqui, com grande ades\u00e3o da comunidade. A modera\u00e7\u00e3o ficou empolgada com isso e decidimos reprisar o evento.\n\nSendo assim, o tema do desafio de mar\u00e7o de 2023 \u00e9 Animais. Ou seja, valem fotos de animais de estima\u00e7\u00e3o, bichos dom\u00e9sticos, animais encontrados na rua, no zool\u00f3gico, no saf\u00e1ri, enfim, qualquer foto de algo relacionado a Animais \u00e9 v\u00e1lido.\n\nPara que possamos localizar melhor os posts futuramente, proponho que todos que postarem as suas fotos utilizem a flair \"Desafio do m\u00eas\" e o texto \"[Animais]\" antes dos t\u00edtulos dos seus posts. Como sempre, cada pessoa pode enviar quantas fotos quiser.\n\nNovamente, os usu\u00e1rios poder\u00e3o sugerir temas para o desafio do m\u00eas de Abril nos coment\u00e1rios desse post. Aquele tema que for o mais votado at\u00e9 o dia 25, classificado automaticamente por top, ser\u00e1 o tema escolhido para o desafio do pr\u00f3ximo m\u00eas. Os temas devem se limitar a\n\n* n\u00e3o serem assuntos 18+\n* n\u00e3o terem sido temas dos desafios do m\u00eas nos \u00faltimos 12 meses\n* n\u00e3o promoverem discurso de \u00f3dio\n* n\u00e3o gerarem exclus\u00e3o de usu\u00e1rios (por exemplo, o tema \"c\u00e9u noturno\" gera fotos lindas, mas acaba excluindo pessoas que n\u00e3o possuem equipamentos adequados para esse tipo de fotografia)\n\nEra isso ent\u00e3o, gente. Vamos continuar a manter esse sub agrad\u00e1vel e movimentado como ele tem sido nos \u00faltimos meses. Queremos ver fotos de todo mundo por aqui.\nDesafios anteriores\n\n* Fevereiro 2023 - [Arquitetura](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/10p6tyz/desafio_do_m%C3%AAs_fevereiro_2023/)\n* Janeiro 2023 - [Ver\u00e3o](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/zwrg8i/desafio_do_m%C3%AAs_janeiro_2023/)\n* Novembro 2022 - [Futebol](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/ytdyns/desafio_novembro_2022/)",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "O desafio de Fevereiro est\u00e1 mal :)"
            }
        ]
    },
    "11eogmj": {
        "title": "Oi pessoal, me recomendaram essa sub para eu compartilhar algumas das minhas fotos, espero que gostem.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Que belo registro! Sou apaixonado por paisagens ferrovi\u00e1rias. Onde fica?"
            },
            {
                "body": "Gostei do \u00e2ngulo e das cores, muito boa foto!"
            }
        ]
    },
    "11efbkw": {
        "title": "Equipamento de Laborat\u00f3rio e anal\u00f3gico - onde vender?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11eemzh": {
        "title": "[Arquitetura] Achei essa igreja perdida nos meus arquivos",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "daria um bom wallpaper"
            }
        ]
    },
    "11ecbsu": {
        "title": "Eu sou azarado mesmo ou \u00e9 normal?",
        "selftext": "Sou fotografo amador, a\u00ed...  \nEu estava usando uma DSC - H2 emprestada de um amigo  \nno em um Domingo fiz 217 fotos com ela, gostei pra caramba pq nunca tinha usado tanto uma camera assim.  \nprecisava usar ela na outra semana tamb\u00e9m  \nent\u00e3o a c\u00e2mera ficou comigo, passei a semana com ela, n\u00e3o tirei nenhuma foto ou caiu nem nada  \nchegou o s\u00e1bado da outra semana, tirei umas 50 fotos com ela, no outro domingo de manh\u00e3, estava usando a c\u00e2mera novamente, e depois de umas 30 fotos, SIMPLESMENTE, ao apertar o bot\u00e3o de tirar foto, pra tirar uma, no pressionar ele voltou junto com dedo, ELE SAIU com mola e tudo \u00b0-\u00b0  \n\u00c9 normal?",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": ">\u00c9 normal?\n\nN\u00e3o, nem de perto. Das duas uma: ou voc\u00ea pegou o equipamento j\u00e1 nas \u00faltimas ou voc\u00ea \u00e9 um ogro. Voto mais na primeira op\u00e7\u00e3o, deu azar do trem que n\u00e3o \u00e9 seu dar pau na sua m\u00e3o!"
            },
            {
                "body": "Nossa... H\u00e1 quanto tempo n\u00e3o lava as m\u00e3os? \ud83d\ude15"
            }
        ]
    },
    "11e5ltx": {
        "title": "SONY ALPHA a6000 com kit de lentes vintage + mala para c\u00e2mera R$ 4.000,00",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Vou criar uma flair de \"venda\" e te por nela. Boa sorte!"
            }
        ]
    },
    "11dz80r": {
        "title": "Qual a melhor escolha para fotografar um show/festa?",
        "selftext": "Estou com uma d\u00favida. Preciso alugar um equipamento pra fazer umas fotos de um show que vai ter, e gostaria de saber a opini\u00e3o de voc\u00eas.\nEstou dividido entre trem op\u00e7\u00f5es, vou listar todas abaixo com suas respectivas obje\u00e7\u00f5es.\n\nSony a7C - Al\u00e9m de ter que alugar lente junto por eu n\u00e3o ter lente de Sony, tamb\u00e9m n\u00e3o tenho experi\u00eancia nenhuma com a c\u00e2mera. Por\u00e9m \u00e9 uma mirrorles e n\u00e3o deve ser um bico de 7 cabe\u00e7as!? \n\nSony A7iii - Mesmas obje\u00e7\u00f5es que a a7C com a diferen\u00e7a de que eu creio ser uma c\u00e2mera melhor pra esse tipo de atividade.\n\nCanon 5D mark IV - tenho familiaridade com canons, inclusive uso muito a 6D (n\u00e3o estou com a 6D mais). Por\u00e9m acho que a qualidade pode ser inferior a de mirrorles??\n\nNa opini\u00e3o de voc\u00eas qual seria a melhor escolha??",
        "num_comments": 15,
        "comments": [
            {
                "body": "\u00c9 uma pergunta que n\u00e3o d\u00e1 para responder, pois faltam muitas informa\u00e7\u00f5es:\n\n1. \u00c9 um evento de dia ou de noite? \n2. Como \u00e9 a ilumina\u00e7\u00e3o do local?\n3. Pode usar flash caso seja necess\u00e1rio?\n4. \u00c9 local aberto ou fechado? \n5. Vai estar pr\u00f3ximo da local da a\u00e7\u00e3o ou distante? Isto \u00e9, vai poder se aproximar do palco, inclusive acessando o backstage, ter\u00e1 que ficar no fosso ou as fotos ser\u00e3o tiradas da plateia, seja no meio ou ao fundo?\n\nEnfim, h\u00e1 v\u00e1rias vari\u00e1veis aqui. Todas essas tr\u00eas c\u00e2meras s\u00e3o excelentes, mesmo a 5D Mark IV sendo um equipamento de 7 anos. No teu lugar, minha _sugest\u00e3o_ \u00e9 justamente usar a 5D Mark IV, devido \u00e0 \u00fanica informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o gen\u00e9rica da tua pergunta:\n\n> tenho familiaridade com canons\n\nUm evento, seja ele show, apresenta\u00e7\u00e3o de teatro, casamento ou formatura, \u00e9 algo que normalmente, acontece uma vez apenas para os envolvidos. Al\u00e9m disso, \u00e9 um ambiente no qual o fot\u00f3grafo n\u00e3o tem controle completo sobre nada al\u00e9m do seu pr\u00f3prio equipamento. Por isso, o fundamental \u00e9 que o fot\u00f3grafo\n\n1. Saiba extrair o m\u00e1ximo da c\u00e2mera\n2. N\u00e3o perca momentos importantes do evento\n\nLogicamente as Sony s\u00e3o c\u00e2meras mais novas e ligeiramente melhores se formos comparar atributo a atributo. Mas dado que as tr\u00eas c\u00e2meras s\u00e3o boas c\u00e2meras, eu sugeriria usar aquela com maior familiaridade, posto que \u00e9 um equipamento alugado. Assim, ~~diminuiu~~ diminui a chance de algum instante decisivo do evento ~~n\u00e3o~~ ser perdido por algum tipo de imper\u00edcia na hora de registrar as fotos."
            },
            {
                "body": "A7c sem d\u00favidas, podendo alugar o melhor, alugue a melhor. N\u00e3o sei quanto a quest\u00e3o de valores, mas por exemplo, se a empresa contratante estiver cobrindo os gastos, v\u00e1 sem medo. \n\nEu hoje iria preferir uma dslr grande com grip e pesada por conta da ergonomia, as mirrorless s\u00e3o pequenas demais e desengon\u00e7adas rs"
            },
            {
                "body": "O que vai determinar isso \u00e9 o qu\u00e3o escuro o local vai estar. \n\nVia de regra, show \u00e9 a noite. E tamb\u00e9m via de regra, qq evento a noite, leve luz. N\u00e3o confie s\u00f3 na c\u00e2mera.\n\nO ideal \u00e9 voc\u00ea levar um bast\u00e3o de luz pra fotografar a galera na pista e uma lente clara pra fotografar a galera no palco. De prefer\u00eancia leve um trip\u00e9 ou um ajudante pra segurar a luz. \n\nSe tiver luz e uma lente clara, o corpo da c\u00e2mera importa bem pouco, pra ser sincero. Uma 6d e uma 5dmkiv v\u00e3o fazer praticamente a mesma foto.\n\nAgora se voc\u00ea gastar o dinheiro todo com um corpo car\u00edssima e n\u00e3o levar luz nem uma, pode ser muuuuito arriscado se voc\u00ea for precisar tirar foto do p\u00fablico. Se estiver mal iluminado voc\u00ea vai ficar na m\u00e3o 100% e corre o risco de perder o trampo"
            }
        ]
    },
    "11don06": {
        "title": "Ru\u00eddo noturno",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11dna90": {
        "title": "Algumas fotos que tirei do Museu s\u00f3 Ipiranga e do Monumento da Independ\u00eancia. O que acharam?",
        "selftext": "Meu primeiro post nesse subreddit.\n\nTirei essas fotos quando fui visitar o Museu do Ipiranga. N\u00e3o sou fot\u00f3grafo, n\u00e3o fiz nenhum curso ou algo do tipo relacionado a fotografia. Cr\u00edticas?\n\n\nFotos tiradas com um Galaxy S20 FE 5g.\n\n(Caso voc\u00ea esteja estranhando o post pensando j\u00e1 ter visto outra vez, \u00e9 porque estou postando novamente com outra foto que me esqueci de colocar no primeiro)",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "A terceira e quarta foto me pegaram muito.\n\nQ perfei\u00e7\u00e3o, parab\u00e9ns viu!"
            },
            {
                "body": "Ficaram show, amigo!"
            },
            {
                "body": "Bel\u00edssimas"
            },
            {
                "body": "Maravilhosas"
            }
        ]
    },
    "11djmv0": {
        "title": "Comprei uma casa com uns quadros de fotografia com uma assinatura atr\u00e1s, queria saber se pode ser de algu\u00e9m famoso",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Foto muito art\u00edstica... Mas tem demasiado branco e as sombras n\u00e3o est\u00e3o equilibradas. Falta um pouco de edi\u00e7\u00e3o \ud83e\udd78"
            }
        ]
    },
    "11d65qb": {
        "title": "Compartilhando primeira foto",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "que momento incr\u00edvel vc captou..."
            },
            {
                "body": "Maravilhoso"
            },
            {
                "body": "Credo! Deus lgbt \ud83e\udd22\n(Nice!!)"
            },
            {
                "body": "Nossa que arco-\u00edris perfeito \ud83d\ude31"
            },
            {
                "body": "A foto ficou incrivel e o contraste na medida certa, so n\u00e3o consigo parar de reparar que a casa parece com as casas de o incr\u00edvel mundo de gumball \ud83d\ude05"
            }
        ]
    },
    "11cqs7p": {
        "title": "Lembrancinha de S\u00e3o Tom\u00e9 das Letras",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11cm9a9": {
        "title": "uma voltinha durante o nevoeiro",
        "selftext": "",
        "num_comments": 13,
        "comments": [
            {
                "body": "Meu deus, simplesmente muito foda.\nAonde \u00e9 isso?"
            },
            {
                "body": "Arri\u00e9gua:')"
            },
            {
                "body": "I really love the weather like this!"
            },
            {
                "body": "Que lindas!! \ud83d\ude0d"
            },
            {
                "body": "Pelo trem imagino que seja paranapiacaba mesmo! As fotos est\u00e3o \u00f3timas!!! Deu at\u00e9 vontade de dar um pulo l\u00e1 pra tirar umas:'("
            },
            {
                "body": "Qual configura\u00e7\u00e3o vc usou?"
            },
            {
                "body": "Caramba, que fantasmag\u00f3rico!"
            },
            {
                "body": "Caraca! Incr\u00edvel!"
            }
        ]
    },
    "11ckm9f": {
        "title": "minha cidadezona linda por natureza",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11c2cvz": {
        "title": "dei uma volta pelo bairro e tirei umas fotos, estou bem feliz com os resultados :)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11bs1zh": {
        "title": "Parque municipal Chiquinho Ver\u00edssimo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Talvez as pessoas que elogiaram a foto tenham algum tipo de rela\u00e7\u00e3o especial com esse parque mas, para mim, que n\u00e3o conhe\u00e7o o local, n\u00e3o \u00e9 uma foto bonita ou feia. N\u00e3o h\u00e1 linhas direcionando meu olhar, o ch\u00e3o n\u00e3o aparece, n\u00e3o h\u00e1 um sujeito ou objeto para direcionar o olhar, ou seja, a composi\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem confusa. Nem as cores s\u00e3o interessantes de se ver. Mas entendo que seja uma foto que provoque boas emo\u00e7\u00f5es em pessoas que j\u00e1 conhecem o local.\n\nQuanto \u00e0 profiss\u00e3o de fot\u00f3grafo no Brasil (ou qualquer outro pa\u00eds, na verdade), \u00e9 importante saber que \u00e9 preciso se especializar em um nicho. Em geral, \u00e9 menos dif\u00edcil ter seu sustento tirado exclusivamente da fotografia se o profissional se dedicar a casamentos, formaturas ou dando cursos do que sendo um fot\u00f3grafo de rua, paisagens ou arquitetura.\n\nRecomendo procurar material de fot\u00f3grafos de paisagem e ver como eles retratam bosques e florestas, para poder se inspirar e pensar no que seria poss\u00edvel fazer em outra visita a esse local."
            },
            {
                "body": "Bom, sou novo aqui no Reddit e esse \u00e9 meu primeiro post.\n\nTirei essa foto ano passado, no parque municipal Chiquinho Ver\u00edssimo, e deixei guardada por muito tempo mas finalmente decidi postar.\n\nMeus amigos e parentes que viram disseram que a foto est\u00e1 incr\u00edvel, e recentemente comecei \u00e0 pesquisar um pouco sobre fotografia e estou pensando em me tornar fot\u00f3grafo ou algo do tipo, acho uma profiss\u00e3o excelente, apesar de n\u00e3o ter tanto reconhecimento no Brasil.\n\nEu queria ouvir coment\u00e1rios vindos de pessoas que entendem mais de fotografia do que eu, portanto, decidi postar.\n\n\u00c9 isso, obrigado..."
            }
        ]
    },
    "11besua": {
        "title": "maracan\u00e3",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11b86zm": {
        "title": "A noite na Cohab",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Qual cohab?"
            }
        ]
    },
    "11aydcd": {
        "title": "\ud83c\udf3c",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Que lindo \ud83d\ude0d"
            }
        ]
    },
    "11atlpx": {
        "title": "sou ruim com t\u00edtulos",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "UAAAAAUUU"
            },
            {
                "body": "parece um cen\u00e1rio de rpg"
            }
        ]
    },
    "11amwom": {
        "title": "Onde os MIB param pra tomar um caf\u00e9 e comer uma torta",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11afrd9": {
        "title": "Estou procurando cr\u00edticas, na minha opini\u00e3o, a camera do meu celular ta fazendo milagres",
        "selftext": "",
        "num_comments": 20,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu sou um pouco preconceituoso com c\u00e2mera de celular, prefiro sempre ter minha c\u00e2mera por perto. Por dois motivos simples: a din\u00e2mica da c\u00e2mera e o grande angular, celulares em geral sempre tem um \u00e2ngulo muito aberto. Pro meu estilo de fotografia n\u00e3o funciona. Por\u00e9m, n\u00e3o significa que eu n\u00e3o use, h\u00e1 suas vantagens (e grandes vantagens), por\u00e9m, sempre que posso, recorro a c\u00e2mera. \n\nPor\u00e9m, para seu estilo de fotografia, funciona maravilhosamente bem, cores muito bonitas, nitidez, enfim, eu gostei, d\u00e1 pra explorar bastante coisa.\n\nNo geral, os celulares mais modernos (principalmente iphone e Huawei) n\u00e3o deixam a desejar com rela\u00e7\u00e3o a qualidade de foto, hj em dia \u00e9 dif\u00edcil saber diferenciar no olho se \u00e9 celular ou c\u00e2mera, o que mais me incomoda mesmo \u00e9 o grande angular. Para fazer fotografia de rua ou coisas do tipo, \u00e9 mt mais vantagem levar o celular, menos peso, menor volume, enfim, muito mais vers\u00e1til. J\u00e1 na c\u00e2mera me d\u00e1 uma sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a maior, controlar de forma r\u00e1pida o enquadramento, abrir o \u00e2ngulo, fechar, configurar ISO, abertura, velocidade, foco tudo mais r\u00e1pido e fluido, a din\u00e2mica \u00e9 outra quando vc est\u00e1 com o olho no viewfinder."
            },
            {
                "body": "Gostei bastante das fotos, mas acho que elas est\u00e3o *desniveladas,* a primeira mais que as outras, por\u00e9m, a perspectiva fica at\u00e9 favorecida por isso. Por\u00e9m a segunda e terceira ficariam - **na minha opini\u00e3o** \\- mais est\u00e9ticas caso estivessem mais horizontalizadas. \n\nDito isto, acho que \u00e9 mais uma quest\u00e3o pessoal, gostei de todas elas."
            },
            {
                "body": "Gostei das cores e do contraste! Desculpe perguntar, que c\u00e2mera \u00e9?"
            },
            {
                "body": "Achei as fotos lindas na verdade, sei l\u00e1. As cores est\u00e3o bonitas."
            },
            {
                "body": "Ta mt daora"
            },
            {
                "body": "Caramba muito bom, queria que meu celular fizesse um milagre desses ushshshd"
            },
            {
                "body": "Curti mt a segunda foto!\nParab\u00e9ns"
            },
            {
                "body": "Meu amigo! achei incr\u00edvel, principalmente a segunda foto, adoro esse estilo de fotografia, me lembra um pouco o do Baka Gaijin.\n\nEsses reflexos no ch\u00e3o, s\u00e3o um espet\u00e1culo!"
            }
        ]
    },
    "11ab1h4": {
        "title": "Lendo no metr\u00f4 de S\u00e3o Paulo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11aacm8": {
        "title": "Uma tentativa de usar ferramentas de desfoque, que aparentemente n\u00e3o ficou t\u00e3o ruim kk",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Foto muito legal! Mas qual seria essa ferramenta? O desfoque n\u00e3o est\u00e1 muito natural. Parece que s\u00f3 as plantas em primeiro plano a esquerda foram desfocadas, mas parte delas mais no centro est\u00e1 com foco."
            }
        ]
    },
    "11a88rh": {
        "title": "[Arquitetura] MASP - Aguardando",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "\u00e9  incr\u00edvel como aus\u00eancia de cor  faz"
            },
            {
                "body": "Fot\u00e3o, parab\u00e9ns!\nEu tamb\u00e9m sou fot\u00f3grafo e tenho uma d\u00favida quanto a direito autoral de fotos, aqui no reddit as fotos s\u00e3o postadas com uma qualidade \u00f3tima e tem a op\u00e7\u00e3o de baixar a imagem, fico com receio de postar meus trabalhos e algu\u00e9m usar sem autoriza\u00e7\u00e3o. Como proceder com isso?"
            }
        ]
    },
    "11a5l7k": {
        "title": "Cemit\u00e9rio da consola\u00e7\u00e3o \ud83d\udccd",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11a37cu": {
        "title": "o detalhe que eu amo nessa foto \u00e9 a lua escondida no meio das nuvens, foto que eu fiz de um p\u00f4r do sol",
        "selftext": "",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "O c\u00e9u imenso e a lua pequena, mas ambos grandiosos.  \nAdorei a foto!"
            },
            {
                "body": "se aproxima parece q ela t\u00e1 sorrindo"
            },
            {
                "body": "Que coisa maravilhosa esse c\u00e9u. Parab\u00e9ns!"
            },
            {
                "body": "Incr\u00edvel esse foto! Que c\u00e2mera usou?"
            }
        ]
    },
    "11a28fv": {
        "title": "\ud83d\ude31 Fotografei WHINDERSSON NUNES no show ISSO N\u00c3O \u00c9 UM CULTO em Paris \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 - Veja AGORA Como Foi",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11a1gmq": {
        "title": "[Arquitetura] Texas A&M - Desafio do m\u00eas",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu sou apaixonada pelo jogo de luzes e sombras"
            }
        ]
    },
    "119yhlp": {
        "title": "[Arquitetura] Teatro Municipal RJ - Desafio do m\u00eas",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "119kpkd": {
        "title": "centro do RJ",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Que bela foto! Tirou com o pr\u00f3prio celular?"
            }
        ]
    },
    "119h37a": {
        "title": "Algumas fotos que tirei no Carnaval 2023 em Maresias, antes da chuva forte do final de semana.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Nice pics"
            }
        ]
    },
    "118zsfe": {
        "title": "Zumbi Walk 2023",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "118xx6i": {
        "title": "Entrada de um condom\u00ednio em Nova Lima num dia chuvoso de dezembro",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "O nome do condom\u00ednio deve ser Silent Hill \ud83d\ude05"
            }
        ]
    },
    "118woe8": {
        "title": "Dei uma volta e tirei umas fotos",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "118j3bk": {
        "title": "O Mercado Reprova",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1188jmi": {
        "title": "aceito dicas achei q exagerei em alguma coisa",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Gostei das cores, n\u00e3o sei se voc\u00ea cortou a imagem mas eu deixaria ela mais larga, maior"
            },
            {
                "body": "A \u00faltima est\u00e1 incr\u00edvel!"
            },
            {
                "body": "Gostei muito! O que voc\u00ea usou para editar e dar esses efeitos?"
            },
            {
                "body": "Ficou \u00f3timo!"
            },
            {
                "body": "Muito boas. Sobre \"acho que exagerei em alguma coisa\" : a cria\u00e7\u00e3o \u00e9 sua e suponho ser para seu pr\u00f3prio uso. Ent\u00e3o at\u00e9 onde vc vai depende apenas da sua pr\u00f3pria opini\u00e3o e gosto. Se vc gosta assim \u00f3timo (eu tb gosto, btw). \u00c9 diferente de quando vc faz um retrato ou ensaio para outra pessoa. Nesse \u00faltimo caso depende apenas do gosto dessa pessoa, exclusivamente, e a\u00ed sim faz sentido perguntar a ela."
            },
            {
                "body": "Eu adorei todas! Bel\u00edssima edi\u00e7\u00e3o!"
            }
        ]
    },
    "1185z3t": {
        "title": "Queria ouvir criticas de voces!",
        "selftext": "&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/3qsr9tut7kja1.jpg?width=5047&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=c14498b7fa3fee197f0714d468b1758fd7b3a923",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu curti, da a sensa\u00e7\u00e3o de tristeza.\n\nTalvez eu colocaria mais contraste pra detalhar o ceu e o mar, mas \u00e9 gosto pessoal meu."
            },
            {
                "body": "Que coisa mais linda, estou apaixonada pela fotografia \nUma melancolia, um mist\u00e9rio..."
            },
            {
                "body": "\u00c9 a melhor foto a aparecer por aqui nos \u00faltimos dias. A escolha por deixar o barco levemente desfocado me agradou demais.\n\nAcho que ela ficaria levemente mais interessante para o meu gosto pessoal se a mulher e o barco estivessem um pouco mais separados e a foto fosse num formato mais widescreen, tipo 16:9, mas isso \u00e9 s\u00f3 chatice minha. A foto est\u00e1 \u00f3tima do jeito que est\u00e1."
            },
            {
                "body": "Eu colocaria um pouco de granulado, acho que combinaria"
            }
        ]
    },
    "1182mba": {
        "title": "A primeira ou a segunda foto? Dei uma editada no Lightroom.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 17,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu prefiro a primeira porque prefiro essa paleta de cores, mas ambas est\u00e3o lindas"
            },
            {
                "body": "Eu sou super leigo, mas amei a primeira."
            },
            {
                "body": "A segunda, gosto do clima q a imagem d\u00e1"
            },
            {
                "body": "Fico com a primeira xD"
            },
            {
                "body": "Pro meu gosto, de tons mais frios, a segunda. Mas ambas est\u00e3o lindas."
            },
            {
                "body": "As duas est\u00e3o lindas mas prefiro a 1, destaca mais as cores da natureza"
            },
            {
                "body": "A segunda, o aspecto das folhas ficou muito bom"
            },
            {
                "body": "Eu gostei das duas, mas a segunda me chamou mais a aten\u00e7\u00e3o pela vibe mais fria ksks me deu a sensa\u00e7\u00e3o de t\u00e1 observando as flores ao amanhecer, quando o sol mal come\u00e7ou a sair e ainda tem neblina em volta. A primeira tamb\u00e9m me d\u00e1 essa sensa\u00e7\u00e3o mas parece que o sol j\u00e1 nasceu nela ksks."
            },
            {
                "body": "n\u00e3o sou mto f\u00e3 de tons frios, por isso gostei mais da primeira mas as duas ficaram lindas!"
            },
            {
                "body": "Gostei da primeira"
            },
            {
                "body": "Fico com a primeira xD"
            },
            {
                "body": "Segunda"
            }
        ]
    },
    "117p4au": {
        "title": "Um Fusca lindo! (oc)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "117cyxr": {
        "title": "testando foto subexposta, aceito criticas e dicas para melhorar :)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Acho que a composi\u00e7\u00e3o ficaria melhor se vc deixasse somente dois elementos. As duas janelas da esquerda ou as duas da direita"
            }
        ]
    },
    "1169t92": {
        "title": "Uma das rosas da Casa das Rosas",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Casa das rosas na av Paulista, SP?"
            }
        ]
    },
    "115xbbw": {
        "title": "O sol da estrada \u00e9 sempre interessante",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Lindo"
            }
        ]
    },
    "115saio": {
        "title": "Fiz a impress\u00e3o de umas fotos para uma exposi\u00e7\u00e3o que farei em breve, curti muito o resultado, papel Satin semi+fosco microporoso 20x30.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "115myvs": {
        "title": "T\u00f4 aprendendo a tirar umas fotos abstratas, t\u00e1 legal ou nem?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "Usei uns recursos do meu telefone pra dar uma editada sim!\nmas esses efeitos esquisitos na tela \u00e9 a pr\u00f3pria c\u00e2mera que tirou, eu s\u00f3 deixei o verde mais saturado e tals"
            },
            {
                "body": "eu curti, se meter um parental advisory da uma capa de som"
            },
            {
                "body": "achei legal. voc\u00ea usou s\u00f3 recurso da c\u00e2mera ou editou tamb\u00e9m?"
            },
            {
                "body": "ficou estilo capa da \u00e1lbum, gostei"
            },
            {
                "body": "muuito bom!!!"
            },
            {
                "body": "ficou bommm esse efeito natural de quando a imagem mexe"
            },
            {
                "body": "como"
            },
            {
                "body": "se juntar os riscos e os borr\u00f5es da para fazer tipo umas notas m\u00fasicas e fica parecendo uma partitura, ai vai ficar ainda mais parecido com um \u00e1lbum"
            }
        ]
    },
    "115hv82": {
        "title": "O pipoqueiro e o bloco",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "* Camera: Canon EOS RP\n* Lente: Canon RF 35mm f/1.8\n* Velocidade: 1/500\n* Abertura: f/1.8\n* ISO: 3200"
            }
        ]
    },
    "114x5ub": {
        "title": "RGB",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Ta mais pra CMYK, nao?"
            },
            {
                "body": "downvote por n\u00e3o ter o G, s\u00f3 o R e B\n\n/s"
            },
            {
                "body": "Video: [https://youtu.be/nBbfIN\\_HrtI](https://youtu.be/nBbfIN_HrtI)"
            },
            {
                "body": "Independente do nome, est\u00e1 uma arte, parab\u00e9ns!"
            },
            {
                "body": "Perfei\u00e7\u00e3o"
            },
            {
                "body": "Esse perfil existe mesmo? Pq \u00e9 sempre um post com uma palavra e um coment\u00e1rio com link pro YouTube"
            }
        ]
    },
    "114vft4": {
        "title": "Luxo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Isso me lembra a casa das bonecas em Resident Evil Village"
            }
        ]
    },
    "114ukhs": {
        "title": "gostei dessa foto mas ainda existe algo me incomodando, criticas?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu acho que falta uma pessoa ai para dar propor\u00e7\u00e3o e despertar  no leitor, curiosidade sobre o personagem."
            },
            {
                "body": "Eu gostei. Talvez com mais sombras..."
            },
            {
                "body": "Sim, aquela escada torta me incomoda... mas ai \u00e9 problema de quem constru\u00edu... rsrsr"
            },
            {
                "body": "muito bom"
            },
            {
                "body": "Ambiente muito lindo, a luz tbm ficou boa, a escada torta inc\u00f4moda um pouco mais acho que uma pose segurando um livro ou retirando um da prateleira pode tirar o foco desse problema afinal n\u00e3o tem como voc\u00ea arrumar"
            }
        ]
    },
    "114n5r9": {
        "title": "O quintal ficou com um clima de bosque do nada.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1148uo0": {
        "title": "\ud83c\udf3a",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Linda"
            }
        ]
    },
    "1147ymd": {
        "title": "Tentativa de macro. Aceito opini\u00f5es \ud83d\ude01",
        "selftext": "",
        "num_comments": 11,
        "comments": [
            {
                "body": "Achei lindo, me deu agonia kkkk mas \u00e9 lindo \ud83e\udd7a amo fotos macros"
            },
            {
                "body": "Lindo!"
            },
            {
                "body": "Ta lindo gente"
            },
            {
                "body": "Zica demais"
            }
        ]
    },
    "114704r": {
        "title": "Eu vi gnomo... ahahahah! (oc) (foto editada)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "114118j": {
        "title": "tem alguma coisa nessa foto que est\u00e1 me incomodando e eu n\u00e3o sei o que \u00e9. Queria saber a opini\u00e3o de voc\u00eas, tem algo nessa foto que eu posso melhorar? aceito dicas tbm",
        "selftext": "",
        "num_comments": 19,
        "comments": [
            {
                "body": "Muita informa\u00e7\u00e3o polu\u00edda, propor\u00e7\u00f5es ca\u00f3ticas, elementos nas bordas (como pessoas metade dentro da foto e metade fora) preto mt claro e branco e m\u00e9dio mt escuro. A foto quase n tem contraste"
            },
            {
                "body": "E acho que o que est\u00e1 te incomodando mais \u00e9 o rosto do menino que est\u00e1 na sombra e est\u00e1 mais escuro que todo o restante da foto, sendo que deveria ser o mais claro ou semelhante"
            },
            {
                "body": "Arrumei: [Fiz uma edi\u00e7\u00e3o que vai te ajudar a entender](https://imgur.com/a/lA0T1RJ)"
            },
            {
                "body": "Me incomoda o garoto n\u00e3o estar centralizado na imagem."
            },
            {
                "body": "Talvez o rosto esteja meio escuro? Primeira coisa que eu foquei meus olhos foi no fundo da foto, mas imagino que a ideia tenha sido mostrar o menino e o ambiente que ele se encontra."
            },
            {
                "body": "Eu cortaria em formato vertical com o menino centralizado, tiraria as pessoas do fundo, jogaria o azul pro verde, o amarelo e o laranja pro vermelho e aumentaria o contraste e o brilho"
            },
            {
                "body": "Corta ela quadrada centralizando o menino, vai ficar outra coisa"
            },
            {
                "body": "Ele n\u00e3o t\u00e1 na Disney"
            },
            {
                "body": "O garoto ta meio desfocado e mal iluminado. Um rebatedor ajudaria.\n\nEnquadramento do menino tamb\u00e9m, poderia centralizar, colocar no ter\u00e7o ou na \u00e1urea."
            },
            {
                "body": "D\u00e1 impress\u00e3o q \u00e9 akelas fotos tipo: esse era gilberto... at\u00e9 que *musica dramatica*"
            }
        ]
    },
    "113xxz8": {
        "title": "Campanha Plena",
        "selftext": "Ensaio Plena\nUm ensaio q fazemos para mulheres que se amam",
        "num_comments": 0
    },
    "113sg8z": {
        "title": "estudando um pouco de simetria, aceito dicas sobre esse tipo de composi\u00e7\u00e3o",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Teste outras alturas, tipo virar o celular de cabe\u00e7a pra baixo e colocar no ch\u00e3o, ou mais alto. \n\nOu coloque a grade da propor\u00e7\u00e3o \u00e1urea (alguns celulares tem) e tente usar essa simetria e encaixar coisas interessantes nos pontos."
            },
            {
                "body": "Eu colocaria a camera rente ao piso, mas ta muito boa a foto! Parab\u00e9ns!"
            },
            {
                "body": "N\u00e3o sei... tente tirar na horizontal, enquadrando o primeiro \"arco\" (n\u00e3o sei o nome dessa estrutura) em volta da foto, como uma moldura..."
            }
        ]
    },
    "113omz4": {
        "title": "treinando suaviza\u00e7\u00e3o de pele",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "\u00d3timo trabalho. Qual o modelo da sua c\u00e2mera?"
            }
        ]
    },
    "113n2b9": {
        "title": "Fotos tiradas de um Galaxy S20 FE 5g",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "113mtnn": {
        "title": "[Arquitetura] Canavieiras/BA. Ciclo do cacau.",
        "selftext": "N\u00e3o \u00e9 l\u00e1 grandes coisas, mas eu adoro essas casinhas :)",
        "num_comments": 0
    },
    "113fcrd": {
        "title": "A Ch\u00e1cara Maria Alegrete RS",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "113f55a": {
        "title": "Luz Station.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Na passarela"
            }
        ]
    },
    "113bjbk": {
        "title": "I love photographing the moon.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1138rfg": {
        "title": "Uma lagarta, certo dia no Pq. \u00c1gua Branca",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1137ruc": {
        "title": "Bras\u00edlia",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1135y92": {
        "title": "Mandem ver nas cr\u00edticas xD",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu sempre reclamo quando algumas fotos daqui est\u00e3o com as cores caindo pro verde, mas acho que nesse caso funcionou muito bem.\n\nOs tr\u00eas personagens s\u00e3o interessantes. As poses deles est\u00e3o super bacanas, mesmo sendo fotos aparentemente tiradas de surpresa.\n\nMinhas cr\u00edticas s\u00e3o duas:\n\n1. Os cabelos dos modelos s\u00e3o lindos, mas ficaram cortados nas fotos 1 e 3. Eu n\u00e3o teria feito isso, optando por mostr\u00e1-los por completo.\n\n2. O foco na foto 2 est\u00e1 na orelha do modelo. Deveria estar no olho, como nos outros dois casos."
            }
        ]
    },
    "1135gdd": {
        "title": "Bonita",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Video: [https://youtu.be/EMWzN5HiYWs](https://youtu.be/EMWzN5HiYWs)"
            },
            {
                "body": "\u00c9 um bot?"
            }
        ]
    },
    "1132y3b": {
        "title": "aceito sugest\u00f5es e dicas",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Sempre lembrando que arte \u00e9 algo subjetivo e que aquilo que agrada um pode n\u00e3o agradar outro etc., o que tenho a dizer \u00e9 o seguinte:\n\nA ideia \u00e9 clich\u00ea, mas isso n\u00e3o \u00e9 problema. [Eu j\u00e1 havia postado uma foto com uma ideia similar a essa uns dias atr\u00e1s](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/10qq76l/arquitetura_n%C3%A3o_h%C3%A1_luz_no_fim_do_t%C3%BAnel/) e certamente tamb\u00e9m n\u00e3o fui original ao fotografar aquela garagem. Releituras de composi\u00e7\u00f5es s\u00e3o algo comum na fotografia, inclusive [existem contas no instagram](https://www.instagram.com/insta_repeat/) que juntam fotos similares para mostrar que nem toda boa ideia ou execu\u00e7\u00e3o \u00e9 original.\n\nA foto est\u00e1 torta. Al\u00e9m disso, achei as cores um pouco puxadas para o verde, al\u00e9m de estar com uma cor fria. Acho que uma cor um pouco mais quente funcionaria melhor com essa imagem. Tomei a liberdade de fazer algumas altera\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas na foto e cheguei [neste resultado](https://i.imgur.com/bHZDni9.jpeg), que a mim me agrada mais. Acho mais harm\u00f4nico dessa forma.\n\nMas essa \u00e9 uma opini\u00e3o subjetiva e pode ser que ningu\u00e9m mais concorde comigo, preferindo a foto original, o que n\u00e3o \u00e9 um problema."
            },
            {
                "body": "Parece que foi tirado de uma cena de filmes de a\u00e7\u00e3o cuja paleta de cores \u00e9 nesse tom meio amarelado/esverdeado. \n\nAchei uma foto interessante (sei que t\u00eam fotos muito parecidas), n\u00e3o sei se a foto torta foi proposital, mas \u00e9 aquilo que o mo\u00e7o acima disse: algumas pessoas gostam disso outras n\u00e3o. Eu particularmente achei interessante a foto estar torta, pois me lembrou pr\u00e9dios aqui do litoral que s\u00e3o tortos, ent\u00e3o para mim ficou bastante familiar e confort\u00e1vel de admirar. \n\nBom trabalho, mas \u00e9 sempre bom inovar. Procure originalidade e espontaneidade."
            },
            {
                "body": "Foi oq falaram... \nFotografia como uma forma de arte n\u00e3o existe \"certo ou errado\" \nEnt\u00e3o est\u00e1 \u00f3tima como est\u00e1\nEu apenas deixaria ela reta, de resto eu gostei =]"
            },
            {
                "body": "Gostei. Da medo"
            },
            {
                "body": "Interessante em um todo, uma dica \u00e9 para fotos deste tipo, cuidar com o alinhamento."
            }
        ]
    },
    "11325oo": {
        "title": "[arquitetura] Pal\u00e1cio da Liberdade, BH",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "112qmzm": {
        "title": "s\u00f3 uma flor",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "112pi8v": {
        "title": "tentativa de macro",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Comprei a pouco tempo uma lente macro 50mm baratinha da Aliexpress e estou testando"
            },
            {
                "body": "J\u00e1 veio com o adaptador?"
            }
        ]
    },
    "112ep56": {
        "title": "Qual c\u00e2mera recomendariam pra algu\u00e9m que n\u00e3o \u00e9 profissional?",
        "selftext": "E ai pessoal, tudo bem? Tava querendo come\u00e7ar no hobby e tava pesquisando por recomenda\u00e7\u00f5es, que c\u00e2meras recomendariam at\u00e9 uns 600 reais? N\u00e3o me importo de comprar usada...",
        "num_comments": 12,
        "comments": [
            {
                "body": "Grosso modo, h\u00e1 dois tipos principais de c\u00e2meras fotogr\u00e1ficas: as que permitem troca de lentes e as que n\u00e3o permitem.\n\nAs que permitem troca de lentes s\u00e3o mais vers\u00e1teis. Elas te d\u00e3o liberdade para tirar fotos de paisagens, do espa\u00e7o, de insetos e de p\u00e1ssaros distantes com excelente qualidade, desde que a lente adequada seja usada. O pre\u00e7o de boas lentes novas pode passar facilmente de R$5.000, muitas vezes ultrapassando 5 d\u00edgitos.\n\nAs que n\u00e3o permitem troca de lentes s\u00e3o menos vers\u00e1teis e tem sido cada vez mais raras no mercado. Justamente por n\u00e3o serem expans\u00edveis, foram sendo gradualmente substitu\u00eddas pelos smartphones. H\u00e1 alguns bons modelos da Leica e da Ricoh lan\u00e7ados recentemente com esse perfil.\n\nCom R$600, imagino que d\u00ea pra comprar uma Canon XTi (que permite troca de lentes) ou uma Canon S5IS (que n\u00e3o permite troca de lentes). S\u00e3o modelos que eram muito bons na \u00e9poca dos seus lan\u00e7amentos, mais de 10 anos atr\u00e1s. Falo apenas da Canon porque \u00e9 a \u00fanica marca que conhe\u00e7o bem. Provavelmente Sony, Olympus e Nikon, dentre outras, possuem equipamentos similares. \n\nEm todo caso, s\u00e3o c\u00e2meras tais que nenhuma delas vai te dar uma qualidade de imagem igual ou superior a um smartphone intermedi\u00e1rio lan\u00e7ado nos \u00faltimos dois ou tr\u00eas anos (um Samsung S20 FE, por exemplo). Com o que eu sei a respeito de equipamentos fotogr\u00e1ficos hoje, acho que n\u00e3o vale a pena gastar menos de R$2.000 num corpo e lente, como uma Canon T6 ou T6i com lente 18-55. Menos do que isso \u00e9 gastar dinheiro para ter fotos piores do que as de um celular."
            },
            {
                "body": "Gostaria de saber tamb\u00e9m. Gosto muito da fotografia mais pela arte sabe? As que achei mais \"baratas\" sao de 2k, 2k500 reais. \nAcho um bom investimento pra quem trabalha com isso e nao sabe como mexer ainda nas c\u00e2meras. Mas pra quem s\u00f3 fotografa como hobbie... acho caro pra algo que n\u00e3o vai dar retorno financeiro. \n\nTamb\u00e9m aceito uma usada, contanto que seja (obviamente) superior \u00e0 c\u00e2mera do meu celular. Grata ^^."
            },
            {
                "body": "Nao sou nenhum especialista ou profissional. Mas, na minha opiniao, se for pra comprar uma camera sem ajustes manuais, seria mais negocio investir num celular mesmo. E uma camera com ajustes manuais provavelmente vai ser bem mais do que 600, mesmo usada.\n\nPra sair do celular, eu acho que teria que ser pelo menos uma camera bridge (que tem os ajustes manuais, mas nao troca a lente como as cameras mais profissionais). Eu tenho uma bridge e uma mirrorless e ainda assim muitas vezes eu uso o celular, principalmente se for pra tirar foto no automatico mesmo ao inves de manual. \n\nE, se for comprar usada, recomendo tomar cuidado pra conseguir avaliar bem a camera. Costuma ser dificil pra alguem amador conseguir perceber problemas na camera."
            },
            {
                "body": "Minha primeira foi uma Canon 60D com a 18-55mm, iniciei recentemente na fotografia, em 2019 comprei a 60D por uns 900 na \u00e9poca, cara tinha trocado o obturador por isso foi barato, depois peguei uma lente 50mm e uma 70-300.\n\nEm 2021 consegui um bom neg\u00f3cio em um kit Nikon D7000 com a 18-105mm e a 70-300mm, foi uns 1700, n\u00e3o tinha nem 2mil clicks, vendi o kit da canon e estou com essa Nikon, \u00e9 de entrada tbm, neg\u00f3cio \u00e9 pegar uma usadinha em bom estado para come\u00e7ar, hoje tiro mais foto de paisagem e p\u00e1ssaros, uso como hobby mesmo, mas cheguei a trabalhar de freela em casamentos para outros fot\u00f3grafos e fiz alguns ensaios, \u00e9 bom no come\u00e7o fazer de tudo que aparece at\u00e9 para descobrir sua paix\u00e3o e a\u00ed talvez investir em um equipamento superior.\n\nDe cara ir em algo caro n\u00e3o recomendo n\u00e3o"
            },
            {
                "body": "Procura uma Canon G12 em boas condi\u00e7\u00f5es (talvez fique pouca coisa mais que isso, mas certamente abaixo de R$1.000). Voc\u00ea ter\u00e1 acesso \u00e0 fotografia em modo manual, arquivos RAW e hot shoe para flashes externos. A lente, apesar de n\u00e3o ser intercambi\u00e1vel, abrange uma faixa bem grande e tem abertura legal (f2.8)."
            },
            {
                "body": "Minha recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9: seu celular.\nAprenda a usar os 3 pilares da fotografia. Vai trabalhando e aprimorando. Testando novos \u00e2ngulos.\n\nHj o celular \u00e9 o melhor recurso para iniciar na fotografia.\n\nEu fiz isso! Tinha um s9. Aprendi e fui para uma canon SL2.\n\nMas vc pode cair no meu caso:\nFicar no celular. Ter uma c\u00e2mera \u00e9 legal, mas \u00e9 um trambolho para carregar. Eu acabei comprarando com o S22 ultra. 70% das fotos eu diria que s\u00e3o parecidas, mas vc tem muito mais facilidade com o celular. Eu adoro fotos de arquitetura e o S22 ultra com zoom me atende 95%.\n\nMas eu n\u00e3o gastaria dinheiro com c\u00e2mera para aprender! Celular j\u00e1 consegue fazer isso no in\u00edcio usando o modo profissional."
            }
        ]
    },
    "1125r5m": {
        "title": "Imagine uma carinha fofa nesse cacto rechonchudo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1123k1j": {
        "title": "Quatro l\u00e2mpadas",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "\"Quatro l\u00e2mpadas\" mas apenas 1 em foco.....\n\nVc sabe controlar a profundidade de campo em fun\u00e7\u00e3o da abertura ? Seria interessante aplicar essa t\u00e9cnica para obter uma imagem com tudo em foco...l\u00f3gico que \"tudo em foco\" n\u00e3o serve para tudo, muitas fotos se beneficiam do desfoque intencional, mas essa me parece que n\u00e3o \u00e9 o caso."
            }
        ]
    },
    "111xzta": {
        "title": "Esta\u00e7\u00e3o da Luz, SP. Acesso \u00e0 Plataforma 9 \u00be .",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Incr\u00edvel como vc conseguiu fazer uma foto t\u00e3o boa, capaz de transmitir um sentimento de nostalgia. E o fato de vc ter capturado isso em um celular \u00e9 ainda admir\u00e1vel! Vc editou ou essa \u00e9 a foto \"crua\" mesmo??"
            },
            {
                "body": "Perfeita. \n\nPensei exatamente a mesma coisa antes de ler o t\u00edtulo."
            },
            {
                "body": "que linda essa foto... parab\u00e9ns..."
            }
        ]
    },
    "111tvfg": {
        "title": "Dia",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "BTS: [https://youtu.be/HeOma8\\_0oYo](https://youtu.be/HeOma8_0oYo)"
            },
            {
                "body": "Parab\u00e9ns! Linda modelo, lindo cen\u00e1rio, linda pose, excelente ilumina\u00e7\u00e3o."
            }
        ]
    },
    "111gnt4": {
        "title": "La Luz",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Conte\u00fado Impr\u00f3prio??? :/ Estamos muito p\u00fadicos"
            },
            {
                "body": "BTS: [https://youtu.be/uKCWQe5aWV8](https://youtu.be/uKCWQe5aWV8)"
            },
            {
                "body": "Do you realize we don't speak spanish in brazil?"
            }
        ]
    },
    "111brej": {
        "title": "[arquitetura] Pal\u00e1cio da Liberdade, BH",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11183pz": {
        "title": "Acidentalmente ela posou para mim \u2661",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "11148c4": {
        "title": "una iglesia en medio de la naturaleza.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f"
            }
        ]
    },
    "1113y7i": {
        "title": "Chile - Chilo\u00e9 \ud83c\udf2b\ufe0f",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "110uv6x": {
        "title": "O que acham?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Acho muito bom."
            }
        ]
    },
    "110tjdl": {
        "title": "Vancouver - Canada",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Incr\u00edvel"
            },
            {
                "body": "Perfeita."
            }
        ]
    },
    "110sa58": {
        "title": "@AlexandrinoTulio no Instagram",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "110ns25": {
        "title": "Depois de um pouco de estudo, aceito criticas :D",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "A cor das lumin\u00e1rias est\u00e1 \u00f3tima. Mas qual era o objetivo dessa foto? O que ela queria representar? Estou confuso a esse respeito.\n\nSe o objetivo era mostrar as lumin\u00e1rias, a foto est\u00e1 muito aberta, com essa sala ao fundo tirando a aten\u00e7\u00e3o do assunto da foto.\n\nSe o objetivo era mostrar o galp\u00e3o, a foto est\u00e1 muito fechada, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel entender a dimens\u00e3o do local.\n\nPara mim, a foto n\u00e3o funciona em termos de composi\u00e7\u00e3o. As linhas do teto do galp\u00e3o e da sala apontam para lugares diferentes, causando uma falta de harmonia.\n\nEu teria me posicionado mais para tr\u00e1s, entre as lumin\u00e1rias (mas n\u00e3o no ponto m\u00e9dio entre elas; pense no v\u00e9rtice superior de um tri\u00e2ngulo is\u00f3sceles cuja base \u00e9 formada pelas lumin\u00e1rias), com a sala ao fundo, e veria o que ser\u00e1 poss\u00edvel fazer a partir da\u00ed. Talvez o galp\u00e3o n\u00e3o seja suficientemente grande para isso, mas uma lente super grande angular ou o zoom 0,5 da c\u00e2mera do celular talvez dessem conta de mostrar tudo."
            }
        ]
    },
    "110j5o2": {
        "title": "Desafio do m\u00eas [Arquitetura]",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "110fj22": {
        "title": "Dandelion seed \ud83c\udf2c\ufe0f",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "110f6oh": {
        "title": "Primeira vez na plataforma.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "110evol": {
        "title": "Primeira vez",
        "selftext": "Nascer do Sol (Casio QV 51)",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Ficou lindo"
            },
            {
                "body": "Caralho meu parceiro, essa foto ficou magnifica! Parab\u00e9ns!"
            },
            {
                "body": "Uma foto dessas n\u00e3o tem como dar errado!"
            }
        ]
    },
    "1102s9l": {
        "title": "P\u00f4r do sol.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Vc usou qual celular?? Muito bonita a foto, parab\u00e9ns!!"
            }
        ]
    },
    "11008v6": {
        "title": "Pense num gafanhoto que est\u00e1 com medo de se mover...",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10zu3ua": {
        "title": "Veneza, It\u00e1lia. Setembro de 2022 [Arquitetura]",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10zs8qv": {
        "title": "Fiz essas fotos da minha irm\u00e3 bebado no rol\u00ea, kkkkk. Achei bem legal.",
        "selftext": "Feito com Smartphone",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Parece fot\u00f3grafo profissional.\n\nFicaram lindas, parab\u00e9ns!"
            }
        ]
    },
    "10zrxuq": {
        "title": "Desafio do m\u00eas [Arquitetura]",
        "selftext": "A primeira fotografei com c\u00e2mera, a segunda com Celular. Posso candidate as duas fotos? Ou somente uma?",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Simetria \u00e9 um trem que me prende demais! \ud83d\ude0d"
            }
        ]
    },
    "10zq8fn": {
        "title": "club",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10znisz": {
        "title": "[Arquitetura] Longa exposi\u00e7\u00e3o noturna",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Eita boniteza!"
            }
        ]
    },
    "10zhh1j": {
        "title": "Perdida por aqui \ud83e\udd79",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Acho que vc confundiu a premissa do sub jovem. Aqui n\u00e3o \u00e9 Instagram (inclusive far\u00e1 bem mais sucesso l\u00e1). Boa sorte"
            },
            {
                "body": "ahhhh pronto..."
            },
            {
                "body": "A modera\u00e7\u00e3o j\u00e1 recebeu reports sobre essa publica\u00e7\u00e3o estar quebrando a regra 2. Entretanto, como a regra foi colocada ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da foto, ela permanece aqui, pois seria injusto punir a OP retroativamente."
            },
            {
                "body": "Usar essa rede \u00e9 muito confuso no in\u00edcio."
            }
        ]
    },
    "10zavl6": {
        "title": "Algu\u00e9m tem link de loja do AliExpress pra comprar cart\u00f5es SD bons?",
        "selftext": "Boa noite! Recentemente adquiri uma Canon R7, que tem bastante resolu\u00e7\u00e3o e disparo cont\u00ednuo bem r\u00e1pido. Isso pra n\u00e3o falar nos v\u00eddeos que eu tenho feito. Meu cart\u00e3o de 64GB t\u00e1 ficando abarrotado.\n\nPenso em adquirir um de 256GB ou dois de 128GB com leitura e escrita acima de 150mpbs. Algu\u00e9m pode me indicar um vendedor no AliExpress que seja confi\u00e1vel para esse tipo de produto?",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Pode comprar [dessa](https://a.aliexpress.com/_mPcZNUi) loja sem medo. Cart\u00f5es originais e vem at\u00e9 com serial que confirmei como aut\u00eantico no site da Sandisk"
            }
        ]
    },
    "10z72k8": {
        "title": "N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 porque \u00e9 meu n\u00e3o, mas \u00e9 um gato lindo demais!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "muito lindo mesmo..."
            },
            {
                "body": "Gatos laranjas s\u00e3o demais"
            }
        ]
    },
    "10z6ujm": {
        "title": "Mi Amiga!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "BTS: [https://youtu.be/tUN3hS9HdxE](https://youtu.be/tUN3hS9HdxE)"
            },
            {
                "body": "Que \"Raba\" fant\u00e1stica!!\ud83e\udd75"
            }
        ]
    },
    "10z5ezt": {
        "title": "...",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Que incr\u00edvel!!!"
            },
            {
                "body": "Ficou boa?"
            }
        ]
    },
    "10z53cg": {
        "title": "Dentro do piano",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10z2qp7": {
        "title": "Aprendendo do 0, ainda n\u00e3o sei nada de fotografia, aceito dicas!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Dica 1: Desligar/Cortar o timestamp na foto \ud83d\ude03"
            },
            {
                "body": "Armando Vernaglia Jr no Youtube tem os melhore conte\u00fados t\u00e9cnicos de fotografia. J\u00e1 me ajudou muito. \n\nAprenda o b\u00e1sico tipo o tri\u00e2ngulo de exposi\u00e7\u00e3o e pratique."
            },
            {
                "body": "Cara antes de tudo, voc\u00ea precisa aprender a dominar a luz ou seja estude os tr\u00eas pilares: ISO, Velocidade do obturador e abertura do diafragma. Depois que vc estudar e colocar em pr\u00e1tica, procure sobre enquadramento e planos. A\u00ed conforme vc for procurando, estudando e  por em pr\u00e1tica voc\u00ea vai entrando nesse mundo imenso."
            },
            {
                "body": "Pensar em qual assunto vc quer mostrar na foto e tentar tirar todo o resto de \u201cdistra\u00e7\u00f5es\u201d \u00e9 uma dica que acho que ajuda tbm a evoluir"
            },
            {
                "body": "Se tivesse virado um pouco mais p lado, cortado a parede da janela, melhoraria o enquadramento"
            },
            {
                "body": "Acho que a coisa zero nessa foto, mais do que cortar a data ou a janela, seria: o que voc\u00ea queria mostrar aqui? Qual sua inten\u00e7\u00e3o com a foto?\n\nN\u00e3o existe foto \u201ccerta\u201d e \u201cerrada\u201d, mas voc\u00ea precisa entender o que quer na foto."
            }
        ]
    },
    "10yul4z": {
        "title": "Ela foi encontrada! Quem? A eternidade. \u00c9 o mar misturado ao sol.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10yqjgo": {
        "title": "[Arquitetura] Vida Noturna",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Que legal essa foto! Onde fica esse lugar?"
            }
        ]
    },
    "10yqj42": {
        "title": "[Arquitetura] Reflexos Urbanos",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Ficou incr\u00edvel. Tirou com um c\u00e2mera mesmo, ou d\u00e1 pra tirar fotos bonitas assim com uma c\u00e2mera de celular tamb\u00e9m?"
            }
        ]
    },
    "10yi42o": {
        "title": "Queria saber o que acham das minhas fotos e edi\u00e7\u00f5es.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 17,
        "comments": [
            {
                "body": "S\u00e3o, em geral, mon\u00f3tonas. Mesmo com a varia\u00e7\u00e3o de temas e estilos, n\u00e3o conseguem, em sua maioria, chamar a minha aten\u00e7\u00e3o. Talvez por causa dessa varia\u00e7\u00e3o intensa eu n\u00e3o saiba exatamente o que elas queiram me mostrar mostrar ou me fazer sentir.\n\nA melhor foto de todas \u00e9 a terceira, do topo do pr\u00e9dio com a caixa d'\u00e1gua. Mas ainda assim ela deixa a desejar, pois est\u00e1 torta e h\u00e1 um ponto escuro na lateral esquerda que tira a minha aten\u00e7\u00e3o do restante do conjunto."
            },
            {
                "body": "Se as primeiras fossem postadas no 4shan, seriam \"roubadas\" e transformadas em hist\u00f3rias de conspira\u00e7\u00e3o aleat\u00f3rias. \n\nMas todas s\u00e3o muito bonitas, e mostram seus dois lados aparentes na aprecia\u00e7\u00e3o da fotografia como arte. Bom trabalho."
            },
            {
                "body": "Puts. Curti mt o preto e branco e o glow na foto das flores. Como vc fez?"
            },
            {
                "body": "Eu adorei a terceira foto, curto demais essa vibe mist\u00e9rio.\nParab\u00e9ns"
            },
            {
                "body": "Abram as fotos, por favor!"
            },
            {
                "body": "Foto preto e branco n\u00e3o tem gra\u00e7a \ud83d\udc4d"
            },
            {
                "body": "Exatamente, que \u00e9 o que voc\u00ea queria saber"
            },
            {
                "body": "A praia e o arco-iris ficaram top de mais"
            }
        ]
    },
    "10y02db": {
        "title": "Una Dia",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Ficou incr\u00edvel. E essa modelo a\u00ed, deslumbrante."
            },
            {
                "body": "BTS: [https://youtu.be/HeOma8\\_0oYo](https://youtu.be/HeOma8_0oYo)"
            },
            {
                "body": "Perfeito..."
            }
        ]
    },
    "10xideo": {
        "title": "Metr\u00f4 SP",
        "selftext": "Uma perspectiva",
        "num_comments": 0
    },
    "10xgjjo": {
        "title": "Ajuda fotografia",
        "selftext": "Me formei in\u00edcio de janeiro e resolvi fazer uma festa. Amo fotos, por isso procurei um fot\u00f3grafo bem conhecido na minha cidade, s\u00f3 que no dia da festa ele mandou un free-lancer, mas ok n\u00e9. O cara foi super gente boa e tudo fluiu bem. Quando recebi as fotos que o problema come\u00e7ou, al\u00e9m dele ter cortado parte da decora\u00e7\u00e3o da mesa de fotos, as fotos estao com sombras imensas. J\u00e1 faz quase um m\u00eas da festa e eu venho reclamando para o fot\u00f3grafo que acertei que quer de todo jeito achar motivos pra justificar as fotos horr\u00edveis que recebi. Enfim t\u00f4 cansada de esperar alguma solu\u00e7\u00e3o dele e quero tentar editar sozinha, algu\u00e9m sabe algum app ou programa para tentar remover as sombras(s\u00e3o bem fortes, n\u00e3o s\u00f3 um detalhe)?",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "Obrigada pelas opini\u00f5es pessoal, acho que foi esse lance do flash mesmo, porque a ilumina\u00e7\u00e3o era boa tanto que ficou uma luz desligada porque ele disse que n\u00e3o precisava e tava bom. Acho que o erro foi meu de n\u00e3o ter pedido pra olhar l\u00e1 na hora como t\u00e1 ficando que ai pelo menos dava pra refazer. Enfim, vou esperar mais uns dias pra ver o que o fot\u00f3grafo que fechei vai resolver j\u00e1 que pelo que entendi s\u00f3 hoje ele foi ver as fotos que me mandou, mas obrigada pessoal"
            },
            {
                "body": "Tem que ver se ele tem as fotos cruas, em RAW. Porque a\u00ed voc\u00ea pode TENTAR ver se salva isso."
            },
            {
                "body": "mano, pela descri\u00e7\u00e3o, ele tirou com uma fonte de luz direita (vulgo flash n\u00e3o rebatido). Normalmente n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel tirar essas sombras sem uma ENORME quantidade de trabalho e habilidade (que a\u00ed realmente iria custat caro). Ent\u00e3o acho que \u00e9 isso... Com fot\u00f3grafo \u00e9 sempre bom pegar o portif\u00f3lio da pessoa e ver se ela est\u00e1 a par do briefing... Que pena ouvir isso, deve ser p\u00e9ssimo"
            },
            {
                "body": "Sou fot\u00f3grafo, pra uso m\u00f3bile tem um software da Google gr\u00e1tis e funcional que mexe com fotos raw (RAW \u00c9 UM FORMATO DE FOTO ABERTO QUE PERMITE MODIFICAR PROFUNDAMENTE CORES E LUZ) ele vai ti deixar mexer. O nome \u00e9 SnapSeed. Uso ele quando mexo em edi\u00e7\u00e3o m\u00f3vel"
            }
        ]
    },
    "10xb7lz": {
        "title": "Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Oficialmente Presidente do Brasil eleito democraticamente pelo povo brasileiro, cumprimenta apoiadores no Rolls Royce presidencial. Foto feita no dia da posse em Bras\u00edlia 01/01/2023",
        "selftext": "",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Stuckert eu realmente te amo"
            },
            {
                "body": "Ui este post vai dar confus\u00e3o... Vou buscar as pipocas \ud83e\udee4"
            },
            {
                "body": "O Stuckert no canto huahuahua"
            },
            {
                "body": "[deleted]"
            }
        ]
    },
    "10x92tb": {
        "title": "[arquitetura] vidro e a\u00e7o e tijolos e concretos e tal",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Tem foto de celular, de c\u00e2mera APS e de c\u00e2mera FF a\u00ed!"
            }
        ]
    },
    "10x15ir": {
        "title": "Tardezinha em S\u00e3o Paulo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Caramba, amei o c\u00e9u! Parab\u00e9ns!"
            }
        ]
    },
    "10wwpas": {
        "title": "\ud83c\udf44",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10wwbjs": {
        "title": "Caramelos no p\u00f4r do sol - Janeiro",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10wjr0j": {
        "title": "adoro essas sombras q o sol faz",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Que esbelto.. <33"
            }
        ]
    },
    "10wjj1s": {
        "title": "Centro de S\u00e3o Luis-MA",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "muito lindo \ud83d\udc9b"
            },
            {
                "body": "que top!"
            },
            {
                "body": "A primeira foto t\u00e1 magn\u00edfica!"
            }
        ]
    },
    "10w42qr": {
        "title": "FIM DA FOTOGRAFIA est\u00e1 MAIS PR\u00d3XIMO (assista isso, n\u00e3o \u00e9 clickbait)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10vxe2o": {
        "title": "Praia das enseadas- Guaruj\u00e1",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Que foto mais linda!"
            }
        ]
    },
    "10vwece": {
        "title": "Yemanj\u00e1",
        "selftext": "Barra Velha SC",
        "num_comments": 0
    },
    "10vtz1y": {
        "title": "Carcar\u00e1 no interior de MG.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Carcar\u00e1 \nPega, mata e come."
            }
        ]
    },
    "10vqx49": {
        "title": "Esta\u00e7\u00e3o S\u00e9: desembarque pelo lado esquerdo",
        "selftext": "Metr\u00f4 chegando na esta\u00e7\u00e3o, foto com dura\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o para captar movimentos",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Feita com meu antigo Asus \nF/2.2  1.88mm  1/3s  ISO-25"
            }
        ]
    },
    "10vew1v": {
        "title": "Ent\u00e3o foi pra reive e n\u00e3o curti muito, fiquei no t\u00e9dio ent\u00e3o foi pra perto da fogueira e isso salvo minha noite, tirei essas fotos que amei muito, a noite foi salva por causa que senti uma paz que s\u00f3 sinto quando t\u00f4 sozinho, \u00e9 muito bom",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "muito obrigado u/babebeasanduo fico feliz por ter gostado"
            },
            {
                "body": "vdd u/adventure_chosen n\u00e3o tem coisa melhor que isso e muito bom"
            },
            {
                "body": "fogueira \u00e9 a melhor coisa do mundo... n\u00e3o acampo sem fazer uma"
            },
            {
                "body": "belas fotos"
            }
        ]
    },
    "10v9702": {
        "title": "Um senhor ip\u00ea roxo na minha rua, cheio de cip\u00f3",
        "selftext": "E um lindo dia de sol!",
        "num_comments": 0
    },
    "10v728h": {
        "title": "Campinas, longa exposi\u00e7\u00e3o (40s) do terra\u00e7o do edif\u00edcio Conc\u00f3rdia.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10v5gdl": {
        "title": "[Arquitetura] Templo da Conc\u00f3rdia",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Durante algum tempo, essa foi minha foto autoral preferida da vida. \n\nA Antiguidade Cl\u00e1ssica europeia me fascina. Gosto das hist\u00f3rias sobre matem\u00e1ticos gregos, centuri\u00f5es romanos e mercadores fen\u00edcios. O Templo da Conc\u00f3rdia, mostrado nessa foto, tem quase 2500 anos. Ele j\u00e1 existia na \u00e9poca de Arquimedes e Plat\u00e3o, dois gregos cl\u00e1ssicos que passaram pela Sic\u00edlia.\n\nTecnicamente, \u00e9 uma bela foto. D\u00e1 para ver o c\u00e9u atrav\u00e9s da constru\u00e7\u00e3o. O contraste entre o templo no primeiro plano e o c\u00e9u no segundo ficou intenso, mas sem estar saturado demais.\n\nA foto tamb\u00e9m tem um qu\u00ea de acaso. Ela s\u00f3 existe porque eu estava nesse local, com c\u00e9u limpo, temperatura agrad\u00e1vel, nesse exato hor\u00e1rio, com poucas pessoas visitando o parque. Ou seja, dei sorte. Eu n\u00e3o teria o mesmo resultado caso alguma dessas vari\u00e1veis fosse diferente.\n\nAinda h\u00e1 a parte pessoal relacionada \u00e0 foto. Eu estava em excelente companhia, com minha mulher e dois amigos. Viajamos durante tr\u00eas semanas pela It\u00e1lia e esse dia foi o \u00faltimo grande dia da viagem. Ainda passamos um tempo em viagem, mas nenhum outro dia foi t\u00e3o intenso quanto esse.\n\nOu seja, \u00e9 a minha foto preferida por motivos hist\u00f3ricos, t\u00e9cnicos, fortuitos e pessoais.\n\n* Camera: Canon EOS RP\n* Exposi\u00e7\u00e3o: 1/80\n* Abertura: f/11\n* ISO: 400\n* Dist\u00e2ncia Focal: 87 mm"
            },
            {
                "body": "muito bom, meu velho!"
            }
        ]
    },
    "10uz9ha": {
        "title": "a lua essa noite \ud83c\udf19",
        "selftext": "bendita seja a Samsung e seu zoom 30\u00d7",
        "num_comments": 0
    },
    "10uut0g": {
        "title": "Primeira experi\u00eancia com edi\u00e7\u00e3o",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Essa \u00e9 minha primeira vez editando fotos. Editei pelo lightroom, em algumas fotos sinto que s\u00f3 \"ganhei\" informa\u00e7\u00e3o, mas em outras parece que piorei alguns aspectos. Algumas dicas?"
            }
        ]
    },
    "10utmwy": {
        "title": "Dormi e acordei no mundo de the last of us",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Incr\u00edvel!!!!!! \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d"
            }
        ]
    },
    "10uizub": {
        "title": ".",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10ufwe7": {
        "title": "Fim de tarde de ontem - sem filtro",
        "selftext": "C\u00e2mera de celular Samsung S21+",
        "num_comments": 0
    },
    "10udrt7": {
        "title": "Foto de Sushi apenas.",
        "selftext": "\u2022 Editado no Lightroom\n\u2022 \ud83d\udcf8: S21 5G",
        "num_comments": 0
    },
    "10udinq": {
        "title": "\ud83c\udf42",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10ty7ec": {
        "title": "Fotos aleat\u00f3rias",
        "selftext": "chamo ele de besrouro ou oq ?",
        "num_comments": 0
    },
    "10ty3si": {
        "title": "Gcam",
        "selftext": "Fala pessoal, blz?\n\nAlgu\u00e9m aqui usa o famigerado app \"gcam\" ao inv\u00e9s do app nativo do celular? \u00c9 bom mesmo, recomendam?",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Depende da situa\u00e7\u00e3o,pra v\u00eddeos utilizo a c\u00e2mera nativa e para fotos que requerem maior contraste a Gcam,mas n\u00e3o deixo de usar a c\u00e2mera nativa"
            }
        ]
    },
    "10txbkd": {
        "title": "A magia est\u00e1 nos olhos de quem v\u00ea",
        "selftext": "",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "autoral?"
            },
            {
                "body": "J\u00e1 vi essa foto 939194 vezes!"
            },
            {
                "body": "Que foi irada"
            }
        ]
    },
    "10tt9jf": {
        "title": "\ud83d\udc1d",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10tptnv": {
        "title": "Retratos do meu \u00faltimo Ensaio",
        "selftext": "Luz \u00fanica e efeito de cor no LR",
        "num_comments": 0
    },
    "10tp6zn": {
        "title": "Joaninhas - Aparecem muitas aqui em casa",
        "selftext": "C\u00e2mera de celular Samsung S21+",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "\u00c9 uma gracinha!"
            },
            {
                "body": "J\u00e1 viu uma [verde](https://www.instagram.com/p/Cl_BMagOecr/?igshid=YWJhMjlhZTc=)?"
            },
            {
                "body": "Elas s\u00e3o \u00f3timas anti-pragas para planta\u00e7\u00e3o."
            }
        ]
    },
    "10tovgp": {
        "title": "Algu\u00e9m sabe um sub br de fotografia pra compra e venda de equipamentos?",
        "selftext": "Algu\u00e9m tem interesse em uma Nikon Z7II aqui?",
        "num_comments": 0
    },
    "10tl6by": {
        "title": "\ud83d\udc08",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Que foto sensacional..."
            }
        ]
    },
    "10tfvp4": {
        "title": "Ch\u00e1cara Maria",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Fofo se chama Negritude J\u00fanior"
            },
            {
                "body": "Muito fofo... Ou fofa... Rsrsrs..."
            }
        ]
    },
    "10tfbgo": {
        "title": "Nyara",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Foto invertida de uma proje\u00e7\u00e3o de motivos africanos sobre um corpo n\u00fa, em est\u00fadio , com fundo infinito preto.\n\nSem photoshop, apenas edi\u00e7\u00e3o de curva de n\u00edveis para inverter o branco/preto."
            },
            {
                "body": "OP, que foto fant\u00e1stica! Resultado maravilhoso!! Meus parab\u00e9ns!!"
            }
        ]
    },
    "10tezto": {
        "title": "\ud83c\udf38",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10t2tim": {
        "title": "Laurinha...",
        "selftext": "Oi!",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "[deleted]"
            },
            {
                "body": "Laurinha \u00e9 parecida com o meu Orion. Ele mandou oi (ele n\u00e3o \u00e9 de muitas palavras)."
            }
        ]
    },
    "10syig3": {
        "title": "Descansando",
        "selftext": "Cumbuco CE",
        "num_comments": 0
    },
    "10sy4mm": {
        "title": "Micromundos",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o \u00e9 que a nojenta ficou bonita?"
            }
        ]
    },
    "10sojoz": {
        "title": "Auto retrato pra falar deste sub",
        "selftext": "Ultimamente este sub deixou de ser a \u00c1gora da fotografia brasileira no reddit e ficou t\u00e3o superficial como o Instagram. Gostava de vir aqui pra pedir opini\u00e3o pois as pessoas eram sinceras, e sinceridade machuca e ajuda a construir. O que eu mais vejo hoje s\u00e3o coment\u00e1rios agraciando fot\u00f3grafos iniciantes de gra\u00e7a, sem ter o objetivo de ajudar a pessoa como no r/photocritique (que \u00e9 um puta sub foda pra isso). Sinto falta da sinceridade aqui, sinto falta da arte.",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Bela foto"
            }
        ]
    },
    "10smg7j": {
        "title": "Opini\u00e3o sobre as minhas fotos, fico agradecido!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "absolutamente brab\u00edssimas"
            },
            {
                "body": "Legal, estude um pouco sobre composi\u00e7\u00e3o de cena que vai te ajudar bastante."
            },
            {
                "body": "absolutamente brab\u00edssimas"
            },
            {
                "body": "meu deus que maravilha de fotos^^"
            }
        ]
    },
    "10shg4f": {
        "title": "Angra dos Reis, RJ. Avaliem por gentileza :)",
        "selftext": "o celular usado foi um moto G6.",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Horizonte est\u00e1 torto meu amigo. Snapseed \u00e9 bom para corrigir (no celular) e no PC o photoshop tem um recurso incr\u00edvel tbm. Gostei d composi\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "body": "Est\u00e3o \u00f3timas \ud83d\ude01\ud83d\udc4d"
            },
            {
                "body": "Perfeito"
            },
            {
                "body": "Que bela foto!"
            },
            {
                "body": "A \u00faltima foto em particular est\u00e1 lind\u00edssima"
            }
        ]
    },
    "10s38gw": {
        "title": "Itapu\u00e3 - Salvador-BA (avaliem, por favor)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "A primeira foto, do vendedor (?), n\u00e3o me diz nada. N\u00e3o d\u00e1 para identificar facilmente o que ele est\u00e1 vendendo, o rosto dele est\u00e1 na sombra, ele n\u00e3o est\u00e1 em uma pose interessante, o figurino n\u00e3o \u00e9 nada de mais, a mala est\u00e1 cortada da foto. Em resumo, ele n\u00e3o \u00e9 um personagem interessante. A composi\u00e7\u00e3o parece seguir a regra dos ter\u00e7os, mas n\u00e3o \u00e9 algo que me desafia ou me faz querer voltar a ver a foto. 3/10.\n\n\u00c9 muito f\u00e1cil cair num clich\u00ea em fotos do Farol de Itapu\u00e3. N\u00e3o \u00e9 o caso dessa foto. Me agrada o contraste entre o farol ao fundo e a pilha de pedras no primeiro plano. O hor\u00e1rio escolhido para a foto, com a luz do fim de tarde, deixa a luz suave, abra\u00e7ando os elementos da foto, e as sombras menos escuras. Se essa foto fosse minha, eu teria deixado o horizonte paralelo \u00e0 margem inferior da foto, teria clareado as sombras para ver mais detalhes principalmente da vegeta\u00e7\u00e3o e teria escurecido pontualmente a luz do farol, pois ela est\u00e1 um pouco estourada. Eu teria apagado aquele \"DO BRASIL\" e as outras pessoas que aparecem na foto. 7/10\n\nAchei uma foto confusa, com muitas coisas acontecendo. H\u00e1 os barcos, mas tamb\u00e9m tem a cidade ao fundo. Os barcos, ent\u00e3o, ficaram num meio termo: n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ver seus detalhes, tampouco apenas a silhueta deles aparece. Entendo o apelo da cor do c\u00e9u amarela, bem quente, mas para mim n\u00e3o funciona por gosto pessoal. Faltou foco nas ondas do primeiro plano, talvez porque elas estavam se mexendo e a velocidade do obturador n\u00e3o conseguiu acompanhar. Pra mim \u00e9 5/10, mas entendo que outras pessoas poderiam dar uma nota maior."
            },
            {
                "body": "Lembre da m\u00fasica, \nPassar uma tarde em Itapu\u00e3\nAo sol que arde em Itapu\u00e3\nOuvindo o mar de Itapu\u00e3\nFalar de amor em Itapu\u00e3\n\nTodas est\u00e3o incr\u00edveis."
            }
        ]
    },
    "10rwq4x": {
        "title": "Nikon NIKKOR 20mm f/2.8 AF | RED SCARLET MYSTERIUM X 5K | Vintage Lens TEST",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10rvw0z": {
        "title": "Flores da mam\u00e3e",
        "selftext": "Flores e plantas do jardim da minha m\u00e3e",
        "num_comments": 0
    },
    "10rs44f": {
        "title": "composi\u00e7\u00e3o de cor - rol\u00ea no centro de S\u00e3o Paulo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "T\u00e1 muito foda!"
            },
            {
                "body": "Like"
            },
            {
                "body": "Muito bom s\u00f3 uma pergunta, voce usou 3 flashs com filltros de cores diferentes ou luzes led nesta imagem?"
            }
        ]
    },
    "10rry7r": {
        "title": "ADOBE STOCK VALE A PENA ? - Usei INTELIG\u00caNCIA ARTIFICIAL para GANHAR DINHEIRO no Banco de Imagem",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10rgi7w": {
        "title": "Final de ano na praia",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10rav70": {
        "title": "Halley-Davidson, moto elegante",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10qxidu": {
        "title": "[Arquitetura] j\u00e1 falei que amo portas?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Al\u00e9m de uma bela imagem d\u00e1 belas inspira\u00e7\u00f5es pra projetos arquitet\u00f4nicos e de interiores."
            },
            {
                "body": "Eu tamb\u00e9m! (Uma janela a\u00ed)\n\nhttps://500px.com/photo/1010757478\n\nEntre outras l\u00e1."
            },
            {
                "body": "eu to apaixonada pela casinha... mas a porta.... amei demais  \nparab\u00e9ns pela fotografia"
            }
        ]
    },
    "10qq76l": {
        "title": "[Arquitetura] N\u00e3o h\u00e1 luz no fim do t\u00fanel",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Mas h\u00e1 na lateral"
            }
        ]
    },
    "10qp4xu": {
        "title": "[Arquitetura] New York City, pr\u00f3ximo ao Central Park",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Essa \u00e9 uma cidade maravilhosa para caminhar e fotografar."
            }
        ]
    },
    "10qgui7": {
        "title": "Arquitetura - centro de BH",
        "selftext": "Visitei BH a uns dias e gostei muito dos pr\u00e9dios antigos do centro",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu conhe\u00e7o esse pr\u00e9dio!"
            }
        ]
    },
    "10q8r04": {
        "title": "Me chamou muito a atencao a arquitetura dessa torre. (Par\u00f3quia Santa Rita de C\u00e1ssia - Sao Paulo - SP)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10q5neb": {
        "title": "VALE A PENA SER FOTOGRAFO ? - Mitos e Verdades que VOC\u00ca PRECISA SABER",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10q4kz4": {
        "title": "Guaramiranga/CE",
        "selftext": "A maior palmeira que vi na vida \ud83e\udd0c\ud83c\udffb",
        "num_comments": 0
    },
    "10pyjy2": {
        "title": "Esse grilo me pediu uma fotografia e n\u00e3o cobrei nada, espero que ele tenha ficado satisfeito.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Se ele n\u00e3o ficou, n\u00f3s ficamos!"
            }
        ]
    },
    "10pyjb5": {
        "title": "Lua e J\u00fapiter,",
        "selftext": "Nikon D300s Sigma 70-300mm em 270mm 4seg 5,6 ISO 100, trip\u00e9 e temporizador, foco manual.",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Carai vey, ficou incr\u00edvel. Parab\u00e9ns"
            }
        ]
    },
    "10pperp": {
        "title": "Foto da noite",
        "selftext": "Estou come\u00e7ando a fotografar, n\u00e3o sei editar direito mas t\u00f4 fazendo do jeito que me agrada.",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Ficou muito bom"
            },
            {
                "body": "Ficaria muito bom como papel de parede"
            }
        ]
    },
    "10pgmj7": {
        "title": "Ver\u00e3o em Arraial do Cabo",
        "selftext": "\n\ud83d\udcf8 Canon Sl2 + lente 17-50mm",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Arraial do Rabo"
            },
            {
                "body": "linda demais!"
            },
            {
                "body": "Hahaha essa a\u00ed deve ter sa\u00eddo feliz com a foto que ganhou"
            },
            {
                "body": " Bela bunda"
            }
        ]
    },
    "10pgkuz": {
        "title": "[ver\u00e3o] Por do sol no farol da barra - salvador.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "lindo demais!"
            }
        ]
    },
    "10pe24l": {
        "title": "Quando n\u00e3o tem polui\u00e7\u00e3o luminosa \u00e9 outro naipe, mete o zoom",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu mudei uns meses atras pra uma cidade no interior, apos decadas morando em cidade grande. \n\nUm dia, eu estava caminhando e vi uma \"estrela.\" Pensei: nossa, que estrela grande e brilhante. Depois, pesquisando, eu vi o pessoal falando que era na verdade um planeta. Como voce falou, outro naipe. \n\n&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/jjhpxh4fjafa1.jpeg?width=3891&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=0bc9d26fdf20ff046188e3084f1269a683ced309"
            },
            {
                "body": "Que show!! Foi com celular? Qual modelo?"
            },
            {
                "body": "Isso usando telefone?"
            }
        ]
    },
    "10p9d70": {
        "title": "Sess\u00e3o flores :)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10p8sr2": {
        "title": "Amo fazer fotos de paisagens",
        "selftext": "Essa \u00e9 a cachoeira Engenheiro Reeve em Matilde, Alfredo Chaves - ES",
        "num_comments": 0
    },
    "10p8eub": {
        "title": "P\u00f4r do sol de domingo",
        "selftext": "Florian\u00f3polis // centro // Samsung a20 fe foto amadora.",
        "num_comments": 0
    },
    "10p6tyz": {
        "title": "Desafio do m\u00eas - Fevereiro 2023",
        "selftext": "### TL;DR: \n\nO tema do desafio de fevereiro \u00e9 Arquitetura. Para que possamos localizar melhor os posts futuramente, proponho que todos que postarem as suas fotos utilizem a flair \"Desafio do m\u00eas\" e o texto \"[Arquitetura]\" antes dos t\u00edtulos dos seus posts.\n\n### Desafio do m\u00eas\n\nOl\u00e1 a todos,\n\nEu sou o u/grandeabobora. Talvez voc\u00eas me reconhe\u00e7am atrav\u00e9s das [fotos que compartilho aqui no subreddit](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/search?q=author%3Agrandeabobora+subreddit%3AfotografiaBR&restrict_sr=on&include_over_18=on&sort=top&t=all), mas saibam que recentemente virei um dos moderadores do sub. Sendo assim, estou utilizando o post do desafio do m\u00eas de fevereiro de 2023 para comunic\u00e1-los disso.\n\nO desafio de Janeiro de 2023 foi um sucesso, com grande participa\u00e7\u00e3o da comunidade. A modera\u00e7\u00e3o ficou empolgada com isso e decidimos reprisar o evento. \n\nSendo assim, o tema do desafio de fevereiro de 2023 \u00e9 Arquitetura. Ou seja, valem fotos de casas, pr\u00e9dios, interiores, exteriores, estradas enfim, qualquer foto de algo relacionado a arquitetura e, porque n\u00e3o, engenharia civil.\n\nPara que possamos localizar melhor os posts futuramente, proponho que todos que postarem as suas fotos utilizem a flair \"Desafio do m\u00eas\" e o texto \"[Arquitetura]\" antes dos t\u00edtulos dos seus posts. Como sempre, cada pessoa pode enviar quantas fotos quiser. \n\nE temos uma novidade nesse m\u00eas. Os usu\u00e1rios poder\u00e3o sugerir temas para o desafio do m\u00eas nos coment\u00e1rios desse post. Aquele tema que for o mais votado at\u00e9 o dia 25, classificado automaticamente por top, ser\u00e1 o tema escolhido para o desafio do pr\u00f3ximo m\u00eas. Os temas devem se limitar a \n\n* n\u00e3o serem assuntos 18+\n* n\u00e3o terem sido temas dos desafios do m\u00eas nos \u00faltimos 12 meses\n* n\u00e3o promoverem discurso de \u00f3dio\n* n\u00e3o gerarem exclus\u00e3o de usu\u00e1rios (por exemplo, o tema \"c\u00e9u noturno\" gera fotos lindas, mas acaba excluindo pessoas que n\u00e3o possuem equipamentos adequados para esse tipo de fotografia)\n\nEra isso ent\u00e3o, gente. Vamos continuar a manter esse sub agrad\u00e1vel e movimentado como ele tem sido nos \u00faltimos meses. Queremos ver fotos de todo mundo por aqui.\n\n###Desafios anteriores\n\n* Janeiro 2023 - [Ver\u00e3o](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/zwrg8i/desafio_do_m%C3%AAs_janeiro_2023/)\n* Novembro 2022 - [Futebol](https://old.reddit.com/r/fotografiaBR/comments/ytdyns/desafio_novembro_2022/)",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Bom que esse desafio vai me deixar dar vaz\u00e3o para meu grande tes\u00e3o: eu amo portas!"
            },
            {
                "body": "Vamos que vamos!!"
            }
        ]
    },
    "10p4hjq": {
        "title": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Linda foto!"
            }
        ]
    },
    "10p448q": {
        "title": "Praia deserta",
        "selftext": "Ou nem tanto kkkk",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Bel\u00edssima praia \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d"
            },
            {
                "body": "Eu t\u00f4 vendo pelo menos 5 pessoas nessa praia!"
            }
        ]
    },
    "10p2sqm": {
        "title": "Ficou muito exagerado o tom de azul?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu acho que ficou um pouco sim... O c\u00e9u aparece muito pouco e meio defasado, ent\u00e3o acho que n\u00e3o vale a pena vc tentar destacar ele... Tem outros elementos mais proeminentes e que v\u00e3o ficar mais bonitos se vc der o destaque que merece, tipo esse reflexo amarelado do sol nos galhos... Desse jeito mesmo que t\u00e1 a foto vc joga a temperatura no quente e j\u00e1 era, vai ficar top e vc vai destacar o corpo e a impon\u00eancia da \u00e1rvore... Eu fiz um teste, baixei essa imagem e aumentei a temperatura e abaixei s\u00f3 um tiquinho do brilho, achei linda! \n\nE muito foda sua foto, vc captou uma vis\u00e3o muito maneira num momento de ilumina\u00e7\u00e3o \u00fanica com esse sol refletindo em tudo... Achei maneira de verdade, parab\u00e9ns pelo registro"
            },
            {
                "body": "D\u00e1 uma vibe at\u00e9 de avatar com o \u00e2ngulo, o c\u00e9u azul\u00e3o e p\u00e1"
            },
            {
                "body": "\u00d3tima fotografia!"
            },
            {
                "body": "Se diminu\u00edsse um pouco, os detalhes das folhas tamb\u00e9m iria se sobressair mais"
            },
            {
                "body": "As folhas parecem brilharem em azul, eu gostei bastante."
            }
        ]
    },
    "10oyz31": {
        "title": "Basquetinho maroto",
        "selftext": "Canon EOS 6D + YN 35mm f2.0 @f8 1/160 ISO 100",
        "num_comments": 0
    },
    "10otwsd": {
        "title": "A ins\u00f4nia me faz ver como o dia lindo durante o amanhecer",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Realmente \u00e9 muito bonito o amanhecer"
            },
            {
                "body": "Muito foda"
            },
            {
                "body": "Os amanheceres s\u00e3o incr\u00edveis... C certeza o p\u00f4r tem seu merecido valor, mas a calmaria, o desacelero e a paz de um amanhecer nao se comparam a nada nesse mundo heheh"
            }
        ]
    },
    "10oprpk": {
        "title": "Depois da chuva em MT",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10op57a": {
        "title": "Distrito Federal",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10omp8d": {
        "title": "Cemit\u00e9rio dos Protestantes (Consola\u00e7\u00e3o), S\u00e3o Paulo.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10olbgk": {
        "title": "Teres\u00f3polis/RJ",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Lindas fotos... Teres\u00f3polis \u00e9 muito lindo..."
            }
        ]
    },
    "10oaogi": {
        "title": "Um bel\u00edssimo fim de tarde no c\u00e9u do Cear\u00e1. Sem filtro \ud83d\ude09",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Tu mora em morioh mano"
            }
        ]
    },
    "10o7mh8": {
        "title": "O que voc\u00ea v\u00ea nessa foto?",
        "selftext": "Foto tirada em 29 de Maio em uma manifesta\u00e7\u00e3o no Rj.",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Os p\u00e9s no sonho e a cabe\u00e7a na realidade."
            },
            {
                "body": "Se tivesse mais igualdade o mlk n\u00e3o tava trabalhando pra ajudar em casa, tava jogando um fut na rua.\n\nEu amo bicicleta e amei a bicicleta cargueira. Principalmente por causa da mola. Ser\u00e1 que amortece alguma coisa ou s\u00f3 colocando peso desnecess\u00e1rio na bike?"
            },
            {
                "body": "Desigualdade social."
            },
            {
                "body": "Que o capitalismo \u00e9 um sistema de bosta"
            },
            {
                "body": "O sol destacou algu\u00e9m que ningu\u00e9m ta prestando aten\u00e7\u00e3o"
            }
        ]
    },
    "10o3yp5": {
        "title": "Making off noiva",
        "selftext": "Making off noiva",
        "num_comments": 0
    },
    "10o0j49": {
        "title": "algumas fotos",
        "selftext": "Sou novo na fotografia e estou usando uma c\u00e2mera da Samsung de 2010. Queria saber a opini\u00e3o de voc\u00eas, n\u00e3o tenho pessoas pr\u00f3ximas que gostam tanto de fotografia como eu para me dar uma for\u00e7a ou para dar uma dica. tamb\u00e9m estou aprendendo a editar ent se tiver um erro de cor ou algo assim me avisem por favor",
        "num_comments": 0
    },
    "10nsjfo": {
        "title": "Vin\u00edcius Mariano on Instagram: \"#city #saopaulo #sp #streets_sp #transportepublico #saopaulo #cinematicshine #cinegrams\"",
        "selftext": "Foto que postei hoje no Instagram. [Se colocar links for proibido por favor me avisem]",
        "num_comments": 0
    },
    "10nedcc": {
        "title": "Laurinha no cantinho do pensamento...",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Awwww tadinha kkkk"
            }
        ]
    },
    "10ndkzw": {
        "title": "Trabalho de madrugada e ainda da tempo de captura algumas imagens",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Parab\u00e9ns, muito perfeita \ud83d\ude00\ud83e\udd0c\ud83c\udffc"
            }
        ]
    },
    "10mattx": {
        "title": "Achei elas perdidas na minha c\u00e2mera (meu insta e go_atx4x da uma for\u00e7a la)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Lindas!! Qual c\u00e2mera amigo? E a lente que usou?"
            },
            {
                "body": "Adoro esse tom nas fotos. Como tu fez/faz isso?"
            }
        ]
    },
    "10jpvsy": {
        "title": "Centro Cultural dos Correios - Niter\u00f3i",
        "selftext": "Exposi\u00e7\u00e3o de dobraduras",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "Parece as fotos da tia mirtes quando usa o whatsap"
            },
            {
                "body": "n\u00e3o considero isso fotografia..."
            }
        ]
    },
    "10ioiwx": {
        "title": "Abelha no manjeric\u00e3o roxo",
        "selftext": "Canon T6\n\n80mm (70-300)\n\nf/5.6\n\n1/1000\n\nISO 800",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Show\ud83d\ude32\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"
            }
        ]
    },
    "10imbpz": {
        "title": "Fotos que fizemos em est\u00fadio improvisado dentro do hospital com m\u00e3es com gravidez de risco, essa foi uma dessas mam\u00e3es.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "Conte\u00fado Impr\u00f3prio??? :/ Acho que as barrigas nuas n\u00e3o s\u00e3o proibidas \ud83d\ude1b"
            },
            {
                "body": "O que, exatamente, foi esse est\u00fadio improvisado? Qual a \u00e1rea voc\u00ea tinha dispon\u00edvel? Quanto de luz precisou (ou conseguiu montar) a\u00ed??"
            },
            {
                "body": "qual tamanho do octa, amigo?"
            },
            {
                "body": "Como voc\u00ea fez esse efeito na segunda foto do vestido fica  no ar?"
            },
            {
                "body": "Isso. D\u00e1 conta sim."
            }
        ]
    },
    "10ijl1a": {
        "title": "Aeroporto de Aracaju",
        "selftext": "Sou amador, n\u00e3o sou profissional, neste local \u00e9 poss\u00edvel ver plataformas de petr\u00f3leo, o problema s\u00e3o as ondas de calor... mas \u00e9 legal, fotos est\u00e3o em 1280px.",
        "num_comments": 0
    },
    "10i9tsh": {
        "title": "Hospital p\u00fablico Salgado filho de madrugada",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "um dos espa\u00e7os liminais mais amedrontadores que eu j\u00e1 vi"
            },
            {
                "body": "Que fotos sensacionais, a sensa\u00e7\u00e3o de apreens\u00e3o e n\u00e3o pertencimento ao local com a paleta de cores mais fria ficou sensacional, um cen\u00e1rio que viria facilmente de um filme de terror ou de um jogo atual. Meus parab\u00e9ns pelas fotos"
            },
            {
                "body": "Da uma sensa\u00e7\u00e3o q essa cadeira de rodinhas se meche sozinha"
            }
        ]
    },
    "10i57vl": {
        "title": "Par\u00f3quia",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10i56h8": {
        "title": "Bel\u00e9m/PA",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10i3nib": {
        "title": "6",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "onde \u00e9?"
            }
        ]
    },
    "10i3mqs": {
        "title": "5",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "OP, que raio de nome de post \u00e9 esse??"
            }
        ]
    },
    "10i3lnc": {
        "title": "4",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10hwy1i": {
        "title": "exposi\u00e7\u00e3o de fotografia moderna em Higien\u00f3polis",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10hwvny": {
        "title": "Abrigo da chuva",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10hsnsx": {
        "title": "Londrina chuvosa",
        "selftext": "",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "Adorei \ud83d\udc4f\u2764\ufe0f\nUsou qual c\u00e2mera?\n(estou querendo comprar uma, mas nem sei por onde come\u00e7ar kkk)"
            },
            {
                "body": "as fotos me passaram uma vibe meio \"Joker\""
            },
            {
                "body": "muito boas!"
            },
            {
                "body": "Show! Belas fotos."
            },
            {
                "body": "Bom demais, as primeiras fotos d\u00e3o uma vibe de jogos de terror kkk"
            },
            {
                "body": "Suas fotos s\u00e3o foda"
            },
            {
                "body": "Lindas fotos! \ud83e\udd70"
            }
        ]
    },
    "10hhztx": {
        "title": "Bom dia com o visual da minha barraca!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10h4b8u": {
        "title": "Fragmentos de l\u00e2mpada. Sequ\u00eancia",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "10/10. Parab\u00e9ns pela criatividade"
            }
        ]
    },
    "10h2u5m": {
        "title": "Praia do Rosa",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10h2fls": {
        "title": "infinito",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "E al\u00e9m"
            }
        ]
    },
    "10ggr9b": {
        "title": "C\u00e9u do Brasil",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10gbdyb": {
        "title": "Uma antiga foto de livro que eu tirei anos atr\u00e1s.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10g6t1y": {
        "title": "Fotos aleat\u00f3rias que tirei no meu Samsung",
        "selftext": "Algumas obviamente est\u00e3o com edi\u00e7\u00f5es mas s\u00f3 de contraste e coisas relacionadas a cor",
        "num_comments": 0
    },
    "10g6sjf": {
        "title": "Este \u00e9 o meu primeiro trabalho num evento de maquiagem. Cr\u00edticas construtivas s\u00e3o bem vindas!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Wow, ficou muito linda, eu amei!!"
            },
            {
                "body": "Tem talento, gostei bastante."
            },
            {
                "body": "uma cr\u00edtica construtiva pra voc\u00ea... Eu poderia falar da sua foto, claro, mas n\u00e3o vou. Mas nunca compartilhe link do drive da foto. Eu posso baixar ela, e agr eu tenho os metadados da imagem, quais normalmente s\u00f3 o fot\u00f3grafo t\u00eam, ent\u00e3o eu posso baixar e postar no meu Instagram falando que \u00e9 minha, por exemplo. Nunca fa\u00e7a isso. E no reddit n\u00e3o tem necessidade tamb\u00e9m! Aqui \u00e9 um \u00d3TIMO lugar pra fotos, a imagem \u00e9 muito bem conservada, diferente de outras redes sociais. Apesar disso, s\u00f3 sucesso, continue o bom trabalho!"
            },
            {
                "body": "As fotos ficaram \u00f3timas. \n\nS\u00f3 acho que deveria exibir em ordem cronol\u00f3gica, tipo contando uma hist\u00f3ria. N\u00e3o sei se na sua exibi\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 assim.\n\nPor exemplo, na primeira foto a mo\u00e7a ta com a maquiagem acabada certo? Esse resultado deveria ir pro final, as primeiras deveriam ser a constru\u00e7\u00e3o assim: n\u00e3o maquiada > essa \u00e9 a maquiadora > maquiando > maquiada! \n\nDesculpe a chatice e parab\u00e9ns pelas fotos!"
            }
        ]
    },
    "10frfex": {
        "title": "Primeira vez que eu tento tirar foto do c\u00e9u.",
        "selftext": "Aceito dicas para melhorar.",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "massa! Continue tentando. Apenas lembre-se de uma longa exposi\u00e7\u00e3o. Quanto mais longa, maior a quantidade de astros. Por\u00e9m, controle bem a abertura e ISO, as luzes de outros astros maiores e mais brilhantes podem ofuscar astros \"menores\". N\u00e3o fique perto se nenhum ponto iluminado, isso vai interferir muito nos resultados! Mas continue o bom trabalho"
            }
        ]
    },
    "10fq0t2": {
        "title": "Simplesmente a vis\u00e3o de fora da minha casa",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Muito legal! Imagino que de vez em quando deve dar para voc\u00ea ver algumas tempestades ao longe."
            }
        ]
    },
    "10fnwzw": {
        "title": "FOTOGRAFIA DA DINHEIRO ? - O Motivo da sua AGENDA VAZIA",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10fnpzc": {
        "title": "Quais estilos de fotografia de 18+ existem?",
        "selftext": "Estou pesquisando estilos de fotografia do nicho 18+ (boudoir, sensual, nu e etc...) para facilitar a minha comunica\u00e7\u00e3o com os clientes, saber diferenciar os estilos para saber qual \u00e9 o estilo certo que os clientes querem e entregar um trabalho bom e adequado. At\u00e9 o momento eu s\u00f3 descobri os seguintes:\n\n\\- Rom\u00e2ntico  \n\\- Sexy  \n\\- Pin-up  \n\\- Minimalista  \n\\- Fetiche  \n\\- Vintage  \n\\- Glamour/Elegante  \n\\- Praia  \n\\- Natureza  \n\\- Nudez Clandestina (fotos de pessoas nuas na rua), (n\u00e3o sei se isso entra na lista de \"estilos).\n\nExiste mais algum estilo que desconhe\u00e7o? Voc\u00eas conhecem mais algum estilo? Comentem ai por favor, me ajudar\u00e3o demais e provavelmente ajudar\u00e3o voc\u00eas tamb\u00e9m.",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "\u201cNudez clandestina\u201d? Isso se encaixa em fetiche"
            },
            {
                "body": "Acho que boudoir se encaixaria na parte elegante"
            }
        ]
    },
    "10f6669": {
        "title": "Ser\u00e1 q est\u00e3o boas?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "D\u00e1 uma capa de \u00e1lbum"
            },
            {
                "body": "Est\u00e3o legais por\u00e9m eu arrumaria a angula\u00e7\u00e3o da segunda foto. Acho que ela n\u00e3o est\u00e1 bem alinhada"
            }
        ]
    },
    "10essai": {
        "title": "Passeio no final do dia",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "UAAAAUUU. PARAB\u00c9NS. LINDA FOTO"
            }
        ]
    },
    "10esrzs": {
        "title": "Err 01 na Lente da Yongnuo YN 50mm F1.8",
        "selftext": "Hoje realizando algumas fotos me deparei com esse erro. Coloco outra lente e a c\u00e2mera funciona normal. Mesmo limpando os contatos da lente continua apresentando essa mensagem de erro. C\u00e2mera \u00e9 uma Canon t7i. Algu\u00e9m j\u00e1 passou por esse problema? Ser\u00e1 que estragou o circuito da lente?",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Isso aconteceu com uma YN35mm para Canon minha. Foi um cabo flat dentro da lente que tinha rompido. No caso da minha, ela s\u00f3 fotografava em f2.0, qualquer outra abertura dava erro 01. Leva na manuten\u00e7\u00e3o!"
            },
            {
                "body": "a meu chapa... O famigerado err_01. Cara, pode ser muita coisa, o mais comum \u00e9 sujeira nos polos (tanto da camera quanto da objetiva). Tente limpar bem. Se n\u00e3o der certo, s\u00f3 mandando para o M\u00e9dico kkkk o pre\u00e7o normalmente n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o exorbitante, as vezes \u00e9 s\u00f3 o cabo de liga\u00e7\u00e3o rompido, as vezes s\u00e3o pe\u00e7as maiores como o pr\u00f3prio diafragma ou coisas do tipo... a\u00ed fica caro. Mas s\u00f3 mandando pro diagn\u00f3stico para ver.\nedit: o problema \u00e9 da objetiva t\u00e1? N\u00e3o deixe qualquer cara de loja t\u00e9cnica te falar o contr\u00e1rio. Se falar, sai correndo, o golpe vem."
            }
        ]
    },
    "10epiqb": {
        "title": "Rolezinho de hoje",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10eopel": {
        "title": "Anima\u00e7\u00e3o para passear.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10eolwd": {
        "title": "P\u00f4r do Sol em Viracopos.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10eok7a": {
        "title": "Quando voc\u00ea vai trabalhar de mau humor, mas a natureza te anima com uma bela imagem.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Vc trabalha no aeroporto e t\u00e1 reclamando?"
            }
        ]
    },
    "10eogy3": {
        "title": "Um simples girassol pode animar seu dia!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10elgpt": {
        "title": "As cores do ceu s\u00e3o sempre as mais bonitas \ud83c\udf2b\ufe0f\ud83c\udf05",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10ebrf4": {
        "title": "T\u00e1 aqui o meu xod\u00f3",
        "selftext": "Mais dessas fotos em: https://instagram.com/davijs.jpg?igshid=Yzg5MTU1MDY=",
        "num_comments": 0
    },
    "10dyz1k": {
        "title": "Simplesmente a foto do escrit\u00f3rio do meu trampo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Vc \u00e9 um contador nos anos 80?"
            },
            {
                "body": "-iso\n\n-Shutter speed\n\nManera na iso, e mantenha seu obturador por mais tempo aberto ;)"
            }
        ]
    },
    "10dvin1": {
        "title": "apenas um belo arco-\u00edris :)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10duewg": {
        "title": "3",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10dq80j": {
        "title": "Acerolas",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10djgqj": {
        "title": "Isso aqui \u00e9 o p\u00e1tio de um shopping na China.",
        "selftext": "Estive no Heylan Tower, um tipo de mini cidade envolvida por um shopping e um hotel. A parte de dentro do shopping imita Veneza. Gente, pense num lugar fant\u00e1stico! Eu amei conhecer a China!",
        "num_comments": 0
    },
    "10di6m7": {
        "title": "Praia Barra do Una",
        "selftext": "Barra do Una, S\u00e3o Sebasti\u00e3o, S\u00e3o Paulo - SP",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "\u00c9 filme(anal\u00f3gico)?"
            }
        ]
    },
    "10d42o4": {
        "title": "Umas corre\u00e7\u00f5es de luminosidade, um pouco de longa exposi\u00e7\u00e3o, e umas nuvens diferenciadas pra fechar",
        "selftext": "\u00c1guas de Lind\u00f3ia - SP",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Que boniteza, OP! Sensacional!\n\nS\u00f3 de curiosidade, quanto tempo de exposi\u00e7\u00e3o, voc\u00ea sabe?"
            },
            {
                "body": "Eu vi isso no tiktok mlk"
            }
        ]
    },
    "10d3ytv": {
        "title": "Nova pista de skate do Ibirapuera",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Moment certo, mas e essa 6400 de dia ? \ud83d\ude2f"
            }
        ]
    },
    "10d3qhc": {
        "title": "2019, Redmi 8",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10d1o8p": {
        "title": "Beco do batman - \ud83d\udccdSP",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10d0cwy": {
        "title": "No teto \ud83d\udc99\ud83c\udfe0",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10cvszf": {
        "title": "Natureza \u00e9 impressionante.. sem efeito algum.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 18,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu acho lindo quando o c\u00e9u fica Roxo"
            },
            {
                "body": "Foto sem filtro de: Praia dos ingleses - Florian\u00f3polis SC Natureza indescrit\u00edvelmente maravilhosa\n\nhttps://preview.redd.it/s83pnbd2ggca1.jpeg?width=1156&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=c9259c49949f95374d28dbc4be8c49abe230c13d"
            },
            {
                "body": "Top!!"
            },
            {
                "body": "Que lindooo, nossa natureza \u00e9 maravilhosa \u2764"
            },
            {
                "body": "Caralho, OP! \ud83d\ude2f"
            },
            {
                "body": "Que linda fotografia! \ud83d\udc4f"
            },
            {
                "body": "O c\u00e9u de B\u00fazios, mais em espec\u00edfico, na praia do canto, tem um p\u00f4r do sol espetacular. Fico babando as belezas naturais."
            },
            {
                "body": "Que foto irada! Onde \u00e9?"
            },
            {
                "body": "RJ? Qual bairro?"
            }
        ]
    },
    "10co2x2": {
        "title": "2",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10co12a": {
        "title": "1",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10cnkxi": {
        "title": "Tentando fazer fotografia de drink. Esse \u00e9 o Drink vodka Martini",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "vc est\u00e1 pedindo conselhos ? Se sim, faltou luz."
            }
        ]
    },
    "10cdxcy": {
        "title": "Rede Social para Fot\u00f3grafos | Vero",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Vero \u00e9 tipo um flickr?"
            }
        ]
    },
    "10cbsp5": {
        "title": "Casal no p\u00f4r do Sol \u2600\ufe0f\ud83e\udde1",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Caraca"
            }
        ]
    },
    "10c68z0": {
        "title": "Parque das \u00e1guas, S\u00e3o Louren\u00e7o, MG.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10c66su": {
        "title": "Santo Ant\u00f4nio do Rio Grande, Bocaina de MG.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10c0p9p": {
        "title": "Minhas fotos do halloween 2021",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Dwight, \u00e9 voc\u00ea?"
            },
            {
                "body": "Wow!"
            },
            {
                "body": "Que massa!!!"
            }
        ]
    },
    "10bum5q": {
        "title": "Vale \u00e0 pena o sufoco da visita",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10bjn0z": {
        "title": "Deem uma for\u00e7a ai, galera! S2",
        "selftext": "As brisas... @relaxacara",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Essas imagens tem um forte apelo comercial. Vc as deveria colocar num banco de imagens para venda, s\u00e3o muito boas, n\u00e3o sei se foi essa a inten\u00e7\u00e3o mas parab\u00e9ns!"
            },
            {
                "body": "Magn\u00edfico!"
            },
            {
                "body": "Que saudade de uma fixaa!!! Bela bike e belas fotos!!!"
            },
            {
                "body": "muito lindas sucesso pra voc\u00ea pq vc merece muito"
            },
            {
                "body": "belas fotos! foram tiradas com que tipo de c\u00e2mera e objetiva?"
            }
        ]
    },
    "10b4wjm": {
        "title": "O que denomina uma camera pra street photography?",
        "selftext": "eu j\u00e1 vi um povo no yt fazendo \"street photography\" que supostamente tira foto de gente estranha na rua com o consentimento delas, mas dai vi em outro subreddit gente perguntando que maquina usar pra isso, ai queria saber se tem alguma camera que \u00e9 especificamente boa pra isso e porque... o do yt no caso eu vi qual maquina que o cara usa mas \u00e9 cara pra PORRA, ai complica pra mim",
        "num_comments": 12,
        "comments": [
            {
                "body": "Qualquer c\u00e2mera serve para fotografia de rua. Isso posto, h\u00e1 equipamentos que funcionam melhor para isso.\n\nFotografar na rua com maior qualidade exige tr\u00eas coisas: uma c\u00e2mera leve (para n\u00e3o cansar demais o fot\u00f3grafo), uma lente r\u00e1pida (para que fotos em movimento n\u00e3o saiam borradas) e um comprimento focal vers\u00e1til (para que fotos de arquitetura e retratos sejam igualmente bem tiradas).\n\nA c\u00e2mera leve \u00e9 auto explicativa. Sair para fotografar na rua exige, muitas vezes, que se passe horas carregando equipamentos. Por isso, ter um conjunto de corpo de c\u00e2mera e lente que sejam leves \u00e9 fundamental.\n\nLente r\u00e1pida serve para evitar fotos tremidas. Sabe aquelas fotos batidas com celular \u00e0 noite, que parece que o foco nunca est\u00e1 certo? Uma lente r\u00e1pida, com grande abertura, ajuda a equacionar isso de forma adequada, sem precisar adicionar ru\u00eddo \u00e0 imagem com ISO alto.\n\nPor fim, um comprimento focal vers\u00e1til permite tirar fotos da maioria das coisas que se v\u00ea na rua de forma confort\u00e1vel, a uma dist\u00e2ncia razo\u00e1vel e sem distorcer demais as imagens.\n\n [Alan Schaller](https://instagram.com/alan_schaller?igshid=Yzg5MTU1MDY=), meu fot\u00f3grafo de rua preferido atualmente, uma uma lente de 28mm f/1.7 em um corpo full frame para registrar as obras dele. Eu, quando saio especificamente para isso, uso uma 24-105 f/4, tamb\u00e9m em corpo full frame, para fazer esse tipo de foto. Cada fot\u00f3grafo tem a sua especifidade sobre o que considera o equipamento ideal para fotografar na rua, embora qualquer c\u00e2mera sirva."
            },
            {
                "body": "Qualquer c\u00e2mera serve, \u00f3bvio que uma mais discreta ajuda bastante, chama menos aten\u00e7\u00e3o, h\u00e1 lugares que voc\u00ea precisa ser discreto."
            },
            {
                "body": "Street photography n\u00e3o \u00e9 uma \"categoria\" de c\u00e2mera e sim uma \"modalidade\" da fotografia.\n\n\u00c9 que normalmente fot\u00f3grafos street utilizam c\u00e2meras mais leves e compactas tipo a x100v"
            },
            {
                "body": "Eu fa\u00e7o street com uma RZ67. Tem gente que estranha e complica um pouco, mas a maioria fica interessada e d\u00e1 um clima legal, principalmente se usar o back zinstax e der as polaroid de presente."
            },
            {
                "body": "Eu nao sou profissional nem nada. Mas eu acho que a principal questao aqui nao seria nem street photography. Seria entender o porque de usar uma camera mais cara (ou o contrario, o porque de uma camera mais cara nao fazer muita diferenca).\n\nEu diria que uma camera mais cara tem normalmente duas coisas principais. \n\nUma seria a possibilidade de fazer os ajustes de maneira manual. Se voce quer controlar a abertura, velocidade e ISO na hora de tirar a foto, voce precisa de cameras melhores. Se voce so quer apontar e tirar a foto, com a camera fazendo os ajustes automaticos, provavelmente voce nao precisa de uma camera tao boa assim. Eu ja vi gente de street photography ate preferindo cameras menos profissionais. Porque, dependendo do que a pessoa esta tirando foto, pode ser ate melhor ser automatico porque seria mais rapido do que manual (ate fazer ajustes, o que voce queria tirar foto ja foi embora). \n\nOutra seria a possibilidade de fazer fotos em condicoes muito abaixo do ideal. Um dos casos seria fotos com baixa luminosidade. Se voce for fazer street photography a noite, por exemplo, voce provavelmente vai precisar de uma camera muito boa. Senao, a sua foto provavelmente vai sair cheia de ruidos, sem conseguir ver as coisas direito. Agora, se for fazer street photography na melhor hora do dia em termos de iluminacao, fica muito mais facil pra cameras menos caras darem conta do recado."
            }
        ]
    },
    "10b07j0": {
        "title": "Numa manh\u00e3 de setembro de 2022, visitando o Cristo.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "\u00c9 sempre lotado n\u00e9? Haha tenho vontade de ir mas tamb\u00e9m tenho pavor de aglomera\u00e7\u00e3o"
            }
        ]
    },
    "10avu4l": {
        "title": "Reflexos de Ouro Preto",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "10/10"
            },
            {
                "body": "Maravilhosa, OP"
            },
            {
                "body": "Olha a \u00c1GUA!"
            },
            {
                "body": "Cad\u00ea"
            }
        ]
    },
    "10au9al": {
        "title": "outra da Carol",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10au7m0": {
        "title": "Carol, fujnon 56mm f/1.8, Campinas, SP.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10au6qc": {
        "title": "Carol, Fujinon 56mm f/1.2, Campinas, SP.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10ag3g3": {
        "title": "Praia de Ipanema, 8 de setembro de 2021",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "2021, quando ainda tinha sol kkkk fot\u00e3o"
            },
            {
                "body": "Vou trocar a flair dessa fota\u00e7a, OP! Vai pro desafio de janeiro!!"
            }
        ]
    },
    "109uv86": {
        "title": "Patr\u00edcia, 2022",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "OP, eu s\u00f3 fiquei incomodado com tanta \u00e1rea sem informa\u00e7\u00e3o alguma acima da cabe\u00e7a dela. Talvez fazer a mesma foto orientada como paisagem tivesse ficado mais interessante, n\u00e3o sei!\n\nTrabalho lindo, parab\u00e9ns!"
            },
            {
                "body": "Achei que ficou \u00f3tima, as outras fotos mais \"livres\" devem ter ficado lindas. O fundo branco voc\u00ea pode alterar no PS e deixar livre em edi\u00e7\u00e3o pra fazer o que voc\u00ea quiser, at\u00e9 uma vinheta pra dar mais foco na modelo."
            },
            {
                "body": "Botaram em +18 mas... N\u00e3o aparece nada. N\u00e3o entendi"
            },
            {
                "body": "Fundo muito branco... Foto sem profundidade \ud83e\udd2a"
            }
        ]
    },
    "109fxmq": {
        "title": "Fot\u00f3grafa de celular, visitando o Rio em 2021.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "2022* (minha mem\u00f3ria bugou \ud83d\ude13)"
            }
        ]
    },
    "109dxk9": {
        "title": "Tutu, Coruja Buraqueira",
        "selftext": "Lindas!",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Foto tirada em Ubatuba, S\u00e3o Paulo, pr\u00f3ximo a praia do Sap\u00e9."
            }
        ]
    },
    "109cbah": {
        "title": "foto feita em Holambra, SP. Fuji XT2 fujinon XF35 f/2",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "esqueci de dar cr\u00e9dito \u00e0 modelo: Rayssa."
            },
            {
                "body": "sensacional"
            }
        ]
    },
    "10951l0": {
        "title": "Compensa pegar uma c\u00e2mera de 12mp hoje em dia?",
        "selftext": "Muita das vezes o sensor falar mais do que mp, h\u00e1 quem diga que as melhores c\u00e2meras ficam entre 12 e 16mpp",
        "num_comments": 11,
        "comments": [
            {
                "body": "Uma quantidade grande de megapixels, implica em pixels menores e maior  ru\u00eddo e menor a sensibilidade \u00e0 luz.\n\nLeve em conta outros fatores que s\u00e3o importantes para voc\u00ea.   \nVoc\u00ea fotografa esportes ? Ent\u00e3o a taxa de disparo cont\u00ednua e auto-foco \"esperto\" s\u00e3o importantes.\n\nVoc\u00ea fotografa em qq ambiente ? Ent\u00e3o uma c\u00e2mera que tira fotos com iso alto e ru\u00eddo baixo \u00e9 ideal.\n\nVoc\u00ea faz photowalk/street photo ? Ent\u00e3o uma c\u00e2mera pequena e compacta \u00e9 melhor que uma grande, pesadona e que chama a aten\u00e7\u00e3o.\n\nOutro fator \u00e9 o pre\u00e7o das lentes.  Se tudo der certo voc\u00ea n\u00e3o ter\u00e1 s\u00f3 uma lente. E lente \u00e9 como filhos. Vc pode at\u00e9 trocar de mulher, mas os filhos v\u00e3o te acompanhar sempre. Ent\u00e3o pense no caminho de upgrade dessa c\u00e2mera para novos modelos do mesmo fabricante, pois as lentes v\u00e3o continuar servindo na nova c\u00e2mera do mesmo fabricante.\n\nUma discuss\u00e3o antiga e que hoje \u00e9 ponto morto: camera full frame ficou obsoleta. N\u00e3o invista nisso. As mirrorless provaram que alcan\u00e7aram as FF com  tamanho e peso menores e mais recursos e na outra ponta o mercado se expandiu para as de m\u00e9dio formato (que passaram a ser as \"novas\" c\u00e2meras profissionais, como se dizia antigamente). Como resultado  as FF ficam espremidas no meio, com cada vez menos espa\u00e7o e inova\u00e7\u00e3o/desenvolvimento.\n\nEstou falando de cameras novas, situa\u00e7\u00e3o de 2022. Se vc comparar modelos de 7 ou mais anos essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o estava t\u00e3o clara na \u00e9poca e quanto mais antiga, mas a balan\u00e7a vai pender a favor da FF.\n\nAl\u00e9m do que, fotos RAW de sensor de  v\u00e1rias dezenas de mega pixels v\u00e3o encher seu cart\u00e3o de mem\u00f3ria e seu disco rapidinho, al\u00e9m de maior tempo de transfer\u00eancia das fotos, maior o tempo de carregar a foto para editar, mais mem\u00f3ria vai ter que ter o PC e mais espa\u00e7o de backup ser\u00e1 necess\u00e1rio. Uma coisa vai puxando a outra. Para atenuar um pouco o problema de c\u00e2meras novas com muitos megapixels, os fabricantes agora geram arquivos RAW compactados pela c\u00e2mera, mas como uma coisa puxa a outra, a c\u00e2mera agora tem que ter processador e mem\u00f3ria para fazer isso em tempo real e o pre\u00e7o vai l\u00e1 em cima e o consumo da bateria aumenta e h\u00e1 at\u00e9 problemas de superaquecimento principalmente em fotos burst e video....affff !"
            },
            {
                "body": "Cara depende do pre\u00e7o da c\u00e2mera... se for mtt caro (pelo menos eu) iria comprar um telefone. Por exemplo, meu telefone tem uma c\u00e2mera de 62mp e paguei 1.700 nele."
            },
            {
                "body": "Peguei a c\u00e2mera \"nova ontem\" \u00e9 uma d300s, um verdadeiro tanque de guerra, pesada e grande, bem grande, ainda com grip. Todos os controles poss\u00edveis s\u00e3o feitos no bot\u00f5es de fora do corpo, quase nada no menu interno, isso achei bacana, facilita bastante na hora do corre, por\u00e9m, muito bot\u00e3o ainda sim pode atrapalhar os mais iniciantes. Tem coisas que n\u00e3o descobri ainda. \n\n Sobre os megapixels, 12 de fato \u00e9 suficiente, senti um pouco de falta da profundidade de cor, isso pra retroceder \u00e9 dif\u00edcil pixel n\u00e3o. A visualiza\u00e7\u00e3o em um bom aparelho faz diferen\u00e7a, n\u00e3o notei muita diferen\u00e7a saindo dos 24 para os 12. Uma coisa que gostei foi os 51 pontos de foco, faz diferen\u00e7a real. O \u00fanico ponto negativo at\u00e9 agora \u00e9 o Dynamic range e a profundidade de cor, s\u00f3. O ISO \u00e9 at\u00e9 suave, sem granula\u00e7\u00e3o."
            },
            {
                "body": "u/fabriciosousa_ a quantidade de megapixels diz respeito ao tamanho da imagem gerada (ou do tamanho que a mesma poder\u00e1 ser impressa sem perder qualidade).\n\nUsando calculadora de impress\u00e3o fine art aqui, meu telefone gera imagens de 4032x3024 (12,2 mp), o que me permitiria imprimir em 41x31cm (>250dpi) com uma qualidade absurda ou 102x77cm  (arredondando \u00e9 UM METRO POR OITENTA CENTIMETROS) numa qualidade aceit\u00e1vel (100dpi). A\u00ed eu te pergunto: voc\u00ea imprime com frequ\u00eancia? Se sim, em que tamanho?"
            },
            {
                "body": "A partir de um determinado ponto, n\u00e3o sei exatificar, a quantidade de megapixel deixa de ser t\u00e3o importante e passa a ser apenas um n\u00famero de argumento de venda por comparativos. Existem outros fatores a serem considerados que afetam a qualidade da foto como a qualidade do sensor.\n\nPra voc\u00ea ter uma ideia os vingadores e outros blockbusters foram filmado com uma c\u00e2mera de 7mp."
            }
        ]
    },
    "1093k5g": {
        "title": "Voc\u00eas editam as suas fotos?",
        "selftext": "Eae galerinha da fotografia, eu gosto bastante de tirar fotos de paisagem e queria saber se voc\u00eas editam as fotos que tiram(ou s\u00e3o puritanos da religi\u00e3o n\u00e3o editariana?). E se editam, onde editam? Eu uso o lightroom e gosto bastante, mas as fun\u00e7\u00f5es mais legais s\u00e3o pagas :(",
        "num_comments": 19,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o editar fotos \u00e9 um puritanismo bobo. Toda imagem \u00e9 processada de alguma forma. Quem n\u00e3o edita fotos est\u00e1 delegando essa tarefa a quem escreveu o software que registra as imagens da sua c\u00e2mera digital ou a quem escolheu os produtos qu\u00edmicos no filme ou no processo de revela\u00e7\u00e3o da sua c\u00e2mera anal\u00f3gica. Ou seja, aquela intensidade de vermelho da imagem ou o contraste que a c\u00e2mera registra j\u00e1 foi decidido por algu\u00e9m que n\u00e3o o autor da foto. N\u00e3o alterar isso \u00e9 bobagem.\n\n(um par\u00eantese: meu fot\u00f3grafo de paisagem preferido chamava Ansel Adams. [50% do processo criativo dele ocorria na revela\u00e7\u00e3o das fotos](https://expertphotography.com/10-photography-lessons-from-ansel-adams/), sendo que ele come\u00e7ou a sua carreira na d\u00e9cada de 1920)\n\nEu edito as minhas fotos no Lightroom. J\u00e1 tentei outros programas (Capture One, Darktable, Luminar) mas n\u00e3o consegui me adaptar. Hoje, prefiro pagar os R$43 mensais que a Adobe cobra pelo plano Lightroom Classic + Photoshop (embora eu n\u00e3o use o Photoshop)"
            },
            {
                "body": "Sempre ! Uso e as vezes abuso. Porque ? Primeiro porque fotografo em RAW.\n\nSegundo porque n\u00e3o \u00e9 filme anal\u00f3gico o que entendo como o registro mais pr\u00f3ximo do que os nossos olhos ve\u00eam.\n\n  \nJ\u00e1 no digital, NEM SEQUER A COR \u00c9 REAL ! O sensor digital registra apenas N\u00cdVEIS DE CINZA ! Uma matem\u00e1tica pesada \u00e9 que transforma 3 conjuntos de niveis de cinza (cada um correspondendo ao vermelho, azul e verde) para uma foto em cores. Essa convers\u00e3o \u00e9 feita pelo japonezinho que est\u00e1 dentro da sua camera, usando uma matem\u00e1tica pesada e gerando o JPEG.\n\nBem, se o japonezinho faz a edi\u00e7\u00e3o porque eu que sou o dono da camera tenho que me contentar com o gosto do japon\u00eas ? Prefiro fazer eu mesmo.\n\nCom certeza muita gente n\u00e3o sabe que nenhuma camera digital (talvez exceto as com sensor Foveon, mas ainda sim com muita liberalidade) \u00e9 capaz de produzir fotos coloridas DIRETAMENETE mas sim, que a cor \u00e9 obtida  por diferentes meios indiretos."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o edito NADA.\n\nEu falo pra mim mesmo que \u00e9 por puritanismo, mas a verdade \u00e9 que eu n\u00e3o tenho saco e tempo pra editar, al\u00e9m, obviamente, de n\u00e3o saber um pingo de edi\u00e7\u00e3o.\n\nA maioria dos meus objetos s\u00e3o im\u00f3veis (paisagens, constru\u00e7\u00f5es, astros), o que me d\u00e1 muito tempo de tentativa e erro at\u00e9 chegar numa foto \"crua\" de resultado muito satisfat\u00f3rio."
            },
            {
                "body": ">(ou s\u00e3o puritanos da religi\u00e3o n\u00e3o editariana?)\n\nTodo mundo edita. E se voc\u00ea acha que n\u00e3o mas usa o JPG a c\u00e2mera edita por voc\u00ea!  \n\n\nEu uso o LR!"
            },
            {
                "body": "Acho mais legal sem edi\u00e7\u00e3o"
            },
            {
                "body": "Sempre kkkkk. Eu edito no Photoshop. Lr \u00e9 mais f\u00e1cil mas eu j\u00e1 estou acostumado com o ps"
            },
            {
                "body": "Eu edito, todas as fotos, a edi\u00e7\u00e3o \u00e9 o segundo passo da fotografia. N\u00e3o \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1ria com fotos casuais de celular por conta do p\u00f3s-procesamento, mas em c\u00e2meras que tiram as fotos em raw, \u00e9 obrigat\u00f3rio ter edi\u00e7\u00e3o, a edi\u00e7\u00e3o transforma a tua foto.\nEu uso o Lightroom e Snapseed no celular e no pc, Photoshop e Lightroom, o Snapseed tem de gra\u00e7a as fun\u00e7\u00f5es que s\u00e3o pagas no Lightroom"
            }
        ]
    },
    "108yyl2": {
        "title": "Plants \ud83c\udf31\ud83c\udf43",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "&#x200B;\n\nbraba dms"
            }
        ]
    },
    "108nvt5": {
        "title": "Ensaio na Barbearia, quem curte esse tipo de ambiente para fotografar?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "108n8lx": {
        "title": "sigo intentando mejorar pero no est\u00e1 mal",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "108hn1l": {
        "title": "Rio Barra do Una, ponta da praia do Una, S\u00e3o Sebasti\u00e3o -SP",
        "selftext": "-23\u00b045'50\"S 45\u00b045'40\"W.",
        "num_comments": 0
    },
    "108hdbz": {
        "title": "Quando fotografo Gr\u00e1vidas ><",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Lind\u00edssimas!"
            },
            {
                "body": "A primeira parece um anjo, foi intencional?"
            },
            {
                "body": "Fotos lindas"
            }
        ]
    },
    "1088lj1": {
        "title": "Nuvem Led",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "107yea9": {
        "title": "Como posso come\u00e7ar na fotografia apenas com celular",
        "selftext": "Bom, eu acho a fotografia uma \u00e1rea muito interessante, e gostaria de saber com tirar fotos bonitas apenas com um moto g 9play(N sei se \u00e9 poss\u00edvel)",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "1. Defina o que \u00e9 \"foto bonita\" para ti. Qual \u00e9 o assunto principal de uma foto assim? \u00c9 um retrato? Um paisagem da natureza? Um pr\u00e9dio bem representando? \n\n2. Classifique os posts deste subreddit por Top de todos os tempos. Quais s\u00e3o, na tua opini\u00e3o, as \"fotos bonitas\" que aparecem?\n\n3. Tente imitar o que essas fotos bonitas fazem. V\u00e1 para a rua e fotografe a tua vizinhan\u00e7a, o centro da tua cidade, um parque... Volte ao item 1 e procure os assuntos que te interessam mais para registr\u00e1-los. *Importante:* pense antes de tirar a foto. Se questione se deveria se aproximar mais do objeto de interesse, ou se afastar, ou procurar outro \u00e2ngulo etc. Boas fotos n\u00e3o s\u00e3o, em geral, espont\u00e2neas. Podem ser, mas \u00e9 raro. \n\n4. Estude composi\u00e7\u00e3o em fotografia. Tem uma s\u00e9rie de regras interessantes para quem est\u00e1 come\u00e7ando (regra dos ter\u00e7os, simetria, raz\u00e3o \u00e1urea) que podem te ajudar a ter registros mais harmoniosos.\n\nQuanto \u00e0 c\u00e2mera usada, ter um equipamento profissional \u00e9 muito bom para tirar fotos melhores. Meus resultados melhoraram muito depois que troquei minha primeira c\u00e2mera por um modelo mais avan\u00e7ado. Mas se eu n\u00e3o tivesse praticado (e errado) muito com o celular e uma c\u00e2mera mais simples, eu n\u00e3o teria aprendido o que sei. \n\nForam mais de 10.000 fotos batidas em dois anos e meio (sem contar o uso da c\u00e2mera do celular) at\u00e9 eu achar que estava pronto para investir mais pesado nesse hobby. As fotos boas n\u00e3o saem de um dia para o outro."
            },
            {
                "body": "Eu sei que tem aplicativos que permitem voc\u00ea ter mais controle sobre as fun\u00e7\u00f5es de c\u00e2mera do celular. Mas isso varia do celular e eu n\u00e3o conhe\u00e7o os aplicativos.\n\nAl\u00e9m disso, tem coisas que n\u00e3o s\u00e3o relacionadas ao equipamento. Por exemplo, composi\u00e7\u00e3o e poses.\n\nTem uma s\u00e9rie de v\u00eddeos no YouTube em que eles d\u00e3o c\u00e2meras bem ruins (c\u00e2mera de brinquedo, por que exemplo) pra fot\u00f3grafos profissionais. Acho bem legal pra lembrar que o equipamento ajuda, mas muito depende do fot\u00f3grafo mesmo."
            }
        ]
    },
    "107y835": {
        "title": "Ter\u00e7a-feira, 27 de dezembro de 2022 - 17h11, Realengo.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "107ng9p": {
        "title": "uma janela para o c\u00e9u",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Esse t\u00edtulo, \"Uma janela para o c\u00e9u\", parece muito o nome de um filme ou livro, sei l\u00e1 kk.\n\nBtw, a foto ficou mto legal"
            },
            {
                "body": "Foto com sentimento, incr\u00edvel"
            }
        ]
    },
    "107j7o6": {
        "title": "RJ",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "107j1ck": {
        "title": "Lua",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1074wnk": {
        "title": "fotos que eu tirei e editei (n\u00e3o sei onde compartilhar ent\u00e3o vai aqui mesmo)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Por acaso n\u00e3o tens familiares no M\u00e9xico? \ud83d\ude1d"
            }
        ]
    },
    "1074lkx": {
        "title": "\ud83d\udc7b",
        "selftext": "",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Essa fotografia foi pelo celular? Ficou linda!!"
            },
            {
                "body": "e esse color grading, papai ?\neditou s\u00f3 no lr?\n\ngostei das cores, estou tentando aprender isso."
            }
        ]
    },
    "1074jom": {
        "title": "Role noturno",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "106og6o": {
        "title": "Retrato da jovem \u00c9rika que fiz em 2021.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "A foto ficou maravilhosa!\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"
            },
            {
                "body": "bem n\u00edtida!"
            }
        ]
    },
    "106kd9o": {
        "title": "Nada de dia ,que n\u00e3o po\u00e7a virar noite ...",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1062l9x": {
        "title": "Sapo Cururu relaxing no calor 42\u2070C do Sudoeste RS",
        "selftext": "Poucos sabem que o Ver\u00e3o do Sudoeste Ga\u00facho atinge > 40\u2070C",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "bufos na piscina com sua shawty"
            }
        ]
    },
    "105gtb4": {
        "title": "Cabo Frio Rj",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10544u5": {
        "title": "Penedo Rj",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "104x5xs": {
        "title": "Sony pro i",
        "selftext": "Urbano",
        "num_comments": 0
    },
    "104vsx9": {
        "title": "Glass&Stell, outra na Berrini, S\u00e3o Paulo, SP. N\u00e3o \u00e9 espelhamento horizontal na p\u00f3s, mas apenas enquadramento destacando a simetria.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1049vp5": {
        "title": "Mata Atl\u00e2ntica",
        "selftext": "meu amadorismo com meus 48mp com um rn8",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Morioh?"
            },
            {
                "body": "Vaporwave"
            },
            {
                "body": "Eu n\u00e3o sou f\u00e3 dessas manipula\u00e7\u00f5es de cores (gosto pessoal). Apesar disso, gostei do contraste verde-rosa que voc\u00ea criou a\u00ed!"
            }
        ]
    },
    "1047lvy": {
        "title": "Ajuda com precifica\u00e7\u00e3o de fotografia de produto",
        "selftext": "Oi, pessoal! Vou entregar um servi\u00e7o de fotografia de produto. Seis dias de capta\u00e7\u00e3o, mesa still, total de 1500 pe\u00e7as, 2 fotos por pe\u00e7a, totalizando 3000 fotos.   \n\n\nComo voc\u00eas cobram pre\u00e7o de foto de produto? Em propor\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o da foto comum de pessoas, eventos, etc;",
        "num_comments": 0
    },
    "104232y": {
        "title": "ADOBE STOCK VALE A PENA ? - Mostrei QUANTO GANHEI em UM ANO no Banco de Imagem",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "TL;DW: US$ 248.79 ou R$ 1332.22 em um ano."
            }
        ]
    },
    "103yo53": {
        "title": "Glass & Stell, imedia\u00e7\u00f5es da Berrini, S\u00e3o Paulo.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "103jbui": {
        "title": "Al\u00f4 fotografos profissionais",
        "selftext": "Gente eu to fazendo teste num est\u00fadio.\nO esquema \u00e9 o seguinte: eles captam os clientes, a gente fotografa com as cameras do est\u00fadio, descarregamos os cart\u00f5es na hora e o est\u00fadio vende as fotos na recep\u00e7\u00e3o. \nMinha quest\u00e3o \u00e9: Como vou montar um portifolio profissional assim? Se eu entrego as fotos direto na recep\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tenho mais acesso a elas dps. (N\u00e3o queria perguntar pra eles pq to com muito medo de causar qualquer impress\u00e3o que possa atrapalhar minha contrata\u00e7\u00e3o)",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu sou hobbysta, n\u00e3o entendo da parte profissional da \u00e1rea de fotografia, mas meus dois centavos:\n\n\nSe voc\u00ea est\u00e1 fazendo um TESTE com eles (que eu entendo ser como uma entrevista), n\u00e3o vejo muito pq querer guardar essas fotos como portfolio.\n\nNa \u00e1rea de software \u00e9 extremamente normal te passarem testes/desafios pra voc\u00ea resolver e normalmente \u00e9 confidencial, ou numa plataforma exclusiva pra isso, e todos que fiz tinham cl\u00e1usulas afirmando que n\u00e3o devia divulgar nada sobre os testes/desafios. \n\nEnxergo essa quest\u00e3o do teste na fotografia an\u00e1logo a esse do software."
            },
            {
                "body": "Vc n\u00e3o pode usar essas fotos, precisa da autoriza\u00e7\u00e3o do modelo."
            },
            {
                "body": "se vc usa seu pc pessoal ou qualquer coisa assim, faz uma c\u00f3pia das fotos. Conecta seu HD externo no pc ou algo assim"
            },
            {
                "body": "Sua c\u00e2mera n\u00e3o tem entrada para dois cart\u00f5es?  \nUsa um de backup.\n\nNo mais: Conversa."
            }
        ]
    },
    "103fw5q": {
        "title": "Augusto de Lima/MG",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "A\u00f4 Santa B\u00e1rbara!!!"
            }
        ]
    },
    "103dy68": {
        "title": "Ver\u00e3o Carioca",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1038mc5": {
        "title": "casal ao por do sol, Ubatuba, SP.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Uma silhuetinha bem feita, ahhhhh!! \ud83d\ude0d"
            },
            {
                "body": "Que orelha estranha kakakakak mas a ft ficou massa demais"
            }
        ]
    },
    "1038hfo": {
        "title": "S\u00e3o Paulo, em torno da Berrini",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "\u00c9 o da Vivo?"
            },
            {
                "body": "Kkkkk s\u00f3 eu que n\u00e3o entendi?"
            },
            {
                "body": "Eu adoro essas fotos minimalistas. Maravilhosa a foto, OP!"
            }
        ]
    },
    "10373ly": {
        "title": "Est\u00e1dio Doutor Adhemar de Barros - Arena da fonte, Araraquara - SP",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "1032996": {
        "title": "Ilha Grande",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Bela foto"
            }
        ]
    },
    "102mnvg": {
        "title": "Como fazer uma foto parecida com essa ?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "No Photoshop eu fa\u00e7o qualquer foto colorida de uma pessoa ficar assim, s\u00f3 criar um ponto de luz ali, recortar a pessoa, colocar em preto e branco e colocar esse fundo degrad\u00ea"
            },
            {
                "body": "Acho que com uma janela/ softbox/ octabox bem grande e um rebatedor do outro lado"
            },
            {
                "body": "A foto tem s\u00f3 uma fonte de luz na esquerda, pouco \u00e0 frente da pessoa e um fundo escuro, tipo azul ou cinza mesmo e foi batida em preto e branco. Pessoalmente eu colocaria a luz um pouco mais pra frente"
            },
            {
                "body": "A janela na esquerda da pessoa a uns 50cm de dist\u00e2ncia.\n\nA dist\u00e2ncia dela para a janela vai dizer o n\u00edvel de contraste que vc quer.\n\nQuanto mais perto maior o contraste entre o claro e o escuro no rosto dela."
            },
            {
                "body": "Seja rico"
            }
        ]
    },
    "102j0r4": {
        "title": "...",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "102diwj": {
        "title": "Praia da Lagoinha do Leste",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Primeira vez que fui n\u00e3o tinha um ambulante, uma barraquinha vendendo nada...\n\nHoje em dia j\u00e1 tem duas barracas e t\u00e1 no caminho de virar atra\u00e7\u00e3o igual outras praias.\n\nLonge de mim fazer gatekeeping ou bairrismo, mas irrita a quantidade de turista sem no\u00e7\u00e3o que anda fazendo essa trilha. Dia de 35\u00b0C e tu v\u00ea gente chegando na praia com cooler cheio de cerveja, entupido de suor, e fica s\u00f3 imaginando como que essas pessoas v\u00e3o voltar..."
            },
            {
                "body": "Um para\u00edso mesmo"
            }
        ]
    },
    "102bfm5": {
        "title": "O drink nem estava t\u00e3o bom \ud83c\udf79",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "102a78k": {
        "title": "...",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "102948l": {
        "title": "Poses e inspira\u00e7\u00f5es para suas fotos - Shorts 11",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "10290gl": {
        "title": "Como Excluir Fotos no Lightroom Classic",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "101ttdh": {
        "title": "...",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "101sexm": {
        "title": "Considerando trabalhar como fotojornalista",
        "selftext": "Oi, gente! Feliz ano novo para todos!\n\nEu mexo com fotografia de maneira amadora h\u00e1 um tempinho e t\u00f4 pensando em ir pra \u00e1rea de fotojornalismo...\nQueria saber como come\u00e7ar, eu deveria fazer um curso? Considerar jornalismo? Ou poderia come\u00e7ar a acompanhar os eventos importantes aqui da cidade e ir abordando os jornais oferecendo portf\u00f3lio?\n\nObrigado a quem puder ajudar!!!",
        "num_comments": 0
    },
    "101s73v": {
        "title": "...",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "101r51k": {
        "title": "Ser\u00e1 que o Ricardo Stuckert (fot\u00f3grafo do Lula) recebe por fotos publicadas na imprensa?",
        "selftext": "Esse cara \u00e9 foda. Tem um trabalho animal sobre o Lula. \u00c9 de uma fam\u00edlia de fot\u00f3grafos e tem os melhores acessos. A grande maioria das fotos do Lula nos \u00faltimos anos s\u00e3o dele. \nSer\u00e1 que ele faz uma grana vendendo as fotos do Lula (que em sua maioria se vendem sozinhas) ou s\u00f3 recebe um freela ou fixo/pj?\n\nBoa fotos.",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu estive na cobertura da posse dia primeiro em Bras\u00edlia, cheguei ao Rio ontem e pude ver de perto o Stuckert em a\u00e7\u00e3o. Na verdade j\u00e1 os vi em outras oportunidades, Lula e Stuckert. Abaixo alguns clicks que fiz l\u00e1. \n\nhttps://www.instagram.com/p/Cm4l3XfJfMz/?igshid=NDk5N2NlZjQ=\n\nLi que o Stuckert recebe sal\u00e1rio e \u00e9 uma grana boa, para a campanha do Lula foi 1 milh\u00e3o. N\u00e3o tem como fazer o que ele faz e receber por venda de fotos. Eu \u00e9 quem recebo por venda de fotos hahah"
            }
        ]
    },
    "101o3tc": {
        "title": "Como enviar Fotos para seus Clientes",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "101dm8c": {
        "title": "Vera\u00f1o porte\u00f1o",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "muy bonita, quisiera una tarde bonita como esta"
            }
        ]
    },
    "101c7ok": {
        "title": "Lagarta gigante do Thaiti",
        "selftext": "P.S. N\u00e3o \u00e9 do Thaiti, mas \u00e9 gigante...",
        "num_comments": 0
    },
    "101c4cb": {
        "title": "[Ver\u00e3o] Menino na Praia da Gamboa, Salvador",
        "selftext": "",
        "num_comments": 11,
        "comments": [
            {
                "body": "Grandiosa Ab\u00f3bora: voc\u00ea arregacou! Foto maravilhosa. A textura da \u00e1gua ficou sublime!!"
            },
            {
                "body": "Mora aqui ou s\u00f3 t\u00e1 de passagem?"
            },
            {
                "body": "Espet\u00e1culo!"
            },
            {
                "body": "* C\u00e2mera: Canon EOS RP\n* Lente: RF24-105mm F4 L IS USM\n* 105mm\n* f/4\n* 1/4000 s\n* ISO 800"
            }
        ]
    },
    "100ugqa": {
        "title": "Ver\u00e3o. Portozuelo, Uruguai.",
        "selftext": "Sony Nex-5 @30mm, 1/320s, f11, ISO 200",
        "num_comments": 0
    },
    "100s4gm": {
        "title": "Aranha morando na flor \ud83c\udf3a\ud83d\udd77\ufe0f",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Que fofa!!! (\u2267\u2060\u25bd\u2060\u2266\u2060)"
            }
        ]
    },
    "10018jn": {
        "title": "S\u00e3o Francisco de Assis - Campo de S\u00e3o Bento - Niter\u00f3i - RJ",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zzvi5d": {
        "title": "Beira Mar Norte, Florian\u00f3polis",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zzj78e": {
        "title": "Mangue \u2728",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Bela paleta de cores"
            },
            {
                "body": "lindoo"
            }
        ]
    },
    "zzezhw": {
        "title": "Rio de Janeiro. Pedra da Gavea, Dois Irm\u00e3os, Pedra Bonita e maci\u00e7o da Tijuca.",
        "selftext": ",",
        "num_comments": 0
    },
    "zz952h": {
        "title": "Praia da Tiririca - Itacar\u00e9 - BA - Brasil",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Carai ow vou te contar. Se tem um lugar que eu tirei meu chap\u00e9u foi Itacar\u00e9\n\nPuta lugar lindo\n\nCachoeira que cai no mar, ce ta doido, trem mais lindo que eu j\u00e1 vi... \n\nPena que eu vi tudo emba\u00e7ado \ud83d\ude10 usava 6 graus de miopia na \u00e9poca, e no primeiro dia perdi meu \u00f3culos no mar \ud83d\ude02 caralho at\u00e9 hoje n\u00e3o me conformo com esse p\u00e9 na jaca, mas, o bom \u00e9 que agora preciso voltar"
            },
            {
                "body": "Essa praia \u00e9 bolada"
            }
        ]
    },
    "zyni0r": {
        "title": "Mar de Paraty",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Lindo demais. Parab\u00e9ns!"
            },
            {
                "body": "\"Mar de Paraty\" -> o c\u00e9u e as montanhas ocupam 95% da imagem"
            }
        ]
    },
    "zyhjkv": {
        "title": "\ud83d\udd34 Esse \u00e9 o FIM DA FOTOGRAFIA DE CASAMENTO",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zyc2zf": {
        "title": "Recomenda\u00e7\u00e3o de camera",
        "selftext": "Alguem pode me recomendar uma camera boa? Quero come\u00e7ar hobby de tirar fotos e tipo, sei la, mesmo que talvez eu n siga com o hobby eu ainda vou tirar fotos pra coisas tipo rede social, dai eu queria uma boa mas n\u00e3o tao cara, eu vi uma vez num canal de photografia um cara q falo ql era a camera dele ai eu ja fiquei opa blz, ai na hora fui ver era 16 mil, ai n da n, acho que uns 2k d\u00e1 pra pagar, mas sera que presta? N\u00e3o sei. Queria saber tb se faz taaaaanta diferen\u00e7a assim essa de 16k, e como eu sei se a camera \u00e9 boa mesmo?",
        "num_comments": 11,
        "comments": [
            {
                "body": "Existem varios tipos de c\u00e2mera. Umas melhores pra v\u00eddeos, outras pra fotos, dslr, mirrorless, diferentes marcas e varias linhas diferentes entre elas. Enfim, quest\u00e3o de marca, eu acho melhor pra quem ta iniciando, a Canon, pelo motivo de ser uma das marcas mais comuns, tem suporte no Brasil e o pre\u00e7o \u00e9 um dos melhores. \n\nGeralmente \u00e9 indicada a linha T da canon (t3, t3i, t5, t5i, t6...) Tanto \u00e9 que eu comprei a t6 usada, mas perfeita e com \u00f3timo pre\u00e7o (1500 reais)\n\nMas tamb\u00e9m tem outras linhas, ent\u00e3o voc\u00ea tem que pesquisar sobre essas quest\u00f5es e ver o que \u00e9 melhor pra voc\u00ea. Tamb\u00e9m indico compra usada, \u00e9 bemm mais acess\u00edvel. Ali\u00e1s tem muito conte\u00fado sobre isso no YouTube, inclusive sobre como comprar uma camera usada, o que analisar, etc."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o esque\u00e7a da fotografia anal\u00f3gica tamb\u00e9m. \u00c9 muito divertido ver todo o processo de colocar filme, tirar foto e n\u00e3o ter ideia de como vai sair. No longo prazo sai mais caro, por conta de ter que pagar pra revelar e filmes, mas no curto prazo voc\u00ea consegue um bom filme (~50 reais) e uma c\u00e2mera decente (~150 reais) por uns 200."
            }
        ]
    },
    "zxujk8": {
        "title": "Terminal intermodal de Maring\u00e1",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zxuh31": {
        "title": "Bloco abandonado na Universidade Estadual de Maring\u00e1, Paran\u00e1",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Essa ilumina\u00e7\u00e3o \u00e9 natural, artificial ou efeito de p\u00f3s edi\u00e7\u00e3o ?\n\nSuponho que seja HDR...."
            }
        ]
    },
    "zxu346": {
        "title": "Mar de B\u00fazios",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Isso me lembrou El dorado, uma cidade de Ouro em que seus rios s\u00e3o ouro derretido, nadar por eles \u00e9 o sonho de qualquer europeu."
            },
            {
                "body": "Tem uma.curiosidade nessa foto, eu havia fotografado an noite anterior e deixei a c\u00e2mera com uma ISO enorme, 32000 ou 65000, na hora apenas fiz fotometria - corrigindo abertura e o tempo de exposi\u00e7\u00e3o - e n\u00e3o baixei a ISO, por esquecimento mesmo,  como estava com um filtro polarizador na lente, ajudou a reduzir a luminosidade, mas acredito que o ru\u00eddo da ISO muito alta deu esse efeito avermelhado no entorno do remador..."
            },
            {
                "body": "Uma vibe bem Pantanal"
            }
        ]
    },
    "zxpswj": {
        "title": "Cafe da manh\u00e3 na ro\u00e7a.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Qntos sentimentos...\n\nObrigado por compartilhar essa foto incr\u00edvel. T\u00f4 emocionado."
            }
        ]
    },
    "zxpk2m": {
        "title": "Caminhos de MG...",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Bela foto"
            }
        ]
    },
    "zxm97n": {
        "title": "Ilha da Boa viagem - Niter\u00f3i",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Lembro que quando eu era mais nova eu achava que meu castelo imagin\u00e1rio ficava nessa ilha (e s\u00f3 os adultos n\u00e3o conseguiam ver)"
            }
        ]
    },
    "zxkshs": {
        "title": "Se eu comprar uma c\u00e2mera 35mm daquelas antigas eu posso usar qualquer filme de 35mm?",
        "selftext": "Sei que pode parecer uma pergunta besta, mas \u00e9 que os pre\u00e7os tanto das c\u00e2meras quanto dos filmes est\u00e3o bem altos ent\u00e3o n\u00e3o queria fazer a escolha errada.\n\nGostei muito dos resultados do filme Kodak ColorPlus 200 35mm e quase comprei mesmo sem ter a c\u00e2mera. Queria saber se funcionaria de boa em uma c\u00e2mera tipo [essa](https://sp.olx.com.br/sao-paulo-e-regiao/audio-tv-video-e-fotografia/camera-analogica-kodak-star-35mm-1095099123).",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "Vamos por partes, tenho algumas c\u00e2meras de filme e vou te explicar:\n\n1 - Voc\u00ea n\u00e3o pode usar qualquer filme com essa saboneteira(estilo de c\u00e2mera autom\u00e1tica), pois ela \u00e9 uma c\u00e2mera autom\u00e1tica, ela seleciona o ISO a partir do c\u00f3digo DX(pense como um c\u00f3digo de barras que a c\u00e2mera l\u00ea para selecionar o iso)na bobina do filme, essa c\u00e2mera tem uma faixa de iso de 100-400 ou seja, voc\u00ea s\u00f3 pode usar filmes que estejam nessa faixa de iso.\n\n2 - Sim voc\u00ea pode fotografar com um ColorPlus 200 nesta c\u00e2mera.\n\n\nSe voc\u00ea no futuro deseja fotografar com filmes de ISO maior que 400 ou menor que 100, recomendo a compra de uma SLR."
            },
            {
                "body": "Mas \u00e9 importante ter em mente que uma c\u00e2mera com recursos, com objetivas de qualidade te dar\u00e1 um melhor resultado. O filme de qualidade sozinho n\u00e3o faz milagres."
            },
            {
                "body": "Pode. Era um padr\u00e3o, todas aceitavam qualquer filme 35mm."
            }
        ]
    },
    "zxal5t": {
        "title": "\ud83c\udf4a\u27a1\ufe0f\ud83e\udddf\u200d\u2642\ufe0f",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zx84ic": {
        "title": "Cachoeira de Santo Ant\u00f4nio do Rio Grande, Bocaina de MG.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 14,
        "comments": [
            {
                "body": "Tirou dela l\u00e1 embaixo? \u00c9 linda!"
            },
            {
                "body": "Lugar lindo \ud83d\udc99 transpira paz"
            },
            {
                "body": "Lind\u00edssima! Foto perfeita"
            },
            {
                "body": "Muito bonita"
            },
            {
                "body": "WOOOOOW."
            },
            {
                "body": "Irm\u00e3o, onde fica essa cachu, que municipio de MG?"
            }
        ]
    },
    "zwzxo2": {
        "title": "C\u00e2mera digital barata pra adaptar lentes anal\u00f3gicas",
        "selftext": "Ol\u00e1! Estou procurando uma c\u00e2mera digital o mais barata poss\u00edvel pra usar lentes anal\u00f3gicas nela. N\u00e3o tenho o menor interesse em lente pra digital, mas tamb\u00e9m n\u00e3o quero usar filme. Enfim, quero essa mistura com um bom custo-benef\u00edcio. Sugest\u00f5es? :)",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Qualquer camera que tenha uma flange famosa vai te servir(Mount E, EF e m4/3 v\u00e3o ser as mais f\u00e1ceis de achar adaptadores)."
            }
        ]
    },
    "zwzfy6": {
        "title": "Car love \u2764\ud83d\udc96",
        "selftext": "\ud83c\udf05\u2600\ufe0f\ud83d\udc9b\ud83d\udc99\ud83d\udc9c pretty",
        "num_comments": 0
    },
    "zwvnvv": {
        "title": "Tirei esses dias",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "[deleted]"
            },
            {
                "body": "Bonito d+ esse fim de dia"
            }
        ]
    },
    "zwsf0y": {
        "title": "\ud83c\udf4d",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zwrg8i": {
        "title": "Desafio do m\u00eas - Janeiro 2023",
        "selftext": "Galera, a ideia do desafio do m\u00eas para janeiro \u00e9 VER\u00c3O!\n\n&#x200B;\n\nQualquer coisa que te remeta ao ver\u00e3o t\u00e1 valendo! Aos que quiserem participar, tem uma tag para isso: Desafio do m\u00eas.\n\n  \nVamos engajar e movimentar mais isso daqui!!\n\nAbra\u00e7os e feliz ano novo para voc\u00eas!",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Ainda estamos no dia 10, mas acho que j\u00e1 podemos afirmar que o desafio desse m\u00eas foi um sucesso."
            }
        ]
    },
    "zwpbef": {
        "title": "Roda gigante - Maring\u00e1/Pr",
        "selftext": "Fotos que fiz da roda gigante na de Natal de Maring\u00e1 e ainda n\u00e3o tratei mas gostei muito\n\nUsei uma Canon T6I com uma Helios 58mm",
        "num_comments": 0
    },
    "zwopow": {
        "title": "Pontal do Atalaia, Arraial do Cabo.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zwj41x": {
        "title": "Viagem de formatura",
        "selftext": "Fui para um lugar chamado S\u00edtio do carro\u00e7\u00e3o e tirei umas fotos do por do Sol l\u00e1",
        "num_comments": 0
    },
    "zwilju": {
        "title": "Pandora p\u00f3s-banho",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zwggf8": {
        "title": "Youngnuo 467 ou Nikon SB600 ?",
        "selftext": "Eu sei que parece uma pergunta com resposta um pouco \u00f3bvia mas j\u00e1 muita gente falando bem do Flash Yn.",
        "num_comments": 0
    },
    "zwg235": {
        "title": "Caminhos de MG",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "I'm a simple man, i see an Araucaria angustifolia, i upvote."
            },
            {
                "body": "Que fotografia massa! \ud83d\udc4f"
            }
        ]
    },
    "zw5h59": {
        "title": "Jacon\u00e9 - RJ",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zw4m1u": {
        "title": "Rio de Janeiro",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zw3r4e": {
        "title": "Lua vista daqui do Paran\u00e1 210mm",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zw0bfl": {
        "title": "Araraquara-SP, tardezinha!",
        "selftext": "Se est\u00e1 bonito na foto, imagine ao vivo.",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Lindo!"
            }
        ]
    },
    "zvs7bn": {
        "title": "Subreddit (Comunidade) Nikon BR",
        "selftext": "\n\nOl\u00e1, acabo de criar a Nikon_BR para os amantes de Nikon, a ideia \u00e9 criar um f\u00f3rum totalmente voltado para Nikon; c\u00e2meras, lentes e tudo o que envolve o mundo Nikon ser\u00e1 bem vindo, ah e obviamente fotos!\n\n Entrem l\u00e1! :)\n\nhttps://www.reddit.com/r/Nikon_BR?utm_medium=android_app&utm_source=share",
        "num_comments": 0
    },
    "zvoljp": {
        "title": "Festa no interior",
        "selftext": "Santo Ant\u00f4nio do Rio Grande, Bocaina de MG.",
        "num_comments": 0
    },
    "zvd7aa": {
        "title": "Lacraia",
        "selftext": "Sem edi\u00e7\u00e3o",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Isso n\u00e3o \u00e9 lacraia."
            }
        ]
    },
    "zvcyqe": {
        "title": "Mac - Niter\u00f3i",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1
    },
    "zvbbet": {
        "title": "Gente olha a on\u00e7a que eu fotografei no mato!",
        "selftext": "\ud83d\ude31\ud83d\ude25\ud83d\ude25",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Tem cara de selvagem."
            },
            {
                "body": "\u00c9, op! Voc\u00ea realizou um dos sonhos da minha vida!! hahaha"
            }
        ]
    },
    "zvb3cs": {
        "title": "...",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zuwtj6": {
        "title": "Diamantina - MG",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zujoxk": {
        "title": "Araraquara - SP",
        "selftext": "Um belo arco-\u00edris depois de uma chuva intensa.",
        "num_comments": 0
    },
    "zuh8qo": {
        "title": "\u00c1rvore de natal em Niter\u00f3i - Pra\u00e7a do r\u00e1dio amador.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zufihu": {
        "title": "Fim de tarde",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Esse t\u00eanis no fiu diz q a\u00ed \u00e9 \u00e1rea de venda de drogas"
            },
            {
                "body": "Pois \u00e9 kkkkkkkk"
            }
        ]
    },
    "zue7qx": {
        "title": "Fusquinha",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zuaxgh": {
        "title": "Ouro Preto - MG",
        "selftext": "Semana santa de 2022",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "morei 3 anos ai, muitas hist\u00f3rias..."
            },
            {
                "body": "Lugar lindo"
            }
        ]
    },
    "zty89k": {
        "title": "Pet",
        "selftext": "Sei que ficou algo bem amador, mas ficou bom?",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "No rosto do doguinho teve uma perca muito grande de detalhes pretos(BDL), e o branco da nuvem esquerda ta clipado. Dando uma melhorada na exposi\u00e7\u00e3o vejo um grande futuro.  \nMas pra ser sincero gostei da foto, os pelinho dele t\u00e1 um charme <3  \nTirou a foto com um celular ?"
            },
            {
                "body": "A composi\u00e7\u00e3o est\u00e1 muito boa. O que n\u00e3o est\u00e1 bom s\u00e3o as sombras e realces da foto. Da pr\u00f3xima vez, tente fotometrar a cabe\u00e7a do cachorro, para que os detalhes como olhos e focinho apare\u00e7am. \n\nUma sugest\u00e3o simples de colocar em pr\u00e1tica ao fazer retratos \u00e9 colocar uma fonte de luz iluminando a frente do sujeito, n\u00e3o suas costas. Provavelmente, se o dog estivesse virado em 180 graus, o resultado teria ficado melhor."
            }
        ]
    },
    "ztwtov": {
        "title": "Garra de caranguejo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Nitidez explodindo!!!"
            }
        ]
    },
    "ztp0er": {
        "title": "Porto Seguro -BA",
        "selftext": "Redmi note 9s\nf/1.8.    1/2500.   ISO 100.     4.73 mm\nEditei no lightroom, n\u00e3o sou fot\u00f3grafo profissional mas gosto de tirar umas fotinhas. :)",
        "num_comments": 0
    },
    "ztot8q": {
        "title": "Porto Seguro - BA",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zszq26": {
        "title": "Entardecer na Lagoa da Pampulha - BH/MG",
        "selftext": "Foto tirada com Samsung Galaxy S20.",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "bh \u00e9 nois"
            },
            {
                "body": "Bela foto"
            },
            {
                "body": "Ahhhh, Pampulha! Bela foto, OP!"
            }
        ]
    },
    "zsr2xg": {
        "title": "Anchieta - ES",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zsjh1a": {
        "title": "Fotografias minhas de alguns anos atr\u00e1s, enquanto estava na faculdade.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zs7vvl": {
        "title": "Quando n\u00e3o estiver usando a Gopro precisa remover a bateria ?",
        "selftext": "Tenho a hero 9 e estou com essa d\u00favida, sempre quando eu n\u00e3o estiver usando a c\u00e2mera preciso remover a bateria dela ou n\u00e3o ?",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "\u00c9 sempre bom remover a bateria quando n\u00e3o for usar o equipamento por um longo per\u00edodo de tempo(+2 semanas), retirando a bateria/pilha evita um poss\u00edvel dano no equipamento por mal funcionamento ou vazamento/oxida\u00e7\u00e3o da bateria.\n\nIsso vale em dobro para c\u00e2meras anal\u00f3gicas que usam pilhas(tanto de merc\u00fario quanto livre de merc\u00fario)."
            },
            {
                "body": "Sim. E isso serve pra qualquer equipamento que precise de bateria. Se n\u00e3o estiver usando, guarde-a"
            }
        ]
    },
    "zs3g6u": {
        "title": "C\u00e2mera perde a qualidade da imagem com o tempo?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Muito relativo.\n\nAcredito que de todos os elementos o \u00faltimo a se perder \u00e9 a c\u00e2mera, s\u00f3 olhar c\u00e2meras antigas, boa parte delas mesmo sem manuten\u00e7\u00e3o ainda geram \u00f3timas fotos.\n\n\nTudo depende do cuidado que voc\u00ea tem com a c\u00e2mera, \u00e9 obvio que com o tempo, a velocidade de disparo vai perdendo a precis\u00e3o, talvez o sensor perca um pouco de nitidez por mau uso. Mas como disse \u00e9 relativo ao cuidado.\n\nO mais f\u00e1cil de impactar as fotos com o tempo \u00e9 a lente, com o tempo o coat da lente vai se desgastando e perdendo a nitidez, podem surgir riscos, fungo e dependendo do uso e falta de manuten\u00e7\u00e3o, um poss\u00edvel problema nos elementos internos da lente."
            },
            {
                "body": "Bem, a qualidade da imagem depende do bom funcionamento da c\u00e2mera. E o funcionamento de uma c\u00e2mera, como de qualquer m\u00e1quina, sofre com o tempo e outros fatores relacionados como o uso.\n\nAlguns componentes s\u00e3o mais sens\u00edveis do que outros. Por exemplo, quando se compra uma c\u00e2mera usada normalmente se recomenda ver o shutter count (tipo a kilometragem da c\u00e2mera). \n\nE quanto mais tempo se passa mais coisas podem acontecer. Uma sujeira no sensor, um mofo na lente, algum componente eletr\u00f4nico que come\u00e7a a dar problema."
            }
        ]
    },
    "zs2zka": {
        "title": "Encontro dos p\u00e1ssaros",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zr78ek": {
        "title": "Catedral de Pedra - Canela/RS - Brazil",
        "selftext": "",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "Lindo isso ai mas n ta torto na foto?"
            },
            {
                "body": "Sou ga\u00facho mais nunca fui a\u00ed, sem money..."
            },
            {
                "body": "Que lindo"
            }
        ]
    },
    "zr6sbc": {
        "title": "Fome virtual",
        "selftext": "Tem foto de comida que d\u00e1 at\u00e9 fome n\u00e9???",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Essa pira de Sushi Doce rola no Jap\u00e3o tb ou s\u00f3 no Brasil? eu curto demais kkkkkk"
            }
        ]
    },
    "zr4tws": {
        "title": "Camera CyberShot DSC-W610",
        "selftext": "Eu entrei de f\u00e9rias de fim de ano, e dando uma bela vasculhada em casa achei duas c\u00e2meras de bolso, uma Sony CyberShot DSC-W610, e uma Kodak EasyShare C1830\n\nAchei legal, pus a Sony para carregar e comecei a usar um pouco pra testar, mas nada ficou muito bom, ja a Kodak \u00e9 a pilhas, ent\u00e3o n\u00e3o consigo usar porque as pilhas duram mt pouco (talvez eu compre pilhas recarreg\u00e1veis)\n\nTava pensando em me desafiar um pouco e tentar produzir um v\u00eddeo inteiro com essa CyberShot, contando um pouco de como ta sendo minha rotina nas f\u00e9rias e coisas assim. Por\u00e9m, n\u00e3o fa\u00e7o a menor ideia de como eu posso configurar essa c\u00e2mera pra deixar ela com a imagem um pouco melhor para a grava\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo (se bem que um v\u00eddeo com qualidade baixa tamb\u00e9m daria uma est\u00e9tica legal) algu\u00e9m tem alguma ideia ou recomenda\u00e7\u00e3o que eu possa fazer?\n\nSe precisar, mando foto das c\u00e2meras",
        "num_comments": 0
    },
    "zqrtkc": {
        "title": "Gostaria de compartilhar com vcs uma reflex\u00e3o que venho tendo desde ontem...",
        "selftext": "No sentido mais b\u00e1sico a fotografia \u00e9 um congelamento do momento presente.\n\nTenta-se passar uma imagem do que n\u00e3o est\u00e1 ocorrendo. \nEx: Algu\u00e9m tira uma selfie sorrindo, mas logo ap\u00f3s a foto j\u00e1 muda o seu semblante...\n\nSeriam as fotos pessoais da atualidade um congelamento de algo que n\u00e3o existe?\n\nSe no pr\u00f3ximo s\u00e9culo olharem SOMENTE nossas fotos, dir\u00e3o que o s\u00e9culo XXI foi um s\u00e9culo genuinamente feliz, talvez mesmo n\u00e3o sendo?",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Sinceramente acredito que n\u00e3o, acredito que quando olharem nossas fts, ver\u00e3o a escurid\u00e3o de seus olhos, n\u00e3o \u00e9 atoa que j\u00e1 \u00e9 vis\u00edvel para algumas pessoas essa ind\u00fastria da felicidade, e com os grandes n\u00fameros de dados de informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 muito mais f\u00e1cil ainda saber que uma pessoa n\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o feliz quanto aparenta estar nas redes sociais, s\u00f3 de visualizar a barra de pesquisa do Google. Eu acho que logo ap\u00f3s dessa era da felicidade e popularidade publicada, vamos encontrar na era depressiva novamente, assim como as pessoas entraram na p\u00f3s segunda guerra mundial, mas n\u00e3o s\u00f3 pq milhares de pessoas morreram de covid, mas sim de tanto ser feliz de mentira, e se negar a pedir ajuda, se alto intitular com determinado transtorno psicol\u00f3gico, na tentativa de se brindar das cr\u00edticas do mundo."
            }
        ]
    },
    "zqb86j": {
        "title": "Um teste",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Linda!"
            }
        ]
    },
    "zpstgt": {
        "title": "Somente Drone - Drone ride Inspira\u00e7\u00e3o",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zp0698": {
        "title": "Vale a pena pegar uma Sony A200 por 400 conto?",
        "selftext": "Eu peguei uma L810 da Nikon (daquelas Superzoom) por 100 conto, baratinho, s\u00f3 pra ver se gostava de fotografar. Acabei que gostei, mesmo, mas a c\u00e2mera tem foco autom\u00e1tico e \u00e9 uma porcaria. Pra desfocar s\u00f3 se estiver com o zoom no talo, e nem sempre ela foca direito.\n\nEu achei uma Sony Alfa 200 vendendo na internet por 400 reais, daquelas que d\u00e1 pra trocar de lente, e queria se valeria a pena eu trocar de c\u00e2mera. A\u00ed eu pego essa que eu comprei e revendo. O que acham?",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu n\u00e3o iria simplesmente por ser uma c\u00e2mera j\u00e1 antiga e o pre\u00e7o por mais que n\u00e3o esteja caro n\u00e3o est\u00e1 barato tamb\u00e9m(voc\u00ea achar normalmente por 400/450 na internet).\nO estilo de mount A n\u00e3o \u00e9 dos meus favoritos, ele j\u00e1 at\u00e9 foi descontinuado(nos EUA) e substituido pelo mount E.\nEu economizaria e compraria uma camera mais recente no futuro, ou alguma que ainda mant\u00e9m um padr\u00e3o de mount atual, pois comprar lente usada de mount descontinuado ultimamente tem sido trabalhoso."
            }
        ]
    },
    "zoiub5": {
        "title": "Passar duas semanas na praia com a minha DSLR \u00e9 o suficiente pra maresia etc danific\u00e1-la?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o sei o modelo da sua DSLR, mas geralmente elas tem certo n\u00edvel de selagem contra o clima. E mesmo os n\u00edveis de selagem. Mais b\u00e1sicos dessas c\u00e2meras s\u00e3o melhores que os de celular da vida. Eu n\u00e3o me preocuparia tanto.\n\nMinha maior preocupa\u00e7\u00e3o em praia \u00e9 areia, j\u00e1 que arranha componentes da lente f\u00e1cil. N\u00e3o ande sem filtro por l\u00e1. Tirando isso despreocupa e tire muitas fotos."
            },
            {
                "body": "Relaxa, como o amigo j\u00e1 comentou, n\u00e3o tem tanto perigo, o maior problema \u00e9 a areia(tanto no espelho quanto na lente), e cuidado com o calor, o excesso de calor pode danificar tanto a c\u00e2mera, quanto desalinhar os componentes internos da lente.\n\nRecomendo uso de filtro uv ou skylight para a prote\u00e7\u00e3o do elemento frontal da lente."
            },
            {
                "body": "Cara, eu j\u00e1 fiz isso recentemente e n\u00e3o deu nada sem cuidados fora do comum."
            },
            {
                "body": "Creio eu que n\u00e3o , obviamente voc\u00ea n\u00e3o vai deixar partes expostas como vidros das lentes e sensores ou muito menos a c\u00e2mera ao ar livre , mas depois de utilizar e sempre bom passar um paninho nem que seja umedecido pra tirar a maresia"
            }
        ]
    },
    "zl4gtx": {
        "title": ".",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zjxwzd": {
        "title": "Apaguei as fotos",
        "selftext": "Eu recentemente fiz uma viagem com uns amigos meus, e tirei algumas fotos para eternizar. \n\nDurante a viagem realizei uma filmagem do rolo da c\u00e2mara para uma publica\u00e7\u00e3o. \n\nHoje decidi ligar o meu pc e passar as fotos para o pc e realizar a sele\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o das mesmas. \n\nAo enviar as fotos aos meus meus amigos eles pedir determinadas fotos que n\u00e3o constavam na pasta das fotos j\u00e1 passadas para o pc\u2026 ent decidi ir \u00e0 procura e foi ent que me deparei com o tal v\u00eddeo e realmente no v\u00eddeo constam as tais fotos que me pediram\u2026 bom a quest\u00e3o aqui \u00e9, ao passar as fotos para o pc ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o da passagem apaguei as originais da c\u00e2mara\u2026 tem como conseguir recuperar!?? Tou mesmo triste e apercebi me dessa burrice minha tarde de mais. \n\nP.S eu nunca apago de imediato as fotos originais da c\u00e2mara sem antes confirmar mas como eram tao poucas decidi n\u00e3o verificar\u2026",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Tem sim como recuperar! \n\nS\u00f3 seguir os passos abaixo:\n\n1\u00b0 N\u00c3O ENTRE EM P\u00c2NICO!!\n\n2\u00b0 N\u00e3o tire nenhuma foto nova nesse dispositivo de armazenamento.\n\n3\u00b0 Baixe o programa chamado Recuva no seu computador (que estou pressupondo que vc tem Windows).\n\n4\u00b0 Conecte o seu dispositivo de armazenamento no PC (se for um cart\u00e3o de mem\u00f3ria insira direto que \u00e9 mais r\u00e1pido, notebooks costumam ter entrada para cart\u00e3o).\n\n5\u00b0 O programa \u00e9 bem intuitivo, mas na d\u00favida tu me manda um pv que te ajudo a configurar sem nenhum problema.\n\n6\u00b0 Deixe o programa fazer a m\u00e1gica e no final temos bastante fotos recuperada (depende de alguns fatores, tempo que tu apagou e quantas fotos novas tu \"gravou por cima\").\n\nBoa sorte e me disponho para eventuais d\u00favidas"
            },
            {
                "body": "Eu j\u00e1 usei o photorec e consegui recuperar 4GB de fotos uma vez. E o cart\u00e3o j\u00e1 tinha sido at\u00e9 formatado"
            }
        ]
    },
    "zirqok": {
        "title": "Recuerdos de Beirut",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zi0da5": {
        "title": "A Fotografia do Filme Nada de Novo no Front",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Mt legal ver que nada \u00e9 por acaso nas cenas, TD bem pensado pra transmitir uma sensa\u00e7\u00e3o"
            }
        ]
    },
    "zgb1qp": {
        "title": "Conserto de slot de camera, saindo por 600 reais",
        "selftext": "Pessoal, preciso de uma mega ajuda.\n\nO slot do cart\u00e3o de mem\u00f3ria da minha Canon Rebel t6i quebrou e passei pra um cara consertar, ele fez o or\u00e7amento e ficou 600 reais no total.\n\nAcham que ele est\u00e1 me passando a perna ou \u00e9 caro assim mesmo?",
        "num_comments": 0
    },
    "zescgt": {
        "title": "onde aprender teoria de fotografia?",
        "selftext": "alguma recomenda\u00e7\u00e3o de onde eu posso aprender teoria sobre fotografia? n\u00e3o sobre edi\u00e7\u00e3o, mas sobre tirar fotos msm",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Livro: O Manual do Fot\u00f3grafo - John Hedgecoe  \n\u00c9 antigo, fotografia anal\u00f3gica, mas vc vai virar um expert com esse livro. Ele \u00e9 super completo. \u00c9 incr\u00edvel! Composi\u00e7\u00e3o, tipo de c\u00e2meras, filtros, pra que serve, retrato, lentes. TUDO. E recomendo comprar pq vai e vem vc vai consultar ele."
            },
            {
                "body": "indico muito o canal 35 mil\u00edmetros\u2026 tem alguns v\u00eddeos sobre composi\u00e7\u00e3o, fotografia na pr\u00e1tica de forma bem simples e acess\u00edvel. \ntu se distrai e aprende umas diquinhas bacana!"
            },
            {
                "body": "Ansel Adams."
            },
            {
                "body": "Compre o curso de composi\u00e7\u00e3o do Professor Armando Vernaglia Jr"
            },
            {
                "body": "N\u00e3o lembrei de comentar antes, mas dependendo de onde voc\u00ea mora, a Canon de vez em quando (n\u00e3o sei como est\u00e1 agora) faziam uns cursos presenciais de fotografia e workshops, tem tamb\u00e9m alguns cursos online no site deles.  [https://www.loja.canon.com.br/pt/canonbr/canon-college-cursos](https://www.loja.canon.com.br/pt/canonbr/canon-college-cursos) \n\nSe voc\u00ea for bem com o ingles (ou quiser tentar o translator) aqui mesmo no reddit tem uma thread bem grande com diversos recursos, tanto gratuitos como pagos em [https://www.reddit.com/r/photography/comments/fq1od1/online\\_learning\\_resources\\_megathread/](https://www.reddit.com/r/photography/comments/fq1od1/online_learning_resources_megathread/)"
            },
            {
                "body": "Tem alguns canais no YouTube que explicam muito bem."
            }
        ]
    },
    "zeqj6o": {
        "title": "onde vcs acham que eu tirei essa foto?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Engenho dos Erasmos, Santos - SP"
            },
            {
                "body": "Isso a\u00ed e Igatu BA"
            },
            {
                "body": "Algum lugar de Minas Gerais"
            }
        ]
    },
    "zeasw1": {
        "title": "No meu servi\u00e7o (sem efeito)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "ze9bct": {
        "title": "Por a\u00ed...",
        "selftext": ";)",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "A segunda foto t\u00e1 simplesmente maravilhosa, OP!  \nTrabalho lindo demais!"
            },
            {
                "body": "pq a segunda foto ta c a marca d'\u00e1gua cortada?"
            },
            {
                "body": "\u00c9 um sinal...."
            },
            {
                "body": "Que lindo! Onde foram essas fotos?"
            },
            {
                "body": "Nossa ficou incr\u00edvel!! Meu novo hobby \u00e9 tirar fotos agr que eu tenho um iPhone 13, a c\u00e2mera \u00e9 muito boa"
            }
        ]
    },
    "ze8gak": {
        "title": "Fui no cemit\u00e9rio domingo e...",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Belas fotos, adoro est\u00e9tica de cemit\u00e9rio.\n\nQual cemit\u00e9rio foi tirada a foto?"
            }
        ]
    },
    "ze5qag": {
        "title": "Viva",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Que foto daora"
            }
        ]
    },
    "zcmr6p": {
        "title": "\ud83c\udf38",
        "selftext": "Fonte: autoria pr\u00f3pria",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Que bonita, voc\u00ea sabe o nome dessa flor?"
            }
        ]
    },
    "zbt5eu": {
        "title": "P\u00f4r do Sol",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zbrr2f": {
        "title": "Iniciante",
        "selftext": "N\u00e3o consigo ter um foco r\u00e1pido,alguma dica ?\nCanon 60d\nLente:70-300",
        "num_comments": 0
    },
    "zbllyp": {
        "title": "Qual flash comprar?",
        "selftext": "Tenho uma Canon T5i e quero comprar meu primeiro flash externo. Quais modelos considerar?",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Para quem n\u00e3o sabe para onde vai, qualquer caminho serve.\n\n1. Por que comprar um flash? Que tipo de fotografia te interessa que a luz natural ou o flash embutido da c\u00e2mera n\u00e3o te permite fazer?\n2. J\u00e1 considerou se uma lente mais r\u00e1pida resolveria o teu problema?\n3. Qual \u00e9 o or\u00e7amento para a compra do flash?\n4. Ele deve ser pronta entrega ou \u00e9 poss\u00edvel esperar para receb\u00ea-lo?"
            }
        ]
    },
    "zb32ep": {
        "title": "Dodge Charge rec\u00e9m reformado",
        "selftext": "Vi aqui e resolvi registrar!",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "dodge de respeito\n\nparab\u00e9ns pela foto"
            },
            {
                "body": "Lindo demais. Quase me d\u00e1 vontade de tentar comprar outro carro antigo para reformar"
            },
            {
                "body": "Wow! \ud83d\udd25"
            }
        ]
    },
    "zb1sm2": {
        "title": "A solid\u00e3o urbana \u00e9 real",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "zanzg2": {
        "title": "Lua",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Nada mal, o noise t\u00e1 meio forte, mas \u00e9 comum isto, se tiver algum programa de edi\u00e7\u00e3o pode diminuir ele, e aumentar a nitidez, se tiver computador tenta o darktable que \u00e9 gratuito e falam bem dele."
            },
            {
                "body": "Por que f/20? N\u00e3o perde nitidez por difra\u00e7\u00e3o? Pergunto para tirar duvida mesmo.\nEu tirei umas fotos da lua esses dias e tive bons resultados em f5.6, velocidades acima de 1/125.\n\nEst\u00e3o no meu Instagram @danilorossifotografia"
            }
        ]
    },
    "z80iay": {
        "title": "Fujifilm FinePix SL300",
        "selftext": "Oi, pessoal! Tudo bem?  \nSou novo no sub e gostaria de tirar uma d\u00favida sobre essa c\u00e2mera FinePix SL300. Achei ela em uma caixa de coisas velhas do meu irm\u00e3o e queria saber se eu consigo ter resultados bacanas com ela. N\u00e3o entendo nada de fotografia mas gostaria de aprender e no momento n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es financeiras de investir em um equipamento mais novo. Obrigado desde j\u00e1!",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "A verdade \u00e9 que d\u00e1 pra tirar foto boa com qualquer c\u00e2mera, isso n\u00e3o \u00e9 um impeditivo"
            },
            {
                "body": "Olha, raw \u00e9 interessante, \u00e9, mas se voc\u00ea for realmente editar as fotos, ajustes basicos d\u00e1 pra fazer num jpg sem problemas t\u00e3o grandes (note estou falando basicos) \u00e9 uma camera superzoom, eu tive uma delas, a Fujigilme hs25exr, esta parece ser um pouco menos avan\u00e7ada que ela, mas acredito que o modo manual deve ter controles similares a uma dslr (o que vai permitir voc\u00ea a praticar o manual) aceita flash externo etc, se voc\u00ea j\u00e1 a tem em m\u00e3os, \u00e9 uma boa pedida, minha unica duvida \u00e9 quanto a bateria, que pode n\u00e3o estar em bom estado e pode ser dificil de encontrar (n\u00e3o verifiquei)\n\n&#x200B;\n\nEdit, notei que faltou uma palavra, o certo era *mas* ***s\u00f3*** *se for realmente editar as fotos*"
            }
        ]
    },
    "z7ac3m": {
        "title": "Pueden ver m\u00e1s fotos en mi instagram: max_.001",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "z7a4ge": {
        "title": "Segundo video",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "z7a0pf": {
        "title": "Mi primer video",
        "selftext": "Pueden ver m\u00e1s fotos en mi instagram: max_.001",
        "num_comments": 0
    },
    "z79xzh": {
        "title": "foto tirada com celular, sem edi\u00e7\u00e3o.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "z79ubk": {
        "title": "Mi primer video",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "z75xbb": {
        "title": "Brasilidade",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "z6zniw": {
        "title": "Interior Alegrete",
        "selftext": "Ch\u00e1cara Dna Maria RS",
        "num_comments": 0
    },
    "z6zc34": {
        "title": "Capela Tabuba CE",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Dia de nossa Senhora das Gra\u00e7as?"
            }
        ]
    },
    "z6x71i": {
        "title": "Feira livre",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Muito boa foto, adorei as cores e enquadramento, e principalmente a Luz."
            },
            {
                "body": "* C\u00e2mera: Canon EOS RP\n* Lente: RF24-105mm F4 L IS USM\n* 39mm\n* f/8\n* 1/50 s\n* ISO 400"
            },
            {
                "body": "Saudade da It\u00e1lia"
            }
        ]
    },
    "z6iyx9": {
        "title": "[cross-post r/saopaulo] Grafiti Coexist\u00eancia -Memorial da F\u00e9, por Eduardo Kobra",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "z62s1z": {
        "title": "Fernand\u00f3polis - SP",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "tudo nessa fotografia parece extremamente harmonizado!"
            }
        ]
    },
    "z62qbt": {
        "title": "Canon 6D + 50mm @f2.0",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Nas fotos noturnas essa lente brilha muito, ficou \u00f3tima a foto!"
            }
        ]
    },
    "z5tg44": {
        "title": "Santos - SP",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "z5p6z9": {
        "title": "P\u00f4r do sol. Campos do Jord\u00e3o - SP",
        "selftext": "iPhone 11, modo \u201clive\u201d ativo. Sou uma entusiasta amadora.",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Que composi\u00e7\u00e3o maravilhosa! Essa \u00e9 pra imprimir num quadro bem grande e pendurar na parede da sala!"
            },
            {
                "body": "Que foto incr\u00edvel!!"
            }
        ]
    },
    "z5ax06": {
        "title": "Todo dia quando estou indo trabalhar eu vejo essa vista linda aqui em Goianira, Goi\u00e1s.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Voc\u00ea trabalha de noite?"
            }
        ]
    },
    "z4xsvx": {
        "title": "Me",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Uau, Nice foto"
            }
        ]
    },
    "z4q8dr": {
        "title": "Parque Ibirapuera",
        "selftext": "To longe de ser fot\u00f3grafo! Se tiverem sugest\u00f5es ou dicas de como as fotos poderiam ser melhor tiradas ou editadas, por favor comentem! \ud83d\ude01",
        "num_comments": 0
    },
    "z4igkv": {
        "title": "Por do sol no interior de sp",
        "selftext": "Tava dando um rol\u00ea com uma mina, ai a gente foi pra um lugar e observamos este por do sol maravilhosokk",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Como se ainda tem sol agora?"
            }
        ]
    },
    "z4f04g": {
        "title": "Porto Velho, RO. 11.23.22, 12:04 (-8,750, -63,893)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "z2qxxy": {
        "title": "Porto Velho, RO. 11.17.22, 13:52. (-8,758, -63,886)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "z2a1y3": {
        "title": "Porto Velho, RO. 11.20.22, 20:01.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "z1t511": {
        "title": "Porto Velho, RO. 11.21.22, 07:48",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "z0l2i9": {
        "title": "Queria compartilhar a vista da minha nova moradia em um intervalo de 1 m\u00eas ap\u00f3s as chuvas\u2026",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Bras\u00edlia, OP?"
            }
        ]
    },
    "z0juuz": {
        "title": "\u00c1rvore com bunda no bauneareo atafona",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "z0ibt1": {
        "title": "Pr\u00e9dio aleat\u00f3rio da Faria Lima",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "z0d9c0": {
        "title": "\"Donde hubo mu3rt3, nace la vida\"",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "z04adr": {
        "title": "Cidade de S\u00e3o Paulo vista por cima \ud83d\udcf8",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Imagina a vista de baixo rsrs"
            }
        ]
    },
    "z03ddc": {
        "title": "Gosto muito dessa foto, mas os fios estragam \ud83d\ude15 Iphone 11pro",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o achei hein, t\u00e1 bonito do mesmo jeito."
            },
            {
                "body": "esse \u00e9 o ponto. Parem de tirar os fios das fotos! Eles fazem parte, trabalhem com eles. Os fios est\u00e3o senpre presentes, fazem parte de um consciente comum. N\u00e3o \u00e9 pra achar bonito, mas da pra gerar um aconchego com eles"
            },
            {
                "body": "Odeio fios tamb\u00e9m em fotos lindas hahaha mas t\u00e1 lindona mesmo assim!"
            },
            {
                "body": "D\u00e1 pra remover os fios, mas d\u00e1 um trabalhinho. Parab\u00e9ns pela foto, ficou \u00f3tima!\n\nEu tenho uns cen\u00e1rios para fotografar aqui perto de casa que me desanimam por causa dos fios, tamb\u00e9m. Da\u00ed, uma vez eu tentei inverter o jogo incluir o fio intencionalmente [na foto](https://www.instagram.com/p/CkJm7sjPb0o/). Dei sorte que tinha um marimbondo pousado nele."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o acho que os fios atrapalharam, mas tenta o TouchRetouch pra remov\u00ea-los se incomodam tanto"
            },
            {
                "body": "os fios s\u00e3o um charme"
            }
        ]
    },
    "yzmmfe": {
        "title": "P\u00f4r do sol no Parque Ibirapuera!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Muito lindo!"
            }
        ]
    },
    "yzizg0": {
        "title": "S\u00f3 brincando com o foco da c\u00e2mera",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "red dragon cobra, tenho um desse tamb\u00e9m"
            },
            {
                "body": "\u00af\u2060\\\u2060_\u2060(\u2060\u30c4\u2060)\u2060_\u2060/\u2060\u00af"
            },
            {
                "body": "/\u2060\u1420\u2060\uff61\u2060\ua788\u2060\uff61\u2060\u141f\u2060\\"
            }
        ]
    },
    "yz3uds": {
        "title": "Eu quero ajudar mas n\u00e3o sei como",
        "selftext": "Gente n\u00e3o sei se vou ter aten\u00e7\u00e3o, e me perdoem por ser leigo, mas minha namorada \u00e9 fot\u00f3grafa e hoje a lente dela entornou na parte do zoom, a que vai pra fora. Algu\u00e9m j\u00e1 passou por isso ? Sabem como concertar?",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "queria ajudar, mas n\u00e3o entendi absolutamente nada do que voc\u00ea falou"
            },
            {
                "body": "Pelo que o OP falou, a lente da namorada dele varia o tamanho quando \u00e9 dado um zoom. Se for uma lente tipo essa da foto, \u00e9 uma Canon 18-55, uma lente que normalmente vem junto nos kits de c\u00e2meras de entrada.\n\nMinha sugest\u00e3o \u00e9 procurar uma assist\u00eancia t\u00e9cnica na tua cidade, OP. Em geral, quando algo quebra ou entorta em algum equipamento fotogr\u00e1fico, s\u00e3o necess\u00e1rios m\u00e3o de obra e equipamentos especializados para consertar o problema. \u00c0s vezes, esses consertos s\u00e3o bem caros em rela\u00e7\u00e3o ao valor do equipamento. \n\nCaso n\u00e3o haja conserto (ou ele seja muito caro) e a lente com problema for mesmo uma 18-55 como a da foto, sugiro procurar uma outra lente do mesmo tipo para comprar. D\u00e1 pra encontrar na OLX ou Mercado Livre, dependendo da vers\u00e3o e da condi\u00e7\u00e3o, por valores que variam de R$600 a R$900."
            }
        ]
    },
    "yxyv4t": {
        "title": "H\u00e1 dan\u00e7a sob o v\u00e3o - FAU, USP",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "yxw9zj": {
        "title": "FLASH N\u00c3O DISPARA ? N\u00c3O LIGA ? PAROU DE FUNCIONAR ? - Erro E3 Godox SK400",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "yxvg3n": {
        "title": "Escadinha maneira",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "* C\u00e2mera: Canon EOS RP\n* Lente: RF24-105mm F4 L IS USM\n* 24mm\n* f/8\n* 1/40 s\n* ISO 800"
            },
            {
                "body": "Linda! onde \u00e9?"
            }
        ]
    },
    "yxtj9p": {
        "title": "Sem medo de ser feliz - 35mm",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "yxq6dr": {
        "title": "Novato de 45 anos aqui. Feliz de poder estar na comunidade!",
        "selftext": "Bom dia pessoal,\n\nN\u00e3o sou fot\u00f3grafo, mas comecei a me interessar pelo assunto recentemente para fazer as fotos dos artesanatos da minha esposa, e agora estou querendo aprender e at\u00e9 comprar alguns equipamentos. Meu foco \u00e9 **foto de sabonetes** artesanais para o Insta dela e para o e-commerce que vamos fazer ano que vem.\n\nInicialmente vou continuar continuando a usar meu celular para fazer as fotos, mas queria comprar algumas coisas:\n\n* Trip\u00e9 de qualidade, achei esses da K&F Concept nesse link e achei bom o pre\u00e7o ( [https://br.kentfaith.com/KF09.086\\_94%22-240cm-trip%C3%A9-de-viagem-leve-em-alum%C3%ADnio-monop%C3%A9-com-cabe%C3%A7a-esf%C3%A9rica-de-360%C2%B0---t254a8-bh-28lsa254t1](https://br.kentfaith.com/KF09.086_94%22-240cm-trip%C3%A9-de-viagem-leve-em-alum%C3%ADnio-monop%C3%A9-com-cabe%C3%A7a-esf%C3%A9rica-de-360%C2%B0---t254a8-bh-28lsa254t1)), mas fico com receio de comprar nesses sites gringos, algu\u00e9m j\u00e1 comprou? Deu certo?\n* Ilumina\u00e7\u00e3o, pensei em come\u00e7ar com um trip\u00e9, e uma Octabox + SL60W da Godox, o que acham? D\u00e1 para importar isso do AliExpress?\n\nImagino que s\u00e3o perguntas bem b\u00e1sicas, mas se algu\u00e9m tiver qualquer dica, eu ficaria feliz.\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu tenho o trip\u00e9 TC2534 da K&F Concept desde janeiro de 2022. Comprei direto no site deles. Fui pego pela receita e tive que pagar imposto, mas sei de gente que recebeu o mesmo trip\u00e9, comprado no mesmo site, sem pagar nada extra.\n\n\u00c9 um trip\u00e9 excelente. J\u00e1 viajei com ele para a Patag\u00f4nia e para o interior do RN. O trip\u00e9 \u00e9 relativamente leve e pequeno quando recolhido. Extendido, tem 1,68m de altura. \u00c9 super est\u00e1vel com a minha c\u00e2mera e lentes profissionais pesadas. O manual diz que suporta at\u00e9 10kg, mas nunca cheguei a colocar toda essa carga. \u00c9 de fibra de carbono e tem um acabamento super bonito.\n\nAl\u00e9m do trip\u00e9, tamb\u00e9m tenho filtros ND da K&F. Digo isso porque \u00e9 uma marca na qual confio. O equipamento que eles fazem n\u00e3o \u00e9 o melhor do mercado, mas \u00e9 mais do que o suficiente para um hobbysta exigente como eu. \u00c9 o melhor custo benef\u00edcio que encontrei em rela\u00e7\u00e3o a acess\u00f3rios para fotografia.\n\nN\u00e3o tenho como opinar sobre ilumina\u00e7\u00e3o, pois minhas fotos s\u00e3o todas tiradas com ilumina\u00e7\u00e3o natural."
            },
            {
                "body": "Cri.... Cri.... Cri..."
            }
        ]
    },
    "yxacu5": {
        "title": "outro dia se vai...",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Foto bonita, que cidade \u00e9 essa?"
            },
            {
                "body": "Que vibe boa que senti ao ver essa foto."
            }
        ]
    },
    "yx9sc6": {
        "title": "Inspira\u00e7\u00e3o para suas fotografias!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "yw5ctb": {
        "title": "qual c\u00e2mera comprar?",
        "selftext": "Quero come\u00e7ar a tirar algumas fotos, nada profissional e gostaria de uma c\u00e2mera de qualidade razo\u00e1vel e n\u00e3o muito cara se poss\u00edvel, alguma indica\u00e7\u00e3o de c\u00e2mera ou de lugar pra encontrar em SP?",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "tudo varia com seu or\u00e7amento"
            },
            {
                "body": "Eu recomendaria as Canon SL2 ou SL3. Mas tem a s\u00e9rie Rebel, que eu gosto. Tenho uma T5i e me dou bem com ela."
            }
        ]
    },
    "yw1ewb": {
        "title": "Vale a pena comprar?",
        "selftext": "Opa, estou pretendendo comprar uma c\u00e2mera para fazer v\u00eddeos melhores (freelance para pequenas empresas por exemplo, e curtas para minha faculdade);\nMeu amigo est\u00e1 vendendo a CANON SL3 dele, perfeita para o que eu quero, o valor dela \u00e9 4.800,00, ela possu\u00ed 9.000 cliques, menos de 2 anos de uso, vem com uma lente 50 mm, al\u00e9m da do kit, e um SD de 64 GB.\nEsta mesma c\u00e2mera est\u00e1 por 4.800,00 no site da CANON, sem incluir a lente e o SD, por\u00e9m nova e com 2 anos de garantia. O combo com a lente fica 5.600,00.\nConsiderando o custo benef\u00edcio como o maior ponto, qual devo comprar?",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "Vou na mesma do amigo do outro coment\u00e1rio, iria de c\u00e2mera nova, a lente n\u00e3o justifica a diferen\u00e7a do pre\u00e7o. E num pior cen\u00e1rio voc\u00ea nunca sabe se vai ter que acionar a garantia."
            },
            {
                "body": "Eu iria na nova com garantia. A 50mm voc\u00ea compra usada bem mais barato que esses R$800,00 de diferen\u00e7a da Canon. \nE se quiser, tenho um cupom da loja oficial da Canon que deve abaixar mais umas 150 reais esses pre\u00e7os"
            },
            {
                "body": "Cara, 9 mil cliques n\u00e3o \u00e9 nada. Se for  ver apenas isso, ela est\u00e1 zerada. A\u00ed, o ideal seria algu\u00e9m com mais experi\u00eancia analisar as marcas de uso e tal. Agora, se for parar pra pensar no custo-benef\u00edcio, a nova parece ser ainda mais interessante. O SD eu n\u00e3o recomendo micro, compre um SD do tamanho grande mesmo, como [este aqui](https://produto.mercadolivre.com.br/MLB-2909988285-carto-memoria-sdxc-64gb-canvas-go-plus-170mbs-kingston-_JM?matt_tool=39437454&matt_word=&matt_source=google&matt_campaign_id=14303413652&matt_ad_group_id=125956125319&matt_match_type=&matt_network=g&matt_device=c&matt_creative=543112166618&matt_keyword=&matt_ad_position=&matt_ad_type=pla&matt_merchant_id=665673950&matt_product_id=MLB2909988285&matt_product_partition_id=1415182915343&matt_target_id=aud-395642386021:pla-1415182915343&gclid=CjwKCAiAjs2bBhACEiwALTBWZVlhBzta2UiXyW5S04DQ5PzgbQWDmlCI4GXyvMhLbsNT8c5Vp2P50RoCjooQAvD_BwE).\n\nVoc\u00ea disse que quer uma c\u00e2mera para v\u00eddeos melhores, certo? Qual a sua atual? E voc\u00ea precisa extamente de quais recursos que n\u00e3o tem na sua? Assim, fica mais f\u00e1cil a gente conseguir analisar qual ou quais seriam modelos melhores em vez de voc\u00ea comprar a SL3 apenas pela ocasi\u00e3o :3"
            },
            {
                "body": "Eu compraria a nova, pela garantia\n\nTendo o intuito de apenas gravar v\u00eddeos, voc\u00ea precisa de uma c\u00e2mera com lentes intercambi\u00e1veis? \n\nEu tenho a SL3 e ela \u00e9 excelente, mas eu uso ela apenas para fotografar. Se quisesse gravar v\u00eddeos, eu escolheria uma compacta como a powershot g7x mark II da Canon\n\nN\u00e3o esquece de checar entrada pra microfone e o encaixe pra flash antes de comprar (a Canon fez uma mudan\u00e7a na sapata do flash da SL3)"
            },
            {
                "body": "Cara, pra v\u00eddeo acho que seria MUITO mais vantajoso voc\u00ea pegar uma mirrorless, principalmente se for Sony. Tem muuuita lente boa e barata pro E-mount (Viltrox etc) e o desempenho com pouca luz \u00e9 o melhor. Uma a6500 ou similar acho que vc consegue pagando um pouquinho mais. A Canon tamb\u00e9m t\u00e1 largando m\u00e3o do EF mount, tanto \u00e9 que lente boa e atualizada s\u00f3 RF agora, at\u00e9 a cinquentinha RF t\u00e1 uma maravilha."
            }
        ]
    },
    "yw09vz": {
        "title": "TOP 3 FLASH TOCHA DE EST\u00daDIO PROFISSIONAL AT\u00c9 1 MIL REAIS",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "yvll07": {
        "title": "final da tarde de hoje ap\u00f3s um temporal",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Lindona. J\u00e1 pode postar no r/outrun"
            },
            {
                "body": "One minute after storm(2022)\n\n\nAdoro esse tipo de clima."
            }
        ]
    },
    "yvc8pj": {
        "title": "Dicas de onde vender equipamento",
        "selftext": "Pessoal, tenho essa d\u00favida ja faz um tempo. Onde vender meu equipamento de fotografia? No caso seria uma Canon 5D MKIV e a lente de kit, 24-105mm L e adicionando 3 baterias originais\u2026 E outras lentes que venderia individualmente quem sabe, quero mudar para Mirrorless por ser mais compacto o conjunto\u2026\n\nMercadoLivre, Facebook, OLX e etc eu tenho meus receios, nunca tem gente s\u00e9ria para valores altos e sempre brota BOT tentando dar golpe\u2026\n\nObviamente no privado \u00e9 melhor mas estou sem algum conhecido para comprar, mas existe site especializado nisso? Ou Reddit mesmo que acho que n\u00e3o se pode vender nada aqui\u2026",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "O mercado livre eu considero relativamente seguro. Fora esses que voc\u00ea mencionou, tem o \"Enjoei\" tamb\u00e9m. \n\nE voc\u00ea pode procurar alguma loja de equipamentos fotograficos que compre e venda seminovos (dai vai depender do estado de conserva\u00e7\u00e3o). \n\nMas vendendo ou comprando pela Internet, sempre vai existir um risco"
            },
            {
                "body": "Uai, sempre vendi e comprei no ML. Como n\u00e3o tem gente s\u00e9ria? \ud83e\udd23"
            },
            {
                "body": "ML \u00e9 bem suave, j\u00e1 comprei lentes/cameras usadas por l\u00e1, n\u00e3o mandando seu email nem n\u00famero para estranhos \u00e9 bem tranquilo."
            },
            {
                "body": "Eu j\u00e1 vendi equipamentos no olx e foi bem tranquilo, s\u00f3 marcar em um lugar p\u00fablico, voc\u00ea pode vender mais barato um pouco pq n\u00e3o tem comiss\u00e3o (se n\u00e3o for olxpay). \u00c9 um equipamento bom, se tiver em bom estado vende num instante."
            }
        ]
    },
    "yv3zke": {
        "title": "Algu\u00e9m poderia dizer como est\u00e1 essas fotos? primeira vez usando 0.5(de celular, ainda n\u00e3o me acostumei a c\u00e2mera ~_~",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "yuzaq5": {
        "title": "c\u00e2mera iphone 8 plus. Sem edi\u00e7\u00e3o. Vistas do trabalho.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "yuz5n3": {
        "title": "com iphone 8 plus. Registros. 13.11.22",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "sei que deve haver dezenas desses tuneis brasil afora, mas esse ai seria o da rota do sol?"
            }
        ]
    },
    "yuvyam": {
        "title": "Sugest\u00f5es de c\u00e2meras compactas",
        "selftext": "Pessoal, estou em busca de uma \"c\u00e2mera de bolso\" para carregar por a\u00ed.\n\nMeu celular n\u00e3o \u00e9 bom para tirar fotos, al\u00e9m de eu n\u00e3o gostar de fotografar com celulares.\n\nComo eu moro no RJ, seria bom uma c\u00e2mera discreta e barata para n\u00e3o ter muito preju\u00edzo em caso de furto (penso em comprar usada, para sair mais barato).\n\n- C\u00e2mera digital\n- Or\u00e7amento: 1500 (se passar um pouco ok)\n- Prefer\u00eancia por Canon",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Tamb\u00e9m! Pelo mesmo motivo de furto.  \nEu j\u00e1 tive uma Lumix maravilhosa e incr\u00edvel."
            }
        ]
    },
    "yuc34f": {
        "title": "Fotografado em um iPhone 13.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "yu7oi6": {
        "title": "gosto de conversar com o olhar. Interpreta\u00e7\u00f5es da imagem s\u00e3o bem vindas!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 14,
        "comments": [
            {
                "body": "Minha leitura a\u00ed \u00e9 a seguinte: a pessoa negra, representando uma aparente minoria indo na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria da aparente maioria de verde  e amarelo. \n\nO Brasil real se mant\u00e9m enquanto essa onda verde amarela derrete e escorre.\n\nO q vc usa pra colocar essas infos na ft?"
            },
            {
                "body": "ficou muito boa!"
            },
            {
                "body": "Essa foto \u00e9 uma daquelas que vale mais que mil palavras, excelente captura!"
            },
            {
                "body": "Sinceramente, qual sua interpreta\u00e7\u00e3o pra foto? \u00c9 s\u00f3 por ser um homem negro ?"
            },
            {
                "body": "Cara, gostei muito! bem editado, bem enquadrado, a foto tem sim uma mensagem, mas que n\u00e3o fica muito clara.\n\nMas me diz aqui, por que n\u00e3o chegar nesse menino e pedir um retrato?"
            }
        ]
    },
    "yu40ty": {
        "title": "contradi\u00e7\u00f5es",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "yu35ef": {
        "title": "Al\u00f4 Nikonzeiros! Quero trocar de equipamento, mais precisamente de c\u00e2mera. Estou estudando pegar uma Nikon acima da D3200 e estou vendo op\u00e7\u00f5es para que n\u00e3o precise trocar de equipamento t\u00e3o cedo, me agrada bastante a D700 obviamente, mas vi sobre a d300s e a d90 tamb\u00e9m, parecem bacanas. Dicas?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "S\u00e9rie d7000 se quiser se manter com cropada \u00e9 Mara. Voc\u00ea n\u00e3o tocou no assunto or\u00e7amento, mas a s\u00e9rie Z \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o (e um adaptador adaota todas as sua lentes), vale a pena ver se algu\u00e9m tr\u00e1s de fora.\n\nJ\u00e1 tem lentes? Vai trocar s\u00f3 c\u00e2mera? Tem planos de quanto gastar?"
            },
            {
                "body": "D7000*"
            },
            {
                "body": "tenho uma D7100 a venda... Interesa?"
            }
        ]
    },
    "yu156k": {
        "title": "repostando aqui. Um dia x do Ibirapuera, assisti pelo vistor da c\u00e2mera duas meninas brincar. Pelos reflexos eram as mesmas pessoas. Desejei que sua amizade seja eterna e tirei essa foto",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "ytp41a": {
        "title": "Registrando a beleza do amanhecer =)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "ytktug": {
        "title": "\ud83c\udf38 Detalhes...",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "ytdyns": {
        "title": "Desafio Novembro 2022",
        "selftext": "Galera, aproveitando a Copa do Mundo a\u00ed, pensei no tema **futebol**!\n\nPode ser tanto foto do jogo em si, quanto da galera torcendo... enfim, sejam criativos!\n\nVou criar uma flair para os desafios do m\u00eas!",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Amei!"
            },
            {
                "body": "O desafio de novembro flopou, n\u00e9? Est\u00e1 nos planos faz\u00ea-lo novamente em dezembro ou janeiro?"
            }
        ]
    },
    "yqibcf": {
        "title": "E se... desafios",
        "selftext": "Galera, pensei aqui em algo para darmos uma movimentada na comunidade. E se fiz\u00e9ssemos desafios mensais ou semanais para nos motivar a fotografar mais? A gente d\u00e1 um tema e quem quiser participar posta com uma tag de desafio.  \n\n\nBoa ideia?",
        "num_comments": 12,
        "comments": [
            {
                "body": "Achei interessante! Vou ficar de olho se vai rolar. Legal seria dar um prazo quinzenal ou mensal mesmo."
            },
            {
                "body": "Que legal! Da pra abrir vota\u00e7\u00e3o com os temas do desafio!"
            },
            {
                "body": "Boa!!!!"
            },
            {
                "body": "Bora!"
            },
            {
                "body": "Boraaa Adm!"
            },
            {
                "body": "topo!!"
            },
            {
                "body": "\u00c9 uma boa :3"
            },
            {
                "body": "Topo ein : D"
            },
            {
                "body": "Topado, topissimo"
            }
        ]
    },
    "yqi30f": {
        "title": "Ooii humana",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Que que voc\u00ea t\u00e1 me espiando? Sai pra l\u00e1!!!"
            },
            {
                "body": "Haha adorei!! \ud83d\ude0d"
            }
        ]
    },
    "yqhlu8": {
        "title": "Algu\u00e9m pode me dizer a diferen\u00e7a entre iso e Ev?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "De forma bem resumida:\n\n\\- ISO \u00e9 a sensibilidade \u00e0 luz do sensor (ou filme). N\u00fameros maiores indicam maior sensibilidade. Por\u00e9m em valores de ISO mais altos (isso varia de c\u00e2mera pra c\u00e2mera) a foto final pode apresentar ru\u00eddos consider\u00e1veis e/ou degrada\u00e7\u00e3o de cores.\n\n\\- EV \u00e9 o \"valor de exposi\u00e7\u00e3o\" e correlaciona as tr\u00eas vari\u00e1veis do tri\u00e2ngulo de exposi\u00e7\u00e3o (ISO, abertura e velocidade). Uma cena com EV negativo seria considerada subexposta, com EV positivo superexposta. Mas n\u00e3o tem certo ou errado aqui e voc\u00ea n\u00e3o tem que cravar no zero sempre, depende do que e como voc\u00ea quer mostrar!"
            }
        ]
    },
    "yq7f9j": {
        "title": "Ol\u00e1! Aproveitando a diversidade de fauna e flora na Amaz\u00f4nia pra aprender fotografia. Na imagem a palmeira pupunha.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "ypqfh3": {
        "title": "In\u00edcio da semana com um c\u00e9u lindo desse \u2764\ufe0f",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "ypk9jh": {
        "title": "Iniciante",
        "selftext": "Bom dia!\n\nQuero iniciar no mundo da fotografia profissional, por\u00e9m estou com dificuldades para escolher uma c\u00e2mera, algu\u00e9m poderia me ajudar?\n\nMeus objetivos s\u00e3o: Portrait e eventos (sem necessidade de flash)\n\nEstou vendo c\u00e2meras Nikon e Canon usadas por\u00e9m n\u00e3o fa\u00e7o ideia de qual a melhor op\u00e7\u00e3o, as c\u00e2meras da Nikon est\u00e3o mais em conta que as Canon, mas tamb\u00e9m sei do fato que a Nikon saiu do BR e vai encarecer o pre\u00e7o das lentes e tudo mais.\n\nQual Canon voc\u00eas me recomendam at\u00e9 R$1800 (corpo + lente 18-55mm)?\n\nFuturamente pretendo investir em uma lente 50mm e 35mm.\n\n&#x200B;\n\nSe algu\u00e9m puder me ajudar, fico muito agradecido!!!",
        "num_comments": 11,
        "comments": [
            {
                "body": "Com esse valor recomendo procurar por uma Nikon D5100, comprei a minha por esse valor.\n\nAcontece que essa c\u00e2mera n\u00e3o \u00e9 n\u00edvel profissional, n\u00e3o tem como conseguir algo profissional por esse valor, mas, em compensa\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma c\u00e2mera realmente muito boa, j\u00e1 fiz at\u00e9 alguns trabalhos com esse camera e foi a minha primeira.\n\nfiz compara\u00e7\u00f5es dela com a T3i e T5i, a Nikon consegue ser melhor que as duas em praticamente todos os aspectos. \u00c9 pequena, \u00e9 mais r\u00e1pida (o sistema roda muito mais r\u00e1pido, a c\u00e2mera n\u00e3o carrega na hora de ligar, ela simplesmente liga e est\u00e1 pronta para usar, fora que na Nikon os menus s\u00e3o muito mais r\u00e1pidos e acess\u00edveis) \u00e9 mais robusta e por algum motivo a nitidez \u00e9 muito superior. \n\nUltimamente tenho usado uma Nikon D800 e comparei ela com uma 5D e uma 6D da Canon, a Nikon consegue ser superior nos mesmos aspectos que citei acima, \u00e9 incr\u00edvel de verdade."
            },
            {
                "body": "Nesse valor hoje em dia \u00e9 complicado, talvez consiga uma usada, se for o caso, recomendo vc ver a quantidade de clicks antes de comprar e tal. Para iniciar em eventos eu recomendo uma outra lente do kit, 18 - 135mm vai te dar mais liberdade e seguran\u00e7a inicial por conta do zoom, costuma ser um pouquinho acima do valor do que com a 18-55mm, que tambem atende bem caso so tenha ela de op\u00e7\u00e3o. Entre as cameras tem as t100, t5i, t7i, Sl3 quem sao mais atuais e modernas com wifi e touch. Tem as mais antigas que ainda aguentam bem t5, t7. Se for arriscar nos usados tenta achar uma 70D 80D 7D num pre\u00e7o legal, sao cameras mais \u201crobustas\u201d \u201cprofissionais\u201d"
            },
            {
                "body": "Quando voc\u00ea diz \"evento\", diz de uma perspectiva profissional? Ou s\u00f3 fotografar os anivers\u00e1rios da fam\u00edlia? S\u00f3 pra tentar te ajudar melhor!"
            },
            {
                "body": "Um conhecido do Rio estava vendendo uma SL1 mais alguma lente por 1500, d\u00e1 uma olhada no Mercado Livre.\n\nEu tive a sorte de pegar uma T5i com a lente EF 50mm f/1.8 por aproximadamente 2.300 reais ano passado. \n\nEu n\u00e3o recomendo esta lente para iniciantes, porque em APS-C ela vai parecer uma 80mm e voc\u00ea vai ter dificuldades em tirar fotos com mais enquadramento, pois ela \"fecha\" muito. Mas a vantagem \u00e9 que ela \u00e9 bastante clara, ent\u00e3o \u00e9 adeuqada para retratos noturnos.\n\nInfelizmente a fotografia \u00e9 um hobby caro. Recomendo procurar com calma an\u00fancios desesperados que n\u00e3o pare\u00e7am golpe. Entre em grupos de fotografias no Facebook, Telegram ou at\u00e9 Whatsapp para conhecer as pessoas j\u00e1 envolvidas nesse meio, elas sempre est\u00e3o trocando seus equipamentos e voc\u00ea pode acabar pegando alguma oportunidade bacana."
            }
        ]
    },
    "yo6hmg": {
        "title": "\u00daltimas esperan\u00e7as",
        "selftext": "Ol\u00e1 pessoal tudo bem? Ontem 05/11/2022 minha sogra come\u00e7ou a \"dormir\" e ela n\u00e3o ir\u00e1 mais acordar, est\u00e1 com c\u00e2ncer est\u00e1gio terminal e ela decidiu que n\u00e3o ir\u00e1 mais continuar conosco...\n\nO procedimento de \"suspens\u00e3o\" induzido por rem\u00e9dios iniciou-se as 6 da tarde, com tantas coisa na cabe\u00e7a acabamos n\u00e3o pensado na hora, mas se algu\u00e9m possuir fotos do c\u00e9u de ontem, pode ser por do sol, nascer do sol ou qualquer outro hor\u00e1rio.\n\nPor favor serei muito grato caso qualquer um possa compartilhar comigo e com minha namorada fotos deste dia. Aguardo desesperadamente por ajuda, algu\u00e9m por favor? \n\nComecei a buscar em v\u00e1rias redes sociais e est\u00e1 \u00e9 minha \u00faltima esperan\u00e7a. Muito obrigado.\n\n(Se puderem dizer de onde que s\u00e3o as fotos, assim podemos fazer um \"mapa\" deste dia \u2764\ufe0f)",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "[Eu tirei essas ontem, espero que ajude](https://imgur.com/a/DXVAF3X)"
            }
        ]
    },
    "yncb8c": {
        "title": "Borboleta Tigre - Jardim Bot\u00e2nico do Rio de Janeiro",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Linda foto, parab\u00e9ns!\n\nQual c\u00e2mera e lente utilizou?"
            },
            {
                "body": "Adorei! Parab\u00e9ns pela foto!!!"
            },
            {
                "body": "Muito bom! \ud83d\ude03"
            }
        ]
    },
    "ynbnt8": {
        "title": "Astrofotografia",
        "selftext": "Consegui finalmente tirar uma foto dela #Canon #CanonT5i #Jintu420_800mm #Moon #Luna #Lua #AmateurPhotography https://www.instagram.com/p/CkmQH09rwy3/?igshid=YmMyMTA2M2Y=",
        "num_comments": 0
    },
    "yn8282": {
        "title": "Iniciante na fotografia de paisagem",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Comece aprendendo o b\u00e1sico como por exemplo como uma c\u00e2mera funciona.Importantissimo entender como trabalhar com diafragma,ISO e obturador e balan\u00e7o de branco.Depois disso estude sobre regras de composi\u00e7\u00e3o, fotometria e edi\u00e7\u00e3o de imagem digital.\nEsse conte\u00fado pode ser encontrado facilmente no YouTube.\n\u00c9 importante entender esses pilares mesmo que inicialmente use apenas seu celular pois a ideia ser\u00e1 sempre a mesma."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o sei muito sobre fotografia, mas persista com o seu hobby. A maior frusta\u00e7\u00e3o que podemos ter em nossa vida \u00e9 n\u00e3o fazer o que gostariamos de ter feito, seja por qualquer motivo. Ah, e se compare apenas consigo mesmo! Veja a evolu\u00e7\u00e3o entre seus feitos apenas e busque sempre melhorar!"
            },
            {
                "body": "Sua composi\u00e7\u00e3o est\u00e1 legal, voc\u00ea tem um olho bom! Voc\u00ea tem conta no Behance?"
            },
            {
                "body": "Gostei das fotos ficaram boas."
            }
        ]
    },
    "yly75f": {
        "title": "Como tiro o som do disparo Urgente",
        "selftext": "Ol\u00e1! Eu fui convidada para ir fotografar um evento de yoga que consistir\u00e1 em seguir de in\u00edcio ao fim uma pr\u00e1tica de yoga (este ser\u00e1 o meu primeiro evento). Eu expliquei que nunca tinha feito algo parecido e as organizadoras concordaram em dar me uma oportunidade, se tiverem algumas dicas por favor n\u00e3o hesitem em partilhar! \n\nComo uma pr\u00e1tica de yoga tem o intuito de ser uma pr\u00e1tica calma e silenciosa as organizadoras deram me uma lista mt b\u00e1sica de algumas regras para seguir para n\u00e3o intervir no espa\u00e7o pessoal de ningu\u00e9m, e a que se destaca \u00e9 o sil\u00eancio no entanto n\u00e3o consigo encontrar na minha c\u00e2mara a defini\u00e7\u00e3o. \n\nComo retiro o som do disparo da m\u00e1quina Nikon D3200??? Urgente",
        "num_comments": 24,
        "comments": [
            {
                "body": "Obg pela ajuda, eu li o manual antes de fzr o post, e apenas encontrei como se tira o som do bip quando est\u00e1 a captar a imagem, mas o som do disparo n\u00e3o. Ent concluiu que \u00e9 um barulho mec\u00e2nico e digo \u00e0 minha cliente que n\u00e3o existe nada q possa fzr?"
            },
            {
                "body": "Obg pela sugest\u00e3o, eu tenho uma Kodak das antigas no entanto \u00e9 muito caro revelar o filme, sendo que eu n\u00e3o vou ser paga por fazer o evento."
            },
            {
                "body": "Sim sim, eu tenho a lente 55mm-200mm, uma lente incr\u00edvel."
            },
            {
                "body": "Levo trip\u00e9? Pelo sim pelo n\u00e3o se calhar \u00e9 melhor?"
            },
            {
                "body": "Exatamente, eu pesquisei e at\u00e9 vi alguns v\u00eddeos para ter no\u00e7\u00e3o como \u00e9 uma aula de yoga, tenho tds esses detalhes em considera\u00e7\u00e3o. Obg!"
            },
            {
                "body": "Opa OP, eu tenho uma desse modelo mas n\u00e3o encontro com ela agora agora, mas assim que chegar a noite posso te ajudar."
            },
            {
                "body": "J\u00e1 tentou procurar no manual da c\u00e2mera?"
            },
            {
                "body": "[https://onlinemanual.nikonimglib.com/d3500/en/09\\_more\\_on\\_photography\\_03.html](https://onlinemanual.nikonimglib.com/d3500/en/09_more_on_photography_03.html)  \nVc pode ativar o quiet shutter release que desliga o bip quando t\u00e1 focando. Al\u00e9m disso o espelho vai ficar levantado enquanto mantiver o bot\u00e3o pressionado, mas quando soltar vai fazer barulho (\u00e9 mec\u00e2nico).  \nhttps://www.quora.com/How-do-I-turn-the-shutter-sound-off-on-my-Nikon-D3300"
            },
            {
                "body": "Se for DSLR n\u00e3o tem como desativar, pois o barulho \u00e9 mec\u00e2nico."
            },
            {
                "body": "Tem um modo de disparo silencioso nas Nikon, quando o espelho baixar vai fazer barulho mas \u00e9 bem baixinho, fotografei numa r\u00e1dio ao vivo uma vez e foi excelente"
            },
            {
                "body": "H\u00e1 um modo silencioso na D3200 justamente pra esse tipo de evento, por\u00e9m n\u00e3o j\u00e1 como fazer por exemplo no modo manual, ela ficar\u00e1 somente em um modo autom\u00e1tico. Estou chegando em casa j\u00e1 j\u00e1 e lhe passo como entrar nesse menu."
            },
            {
                "body": "Olha se eu fosse vc tiraria as fotos com uma RZ67, o barulho \u00e9 bem alto mas \u00e9 muito bom, pode at\u00e9 ajudar na sess\u00e3o de ioga, mas tem que ir devagar, n\u00e3o d\u00e1 pra ficar tirando foto a cada segundo ainda mais com o pre\u00e7o de filme."
            },
            {
                "body": "Se poss\u00edvel use uma lente longa pra ficar mais distante. Se n\u00e3o tiver, aluga. Testa se o disparo pelo liveview \u00e9 mais silencioso do que pelo viewfinder, \u00e0s vezes \u00e9. Sou canonzeiro mas sua c\u00e2mera deve ter modo silencioso sim, por\u00e9m saiba que dependendo do modelo n\u00e3o muda tanta coisa. Tente tirar menos fotos do que vc normalmente tira, j\u00e1 que o barulho \u00e9 inevit\u00e1vel por causa do movimento do espelho e do obturador."
            },
            {
                "body": "N\u00e3o acho que trip\u00e9 v\u00e1 ser \u00fatil, voc\u00ea vai ter que andar pela aula. Eu fotografei uma aula de Pilates h\u00e1 pouco tempo, \u00e9 parecido. Lembre de abaixar para ficar na altura dos praticantes, tente fotografar alguns indiv\u00edduos sozinhos e em conjunto."
            },
            {
                "body": "Fotografe instrutor junto com a turma. Tome cuidado para n\u00e3o pegar ningu\u00e9m num \u00e2ngulo indiscreto, evite fotografar algu\u00e9m por tr\u00e1s com a bunda virada para a c\u00e2mera. Pense numa posi\u00e7\u00e3o que voc\u00ea n\u00e3o gostaria de ser fotografada."
            },
            {
                "body": "Pode pegar detalhes das pessoas como m\u00e3os ou p\u00e9s ou pernas tamb\u00e9m. Tire fotos mostrando e n\u00e3o mostrando o rosto delas para o caso de algu\u00e9m n\u00e3o autorizar o uso das imagens."
            },
            {
                "body": "Oi h\u00e1 como colocar foto no coment\u00e1rio? Onde voc\u00ea clica pra entrar na op\u00e7\u00e3o do temporizador, embaixo do bot\u00e3o que troca pro viewfinder, no menu o \u00faltimo \u00e9 o modo de disparo silencioso"
            },
            {
                "body": "Mas o obturador mais baixo ajuda, n\u00e3o? um evento desse tipo n\u00e3o precisa tantos clicks o assunto estar\u00e1 quase im\u00f3vel, enquadrar e clicar, um por vez"
            }
        ]
    },
    "yjc6hz": {
        "title": "EDI\u00c7\u00c3O DE PELE - 3 Dicas DEFINITIVAS para ter a pele PERFEITA",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "yijcnc": {
        "title": "LENTE ULTRA GRANDE ANGULAR - A nova OLHO DE PEIXE 4mm 2.8 da 7Artisans",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "yfof0f": {
        "title": "Suas redes sociais fotogr\u00e1ficas",
        "selftext": "Comenta ai seu perfil onde tu posta as fotos que tira!  \n\n\nEu comecei semana passada e to curtindo muito brincar com edi\u00e7\u00e3o e com a liberdade da fotografia em si, posso dizer que encontrei uma de minhas paix\u00f5es (:  \n\n\n[https://www.instagram.com/zer0tonyne/](https://www.instagram.com/zer0tonyne/)",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Comecei a te seguir! Meu insta \u00e9 @christo_cliques"
            },
            {
                "body": "[O meu](https://www.instagram.com/eduardo.lisboa.fotografo) est\u00e1 bem inicial, por enquanto"
            },
            {
                "body": "Gostei das fotos!\n\n[Aqui](https://instagram.com/alexandreamv) consegue ver minhas fotos."
            }
        ]
    },
    "yesila": {
        "title": "vendo kit nikon com lente Sigma art",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "ye0yjw": {
        "title": "iniciante em fotografia",
        "selftext": "Boa pessoal, decidi comprar uma c\u00e2mera essa semana pra fazer fazer umas fotos e ela chega hoje em cada, a ideia n\u00e3o \u00e9 ser profissional mas levar como um hobby isso (de profiss\u00e3o j\u00e1 sou dev e t\u00f4 feliz, mas quem sabe um dia isso mude)\n\nComprei uma Canon T5 e ela vem com uma 18-55mm, queria umas dicas de voc\u00eas mesmos ou recomenda\u00e7\u00e3o de conte\u00fado que eu possa consumir pra aproveitar melhor a c\u00e2mera e essa lentes, pretendo levar em locais legais que eu vou e tirar umas fotos de eventos, viagens.\n\nUma outra d\u00favida que tenho \u00e9, se consigo mesmo com meu pouco conhecimento fazer fotos em locais poucos iluminados sem flash? E se sim, poderiam me dar dicas sobre como posso ter umas fotos legais nesse caso??? \n\nLembrando que tenho somente uma T5 e uma lente 18-55mm e um sonho kkkkkkkk",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu nao sei se voce ja estudou o triangulo de exposicao (abertura, velocidade, ISO), mas ele seria parte importante pra aprender a usar a camera. Inclusive a questao de fotos em locais pouco iluminados. \n\n\\- Abertura vai influenciar quanto de luz chega no sensor da sua camera. No escuro, voce provavelmente vai querer que o maximo de luz chegue na camera.\n\n\\- Velocidade vai influenciar quanto tempo a abertura vai ficar aberta pro sensor receber a luz. No escuro, voce vai querer que fique aberta mais tempo. \n\n\\- ISO vai influenciar a sensibilidade a luz. No escuro, voce provavelmente vai querer que o sensor fique mais sensivel. \n\nSo que tudo isso tem seus pros e contras. Por exemplo, uma velocidade que deixe o sensor muito tempo aberto significa que tem que tomar mais cuidado pra nao ficar movendo a camera, porque senao esse movimento vai afetar a foto. Ai pode precisar de um tripe. Mudar ISO pra aumentar a sensibilidade pode deixar sua foto cheia de ruidos. \n\nEu nao sou um grande conhecedor, o que eu faco e tirar varias fotos, com configuracoes diferentes e ir percebendo a diferenca que faz na pratica."
            },
            {
                "body": "Hoje mesmo vi uma fotografia do alto de uma escada feita com este exato setup seu. Acho que foi no r/Canon.\n\nDe conte\u00fado nacional, eu recomendo o canal do Armando Vernaglia Jr. Muito educativo, direto ao ponto e interessante de assistir.\n\nDe conte\u00fado internacional, recomendo demais o canal The Photographic Eye.\n\nPratique bastante, n\u00e3o tenha medo de experimentar todos os modos, e quando se frustrar, volte ao Autom\u00e1tico sem culpa. A fotografia \u00e9 uma arte que leva algum tempo para ser aprendida, mas n\u00e3o \u00e9 nenhuma \"ci\u00eancia de foguetes\", ent\u00e3o logo, logo, voc\u00ea ter\u00e1 alguns resultados dos quais ir\u00e1 se orgulhar bastante."
            }
        ]
    },
    "yarmu3": {
        "title": "\"Eu / Menina que eu gosto.\"",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Achei pornografia desnecess\u00e1ria! Hahaha"
            },
            {
                "body": "N\u00e3o h\u00e1 companhia melhor"
            }
        ]
    },
    "y9inbo": {
        "title": "procuro mirrorless",
        "selftext": "Fala gurizada quero dar um upgrade no equipamento e to na busca de alguma mirrorless de prefer\u00eancia Sony ou Fuji, interessados na venda ou troca chama dm.",
        "num_comments": 0
    },
    "y9eyye": {
        "title": "Centro Cultural FIESP - Avenida Paulista",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "y9cpnr": {
        "title": "Ponte Herc\u00edlio Luz, 17/10/22 Florian\u00f3polis. fazem quase 100 anos que iniciaram suas obras para marcar pra sempre a paisagem de Floripa.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "meu tatarav\u00f4 foi o \u00fanico engenheiro brasileiro a trabalhar na constru\u00e7\u00e3o dessa ponte, fato bem curioso na minha fam\u00edlia\napesar disso eu s\u00f3 fui pra floripa duas vezes kkkjjjkk, amo a cidade, um pedacinho de terra perdido no mar"
            }
        ]
    },
    "y95csu": {
        "title": "meu primeiro post por aqui! fotinho do metr\u00f4 para\u00edso",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu gostei, que novos post surjam \\^.\\^"
            }
        ]
    },
    "y7bqbq": {
        "title": "EDI\u00c7\u00c3O DE PELE em FOTO DE MODA - Guia DEFINITIVO e Tutorial Photoshop COMPLETO",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "y6kdst": {
        "title": "Continuo achando que fotografia de rua combina com arquitetura",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Sempre!"
            },
            {
                "body": "Simetria que encanta os olhos! Incr\u00edvel!"
            },
            {
                "body": "* C\u00e2mera: Canon EOS T5\n* Lente: EF-S 10-18mm f/4.5-5.6 IS STM\n* 10mm\n* f/22\n* 1/25 s\n* ISO 100"
            },
            {
                "body": "Concordo!\nTenho a impress\u00e3o que conhe\u00e7o esse pr\u00e9dio, \u00e9 em Tramanda\u00ed/RS?"
            },
            {
                "body": "Imagens que trazem paz!"
            }
        ]
    },
    "y47vnq": {
        "title": "Cruzamentos da Avenida Paulista",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "tirou com celular mano?"
            }
        ]
    },
    "y3h83k": {
        "title": "Ponte estaiada",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "y3a8j3": {
        "title": "QUANTO GANHA UM FOTOGRAFO - Esse n\u00famero vai te SURPREENDER",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "y363i5": {
        "title": "j\u00e1 tiveram a impress\u00e3o de piora?",
        "selftext": "As vezes sinto que a qualidade das minhas fotos novas \u00e9 inferior \u00e0s antigas.",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "N\u00e3o \u00e9 Dunning Kruger?\n\nVoc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 mais cr\u00edtico hoje \u00e0s suas fotos atuais por ter mais conhecimento t\u00e9cnico?\n\n\nEdit: manda a\u00ed duas fotos que exemplifiquem"
            }
        ]
    },
    "y2yq6x": {
        "title": "Um beija flor",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "y04hn1": {
        "title": "Lentes profissionais para Smartphones, Fisheye",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "y00jub": {
        "title": "O Deslumbre do menino \u00c2ngelo.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Fotografando na rua eu percebi que as crian\u00e7as s\u00e3o as mais encantadas quando v\u00eaem uma c\u00e2mera, \u00e9 legal demais\n\n\u00e9 uma 5100?"
            }
        ]
    },
    "xxcyxg": {
        "title": "GOPRO HERO 11 BLACK - Tudo Sobre a NOVA c\u00e2mera de a\u00e7\u00e3o",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "xwcul0": {
        "title": "Carca\u00e7a de inseto",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Pena n\u00e3o estar mais focado, mas est\u00e1 uma foto muito boa!"
            }
        ]
    },
    "xvrdb5": {
        "title": "S\u00c3O PAULO - BRAZIL",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "xvoy1t": {
        "title": "DICAS DE EDI\u00c7\u00c3O - Analisando Fotos de Inscritos #006 \ud83d\udcf8\ud83d\ude31",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "xv4b0o": {
        "title": "Grafite Lalala Dog, Beco do Sapo (Mogi das Cruzes-SP)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Os grafites de Jaum (Jo\u00e3o Ricardo Vieira Santos) s\u00e3o feitas em homenagem \u00e0 sua cadela Dalila. Ap\u00f3s a fama, o grafiteiro come\u00e7ou a ser contratado para novos trabalhos.\n\nLinks relevantes:\n\n* https://g1.globo.com/sp/mogi-das-cruzes-suzano/noticia/2022/01/09/lalala-dog-e-tema-de-exposicao-no-centro-cultural-de-mogi-das-cruzes.ghtml\n\n* https://mogiemfoco.com/2019/04/10/curtas-10-04-2019/\n\n[No Flickr com o EXIF](https://flickr.com/photos/195390427@N03/52384896695/in/feed-14741702-1664482304-3-72157721638649530)."
            }
        ]
    },
    "xq466x": {
        "title": "Sombra e Luiz",
        "selftext": "",
        "num_comments": 12,
        "comments": [
            {
                "body": "Muito boa, OP!"
            },
            {
                "body": "Conta mais da foto, OP! Qual equipamento usou? Quais as configura\u00e7\u00f5es?\n\nEu, particularmente, adoro esses retratos mais low-key! Essa foto ficou sensacional. Parab\u00e9ns!"
            },
            {
                "body": "Muito maneira, onde foi?"
            }
        ]
    },
    "xpp5pf": {
        "title": "Fotografia de rua combina com arquitetura",
        "selftext": "",
        "num_comments": 13,
        "comments": [
            {
                "body": "* C\u00e2mera: Canon EOS RP\n* Lente: RF24-105mm F4 L IS USM\n* 24mm\n* f/4\n* 1/400 s\n* ISO 200"
            },
            {
                "body": "Sr. (ou sra) Abobora Grande: A\u00cd VOC\u00ca ARREGA\u00c7OU! Fant\u00e1stica foto!"
            },
            {
                "body": "Muito top essa foto \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"
            },
            {
                "body": "Mandou muito bem!"
            },
            {
                "body": "Jogo geoguessr isso ai \u00e9 IT\u00c1LIA?"
            },
            {
                "body": "Fotao!"
            },
            {
                "body": "Gostei da composi\u00e7\u00e3o. Bel\u00edssimo"
            }
        ]
    },
    "xnx42h": {
        "title": "Inspira\u00e7\u00e3o: Melhore suas fotos assistindo isso - Shorts #7",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "xnpegj": {
        "title": "NITER\u00d3I - RIO DE JANEIRO",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "xlkrgk": {
        "title": "Problemas com as selfies",
        "selftext": "Eu estava vagando pelo r/MeJulgue e notei que a galera tem problemas com a imagem mas acho que usam como par\u00e2metro as fotos feitas com a c\u00e2mera frontal do celular, que \u00e9 horr\u00edvel para deformar as imagens. O rosto fica largo, o nariz fica grande. Seria bom se o pessoal usasse a c\u00e2mera com timer e se afastasse da lente, talvez at\u00e9 usando a c\u00e2mera traseira, se n\u00e3o tiver algu\u00e9m para fotografar.",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Com certeza, a distor\u00e7\u00e3o da c\u00e2mera muda completamente a apar\u00eancia de uma pessoa, assim como o \u00e2ngulo de ilumina\u00e7\u00e3o, poucas pessoas sabem disso e ainda continuam com a cren\u00e7a de que simplesmente n\u00e3o s\u00e3o fotog\u00eanicas."
            },
            {
                "body": "Ainda mais na era da selfie. Por isso pode ser estranho encontrar pessoas que s\u00f3 conhecemos por foto! Eu sempre acho muito diferente."
            }
        ]
    },
    "xkevqz": {
        "title": "Rio de Janeiro, 2022",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "xipsp9": {
        "title": "Sa\u00fade mental de artistas e criadores de conte\u00fado - Carlos Santos",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "xii1sl": {
        "title": "Casa Cor, BH. 2022.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "xhvoo9": {
        "title": "sugest\u00e3o de c\u00e2meras",
        "selftext": "oioi, eu to a um tempo querendo comprar uma c\u00e2mera pra tirar fotos mais casuais assim, s\u00f3 pq eu gosto mesmo. s\u00f3 que todas que eu vejo s\u00e3o beem caras. eu n\u00e3o entendo muito de c\u00e2meras, ent\u00e3o eu queria  sugest\u00f5es de c\u00e2meras boas e com um custo dahora. n\u00e3o quero nada muito profissional, afinal \u00e9 s\u00f3 pra lazer msm. ent\u00e3o se algu\u00e9m entende disso e puder me ajudar eu agrade\u00e7o muito!! \ud83e\udd0d",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Depende do quanto voc\u00ea sabe sobre a teoria e t\u00e9cnica de fotografia. N\u00e3o compensa voc\u00ea gastar uma grana se n\u00e3o sabe o que \u00e9 diafragma, obturador, velocidade de exposi\u00e7\u00e3o, etc.\n\nPra come\u00e7ar eu te recomendaria uma c\u00e2mera superzoom, pode ser at\u00e9 usada (vi que os pre\u00e7os delas tamb\u00e9m est\u00e3o absurdos)."
            },
            {
                "body": "Eu estou longe de ser um profissional tamb\u00e9m, mas curto fotografia.\n\nAs c\u00e2meras mais \"profissionais\" s\u00e3o aquelas que voc\u00ea pode trocar a lente, escolhendo a lente que mais se adapta ao que voc\u00ea quer. S\u00f3 que da\u00ed, al\u00e9m do custo da c\u00e2mera, voc\u00ea tem o custo das lentes (que podem ser mais caras que a c\u00e2mera). \n\nPelo menos pra mim, o tipo de c\u00e2mera que eu acho um bom equil\u00edbrio \u00e9 c\u00e2mera \"bridge\". Esse tipo de c\u00e2mera t\u00eam os ajustes manuais pra aprender esses fundamentos da fotografia, mas \u00e9 com uma lente fixa. N\u00e3o d\u00e1 pra trocar a lente, mas a lente fixa \u00e9 muitas vezes bem flex\u00edvel pra se ajustar bem \u00e0 maioria das situa\u00e7\u00f5es normais. S\u00f3 como refer\u00eancia, eu tenho uma FZ300, que \u00e9 cara, mas certamente tem c\u00e2meras do tipo mais baratas. \n\nSe for pra ser abaixo disso, eu acho mais neg\u00f3cio um celular com c\u00e2mera boa."
            },
            {
                "body": "Pergunta zero: quanto voc\u00ea est\u00e1 disposto a gastar? E o que voc\u00ea quer fotografar (se \u00e9 que voc\u00ea j\u00e1 sabe)?"
            }
        ]
    },
    "xh1eu9": {
        "title": "algu\u00e9m gosta de caf\u00e9?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Quem n\u00e3o gosta t\u00e1 s\u00f3 vivendo errado!"
            }
        ]
    },
    "xgpz5i": {
        "title": "Cyberpunk?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Ficou interessante mesmo. As cores deram um ar surreal."
            },
            {
                "body": "Absurdo. Eu diria at\u00e9 ser ilustra\u00e7\u00e3o/render do que foto."
            }
        ]
    },
    "xg5tap": {
        "title": "Ponto de vista (Inhotim, MG)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "[removed]"
            },
            {
                "body": "Eu amo o Inhotim! J\u00e1 at\u00e9 sei que obra \u00e9 essa!!"
            }
        ]
    },
    "xg415o": {
        "title": "Dente de le\u00e3o",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "xfz5kj": {
        "title": "Mais uma de street :)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Adorei as cores e o movimento!"
            },
            {
                "body": "Perfeito, como o fot\u00f3grafo"
            }
        ]
    },
    "xex08d": {
        "title": "IPHONE 14 vs CANON R5 - CELULAR MELHOR que C\u00c2MERA PROFISSIONAL | Comparativo Analisando Fotos",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Com esse n\u00edvel de clickbait eu nem entro. Cr\u00edtica honesta aqui, n\u00e3o sei se o v\u00eddeo \u00e9 seu ou n\u00e3o."
            },
            {
                "body": "Vale citar que as fotos foram feitas numa condi\u00e7\u00e3o perfeita, como o celular iria se sair num anivers\u00e1rio, casamento, show ou evento esportivo?"
            }
        ]
    },
    "xeid3s": {
        "title": "Melhore suas fotos vendo isso - Shorts 6",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "xef3q1": {
        "title": "FOTOGRAFIA DA DINHEIRO ? - A maior DIFICULDADE at\u00e9 HOJE",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "xcnuwt": {
        "title": "Dia de chuva em Curitiba",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "xcl42r": {
        "title": "Saindo um pouco do est\u00fadio e tentando fazer um pouco de street",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Com filtro? Ou \u00e9 anal\u00f3gica?"
            },
            {
                "body": "Muito bacana!"
            }
        ]
    },
    "xc2zuq": {
        "title": "Um \u00e2ngulo diferente no Sesc Paulista",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Parab\u00e9ns, foto sensacional."
            }
        ]
    },
    "xbgb0c": {
        "title": "Inspire-se e melhore suas fotos - Shorts 5",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "xadvdq": {
        "title": "Edi\u00e7\u00e3o",
        "selftext": "Salve pessoal, inicei no mundo da fotografia faz pouco tempo e no \u00ednicio tinha o pensamento de que editar fotografias era coisa de gente que mascarava uma t\u00e9cnica ruim, kkkkk. At\u00e9 que quanto mais lia/estudava, entendi a real import\u00e2ncia da edi\u00e7\u00e3o. Agora preciso de dicas e indica\u00e7\u00f5es. Procurei na Udemy e Youtube mas n\u00e3o achei nenhum curso satisfat\u00f3rio. E pesquisando, descobri que o mais usado para fotografia \u00e9 o Lightroom mas existe uma alternativa 0800 que \u00e9 o Darktable. Em resumo, se poss\u00edvel, gostaria de um:\n\n\\- Indica\u00e7\u00e3o de um curso/v\u00eddeo aulas de edi\u00e7\u00e3o.\n\n\\- Lightroom \u00e9 realmente o melhor? O Darktable parece ser uma boa alternativa, vale a pena se aprofundar em um ou outro? Existe algum curso que foque no Darktable?",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Andrey lanhi do back to basics est\u00e1 youtube e Instagram com diversas dicas"
            },
            {
                "body": "Olha, n\u00e3o uso Lightroom nem Darktable. Uso um outro programa gratuito, o Gimp. \u00c9 bem simples e bastante intuitivo, fui descobrindo como usar na pr\u00e1tica mesmo. Tentei usar o Darktable uma vez, mas n\u00e3o curti muito."
            },
            {
                "body": "> Indica\u00e7\u00e3o de um curso/v\u00eddeo aulas de edi\u00e7\u00e3o.\n\nEu aprendi a usar o Lightroom sozinho. O que recomendo \u00e9 decidir qual o tipo de fotografia que mais te agrada (retratos, paisagem, produto, macro) e encontrar um YouTuber que seja especializado nela. Em seguida, assista ele editar as suas pr\u00f3prias fotos e veja como \u00e9 poss\u00edvel aplicar as ideias dele nas tuas pr\u00f3prias fotos autorais.\n\nDe toda forma, eu s\u00f3 aprendi a deixar minhas fotos interessantes depois de aprender composi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 edi\u00e7\u00e3o que deixe boa uma foto mal tirada. A edi\u00e7\u00e3o real\u00e7a as partes boas das fotos, mas n\u00e3o fez milagres.\n\n> Lightroom \u00e9 realmente o melhor? O Darktable parece ser uma boa alternativa, vale a pena se aprofundar em um ou outro? Existe algum curso que foque no Darktable?\n\nEu acho o Lightroom melhor dos programas que j\u00e1 testei (al\u00e9m do Lightroom, conhe\u00e7o Darktable, Luminar, Capture One Pro). A interface \u00e9 a que mais me agrada, as funcionalidades s\u00e3o as mais completas e \u00e9 bastante r\u00e1pido (n\u00e3o que os outros n\u00e3o sejam). Desconhe\u00e7o cursos sobre Darktable."
            }
        ]
    },
    "x90hpr": {
        "title": "Ave em voo pleno [iphone 12 promax]",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "x8avwl": {
        "title": "FLASH N\u00c3O DISPARA ? N\u00c3O LIGA ? PAROU DE FUNCIONAR ? Como Resolver - Solu\u00e7\u00e3o Segura sem Gambiarra",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "x7kdj2": {
        "title": "Melhore suas fotos assistindo isso - Shorts #4",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "x77r15": {
        "title": "Domingo a tarde no parque",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Cara, que foto linda!!! Meus parab\u00e9ns visse."
            },
            {
                "body": "OP, que fot\u00e3o! Adorei o casal ali, praticamente s\u00f3 um detalhe no verde! Maravilhosa!!!"
            }
        ]
    },
    "x6qt6t": {
        "title": "Final de tarde em um dia cinza no centro de SP",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "x6dkfh": {
        "title": "Mais algumas fotos da RF 100-400 com a EOS RP",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Nossa, tecnicamente achei elas bem melhores do que as anteriores. O foco est\u00e1 cravado e tem que procurar muito pra achar alguma aberra\u00e7\u00e3o crom\u00e1tica m\u00ednima. Muito bom."
            }
        ]
    },
    "x58iq8": {
        "title": "Samsung - WB150F. Tardezinha",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "x4h6yr": {
        "title": "Dicas e truques para melhorar suas fotos",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "https://youtu.be/Ymsyc8vb1Ho"
            }
        ]
    },
    "x3g5kv": {
        "title": "algumas fotos preto e brancas",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "x0q4gc": {
        "title": "Como organizar o briefing de ensaio fotogr\u00e1fico perfeito - Tem link de download do modelo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "x0aa0o": {
        "title": "Fim de tarde frio na paulista",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "wzrv64": {
        "title": "Canon RF 100-400",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "\u00c9 uma bela foto em termos de composi\u00e7\u00e3o e cores.\n\nEu estou considerando comprar essa lente, pois n\u00e3o tenho nenhum equipamento com comprimento focal acima de 105mm. Por isso, tenho algumas perguntas:\n\n1) Qual corpo foi usado para bater essa foto?\n\n2) Tentei ler o exif da imagem para descobrir o ISO, mas parece que ele foi apagado. \u00c9 impress\u00e3o minha ou o ru\u00eddo est\u00e1 um pouco alto quando se d\u00e1 100% de zoom?\n\n3) Foi usado fofo autom\u00e1tico ou manual? Parece que a imagem est\u00e1 ligeiramente fora de foco ou a velocidade do obturador estava ligeiramente mais baixa do que deveria."
            },
            {
                "body": "Lindo registro"
            }
        ]
    },
    "wzieh3": {
        "title": "Flor",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "wzbc3t": {
        "title": "PROTEGIDO CONTRA GRAVA\u00c7\u00c3O - Como Formatar Cart\u00e3o SD ou Pen Drive Bloqueado - RESOLVIDO 2022",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "wz2c79": {
        "title": "COMO ENVIAR FOTOS da C\u00c2MERA para o CELULAR - Alta Qualidade RAW em iPhone ou Android",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "wxxg7y": {
        "title": "Uma tarde na praia",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "S\u00e3o Lu\u00eds?"
            },
            {
                "body": "O barquinho l\u00e1 no fundo deu um charme"
            }
        ]
    },
    "wxjhsr": {
        "title": "Bosque dos buritis, Goi\u00e2nia, Goi\u00e1s",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "wvwysa": {
        "title": "Por qual come\u00e7ar?",
        "selftext": "J\u00e1 pratico fotografia anal\u00f3gica, no entanto, quero come\u00e7ar na digital.\n\nTenho as seguintes propostas: Canon t3 por 1200, T3i por 1650, t5i por 2500, nikon d90 com lente 18-200 por 1200. O que me aconselham?",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Oi! Se voc\u00ea ainda n\u00e3o tem nada de equipamento \u00e9 legal ver o que acompanha essas c\u00e2meras. De modo geral, a lente vai fazer mais diferen\u00e7a do que o corpo. Esses valores acompanham lentes e acess\u00f3rios? Voc\u00ea vai precisar de cart\u00e3o de mem\u00f3ria, bolsa, talvez trip\u00e9, flash etc. Se alguma dessas ofertas acompanharem acess\u00f3rios j\u00e1 \u00e9 uma boa diferen\u00e7a.\n\nEm rela\u00e7\u00e3o as lentes, pra estudar \u00e9 interessante procurar as com maior alcance focal que voc\u00ea conseguir. Nesse sentido, apesar de n\u00e3o conhecer Nikon, a d90 parece mais interessante. Essa 18-200 vai te dar muuuito mais possibilidades que a 18-55, por exemplo \n\nSobre os valores, n\u00e3o sei se os pre\u00e7os aumentaram muito, mas as Canon parecem bem caras. Paguei 1000,00 na minha t3i com a lente do kit ano passado bem nova, com cerca de 10k cliques. Acredito que d\u00ea pra achar mais barato pesquisando com calma.\n\nLembra sempre tomar cuidado ao comprar equipamento usado: lembra de conferir se est\u00e1 tudo funcionando, em bom estado, sem amassado nem fungos na lente.\n\nBoa sorte!"
            }
        ]
    },
    "wvnzxy": {
        "title": "Pra\u00e7a P\u00f4r do Sol em Pinheiros, S\u00e3o Paulo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Como dito nos [metadados no Wikimedia Commons](https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Pra%C3%A7a_P%C3%B4r_do_Sol_Pinheiros,_S%C3%A3o_Paulo,_Brazil_2_with_people_com_pessoas.jpg), eu tirei essa foto com um Samsung Galaxy S20FE, e editei com o Lightroom 2022.\n\nEu tento n\u00e3o exagerar nas fotos pq tem muita gente que n\u00e3o curte uma foto supersaturada, mas s\u00f3 no Lightroom para eu conseguir trazer esse laranja, que eu vi no dia, na foto. Ajuda que eu amo zoar na edi\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o d\u00e1 pra tornar o c\u00e9u rosa facilmente."
            },
            {
                "body": "Esse gradiente do laranja pro azul \u00e9 coisa linda demais!"
            }
        ]
    },
    "wuvbvm": {
        "title": "Quem faz a foto \u00e9 a c\u00e2mera ou o fotografo? ou Fotografando com uma c\u00e2mera de mais de 90 anos",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Gostei do v\u00eddeo. E vou me inscrever no canal."
            }
        ]
    },
    "wu7r9u": {
        "title": "21/08/22-Planalto Brasileiro",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "wtg1vj": {
        "title": "Shorts - Inspira\u00e7\u00e3o e transpira\u00e7\u00e3o",
        "selftext": "[https://www.youtube.com/watch?v=fu4iJdnW7RY](https://www.youtube.com/watch?v=fu4iJdnW7RY)",
        "num_comments": 0
    },
    "ws3rqp": {
        "title": "H\u00e1 algum fotografo profissional de ensaios aqui?",
        "selftext": "Como voc\u00eas exportam as suas fotos para os seus clientes no lightroom? Qual arquivo escolhem? Qual dimensionamento e resolu\u00e7\u00e3o escolhem? A qualidade voc\u00eas deixam em 100% em configura\u00e7\u00f5es de arquivos?",
        "num_comments": 9,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu.\n\nEu exporto em jpg qualidade 10, 16 megapixels de tamanho, para ensaios normais \u00e9 mais que suficiente. N\u00e3o uso LR mas PS, d\u00e1 no mesmo."
            },
            {
                "body": "eu estou come\u00e7ando nisso a\u00ed, queria saber como que eu mando aquele arquivo que tem as miniaturas das fotos pra pessoa escolher quais ela quer tratamento."
            },
            {
                "body": "Sempre em 100% 300 dpi"
            }
        ]
    },
    "wr40kp": {
        "title": "PORQUE N\u00c3O FA\u00c7O FOTO DE CAMPANHA POLITICA",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "wnlg0l": {
        "title": "Poste",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Um Moriyama Daido clean"
            }
        ]
    },
    "wm6m1c": {
        "title": "Hort\u00eansia",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Foto tirada em Petr\u00f3plis, RJ\n\n**Camera:** Canon T7\n\n**Lente:** 55-250mm\n\n**Config:** ISO 100, f/5, 1/125s"
            }
        ]
    },
    "wjbrtl": {
        "title": "Voc\u00eas conhecem Panning? T\u00e9cnica simples com efeito incr\u00edvel e tudo na camera sem Photoshop (v\u00eddeo ensinando nos coment\u00e1rios)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "[https://youtu.be/XCkIeBWKJGQ](https://youtu.be/XCkIeBWKJGQ)\n\n(quem n\u00e3o assistir e comentar \u00e9 mulher do padre)"
            }
        ]
    },
    "wi332c": {
        "title": "C\u00e9u em Chamas",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "wgqhu5": {
        "title": "Como desbloquear todo o poder da c\u00e2mera do Android",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "weufxa": {
        "title": "Flor",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Que foto linda!"
            }
        ]
    },
    "we025w": {
        "title": "Fogo na noite",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "wdwa9a": {
        "title": "Liberdade - S\u00e3o Paulo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "O cara \u00e9 a xerox do Al Pacino jovem."
            },
            {
                "body": "Foi s\u00e1bado passado?\nEstive l\u00e1 tamb\u00e9m. \n\nSorte \ud83c\udf40 op!"
            }
        ]
    },
    "wdof9q": {
        "title": "Perto de Jericoacoara",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Muito bom."
            },
            {
                "body": "S\u00f3 por curiosidade, praia do pre\u00e1?"
            }
        ]
    },
    "wdftun": {
        "title": "Eu fiz outro post com esse v\u00eddeo mas ele n\u00e3o estava dispon\u00edvel, agora vai!",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "wd4dnp": {
        "title": "Como criar uma vinheta com o celular",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "wcef0z": {
        "title": "Flor",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "wcdnua": {
        "title": "Santiago, Chile - Troca de guarda do Pal\u00e1cio de La Moneda",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Voc\u00ea vive no Chile?"
            }
        ]
    },
    "wc506h": {
        "title": "iniciante",
        "selftext": "E a\u00ed pessoal\nSempre amei fotografia mas sempre tirei com celular, decidi partir pro mundo das c\u00e2meras, fui pras digitais: tenho uma kodak z990 e n\u00e3o curti, queria algo mais simples tipo as anal\u00f3gicas mas sem precisar revelar. Tipo a M35 algu\u00e9m sabe de alguma c\u00e2mera tipo a M35 mas sem ser de filme???",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Acho que voc\u00ea tem que t\u00e1 procurando uma c\u00e2mera mirrorless de lente fixa. Algo menor, mais pr\u00e1tico pro dia a dia, mais leve de carregar por a\u00ed. Dei uma googlada por alta e achei esse modelo, mas n\u00e3o sei tua faixa de pre\u00e7o, mas j\u00e1 \u00e9 um norte.\n\nhttps://www.loja.canon.com.br/pt/canonbr/EOS-M200-EFM-15-45mm-IS-STM"
            }
        ]
    },
    "wbkcu4": {
        "title": "Como criar uma logo de fotografia",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "wa9zqi": {
        "title": "Quantas luzes voc\u00ea acha que usei para criar essa imagem? Resposta no link nos coment\u00e1rios",
        "selftext": "",
        "num_comments": 16,
        "comments": [
            {
                "body": "Celofane azul no flash do celular e carro freando a sua esquerda com um espelho a sua direita."
            },
            {
                "body": "\u00d3timo trabalho"
            },
            {
                "body": "Duas luzes avermelhadas (uma lateral e uma mais de tr\u00e1s, pra recorte) e uma azulada pouco mais de frente"
            },
            {
                "body": "Boto f\u00e9 que uma branca fraca e uma azul e outra vermelha."
            },
            {
                "body": "Meu chute \u00e9 2 luzes:\n\nUma luz vermelha na lateral, com refletor no lado oposto da luz.\n\nLuz azul levemente de lado, mas frontal com uma bandeira preta para n\u00e3o dar spill no refletor."
            },
            {
                "body": "[Como criar essa imagem](https://youtu.be/khHH-OAbBVo)"
            },
            {
                "body": "Busquem meu outro post onde eu fiz um v\u00eddeo explicando o processo"
            }
        ]
    },
    "wa7y8v": {
        "title": "Parque Tangu\u00e1 - Curitiba",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "J\u00e1 estive em Curitiba, achei uma cidade fabulosa."
            }
        ]
    },
    "w9xaln": {
        "title": "Corais de Jau\u00e1",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "w92w8t": {
        "title": "Gatos & contrastes.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "w8u772": {
        "title": "Empresa de calc\u00e1rio.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "w8ifq2": {
        "title": "Trocando as cores de roupas no Photoshop - Carlos Santos",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "w7z8uw": {
        "title": "Uma manh\u00e3 com n\u00e9voa em Curitiba",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Parece alguma cidade medieval na europa \ud83d\ude2e"
            }
        ]
    },
    "w7id1u": {
        "title": "menina do cabelo azul",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "em Curitiba - PR"
            }
        ]
    },
    "w7gqxv": {
        "title": "Me ajudem a saber sobre c\u00e2meras",
        "selftext": "Ent\u00e3o\u2026 eu quero muito comprar uma c\u00e2mera, mas eu n\u00e3o sou profissional nem nada, \u00e9 pra tirar umas fotos de insetos, paisagens, levar em viagens e tals \nAlgu\u00e9m sabe uma c\u00e2mera boa pra isso, n\u00e3o precisa ser nada muito uau sabe, algo mais simples sabe",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Minha primeira c\u00e2mera foi uma Nikon Coolpix p510, para quem quer apenas para hobby/viagens, \u00e9 muito boa, tem um zoom excelente, recomendo!"
            },
            {
                "body": "Primeiro passo \u00e9 decidir quanto vc quer gastar e o tipo de c\u00e2mera (dslr, mirrorless, etc). Fotos de insetos geralmente s\u00e3o feitas com lente macro, que s\u00e3o bem caras. Foto de paisagem \u00e9 mais f\u00e1cil, as lentes que vem com a maquina geralmente s\u00e3o suficientes. Da uma olhada na linha EOS Rebel da Canon que s\u00e3o as dslr de entrada."
            }
        ]
    },
    "w73m2h": {
        "title": "Macau, China.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Amg, uma hora vc t\u00e1 na china, outra hora na amaz\u00f4nia rs.  Te acho foda, suas fotos s\u00e3o fodas!!"
            }
        ]
    },
    "w71q42": {
        "title": "Horizonte",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "w71c93": {
        "title": "Vejo poucos retratos aqui",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Que retrato maravilhoso, OP!\n\nEsse \u00e9 o tipo de retrato que fica absurdo em preto e branco! Contraste e textura lindos!"
            }
        ]
    },
    "w68dme": {
        "title": "Entardecer no arquip\u00e9lago de Anavilhanas - AM (sem filtro ou Photoshop, cores da Amaz\u00f4nia brasileira \u2764\ufe0f)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 10,
        "comments": [
            {
                "body": "Queria estar a\u00ed \ud83d\ude0d"
            },
            {
                "body": "daria um \u00f3timo papel de parede"
            },
            {
                "body": "Que lugar bonitinho!"
            }
        ]
    },
    "w64llq": {
        "title": "Como colocar movimento nas fotos usando aplicativo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "w5h030": {
        "title": "Aurora",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Parab\u00e9ns Aurora, bela foto"
            }
        ]
    },
    "w58obi": {
        "title": "Candle light",
        "selftext": "EXIF na pr\u00f3xima foto",
        "num_comments": 0
    },
    "w57f2r": {
        "title": "Teatro Amazonas",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "\u00c9 t\u00e3o legal quando encontro algu\u00e9m de Manaus por aqui :) \n\u00d3tima fotografia !!!"
            },
            {
                "body": "Simetria \u00e9 um trem que me satisfaz!!"
            }
        ]
    },
    "w4yxa9": {
        "title": "mais uma tarde na janela do meu trabalho",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "w4y3f1": {
        "title": "Beija Flor de Fronte Violeta - Ubatuba, SP",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "As penas do beija-flor s\u00e3o lindas"
            }
        ]
    },
    "w4wvdj": {
        "title": "O jantar dos amantes da noite, c\u00ednicos de cora\u00e7\u00e3o.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "w4pc0p": {
        "title": "Metallica em BH, iPhone 11",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "w4n3pc": {
        "title": "Por que fico esticada na camera do meu celular?",
        "selftext": "Eu estava tirando algumas fotos no meu celular (A12 S), e percebi que na camera frontal, eu ficava normal, por\u00e9m na traseira, meu rosto ficava esticado (Isso tirando as fotos com o celular em p\u00e9). Ent\u00e3o, fui testar me fotografar com a camera traseira, s\u00f3 que desta vez, com o celular deitado. Notei que as fotos em horizontal que tirei em rela\u00e7\u00e3o as em vertical tinham uma grande diferen\u00e7a. N\u00e3o estou falando de invers\u00e3o, \u00e9 propor\u00e7\u00e3o mesmo. Em horizontal meu rosto parece normal com as propor\u00e7\u00f5es que enchergo ao me olhar no espelho, j\u00e1 em vertical, meu rosto ficou esticado, mais fino. Afinal das contas, qual imagem est\u00e1 certa? E se realmente ficamos esticados com a posi\u00e7\u00e3o do celular, por que isso acontece??",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Se t\u00e1 distorcendo na vertical e n\u00e3o t\u00e1 quando muda o celular pra horizontal provavelmente \u00e9 alguma treta de software e n\u00e3o de lente. Tenta baixar outro app e fazer o mesmo teste."
            },
            {
                "body": "Ambas as imagens est\u00e3o certas. Isso acontece porque as dist\u00e2ncias focais das c\u00e2meras s\u00e3o diferentes!\n\nOlha [isso](https://youtu.be/yHFuakKHrn8)"
            }
        ]
    },
    "w4kfud": {
        "title": "fogos de artif\u00edcio",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "w4gjxy": {
        "title": "Logo no in\u00edcio do amor pela fotografia em que eu era obcecada por registrar borboletas",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Queria ter esse talento..."
            },
            {
                "body": "Que delicadeza \u2728"
            }
        ]
    },
    "w4g6rl": {
        "title": "P\u00f4r-do-sol \u2764\ufe0f\u2728",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "w46gjb": {
        "title": "Um momento que fiz quest\u00e3o de registrar durante a viagem,com esse por do sol maravilhoso \u2764\ufe0f",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "w42e7a": {
        "title": "Caxinguel\u00ea - Jardim Bot\u00e2nico, Rio de Janeiro, RJ",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "w3zp0c": {
        "title": "S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - RS (Xiaomi Redmi Note 7) (2020)",
        "selftext": "&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/0tahov1lusc91.jpg?width=3982&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=eb288c0edeb06b160cff729d00401b3dc3db333d\n\nhttps://preview.redd.it/jvhnnoaxvsc91.jpg?width=3982&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=46f4ef7e3b962ca330bbff5902c897163c226371\n\nhttps://preview.redd.it/2tftllrxvsc91.jpg?width=3982&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=b2e99e4873de1e14e96a9e06a01a367316e8c18e",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Muito legal jovem"
            },
            {
                "body": "Fotos incr\u00edveis"
            }
        ]
    },
    "w3zn6f": {
        "title": "vim pela equipe de marketing :-)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Ta mt linda essa"
            }
        ]
    },
    "w3z81l": {
        "title": "Tim na Oca",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "w3ytvo": {
        "title": "Fundos da casa no final da tarde.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "w3xfd8": {
        "title": "Contraste Azul e Amarelo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Adorei a foto, OP! E a moldura. Muito did\u00e1tica aqui pro sub. Usou algum app pra moldura ou fez na m\u00e3o?"
            }
        ]
    },
    "w3whp3": {
        "title": "Mercado Municipal Adolpho Lisboa - Manaus - AM",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "O mundo parou pra ver o meu boi Bumb\u00e1 garantidooo"
            },
            {
                "body": "Que foto linda!!! Adoro mercados!"
            }
        ]
    },
    "w3v050": {
        "title": "Mirela e sua Flor Saud\u00e1vel",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "S\u00e3o Paulo?"
            }
        ]
    },
    "w3v04s": {
        "title": "Jardim Bot\u00e2nico, Curitiba.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "w3s837": {
        "title": "Capivarinha",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Coisa linda esse rat\u00e3o"
            },
            {
                "body": "Minha cidade \u00e9 lotada desses bichos hahah"
            },
            {
                "body": "que coisa linda, meu sonho \u00e9 poder passar a m\u00e3o em uma capivarinha."
            }
        ]
    },
    "w3o5g1": {
        "title": "Esta\u00e7\u00e3o Tatuap\u00e9 (trem), S\u00e3o Paulo.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Tirado com Samsung Galaxy S20FE, e editado no Lightroom. Depois mando os metadados certinho."
            }
        ]
    },
    "w2vfqw": {
        "title": "Novo aqui no Reddit, eae pessoal.",
        "selftext": "\ud83c\udf3f",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Bem vindo! Linda foto \ud83e\udd70"
            },
            {
                "body": "Bem-vindo! Adorei as cores da foto"
            }
        ]
    },
    "w2va7k": {
        "title": "Borboleta \ud83e\udd8b",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "w0qjqv": {
        "title": "Vale a pena uma Canon T2i para fotografar minha formatura?",
        "selftext": "Eu tenho um Xiaomi Note 9 e acho p\u00e9ssimo para fotos noturnas.\n\nGostaria de saber se a Canon T2i realmente funciona pra fotos noturnas e se vale a pena comprar por R$ 1000",
        "num_comments": 11,
        "comments": [
            {
                "body": "T2i \u00e9 cropped e a entrada de luz \u00e9 uma merda, ent\u00e3o dificilmente as fotos v\u00e3o ficar boas sem um flash. Eu sugiro contratar um fot\u00f3grafo profissional a\u00ed que tu vai gastar menos de 1000 reais e vai ter um resultado muito melhor"
            },
            {
                "body": "Cara, eu estou entrando atrasado, mas se eu puder gostaria de dar umas opini\u00f5es.\n\nPrimeiro vou falar que sou s\u00f3 hobbista, tenho uma t6, tive outras no passado mas mais simples.\n\nNenhuma camera de entrada costuma ter imagens 'realmente' boas a noite, o ideal \u00e9 ter um flash externo, na impossibilidade, como ambas tem um flash embutido, mas como j\u00e1 falaram n\u00e3o \u00e9 bom (at\u00e9 por que ele vai pegar a 'informa\u00e7\u00e3o da camera') mas voc\u00ea pode usar um difusor pra ele, o que ajuda um pouco. [https://produto.mercadolivre.com.br/MLB-941710231-mini-rebatedor-difusor-flash-triangular-30cm-portatil-case-\\_JM](https://produto.mercadolivre.com.br/MLB-941710231-mini-rebatedor-difusor-flash-triangular-30cm-portatil-case-_JM) \n\nTamb\u00e9m seria interessante saber quanto tempo voc\u00ea tem entre a sua formatura e o possivel recebimento da camera, para melhores resultados teria que praticar um pouco - e realmente n\u00e3o pense em usar no 'auto' as fotos n\u00e3o v\u00e3o ficar t\u00e3o boas quanto poderiam.\n\nSe voc\u00ea tiver acesso a camera, veja como ela est\u00e1, se n\u00e3o apresenta danos, etc. Ela tem um sensor de 18 mp similar a minha (mas mais antigo) que d\u00e1 conta do recado em geral, ainda mais hoje em dia que a maioria das pessoas s\u00f3 usa as fotos na rede. E veja como esta a lente tamb\u00e9m, como \u00e9 relativamente antiga pode ter mofo ou ter sofrido quedas.\n\nEla estar\u00e1 vindo com algum acess\u00f3rio? Imagino que vir\u00e1 com pelo menos a lente do kit mas vem com algo mais?"
            },
            {
                "body": "Com qual lente? Com ou sem um flash?"
            },
            {
                "body": "A T2i \u00e9 uma DSLR um tanto antiga, de 2010, mas em termos gerais de qualidade de imagem ela n\u00e3o perde tanto pras c\u00e2meras de entrada de hoje como a T100, por exemplo. A lente nesse caso importa muito mais do que o corpo. O problema maior \u00e9 que desde o lan\u00e7amento dela a tecnologia dos sensores avan\u00e7ou bastante, principalmente em rela\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo em fotos noturnas (com ISO alto). Resumindo: as c\u00e2meras modernas conseguem lidar bem com pouca luminosidade, mas na \u00e9poca da T2i essa era uma das maiores limita\u00e7\u00f5es. Ela te serviria bem se o seu objetivo fosse simplesmente estudar fotografia, mas pra esse uso espec\u00edfico s\u00f3 teria um resultado satisfat\u00f3rio se voc\u00ea conseguisse tamb\u00e9m um flash tipo speedlite e tivesse um tempo pra praticar com ele."
            }
        ]
    },
    "w0mo9g": {
        "title": "Como compactar fotos do celular - liberar mem\u00f3ria",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "w07g4a": {
        "title": "..",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "vy8yd5": {
        "title": "MONITOR VERTICAL usando SUPORTE ARTICULADO GIRAT\u00d3RIO - F90USB Review Completo e Como Montar",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "vvigzk": {
        "title": "Paraty...",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Tu tem Instagram? T\u00f4 virando f\u00e3 das tuas fotos."
            },
            {
                "body": "boas fotos, uma duvida, para o efeito de 'estrelas' nas luzes, voc\u00ea usou um filtro daqueles estrelas de 12 pontas? E um trip\u00e9 com exposi\u00e7\u00e3o mais longa?"
            },
            {
                "body": "Eu amo essa cidade"
            }
        ]
    },
    "vschlk": {
        "title": "Melhor Lugar para comprar C\u00e2meras?",
        "selftext": "Quais os melhores sites ou lojas confi\u00e1veis para comprar c\u00e2meras hoje?\n\nSemiprofissionais ou profissionais",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Lojas de internet ou lojas f\u00edsicas? Loja f\u00edsica em SP recomendo a rua Sete de Abril/Xavier de Toledo no centro. Ou ent\u00e3o aqueles \"shoppings\" de importados que tem na Av. Paulista. Minha ultima c\u00e2mera (uma t7i) comprei l\u00e1. Pela internet nem sei, tem tanto lugar. Sou meio p\u00e9 atr\u00e1s com Mercado Livre mas o pre\u00e7o acho que \u00e9 o melhor."
            },
            {
                "body": "No Brasil? Mercado Livre \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o, com pre\u00e7os em conta e muita variedade. \n\nSe n\u00e3o quiser procurar um vendedor no ML, tem lojas online como Bella Photo e Portssar, que possuem bom estoque e pre\u00e7os ok.\n\nSe for para comprar pessoalmente, vai variar de cidade para cidade."
            }
        ]
    },
    "vsbbvq": {
        "title": "Via L\u00e1ctea em Currais Novos, RN - Canon RP - Canon RF 17-40 f/4",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Para quem quiser saber os detalhes t\u00e9cnicos:\n\n* Comprimento focal: 17mm\n* Abertura: f/4.0\n* Exposi\u00e7\u00e3o: 30 segundos\n* ISO: 1600"
            },
            {
                "body": "Como eu s\u00f3 vi essa foto agora, gente?! Lind\u00edssima!"
            }
        ]
    },
    "vouh4w": {
        "title": "p\u00e1ssaro",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "voslt7": {
        "title": "Como posso fazer para entrar no mercado fotogr\u00e1fico?",
        "selftext": "Boa noite gente, sou fot\u00f3grafo faz 4 anos, mas sempre pratiquei como hobby, tive algumas oportunidades de fotografar eventos para amigos e fiz uns ensaios pagos espor\u00e1dicos, mas como eu sempre estudei e trabalhei em outra \u00e1rea, acabei levando no hobby, mesmo fazendo algumas fotos que impressionam as pessoas. \n\nRecentemente me desliguei do meu trabalho e agora irei procurar algo novo, como j\u00e1 tenho esse conhecimento do equipamento, da ilumina\u00e7\u00e3o e de como roteirizar, pensei em tentar colocar em pr\u00e1tica o meu hobby. \n\nVamos a d\u00favida, como posso fazer para dar in\u00edcio a esses eventos remunerados? com quem eu falaria sobre isso? Quanto eu poderia cobrar por evento?\n\nPor exemplo, eu comprei uma instax recentemente para poder vender as fotos por 10 reais nos roles que eu costumo ir na minha cidade, at\u00e9 conversei com o produtor de uma balada da minha cidade para poder fazer isso l\u00e1, ele curtiu mto a ideia e at\u00e9 falei sobre fazer umas fotos em outros eventos, at\u00e9 j\u00e1 tem um fot\u00f3grafo que faz alguns eventos, mas n\u00e3o \u00e9 direto e ele \u00e9 cotado para outros tamb\u00e9m.\n\nTem algu\u00e9m aqui que j\u00e1 trabalha com eventos assim? Ali\u00e1s, seria \u00f3timo saber a opini\u00e3o de quem tem est\u00fadio pr\u00f3prio, tamb\u00e9m seria uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o montar onde moro, tenho um ambiente que ficaria \u00f3timo.\n\nMeu equipamento antes era s\u00f3 uma D60 Nikon, consegui adquirir h\u00e1 pouco tempo esses daqui:\n\nNIKON D3200\nYONGNUO 50MM 1.8\nFLASH MEIKE II MANUAL\nLENTE 18-55 DO KIT\nDIFUSOR LAMBENCY\n\nDicas de upgrades no equipamento tamb\u00e9m s\u00e3o bem vindas. \ud83d\ude00\n\nFoi mal o text\u00e3o, ano que vem eu lan\u00e7o o livro kkkkkkkkkkkk, obrigado pela aten\u00e7\u00e3o!",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Faz um website e exp\u00f5e o que voc\u00ea j\u00e1 tem, enquanto isso sai fotografando amigos e familiares pra ter portf\u00f3lio. Faz um cart\u00e3o de visita pra sair distribuindo.\n\nVoc\u00ea pode ir em eventos da cidade/bairro, como festas, desfiles, encontros de fotografia, e tirar foto do nicho que voc\u00ea quer entrar (eventos, pelo o que entendi). Atualiza o portf\u00f3lio com as melhores imagens. \n\nFeito isso, espalha pra quem voc\u00ea conhece que voc\u00ea ta come\u00e7ando e que voc\u00ea cobra um valor camarada pra registrar o evento deles (voc\u00ea pode come\u00e7ar com festas de anivers\u00e1rio, formaturas, at\u00e9 ca$amento$).\n\nTamb\u00e9m manda email/DM no Instagram pra promotores de eventos, donos de casas noturnas, bandas, etc. Tenta fazer de gra\u00e7a no come\u00e7o, ou se tiver a oportunidade e se sentir confiante, cobra algo acess\u00edvel.\n\nFeito isso tudo, quando voc\u00ea tiver um bom portf\u00f3lio e mais experi\u00eancia, anuncia online ou em jornal (depende de onde voc\u00ea morar, qual meio as pessoas acessam e buscam por servi\u00e7os), mas normalmente voc\u00ea vai pagar um valor pequeno pra sair nos classificados ou Facebook ads por exemplo.\n\nAgora que voc\u00ea tem clientes chamando e agendando, investe o poss\u00edvel em equipamento novo (pode ser usado). Voc\u00ea vai precisar de uma c\u00e2mera full frame, flash externo, lente 24-70 (com zoom), e depois lentes prime (embora 50mm 1.8 seja excelente). \n\n\u00c9 isso."
            }
        ]
    },
    "vntjtd": {
        "title": "COMO AUMENTAR TAMANHO DE ROUPA - Tutorial Photoshop R\u00e1pido 2022",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "vmbg4p": {
        "title": "Guarapuava, Paran\u00e1. 2022.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "vhned4": {
        "title": "EDI\u00c7\u00c3O DE PELE em 30 SEGUNDOS - Tutorial Photoshop R\u00e1pido",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "vgbr15": {
        "title": "Teres\u00f3polis (Rio ...)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "vgbmvo": {
        "title": "Rio...",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "vg9x1o": {
        "title": "Rio...",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Excelente ponto de vista! E a grada\u00e7\u00e3o de cinzas ficou muito boa."
            },
            {
                "body": "Abre o cora\u00e7\u00e3o sobre a parte t\u00e9cnica da foto! Tem o EXIF?\nAdorei a moldura dos mortos e das rochas em primeiro plano para a cidade! E as tonalidades de cinza ficaram maravilhosas."
            },
            {
                "body": "Boto f\u00e9 que \u00e9 a foto mais bonita que eu vi nos \u00faltimos 6 meses."
            }
        ]
    },
    "vfwjy7": {
        "title": "ADOBE STOCK VALE A PENA ? - Todo ESSE DINHEIRO com Banco de Imagem",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "ven8ps": {
        "title": "Salve meus caros, estou com uma Canon xs170 is.",
        "selftext": "Algu\u00e9m sabe como transformar ela em uma webcam, n\u00e3o me importo da sa\u00edda suja do HDMI, me viro com isso depois, mais queria saber como conectar ela ao meu PC.",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Tem o cabo USB dela?"
            }
        ]
    },
    "veliq7": {
        "title": "Como fotografar com o celular. T\u00e9cnicas profissionais. #fotografia #fotocomcelular",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Achei fraco. S\u00e3o \u201cdicas pra sua foto ser reconhecida\u201d, mas a\u00ed coloca resultados finais extremamente editados. As dicas basicamente se resumem a \u201cuse as outras lentes do celular\u201d. E nada de errado disso, mas pelo menos no meu iPhone (11 Pro) a qualidade do zoom al\u00e9m do 2x n\u00e3o \u00e9 bom o suficiente pra considerar n\u00edvel \u201cprofissional\u201d e a c\u00e2mera ultrawide tem uma horr\u00edvel captura de luz, qualquer ilumina\u00e7\u00e3o al\u00e9m de 100% ideal a qualidade da foto fica horr\u00edvel.\n\nAli\u00e1s, a \u00faltima dica \u00e9 redundante, se voc\u00ea tirar a foto no 1x e cortar ela na edi\u00e7\u00e3o vai ser a mesma coisa. Eu s\u00f3 n\u00e3o entendi o que ele quis dizer na primeira dica. Luz frontal? Luz traseira?"
            }
        ]
    },
    "v8hpeq": {
        "title": "\ud83d\udcf8 Fotografando um LUGAR INCR\u00cdVEL + DICAS",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "v3y7sq": {
        "title": "Aranha-Golias",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "v3xznm": {
        "title": "Reprodu\u00e7\u00e3o do esqueleto de um Eremotherium laurillardi no Museu da Amaz\u00f4nia",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "v3a1wn": {
        "title": "Tijuquinha, Rio de Janeiro - Brasil / Canon T5 + 18-55mm",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Bem legal, curti as cores."
            }
        ]
    },
    "v0z79j": {
        "title": "Igreja de Nossa Senhora da Candel\u00e1ria, Rio de Janeiro. Maio de 2022",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Linda foto! \n\nInfelizmente a placa atrapalha e distrai muito a visualiza\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o eu pessoalmente chegaria mais perto e abriria mais o comprimento focal pra pegar a igreja sem ela na frente.\n\nDe qualquer maneira, parab\u00e9ns!"
            },
            {
                "body": "Canon Rebel T3 + Lente 18-55mm kit."
            }
        ]
    },
    "uxhikv": {
        "title": "Tentativa de uma foto do c\u00e9u noturno com um celular velho rs",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "uwhdmf": {
        "title": "fim de tarde em curitiba",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "uvyogc": {
        "title": "Ciclovia solit\u00e1ria de manh\u00e3",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "uvf9c0": {
        "title": "Pra\u00e7a Os\u00f3rio, Curitiba",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "uve4zq": {
        "title": "Autumn",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "uupl3j": {
        "title": "Quero come\u00e7ar com fotografia",
        "selftext": "Tenho 3 cameras:  \numa sony nex-3, 14.2 megapixels, com uma lente SEL1855 [**E 18-55 MM F3.5-5.6 OSS**](https://www.sony.com/pt-ao/electronics/lentes-camaras/sel1855)**.**  \numa panasonic DMC-TZ65  \ne uma casio exlim EX-Z75  \n\n\nalguma dica?",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Pesquisa sobre composi\u00e7\u00e3o, e brinca por um tempo. Pode usar modo autom\u00e1tico ou prioridade.\nDepois que j\u00e1 tiver incorporado o gosto, come\u00e7a a usar modo manual e aprender fotometria."
            },
            {
                "body": "tem alguns v\u00eddeos aqui! https://www.youtube.com/c/rawnato"
            }
        ]
    },
    "utwmb1": {
        "title": "C\u00e2mera Dynax Maxxum 400si \u00e9 boa?",
        "selftext": "To querendo fazer uns projetos com c\u00e2meras anal\u00f3gicas, j\u00e1 tenho certa experi\u00eancia com fotografia utilizando c\u00e2meras digitais, nada muito profissional, mas sei como manusear, dei uma pesquisada a respeito de c\u00e2meras anal\u00f3gicas e dentre as que cabem no meu bolso tinha a Minolta Maxxum (Dynax) 400si (tava escrito assim no site), achei um an\u00fancio dela em \u00f3timo estado de conserva\u00e7\u00e3o e t\u00f4 considerando comprar, mas vale a pena? Se n\u00e3o,  qual c\u00e2mera eu poderia comprar usada na faixa dos 500 reais?",
        "num_comments": 0
    },
    "uqneft": {
        "title": "Lua hoje, 16/05/2022",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "uijump": {
        "title": "Impress\u00f5es de fotografias.",
        "selftext": "Ol\u00e1! Como voc\u00eas imprimem suas fotografias digitais? Costumam fazer isso? Eu comprei uma canon pro1000 porque sinto que a impress\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3ximo passo do meu hobbie (tamb\u00e9m estou aprendendo a emoldurar). N\u00e3o saiu barato, mas a vontade era muita, agora \u00e9 imprimir e imprimir at\u00e9 acabar a tinta.\nEstou pensando tamb\u00e9m em come\u00e7ar a imprimir para pessoas da minha regi\u00e3o ( interior de minas) mas isso j\u00e0 \u00e8 s\u00f3 ideia por enquanto.\n\nComo lidam com tudo isso de impress\u00e3o?\nE enquanto estou aqui... uma outra perguntinha... algu\u00e9m aqui j\u00e1 vendeu impress\u00f5es de fotos pr\u00f3prias? Para mim seria um sonho realizado, mesmo que o lucro seja baixo.",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Ja tentou colocar a venda na Urban Arts? De vez em quando vendo alguma por la. (https://www.urbanarts.com.br/j-procopio).\n\nJa mandei imprimir na http://atelierdeimpressao.com.br/ para expor.\n\nAntes da pandemia eu coatumava imprimir 13x18 pra mim mesmo na foto paulo."
            }
        ]
    },
    "uhidfm": {
        "title": "um hobby, mas vale apena investir? (fotos somente com um celular intermedi\u00e1rio, e edi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m nele)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 12,
        "comments": [
            {
                "body": "Eu adorei as que t\u00e3o com alto contraste claro/escuro: a do rel\u00f3gio, a do celular em neon, a dos vitrais!\n\nAs flores eu achei mais do mesmo, um mais do mesmo bem feito.\n\nE a brincadeira \u00f3ptica da primeira foto \u00e9 sensacional! T\u00e1 muito legal, OP!"
            },
            {
                "body": "Me ensina a editar???"
            },
            {
                "body": "Perfeita foto!"
            },
            {
                "body": "Abram as fotos pff"
            },
            {
                "body": "Achei as fotos criativas e a edi\u00e7\u00e3o me agrada. Sempre vale a pena investir, seja como hobby ou mais pra frente como profiss\u00e3o."
            },
            {
                "body": "Belas fotos! A fotografia sempre vale a pena. Eu comecei na mesma idade que voc\u00ea (11 anos). \u00c9 meu hobby preferido at\u00e9 hoje (tenho 25). J\u00e1 ganhei dinheiro na fotografia, mas decidi que era melhor como hobby do que como profiss\u00e3o.\n\nBoa sorte!!"
            },
            {
                "body": "Muito bela!"
            }
        ]
    },
    "uhg5ak": {
        "title": "Pergunta sobre Polaroid",
        "selftext": "Eu sei que esse n\u00e3o \u00e9 o foco do sub mas queria saber se algu\u00e9m poderia me ajudar a escolher entre comprar uma Polaroid now ou uma Polaroid onestep+, eu s\u00f3 queria brincar um pouco tirando fotos com uma exposi\u00e7\u00e3o maior, mas n\u00e3o sei se \u00e9 s\u00f3 a onestep+ que tem essa funcionalidade :/",
        "num_comments": 0
    },
    "uh0cxg": {
        "title": "Igreja de S\u00e3o Geraldo, Curvelo - MG",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Comprei lente nova, t\u00f4 testando! \ud83d\ude06\nCanon EOS 5D + Canon EF 40mm f/2.8 STM"
            },
            {
                "body": "Muito boa foto!\n\nSe poss\u00edvel, sugiro tentar uma foto em longa exposi\u00e7\u00e3o.\n\nCaso opte por edi\u00e7\u00e3o, tente apagar o fio de eletricidade, por meio do photoshop! \u00c9 bem f\u00e1cil faz\u00ea-lo, especialmente com o arquivo de imagem em RAW."
            }
        ]
    },
    "ugd165": {
        "title": "Algumas fotos e o meu relato come\u00e7ando no hobby :) - Fuji XT-200 XC 15-45mm",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Ol\u00e1! Comecei h\u00e1 dois meses na fotografia como hobby e resolvi compartilhar algumas fotos e minha experi\u00eancia inicial.\n\nEu sempre tive uma vontade de criar algo, mas nunca consegui encontrar uma ativadade que eu me sentisse bem e que tivesse um progresso inicial. Uns meses atr\u00e1s comecei a pesquisar sobre c\u00e2meras e fotografia no geral. Achei legal como as mirrorless evolu\u00edram e acabei descobrindo esse nicho do nicho que s\u00e3o os street photographers (n\u00e3o sei se fot\u00f3grafos de rua seria a tradu\u00e7\u00e3o) que usam Fujifilm. Pelo menos pra mim, o estilo da pr\u00f3pria c\u00e2mera foi um fator na decis\u00e3o do que eu procurava. Cito aqui Roman Fox, Faizal Westcott e Samuel Lintaro de exemplos do Youtube.\n\nProcurei um kit que fosse mais em conta e cheguei na X-T200 com uma XC 15-45mm f/3.5-5.6, que \u00e9 mais voltada para iniciantes. Estou curtindo bastante a experi\u00eancia desses dois meses. Infelizmente n\u00e3o consigo sair sempre pra fotografar e tamb\u00e9m tenho bastante medo de ser roubado kk mas tenho achado que isso tem acrescentado bastante na minha vida. Ainda \u00e9 uma dificuldade sair e ficar de frente com outras pessoas, j\u00e1 que sou bem introvertido, mas creio que com a pr\u00e1tica isso fique mais f\u00e1cil.\n\nOutro dia estava vendo um v\u00eddeo de um fot\u00f3grafo que fazia workshops pagos pelas ruas e pensei se n\u00e3o existiria algo parecido por aqui. Seria ainda melhor se fosse algo gratuito e colaborativo. N\u00e3o sei como \u00e9 o estado do hobby/profiss\u00e3o aqui no Brasil e praticamente 100% do conte\u00fado que eu consumo vem l\u00e1 de fora. De qualquer forma \u00e9 bom que temos um grupo aqui no Reddit pra poder compartilhar essas coisas :)\n\nSe puderem criticar as fotos, fico feliz!"
            },
            {
                "body": "Bem vindo a esse hobby maravilhoso. Curto muito fotografia. Achei as fotos bacanas por\u00e9m senti que faltou algo que chamasse mais aten\u00e7\u00e3o, tipo um objetivo na foto. Acho que da pra explorar melhor as situa\u00e7\u00f5es mudando os enquadramentos. Mas entendo que street \u00e9 complicado, a gente se exp\u00f5e muito e tem gente que as vezes n\u00e3o gosta de ser fotografado.\n\nSe vc mora em SP, uma dica que dou \u00e9 fazer o passeio tur\u00edstico do Metro no centro de SP (n\u00e3o sei se est\u00e1 funcionando ainda). S\u00e3o grupos de 10, 15 pessoas que saem da esta\u00e7\u00e3o S\u00e9 e percorrem os principais pontos tur\u00edsticos do centro de SP. Como tem monitor e vc est\u00e1 num grupo, a chance de ser assaltado \u00e9 pequena. Pra street \u00e9 \u00f3timo."
            },
            {
                "body": "Concordo com o que foi dito, \n\n>por\u00e9m senti que faltou algo que chamasse mais aten\u00e7\u00e3o, tipo um objetivo na foto.\n\nMesmo n\u00e3o tendo experi\u00eancia nem propriedade o suficiente, sinto que o objetivo da foto/\"subject\" precisa ser bem claro. E se a sua foto n\u00e3o tiver subject, acho que voc\u00ea precisa deixar claro, da mesma forma, a sua subjetividade.\n\nFalando por opini\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel tirar foto de qualquer coisa e ficar bonito, o grande problema \u00e9 a maneira correta de achar enquadramento e timing, (esquecendo um pouco de foco e ilumina\u00e7\u00e3o que as vezes s\u00e3o subjetivas, mas tamb\u00e9m importantes). Enquadramento \u00e9 um tanto quanto rigoroso, mas j\u00e1 d\u00e1 uma aprimorada na foto, quando bem feita.\n\n1. Na primeira, acho que o assunto da foto ficou tanto underexposed, como n\u00e3o da pra entender muito o que est\u00e1 acontecendo abaixo da ponte; quanto overexposed, no c\u00e9u que est\u00e1 basicamente branco;\n2. A segunda foto eu n\u00e3o entendi bem o que est\u00e1 representado, faltou um subject claro nele;\n3. Na terceira foto voc\u00ea poderia ter tirado aquele peda\u00e7o de bra\u00e7o que aparece na foto. Como imagem final, realmente n\u00e3o acho interessante deixar coisas, pessoas ou objetos cortados, a menos que n\u00e3o d\u00ea pra tirar mesmo;\n4. Na quarta foto talvez uma aproxima\u00e7\u00e3o de outro \u00e2ngulo e tamb\u00e9m cortar da foto as plantinhas ficaria interessante, de resto ficou boa;\n5. A quinta ficou boa, eu gostei, n\u00e3o sei como poderia melhorar, e nem acho que d\u00e1 (mas sei l\u00e1 n\u00e9, sempre \u00e9 poss\u00edvel). Eu s\u00f3 mudaria o \u00e2ngulo vertical da c\u00e2mera pra ficar nivelado com o ch\u00e3o, mas sei l\u00e1;\n\nN\u00e3o sei se foi de ajuda, levo a fotografia como hobby de hora vaga, ent\u00e3o n\u00e3o sou profissional nem nada, ent\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 opini\u00f5es."
            },
            {
                "body": "Como alguns comentaram aqui nas fotos postadas nao \u00e9 muito facil identificar qual era o assunto principal da foto. Isso \u00e9 o mais importante e o mais dific\u00edl de dominar. Pense que quem esta vendo a foto nao sabe o que voce estava pensando na hora, e o nosso cerebro faz o crop quando vemos algo interessante."
            }
        ]
    },
    "ufzcoh": {
        "title": "https://www.instagram.com/0wieczka/?hl=pl",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Incr\u00edvel!!"
            }
        ]
    },
    "ufbmpd": {
        "title": "Como melhorar a fotografia de um v\u00eddeo?",
        "selftext": "Tenho um canal no onde posto v\u00eddeos com receitas que gravo na cozinha de casa. A Qualidade dos v\u00eddeos \u00e9 bem amadora e eu gostaria de melhorar isso com o que tenho em m\u00e3os. \n\nRevetwm vi esse v\u00eddeo no inst e me encantei com a fotografia dele. Queria tentar criar algo semelhante nos meus v\u00eddeos, com essa mesma vibe. \nhttps://www.instagram.com/reel/CcBXC3WFFzY/?igshid=YmMyMTA2M2Y=\n\nOs meus v\u00eddeos s\u00e3o assim.\nhttps://youtu.be/2ewANAdrIQw\n\nO que uso pra gravar meus v\u00eddeos s\u00e3o:\n\nUm galaxy A32 com uma c\u00e2mara bem decente\nUm Ring Light pequeno \nEu edito no Kinemaster Pro \nGravo na cozinha de casa onde tem pouqu\u00edssima luz natural (a que tem vem das telhas, o que deixa a cozinha com um tom amarelado)\n\nQueria muito tentar alcan\u00e7ar algo pr\u00f3ximo ao v\u00eddeo que vi no Instagram. Gosto muito dessa vibe meio escura  e tal. S\u00f3 n\u00e3o sei como criar.\n\nSe algu\u00e9m puder me aconselhar com essa quest\u00e3o, eu agrade\u00e7o muito.",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "No sou um grande especialista em ilumina\u00e7\u00e3o artificial, mas creio que tenho algumas sugest\u00f5es a dar. \n\nA vibe meio escura vem da ilumina\u00e7\u00e3o. O autor do v\u00eddeo que tu gosta usa uma luz suave (provavelmente obtida atrav\u00e9s de uma sombrinha, octabox ou rebatedor), enquanto a tua luz \u00e9 uma luz dura (obtida diretamente a partir da ring light).\n\nO fato da c\u00e2mera do v\u00eddeo no reels estar em um trip\u00e9 ajuda bastante na hora de enquadrar e acertar a intensidade e dire\u00e7\u00e3o da luz. Al\u00e9m disso, um comprimento focal menor d\u00e1 mais \"espa\u00e7o\" pra trabalhar, possibilitando mostrar melhor o que est\u00e1 em volta do que est\u00e1 sendo filmado. Assim, a a\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo fica em destaque no meio da tela, chamando aten\u00e7\u00e3o para si."
            },
            {
                "body": "Al\u00e9m do que j\u00e1 comentaram aqui sobre a ilumina\u00e7\u00e3o, o cen\u00e1rio tamb\u00e9m d\u00e1 uma diferen\u00e7a.\nAs cores escuras da mesa, do papel na forma e provavelmente do ambiente acaba deixando as luzes um pouco mais quentes e deixa tudo no geral mais contrastado. \nAs vezes at\u00e9 usar uma toalha de mesa de cor diferente j\u00e1 pode te ajudar nos seus v\u00eddeos. Pesquise um pouco sobre as harmonia das cores que vai te ajudar a ter bastante ideia sobre o que colocar junto da mesa e como fazer um cen\u00e1rio simples mas bonito. Ali no caso do v\u00eddeo de refer\u00eancia, s\u00f3 algumas flores que n\u00e3o tinha nada a ver com a receita j\u00e1 deixou tudo mais charmoso.\n\nCaso tenha a possibilidade de editar no computador tamb\u00e9m tem como corrigir a cor do v\u00eddeo na p\u00f3s produ\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo fazer um color grading para deixar em uma vibe que voc\u00ea queira. S\u00f3 que j\u00e1 \u00e9 um pouco mais avan\u00e7ado para quem ainda n\u00e3o entende, mas existem infinitos tutoriais no YouTube tamb\u00e9m. \nMas s\u00f3 de voc\u00ea estar buscando refer\u00eancias j\u00e1 est\u00e1 no caminho certo pra chegar onde voc\u00ea quer, realmente \u00e9 uma evolu\u00e7\u00e3o constante mas tu chega l\u00e1 \ud83e\udd1f"
            }
        ]
    },
    "uen10i": {
        "title": "Parque Estadual do Biribiri, Minas Gerais",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "ud9yzq": {
        "title": "Sugest\u00f5es de Loca\u00e7\u00e3o para ensaios fotogr\u00e1ficos ou bourdoir?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Ol\u00e1, algu\u00e9m tem sugest\u00e3o de loca\u00e7\u00f5es em S\u00e3o Paulo de prefer\u00eancia para ensaios fotogr\u00e1ficos? De prefer\u00eancia casas, pois uso m\u00f3veis para compor as fotos. Obrigado =)"
            }
        ]
    },
    "ubcz4g": {
        "title": "tenho essas fotos er\u00f3ticas do meu bisav\u00f4, n\u00e3o sei se s\u00e3o cart\u00f5es postais fotogr\u00e1ficos ,provavelmente de 1920 em diante ,se algu\u00e9m tiver informa\u00e7\u00e3o sobre esse mercado estou interessado em ouvir",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Caramba, OP! Que coisa sensacional!\n\nPosta isso no r/oldschoolhot que a galera vai pirar!!"
            }
        ]
    },
    "u7d3or": {
        "title": "Fotografia 101?",
        "selftext": "Ol\u00e1 amigos, sou totalmente leigo no assunto de fotografia, mas estou disposto a aprender!\n\nEu sei um pitaco ou outro sobre ilumina\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o, mas totalmente senso comum e gostaria de algo mais estruturado para aprender, um roadmap, um curso etc.\n\nVou come\u00e7ar a fotografar com meu celular mesmo, se isso importa, investir em uma c\u00e2mera para algu\u00e9m que n\u00e3o sabe nada parece um p\u00e9ssimo investimento. \n\nVoc\u00eas tem alguma recomenda\u00e7\u00e3o por onde come\u00e7ar?",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Foram tr\u00eas as coisas que me fizeram evoluir na fotografia:\n\n1. Cursos presenciais\n\nEu n\u00e3o consigo acompanhar cursos online. Sei que h\u00e1 muitos cursos online bem feitos, com qualidade e esmero pelos profissionais. Entretanto, eu n\u00e3o consigo me concentrar assistindo-os. Eu n\u00e3o me empolgo para fazer as atividades propostas, mas entendo o apelo deles para as outras pessoas. \n\nPela minha \u00f3tica, a grande vantagem dos cursos presenciais \u00e9 criar uma network de outros fot\u00f3grafos pr\u00f3ximos \u00e0 tua resid\u00eancia, com os quais \u00e9 poss\u00edvel trocar ideias, emprestar equipamentos e sair para fotografar em grupo.\n\n2. Canais de YouTube\n\nParadoxalmente, embora cursos online n\u00e3o funcionem para mim, canais de YouTube j\u00e1 me trouxeram muitos conhecimentos bons. Em portugu\u00eas, gosto muito dos seguintes canais, em que cada fot\u00f3grafo tem um estilo bem distinto:\n\n* [Armando Vernaglia Jr](https://www.youtube.com/c/ArmandoVernagliaJr): fotografia de paisagem e arquitetura, com muita \u00eanfase no preto e branco\n\n* [35 mil\u00edmetros](https://www.youtube.com/c/35mil%C3%ADmetros): tem uma pegada maior em retratos e street photography\n\n* [Ale Rodrigues](https://www.youtube.com/c/AleRodriguescom): fotos de paisagem, com bastante uso de longa exposi\u00e7\u00e3o\n\nH\u00e1 outros canais brasileiros bons, mas esses s\u00e3o os meus preferidos.\n\n3. Praticar muito, mas com qualidade\n\nDe nada adianta consumir conte\u00fado e n\u00e3o praticar. Saia (ou fique em casa mesmo) e pratique sempre que puder. Como fotografia \u00e9 meu hobby e n\u00e3o pretendo transform\u00e1-la em trabalho, em geral eu saio uma vez por m\u00eas para fotografar, em m\u00e9dia. A quantidade de fotos que tiro \u00e9, em geral, suficiente para abastecer meu instagram e me manter entretido editando e processando as fotos que registro."
            },
            {
                "body": "https://www.cambridgeincolour.com/"
            },
            {
                "body": "tem um curso muito bom aqui no reddit, que \u00e9 o photoclass. Rola todo ano e deve estar no in\u00edcio. d\u00e1 tempo de acompanhar ainda\n\nr/ptotoclass_2022"
            }
        ]
    },
    "u74b4h": {
        "title": "Indica\u00e7\u00e3o de c\u00e2mera semi-profissional digital",
        "selftext": "Oi pessoal! Queria uma indica\u00e7\u00e3o de c\u00e2mera dslr de entrada pra comprar, pra reativar meu hobby :)\n\nEu tinha uma Nikon D80 a muitos anos atr\u00e1s e gostava muito, mas tive que vender e agora queria comprar outra pra reviver meu hobby. Estou um pouco perdida e n\u00e3o sei quais as c\u00e2meras de entrada do momento, algu\u00e9m tem alguma indica\u00e7\u00e3o?\n\nPrefer\u00eancia por Nikon, mas canonzeiros podem indicar tbm hahahah",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "T\u00f4 pensando em comprar uma Nikon D5000, mas ainda estou tentando descobrir se \u00e9 boa! Hehe"
            },
            {
                "body": "Qual o valor dispon\u00edvel para comprar a c\u00e2mera?"
            },
            {
                "body": "Nikon linha d5000\n\n5200, 5600 por a\u00ed. \n\nExcelentes escolhas. Tenho uma 5600 e sou muito feliz com ela."
            }
        ]
    },
    "u744kg": {
        "title": "Isen\u00e7\u00e3o de impostos e contribui\u00e7\u00f5es na importa\u00e7\u00e3o de equipamentos fotogr\u00e1ficos",
        "selftext": "Segue para aprova\u00e7\u00e3o do presidente da republica o [PL 2114/2011](https://www.camara.leg.br/proposicoesWeb/fichadetramitacao?idProposicao=517143) que disp\u00f5e sobre a isen\u00e7\u00e3o de impostos e contribui\u00e7\u00f5es na importa\u00e7\u00e3o de equipamentos e materiais para uso exclusivo no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de fot\u00f3grafo e cinegrafista. \n\nAgora tem que ver e ele assina.",
        "num_comments": 0
    },
    "u6mj7p": {
        "title": "Sou iniciante, aceito feedback",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "A inten\u00e7\u00e3o era mostrar a \u00e1rvore caida? Talvez com a arvore centralizada ficaria melhor. Ou a \u00e1rvore na regra dos ter\u00e7os e mostraria nos ter\u00e7os restantes a pista\n\nA c\u00e9u ta um pouco estourado, vc sabe ou usou o modo manual da c\u00e2mera, ajustar pode melhorar um pouco"
            },
            {
                "body": "Minha sugest\u00e3o parar uma pr\u00f3xima vez: essa \u00e9 uma cena improv\u00e1vel mas n\u00e3o \u00e9 surpreendente, quando encontrar uma cena assim experiemente tamb\u00e9m uma abordagem mais minimalista, por exemplo: um closeup incluindo o broto verde com o vermelho da madeira partida ao fundo ou as lascas de madeira que resistiram a queda ainda no tronco.\n\nAssim voc\u00ea treina o olhar para encontrar beleza no ordin\u00e1rio :)"
            }
        ]
    },
    "u6j9e5": {
        "title": "queria entender pq as pessoas preferem fotos menos granuladas.",
        "selftext": "estava pensando agora\u2026 sou fot\u00f3grafo mas n\u00e3o entendo o que as pessoas nao gostam sobre o granulado. particularmente gosto muito dessa textura de iso alto",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Acho que depende do que voc\u00ea est\u00e1 querendo transmitir e do objetivo da imagem, se voc\u00ea est\u00e1 criando uma imagem, por exemplo, de um produto ou se quer transmitir uma ideia de moderno e tecnologico os ru\u00eddo na imagem n\u00e3o vai combinar. Se queremos um retrato com uma pegada cl\u00e1ssica ou transmitir uma ideia de elegancia ent\u00e3o o granulado pode complementar a narrativa."
            },
            {
                "body": "\u00c9 o mesmo problema quando se fala em rela\u00e7\u00e3o a fotografia de filmes: o p\u00fablico m\u00e9dio n\u00e3o tem refer\u00eancia art\u00edstica o suficiente pra entender o que \u00e9 \"erro\" e/ou \"sujeira\" de simples identidade visual da obra/trabalho."
            },
            {
                "body": "J\u00e1 acabei discutindo meio que sem querer com algu\u00e9m porque eu detesto essas pr\u00e1ticas que fazem pra fotografias de insetos e gosto das que s\u00e3o feitas com o bichinho livre, sem incomodar. Uma das restri\u00e7\u00f5es \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 luminosidade, ent\u00e3o \u00e9 comum o uso de iso alto. Da\u00ed um fot\u00f3grafo e disse que achava essas fotos ficarem muito \"fracas\" e que achava tirar o bicho do lugar e resfriar pra ficar parado uma pr\u00e1tica que se justicica pra ter uma foto \"de qualidade\". Isso veio de um fot\u00f3grafo, imagina o que o povo leigo pensa."
            },
            {
                "body": "N\u00f3s estamos numa \u00e9poca de super resolu\u00e7\u00f5es. Qualquer coisa que n\u00e3o seja uma foto sem granulometria alguma (que remete ao anal\u00f3gico, ao \u201cfalho\u201d) e com resolu\u00e7\u00e3o ultra-gigantesca \u00e9 lida automaticamente como algo menor."
            }
        ]
    },
    "tyzyhs": {
        "title": "Testei as possibilidades com minha Nikon FM2. Lente 50mm. Filme: superia xtra 400.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "twwz0l": {
        "title": "Ol\u00e1 a todos! Eu gostaria de sugest\u00f5es para comprar minha primeira camera digital at\u00e9 hoje s\u00f3 trabalhei com cameras analogicas.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 8,
        "comments": [
            {
                "body": "Com R$3500 de or\u00e7amento, eu tentaria pegar uma Canon T7. Ela \u00e9 um bom upgrade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Canon T6 e modelos anteriores ([aqui tem um comparativo entre os dois modelos](https://www.cameradecision.com/compare/Canon-EOS-Rebel-T7-vs-Canon-EOS-T6)).\n\nTamb\u00e9m h\u00e1 a op\u00e7\u00e3o de comprar uma Fujifilm Xt20 usada ([aqui uma compara\u00e7\u00e3o dela com a Canon T7](https://cameradecision.com/compare/Canon-EOS-Rebel-T7-vs-Fujifilm-X-T20)).\n\nNa realidade, qualquer m\u00e1quina digital dos \u00faltimos 5 anos vai ser uma boa escolha dentro da sua faixa de pre\u00e7o (eu s\u00f3 n\u00e3o compraria nada da linha M da Canon porque, apesar de boa, tudo indica que ser\u00e1 descontinuada em breve). No teu lugar, eu optaria pela T7 porque a Canon \u00e9 uma marca muito popular no Brasil. Assim, \u00e9 f\u00e1cil encontrar outros usu\u00e1rios e experimentar lentes diferentes no corpo da c\u00e2mera, al\u00e9m de conseguir baterias e outros acess\u00f3rios emprestados em caso de necessidade. \n\nS\u00f3 \u00e9 preciso estar atento a um detalhe: a partir de 2019, a Canon passou a abandonar a sua linha de m\u00e1quinas DSLR (a s\u00e9rie Rebel, da qual a T7 faz parte, \u00e9 de c\u00e2meras DSLR). As c\u00e2meras mirrorless da s\u00e9rie R lan\u00e7adas de l\u00e1 pra c\u00e1 s\u00e3o excelentes, mas car\u00edssimas. Eu n\u00e3o as recomendaria para um iniciante que n\u00e3o tem bastante dinheiro sobrando para gastar. Mesmo assim, acho que comprar uma T7 em 2022 n\u00e3o \u00e9 jogar dinheiro fora, pois essas c\u00e2meras ainda ter\u00e3o assist\u00eancia t\u00e9cnica e muitas lentes e acess\u00f3rios dispon\u00edveis no mercado durante os pr\u00f3ximos anos."
            },
            {
                "body": "Eu tenho duas perguntas: quanto voc\u00ea pode gastar e quais as c\u00e2meras anal\u00f3gicas voc\u00ea tem (pela quest\u00e3o de aproveitar lentes)?"
            },
            {
                "body": "At\u00e9 3500 eu olharia para uma X-T20 ou X-E2 com uma 35mm F2 XC e uma kit lens 16-45 q \u00e9 mais barata.(ps. sou f\u00e3 de fuji, recomendo demais, principalmente para quem vem de anal\u00f3gica.).Ponto negativo \u00e9 que as lentes s\u00e3o muito boas, ent\u00e3o mais caras que as porcarias de plastico nikon e canon.Ponto positivo \u00e9 que as lentes s\u00e3o muito boas e mais baratas que as lentes boas da nikon e canon.\n\nOutro ponto positivo \u00e9 q a chance de vc adaptar suas lentes \u00e9 bem alta. Ainda mais com focus peaking da fuji q \u00e9 muito bem implementado.\n\noutro ponto positivo \u00e9 q s\u00e3o muito mais compctas que dslr, ent\u00e3o vc vai conseguir carregar pra todo lado sem medo. Camera boa \u00e9 a camera q vc carrega."
            }
        ]
    },
    "twdph8": {
        "title": "Nikon D40 lente 18-55 usada para iniciar os estudos.",
        "selftext": "Comprei uma D40 para iniciar no ramo da fotografia, e gostaria de dicas sobre o que estudar tanto na teoria quanto na pr\u00e1tica pra tirar o melhor proveito da c\u00e2mera que comprei.",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "E a\u00ed, OP! Tudo bem?\n\n  \nCara, se eu pudesse dar duas dicas pra mim mesmo: come\u00e7a por luz (qualidade, dire\u00e7\u00e3o, temperatura...) e composi\u00e7\u00e3o."
            }
        ]
    },
    "to40yz": {
        "title": "Voc\u00ea sabe o que \u00e9 a categoria fotografia na premia\u00e7\u00e3o do Oscar?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "tnrxjn": {
        "title": "Deo Gratia - catedral g\u00f3tica de Sta cruz do sul",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Que foto formid\u00e1vel, OP! Que foto formid\u00e1vel!!"
            },
            {
                "body": "Linda a foto! Me lembrou a capa do \u00e1lbum \"The Battle at the Garden's Gate\" do Greta Van Fleet."
            }
        ]
    },
    "tjqlr8": {
        "title": "Husky. Canon 5D, 85mm, f4.0, 1/125, ISO 100",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "tji2i5": {
        "title": "Praia da Ponte Quebrada - Barra de S\u00e3o Jo\u00e3o - RJ",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "ti20tf": {
        "title": "Iguaba, Nikon D3400",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "tgzexf": {
        "title": "Canon canonet primeira vers\u00e3o e Olympus trip 35",
        "selftext": "Estou com essas duas c\u00e2meras e gostaria de saber se algu\u00e9m tem alguma dica para usar elas.",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "A trip 35 \u00e9 basicamente uma c\u00e2mera simples pra qualquer um usar, \u00e9 e foi  c\u00e2mera de entrada pra muita gente pro anal\u00f3gico.\nS\u00f3 coloca o filme e sai tirando foto."
            }
        ]
    },
    "t6n4cr": {
        "title": "Porque o Instagram Altera as Cores das Minhas Imagens",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Hmm o formato de cor que vc t\u00e1 salvando no LR ou PS deve t\u00e1 no formato de cor Adobe... Muda pra RGBs"
            }
        ]
    },
    "t0r3e3": {
        "title": "Mais algu\u00e9m a\u00ed gosta de portas?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Bela foto, parab\u00e9ns!"
            },
            {
                "body": "foto linda, e incr\u00edvel como coisas \"banais\" do dia a dia, como portas podem ser o centro de uma linda fotografia. parab\u00e9ns"
            }
        ]
    },
    "sv1zdx": {
        "title": "Por favor, essas lentes (Tamron) servem para que marcas de c\u00e2meras?",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Isso n\u00e3o diz muita coisa. \n\nE o bocal de uma marca n\u00e3o \u00e9 padr\u00e3o. Uma mesma marca pode ter 3 bocais (o padr\u00e3o de encaixe na c\u00e2mera) diferentes, por exemplo. Teria que ver o bocal em si mesmo para ter chances de identificar. \n\nVoc\u00ea teria como tirar fotos mostrando o bocal? Nesse [estilo.](http://blog.keh.com/wp-content/uploads/2011/12/CA-non-BL.jpg)"
            }
        ]
    },
    "st7u0e": {
        "title": "Praia de Macei\u00f3 - Cear\u00e1",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Foto tirada com um iPhone 11 Pro e editada no pr\u00f3prio aplicativo de edi\u00e7\u00e3o da Apple."
            },
            {
                "body": "que lindo"
            },
            {
                "body": "linda foto"
            },
            {
                "body": "que foto maravilhosa"
            },
            {
                "body": "Onde fica esta praia? Nunca ouvi falar dela"
            }
        ]
    },
    "st5iv6": {
        "title": "Quero entrar no mundo de fotografia e queria algumas dicas!",
        "selftext": "Desde que eu comecei a usar iPhones e ter contato com c\u00e2meras melhores, eu comecei a me interessar em fotografia. Hoje em dia tenho um iPhone 11 Pro e sou doido em tirar fotos e muitos j\u00e1 elogiaram minhas fotos, falando que eu deveria me profissionalizar nisso. N\u00e3o sei se sou t\u00e3o bom assim, mas realmente queria investir em uma c\u00e2mera mais profissional e queria uma luz. O conte\u00fado que geralmente consumo sobre c\u00e2meras \u00e9 internacional e as c\u00e2meras mencionadas nos v\u00eddeos que vejo s\u00e3o simplesmente inalcan\u00e7\u00e1veis aqui no Brasil. Pesquisei s\u00f3 para ter uma ideia e algumas c\u00e2meras chegavam a 20-30 mil reais.\n\nNo meu caso eu s\u00f3 tenho interesse em fotos, v\u00eddeo j\u00e1 n\u00e3o tenho muito interesse. Ai eu queria saber se voc\u00eas poderiam me dar alguma luz, sobre quais modelos comprar, quais marcas s\u00e3o as melhores aqui no Brasil, youtubers e outros criadores de conte\u00fado que eu possa seguir sobre o assunto, entre outros. Desde j\u00e1, agrade\u00e7o demais qualquer ajuda.",
        "num_comments": 14,
        "comments": [
            {
                "body": "Voce esta procurando uma DSLR ou uma Mirrorless de qualidade.  \n\n\nDSLR tem duas marcas principais:  \nCanon: mais comum, entao acessorios/lentes sao mais baratos e mais faceis de achar de segunda mao.  \nNikon: menos usada, entao os acessorios/lentes sao mais caros, mas muito fotografo vai defender que a qualidade da Nikon \u00e9 levemente superior (eu tenho Nikon e nao vejo muita diferenca para falar a verdade)\n\nMirrorless \u00e9 SONY, a vantagem delas \u00e9 serem mais compactas (tipo aquelas cameras digitais que todo mundo tinha antes do celular avancar tanto), mas a vantagem de SONY \u00e9 mais para video, para fotografia, a nao ser que voce tenha problema com o tamanho das Nikon/Canon,  o melhor \u00e9 seguir nelas.\n\n&#x200B;\n\nTanto Mirrorless quanto DSLR voce tem a opcao de trocar a lente, entao voce vai precisar de lentes diferentes para momentos diferentes (isso no futuro, porque a lente que vem com a camera (conhecida como lente do kit), ja te leva longe no inicio.\n\n&#x200B;\n\nO modelo de entrada da Canon \u00e9 se eu nao me engano a T5, e a Nikon \u00e9 a s\u00e9rie D3XXX (acho que atualmente est\u00e1 na D3500), vale a pena voce comecar com uma delas. A revenda nao \u00e9 muito dificil depois quando quiser fazer upgrade.  Voce consegue um modelo desse por 2-3 mil."
            },
            {
                "body": "Posso te dar uma anti-dica? N\u00e3o compre c\u00e2mera por agora. Deixe-me explicar o porqu\u00ea.\n\nPelo que percebi no seu relato voc\u00ea est\u00e1 iniciando sua caminhada e ainda nem sabe que tipo de fotografia curte fazer (voc\u00ea n\u00e3o mencionou isso em lugar algum do texto, o que \u00e9 um ind\u00edcio). Como saber o que comprar se voc\u00ea n\u00e3o sabe o que precisa?\nAl\u00e9m disso os celulares hoje tem uma c\u00e2mera absurdamente competente na maior parte das situa\u00e7\u00f5es.\nSe eu fosse voc\u00ea eu compraria um curso ou livro sobre fotografia, exploraria mais o que seu celular tem a oferecer e esperaria o equipamento \u201cbater no teto\u201d. Equipamento fotogr\u00e1fico est\u00e1 car\u00edssimo (obrigado d\u00f3lar) pra comprar algo sem ter certeza da utilidade e aplicabilidade para voc\u00ea).\n\nSobre criadores de conte\u00fado fotogr\u00e1fico, eu curto o Paulo Del Valle (no Instagram) e o canal 35 mil\u00edmetros (YouTube)."
            },
            {
                "body": "SINAR F2 \u00e9 boa pra aprender."
            },
            {
                "body": "Come\u00e7a com uma olympus Pen, Vc acha ela por um bom pre\u00e7o , qualidade de imagem \u00e9 \u00f3tima e vc consegue adaptar muitas lentes. \nSe dinheiro for um problema comece por c\u00e2meras digitais usadas. Al\u00e9m da olympus a Fuji tbm \u00e9 muito boa. \n \nE se vc quiser algo mais diferente compra uma c\u00e2mera de filme como autofoco como uma Minolta maxxum e veja como se sai com filme. \n \nSony, canon e Nikon s\u00e3o \u00f3timas marcas por\u00e9m caras. N ou\u00e7a muito gente q te direciona pra uma marca em espec\u00edfico. Todas elas s\u00e3o boas oq importa \u00e9 o fot\u00f3grafo . Eu recomendei a Olympus pq as c\u00e2meras Pen deles s\u00e3o perfeitas pra quem quer fazer o pulo do celular pra algo mais s\u00e9rio. A Fuji tbm.  \n\nInvista sempre q poss\u00edvel em lente e n\u00e3o em corpos de c\u00e2mera. Se for pro filme invista em filme e lente n em corpo de filme(exceto saboneteiras fique longe delas)  \n \nMercado livre e market place Vc acha muita c\u00e2mera dslr usada ou at\u00e9 mirrorless barata \n\nEdit : achei algumas olympus pen por 800/900 com lente na internet. A Panasonic tbm tem c\u00e2meras excelentes . Se vc vai come\u00e7ar n gaste 20k em equipamentos, gaste no max 1k pra ver se vc gosta mesmo daquilo antes de comprar o resto.   \n \nE vc n precisa de um sensor enorme pra conseguir boas fotos vc precisa de criatividade. Micro 4/3 e \u00e1psc s\u00e3o t\u00e3o bons qnt full frame. Um cell consegue tirar fotos boas com sensores de 1pol ou menos."
            }
        ]
    },
    "sr6a6f": {
        "title": "caminho das ondas",
        "selftext": "&#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/nypmchw83ih81.jpg?width=3856&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=3951609aa06c50dd13edec0424fbab15c4318bdb",
        "num_comments": 0
    },
    "sqeun5": {
        "title": "A simple LG",
        "selftext": "",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Essas linhas horizontais de \u00e1gua e areia me fizeram lembrar daquela tal foto mais cara do mundo. Achei bem bacana. Parab\u00e9ns\n\nS\u00f3 a placa que achei quebrar um pouco a harmonia das linhas horizontais, mas ficou bem bacana"
            }
        ]
    },
    "ses5na": {
        "title": "XANINHO, preset nova. - Nikon L820",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "incr\u00edvel"
            }
        ]
    },
    "sebgl9": {
        "title": "Nikon L820 - buscando uma identidade visual.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "body": "Cores incr\u00edveis!\n\nTem dicas sobre como foi feito?"
            },
            {
                "body": "essa segunda ficou m\u00e1gica"
            }
        ]
    },
    "scsm19": {
        "title": "Por do Sol e Ponte Newton Navarro em Natal, RN - Canon RP - Canon RF 24-105 f/4",
        "selftext": "",
        "num_comments": 6,
        "comments": [
            {
                "body": "Que lindo!"
            },
            {
                "body": "Linda foto. \nUma d\u00edvida: a lente \u00e9 a do kit ou a vers\u00e3o L?"
            }
        ]
    },
    "scmerh": {
        "title": "Paraty, RJ - Longa Exposi\u00e7\u00e3o e Como foi Tirada",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "Tive que repostar porque a foto principal n\u00e3o aparecia"
            }
        ]
    },
    "scbric": {
        "title": "Buscando alguma simetria. Canon EOS 5D + YN 35mm f/2 - 1/60 @f/2.2 e ISO800.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Bel\u00edssima!"
            },
            {
                "body": "pretty good"
            },
            {
                "body": "Mano que coisa linda onde foi?"
            },
            {
                "body": "Curti demais"
            }
        ]
    },
    "sa5hxu": {
        "title": "Fim de tarde no interior",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Interior???"
            }
        ]
    },
    "s5e9fz": {
        "title": "Niter\u00f3i, Rio de Janeiro - Fuji X-T4 + XF 16-55mm f/2.8",
        "selftext": "",
        "num_comments": 7,
        "comments": [
            {
                "body": "Achei um pouco \u201cneeds more HDR\u201d pro meu gosto. Tem uma regi\u00e3o da foto \u00e0 esquerda do maci\u00e7o que tem uma borda esbranqui\u00e7ada.\n\nA composi\u00e7\u00e3o est\u00e1 linda, linda!"
            },
            {
                "body": "[removed]"
            },
            {
                "body": "Lindo.. gostei do HDR. Muito bom msm"
            },
            {
                "body": "Composi\u00e7\u00e3o perfeita"
            }
        ]
    },
    "s3zqrp": {
        "title": "por do sol em barca em POA.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Fant\u00e1stico"
            }
        ]
    },
    "s2d85q": {
        "title": "Gas\u00f4metro em Porto Alegre.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "rscos5": {
        "title": "Foto que fiz de uma guria durante uma trilha perto de Porto alegre.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 12,
        "comments": [
            {
                "body": "Nessa foto usei uma T100 com a lente do kit. Eu gosto de uma edi\u00e7\u00e3o mais art\u00edstica ( sei que n\u00e3o \u00e9 o gosto da maioria RS) ent\u00e3o fui pra um lado mais art\u00edstico, deixando as cores menos saturadas e usando algumas t\u00e9cnicas que lembra o recurso de pintura a \u00f3leo."
            },
            {
                "body": "Excelente edi\u00e7\u00e3o"
            },
            {
                "body": "Linda foto mesmo!\n\nPor curiosidade, onde fica?"
            },
            {
                "body": "Muito legal OP! Sabe dizer qual \u00e9 a trilha?"
            },
            {
                "body": "Mto bacana! Gosto dessa divis\u00f5es diagonais do quadro, fazem umas composi\u00e7\u00f5es interessantes. Essa textura da grama do lado esquerto t\u00e1 bem legal tb e o trabalho com planos tb t\u00e1 interessante, parab\u00e9ns OP.\n\nCurti as cores da edi\u00e7\u00e3o, ficou meio fantasia assim, mas tem algo *estranho*? N\u00e3o sei exatamente o que \u00e9, talvez pesou muito a m\u00e3o no sharpen?"
            }
        ]
    },
    "rqoy2u": {
        "title": "Novas flairs, sugest\u00f5es e o futuro",
        "selftext": "Ol\u00e1 pessoal! Adicionamos algumas flairs novas para ampliar as intera\u00e7\u00f5es no sub, com base nas sugest\u00f5es da outra thread.\n\nQueremos ser um hub para fotografia em geral, e n\u00e3o s\u00f3 mais um canal para compartilhar nossas imagens, por isso temos tr\u00eas novos *flairs* mais gerais:\n\n&#x200B;\n\n* Discuss\u00e3o\n* Equipamento\n* Tutorial\n\nN\u00e3o querer *ser s\u00f3 mais um* canal n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o queremos *ser um* canal para compartilhar nossas fotos. Podemos aproveitar este espa\u00e7o para melhorar nossas imagens e interagir com as *flairs* do Clube:\n\n&#x200B;\n\n* Clube - Iniciante\n* Clube - Experiente\n* Clube - Avan\u00e7ado\n\nEstas *flairs* se aplicam apenas ao post, e n\u00e3o s\u00e3o ligadas ao 'n\u00edvel' do fot\u00f3grafo, e sim ao n\u00edvel de feedback esperado (voc\u00ea pode ser um fot\u00f3grafo de est\u00fadio profissional tentando street pela primeira vez...).\n\nSim, *feedback*! Ent\u00e3o s\u00f3 funciona se quando voc\u00ea postar uma imagem, comentar em outra(s). Mas n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio, s\u00f3 seria legal.\n\nTamb\u00e9m seria legal se postasse um coment\u00e1rio junto com a sua foto, explicando o meio (digital, anal\u00f3gico, drone, celular) e configura\u00e7\u00f5es (ISO, velocidade e abertura). O mais legal seria ter tamb\u00e9m uma frase falando do que voc\u00ea quis captar e algum direcionamento pra o feedback que voc\u00ea quer.\n\n&#x200B;\n\nO que voc\u00eas acham?\n\nTamb\u00e9m temos a inten\u00e7\u00e3o de propor alguns temas pra desafios mensais, opinem sobre isso tamb\u00e9m (e sugiram temas!).",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Gostei da ideia e vou ficar a espera dia desafios. Quem sabe assim eu n\u00e3o animo mais a tirar a poeira da c\u00e2mera praticar mais um pouco =]"
            },
            {
                "body": "Ficou show a estrutura\u00e7\u00e3o proposta. J\u00e1 podemos pensar num primeiro desafio. Faz um tempo que n\u00e3o saio pra tirar foto por um problema se coluna mas minha fisio j\u00e1 me liberou com algumas restri\u00e7\u00e3o. Vou usar o desafio pro meu retorno a fotografia rs"
            },
            {
                "body": "Adoro a ideia dos desafios mensais \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"
            },
            {
                "body": "Acabei de chegar por aqui, mas curti a proposta."
            }
        ]
    },
    "rqht1f": {
        "title": "Dicas de astrofotografia para iniciantes",
        "selftext": "N\u00e3o \u00e9 um guia, muito menos definitivo, mas voc\u00ea pode come\u00e7ar aqui se tiver interesse, e d\u00e1 pra fazer do seu quintal. As \u00fanicas coisas necess\u00e1rias de verdade s\u00e3o voc\u00ea e a c\u00e2mera, mas eu recomendo ter um trip\u00e9, e s\u00f3 posso falar de resultados com DSLR, mas \u00e9 bem poss\u00edvel que o p\u00f3s processamento funcione com imagens de celular tamb\u00e9m.\n\nVou considerar um setup simples de DSLR e trip\u00e9 e uma lente clara (f/4+). Em uma regi\u00e3o mais escura talvez voc\u00ea tamb\u00e9m consiga bons resultados com uma lente mais escura, mas a 50mm cl\u00e1ssica \u00e9 um \u00f3timo come\u00e7o e se voc\u00ea n\u00e3o tem uma, \u00e9 uma boa compra!\n\n**A(s) exposi\u00e7\u00e3o(\u00f5es)**\n\nO **tempo da exposi\u00e7\u00e3o** depende da lente, mas a regra geral \u00e9 n\u00e3o ultrapassar 500/dist\u00e2ncia focal (a n\u00e3o ser que voc\u00ea queira star trails). Ou seja, quanto maior a dist\u00e2ncia focal, menor o tempo de exposi\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel antes da forma\u00e7\u00e3o dos rastros.\n\n[Enquanto voc\u00ea t\u00e1 l\u00e1 fotografando, a Terra t\u00e1 girando...](https://preview.redd.it/5p3vkrcupa881.jpg?width=5472&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=6b437806314d6c80e565cf5319b26929042315ce)\n\n\u00c9 mais f\u00e1cil acertar uma exposi\u00e7\u00e3o boa da via l\u00e1ctea com uma lente 24mm do que uma n\u00e9bula com uma lente 300m, j\u00e1 que a 300m os objetos v\u00e3o atravessar o quadro muito mais r\u00e1pido. [Aqui tem uma calculadora](https://www.lonelyspeck.com/advanced-astrophotography-shutter-time-calculator/) mais avan\u00e7ada, mas a \"regra dos 500\" se mant\u00e9m at\u00e9 os 200mm (e mais que isso voc\u00ea provavelmente j\u00e1 vai precisar de uma solu\u00e7\u00e3o de *tracking*).\n\nO **ISO** e a **Abertura** podem variar um pouco mais, mas no geral voc\u00ea quer a maior quantidade de luz poss\u00edvel no tempo de exposi\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o o ideal \u00e9 usar ISO alto (de acordo com seu conforto e modelo de camera, eu fico entre 1600 e 3200, a partir de 6400 o ru\u00eddo d\u00e1 muito trabalho para remover).\n\nCom lentes mais curtas, d\u00e1 pra fechar um pouco (todas as lentes s\u00e3o mais suaves quando est\u00e3o na abertura m\u00e1xima, e uma faixa de resposta \u00f3tima uns 3 ou 4 steps abaixo, como utilizar uma 50mm 1.8 a f/2.8) e usar um tempo maior ou iso menor, preservando mais detalhes.\n\n\u00c9 mais f\u00e1cil ajustar o **foco** manualmente e usando o zoom no visor, se voc\u00ea tiver live preview. Caso n\u00e3o tenha, ajuste o foco para o infinito e v\u00e1 voltando at\u00e9 achar o ponto certo. A maioria das DSLRs tem ajuste de dioptria no viewfinder, ent\u00e3o acerta isso antes.\n\nCom essas dicas voc\u00ea consegue uma boa exposi\u00e7\u00e3o da via l\u00e1ctea em qualquer lugar mais ou menos escuro (mesmo quando voc\u00ea n\u00e3o estiver vendo ela t\u00e3o bem no c\u00e9u, inclusive).\n\n[Via l\u00e1ctea em uma exposi\u00e7\u00e3o.](https://preview.redd.it/b4fm5xvesa881.jpg?width=4923&format=pjpg&auto=webp&v=enabled&s=0d5e8ca65d82a8b3dfdbebe56ecd9308c996ec5b)\n\nEsse \u00e9 o in\u00edcio, conseguir boas exposi\u00e7\u00f5es individuais, observando o tempo m\u00e1ximo e balanceando com ISO e abertura para obter bons resultados.\n\nO p\u00f3s processamento \u00e9 bem importante nesse tipo de imagem, mas isso pode ficar pra outro t\u00f3pico, depois! Com isso j\u00e1 d\u00e1 pra come\u00e7ar e capturar algumas imagens, mesmo em cidades maiores voc\u00ea vai conseguir capturar mais estrelas do que voc\u00ea consegue ver.\n\n&#x200B;\n\nEdit pra adicionar que \u00e9 importante diminuir a vibra\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o al\u00e9m de posicionar o seu trip\u00e9 o mais baixo poss\u00edvel:\n\nUse o timer da c\u00e2mera para liberar o obturador e fazer a exposi\u00e7\u00e3o, ou se poss\u00edvel, cabo disparador.Mirror Lock-up: \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o na maioria das DSLRs que levanta o espelho antes de liberar o obturador, o que diminui a vibra\u00e7\u00e3o na hora da captura.",
        "num_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "body": "Obrigado por compartilhar. Aguardando o post com as dicas de p\u00f3s processamento!"
            },
            {
                "body": "Obrigado pelas dicas!  \nUma d\u00favida -  Eu preciso de c\u00e2meras muito espec\u00edficas pra isso?  Eu tenho uma canon sx50, devido a pandemia nem saio muito mas queria coloc\u00e1-la em uso agora que as coisas melhoraram..."
            }
        ]
    },
    "rpsmq0": {
        "title": "Primeiras tentativas com o cometa Leonard. Se o tempo deixar vou tentar de novo durante a semana.",
        "selftext": "",
        "num_comments": 5,
        "comments": [
            {
                "body": "Da pra ver esse cometa a olho nu?"
            }
        ]
    },
    "rk9wkm": {
        "title": "Observando o Mar - Jericoacoara",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "rac7r4": {
        "title": "Sem compress\u00e3o: https://1drv.ms/u/s!AtStLCWLp3-9jOhRgWHWYELHX-xSgg?e=howvRQ",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "r9qi2a": {
        "title": "Gato do quintal, 2021",
        "selftext": "",
        "num_comments": 1,
        "comments": [
            {
                "body": "<3"
            }
        ]
    },
    "r65c3i": {
        "title": "Opa opa, sou novo aq, quero mostrar duas das minhas fotos favoritas :)",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "r4helx": {
        "title": "M\u00e1quina de Costura",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "qz1bh6": {
        "title": "Eita, pregui\u00e7a",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "qyv6bl": {
        "title": "Domingo reflexivo",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "qxv9vd": {
        "title": "Mam\u00e3o",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    },
    "qxge4l": {
        "title": "M&M de pobre",
        "selftext": "",
        "num_comments": 2,
        "comments": [
            {
                "body": "Amei essa foto! Posso usar como wallpaper?"
            }
        ]
    },
    "qvqm94": {
        "title": "Almo\u00e7o em fam\u00edlia, 2020",
        "selftext": "",
        "num_comments": 0
    }
}