{
    "posts": [
        {
            "title": "Escrevi \"Antilumina\u00e7\u00e3o\" ontem e sinto que todo mundo deveria ler",
            "selftext": "https://medium.com/@Rutzen/antiluminacao-5bf7c3344613",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "9bzeto",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "DEU PRA TI, SPUTNIK",
            "selftext": " A febre do Sputnik durou pouco mais de vinte dias naquele outubro de 57. Depois de perder a bateria e cessar o envio de sinais aos terr\u00e1queos, restou a impress\u00e3o de que o sat\u00e9lite se distanciara do planeta o bastante a ponto de se tornar apenas um fragmento vagando ocasionalmente por nossas mem\u00f3rias.  ",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "9a01rt",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Lectura de viaje para largos recorridos, Edici\u00f3n I",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "94wbz3",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Nite e a ind\u00fastria cultural - Rafael Escobar",
            "selftext": "2013\n\nBotaram o nome do guri de \u201cNite\u201d porque a vontade era botar \u201cNietzsche\u201d mas n\u00e3o queriam soar pedantes.\n\n\u2013 T\u00e1, mas vamos botar escrito de um jeito assim meio que nem *nome de pobre*\u200a\u2014\u200adisse  Ricardo Molatti, professor universit\u00e1rio do curso de hist\u00f3ria da arte,  marido de C\u00e1tia Dutra, atualmente designer visual, ex-atriz e bailarina.\n\n\u2013 Ah, entendi, tipo \u201cNyettzsche\u201d?\u200a\u2014\u200arespondeu C\u00e1tia, propondo uma pobrifica\u00e7\u00e3o do nome do fil\u00f3sofo.\n\n\u2013  Pode ser!, exclamou no Whatsapp o marido, enquanto participava de uma  Mesa chamada \u201cInd\u00fastrias Culturais Alternativas: de onde vem a  verdadeira arte?\u201d. Ricardo digitava com o celular escondido embaixo da  mesa da Mesa, enquanto olhava pros outros membros do evento, uma tarefa  que poderia parecer dif\u00edcil pra alguns, mas que ele j\u00e1 dominava  magistralmente, de tanto que fazia. Puxava o celular pra dar uma  olhadinha no que a pessoa tinha falado, enfiava embaixo da mesa, e  digitava enquanto dizia em voz alta coisas como \u201cEu nunca tinha visto  algu\u00e9m fazer esse am\u00e1lgama de Beckett com Virginia Woolf t\u00e3o bem quanto a  jovem escritora Augusta Bourgeois. Fiquei muito feliz que a  Chiaroscudo, como principal editora brasileira de obras fora do eixo,  tenha decidido investir nela. \u00c9 realmente um b\u00e1lsamo.\u201d A coordena\u00e7\u00e3o do  Ricardo \u00e9 algo de fato invej\u00e1vel; se ele n\u00e3o tivesse optado pela  carreira acad\u00eamica, provavelmente teria sido um bom baterista.\n\n\u2013  Na real, acho que se agente botar \u201cNyettzsche\u201d vai ficar muito claro  que tentamos pobrificar o nome, amor. Tem que ser algo que pare\u00e7a mais  s\u00f3 um apelido, sabe? Tipo \u201cNite\u201d\u200a\u2014\u200aenviou C\u00e1tia, sentindo que teve a  vig\u00e9sima epifania do dia.\n\n\u2013 Tens raz\u00e3o!\u200a\u2014\u200arespondeu Ricardo, e assim foi decidido o nome da crian\u00e7a de oito meses que habitava o corpo da esposa.\n\n2033\n\nNite  tem agora 20 anos e cursa Administra\u00e7\u00e3o. Foi apelidado pelos colegas,  tamb\u00e9m de 20 anos, de \u201cNIGHT\u201d\u200a\u2014\u200aisso por causa do seu comportamento  altamente festeiro e porra louca, al\u00e9m, \u00e9 claro, do fato de que o  pr\u00f3prio nome do indiv\u00edduo \u00e9 n\u00e3o apenas uma vers\u00e3o brasileira pobre de  Nietzsche, mas tamb\u00e9m uma maneira informal, *ou seja, pobre*, de escrever a palavra inglesa cuja tradu\u00e7\u00e3o para PT-BR \u00e9 \u201cNOITE\u201d.\n\n\u2013 Eae nightsssssss quando \u00e9 que vamo mete aquele projetinho da produtora de clipe?????\n\n\u2013 Pois \u00e9 meu, temo que se organiza, mas vamo faze clipe s\u00f3 de gente DOIDA PAOSKpaposkaek\n\n\u2013 Pode cr\u00ea! E a editora, o selo?\n\n\u2013  T\u00e1 rolando meu! Minha m\u00e3e t\u00e1 pilhada\u00e7a, ela que ta vendo a maioria das  coisa. Parece que j\u00e1 tem uns 20 livro pra publica m\u00eas que vem. uma  cole\u00e7\u00e3o que ela inventou duns amigo dela. NARRATIVAS SUPER ESPERTALHONAS  E TORTAS QUE EST\u00c3O FORA DAS LINHAS RETAS E TODAS FORAM ESCRITAS POR  PESSOAS MUITO MUITO CULTAS QUE N\u00c3O GOSTAM DE NADA POP vai ser o nome da  cole\u00e7\u00e3o aoisjaoisjaisjaijsiaisjaiuejasi\n\n\u2013 AHAHAHAHAUAHEUA TUA M\u00c3E \u00c9 MUITO LOCA HAUHEAUE\n\n\u2013 SIM!!!!!!!!!!!! ASAIHUEAIJSNAKUEHOAEJOAKSMAO\n\n\u2013 AUHEUAHEAUHEUAHEAUEHAUHEAUHEAUEIJSAE\n\n\u2013 Meu, vou l\u00e1, tenho que ver uns bagulho da revista, os cara tao se embananando pra diagramar os treco\n\n\u2013 Pode cre nights, abrassss\n\nRafael Escobar - no medium, facebook, twitter, etc",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "928b4t",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Lectura de viaje para largos recorridos, Edici\u00f3n I",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "8xumnt",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Tudo que \u00e9 constru\u00e7ao",
            "selftext": "Psicofacebook;  bicho-cabeludo; taturana; pera\u00ed que eu j\u00e1 volto; vo fala pra ele o que  aconteceu e acho que ele n\u00e3o vai acredita poakspaoksaposkaposk; eu venho  tentando, sim, sim, \u00e9, eu venho tentando ter mais, aham, sim, eu venho  tentando ter mais autocontrole, sabe?, mas, por exemplo, quando acontece  isso de eu tentar falar algo e tu ficar me interrompendo com essa cara  de psiquiatra, me d\u00e1 vontade de meter uma inje\u00e7\u00e3o de haldol na tua  goela. N\u00e3o. Onde quando? Dizer um lugar. N\u00e3o. A melhor maneira de falhar  melhor \u00e9 tentando escrever que nem o beckett. AUAHSUAHU.  Tinder-rivotril; pinguim da inexist\u00eancia; pseudosurrealismo cibern\u00e9tico  de mau gosto proporcionado por mente neoabsurdista rid\u00edcula que nunca  boiou em estantes de livrarias; \u00e9 bom que tu tenha essa, assim, essa,  como se diz, tipo, self-awareness, ah, \u00e9 que eu passei muito tempo na  inglaterra, e \u00e0s vezes me v\u00eam melhor os termos em ingl\u00eas, jajaja, mi  hermano, est\u00e1s jodido como toda la gente. Percebo perfeitamente qual \u00e9 o  problema da literatura brasileira contempor\u00e2nea, o que eu n\u00e3o percebo \u00e9  que eu sou um desses que se sente capaz de sair dizendo coisas como  \u201cqual \u00e9 o problema da literatura brasileira contempor\u00e2nea\u201d;  tweet-diazep\u00ednico; instagram cognitivo comportamental; hipop\u00f3tamo  hipot\u00e9tico; logo mais estarei entre as catapultas, entre elas, nunca  lan\u00e7ado, preparando o salto de f\u00e9 dos outros; zuuuupt; direto pra  imbecilidade imediatamente entranhada em todos os bem sucedidos; cara,  peguei a minha radiografia de t\u00f3rax e modifiquei no photoshop pra  mostrar pra minha fam\u00edlia; hehehe; o senhor n\u00e3o tem jeito mesmo; bom  dia, faces, que todos tenham uma \u00f3tima tarde dando scroll no feed;  picanha eu aceito, e, por sinal, me diz o seguinte, tu acha mesmo que d\u00e1  pra sair dizendo que qualquer obra de arte \u00c9 alguma coisa?; minha  sobrinha de doze anos esses dias me disse que qualquer coisa pode ter o  seu significado absolutamente desmontado atrav\u00e9s de alguns simples  movimentos mentais; a verdade \u00e9 que eu acho que kkkkkkkk, desculpa,  hmmmnshf, me engasguei aqui.\n\n[https://medium.com/@rafaelescobar/tudo-que-&#37;C3&#37;A9-constru&#37;C3&#37;A7&#37;C3&#37;A3o-ba4296ca022](https://medium.com/@rafaelescobar/tudo-que-%C3%A9-constru%C3%A7%C3%A3o-ba4296ca022)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "8xbt5v",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Gostei bastante desse estilo fluxo de pensamentos"
            ]
        },
        {
            "title": "Lectura de viaje para largos recorridos - Edici\u00f3n V",
            "selftext": "",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "8wgn20",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O escritor mais subestimado do Brasil",
            "selftext": "Airton F., o escritor brasileiro contempor\u00e2neo que ningu\u00e9m conhece; o escritor que se dedicou a escrever o livro O ANTI-\u00c9DSON, romance, quinhentas e poucas p\u00e1ginas, sobre um jovem esquizofr\u00eanico que procura provar que edson celulari, edson&hudson, o pr\u00f3prio pel\u00e9, e v\u00e1rias outras figuras p\u00fablicas com o mesmo nome est\u00e3o interligados e pertencem a uma seita chamada \u201cbrasil sem \u00f3rg\u00e3os\u201d, que de alguma forma \u00e9 a respons\u00e1vel por todos os problemas do pa\u00eds; Airton F., o escritor brasileiro contempor\u00e2neo que publicou o obscurecido romance BARBA ENSOPADA DE TANG, no qual um homem que n\u00e3o consegue sentir nenhum gosto al\u00e9m do sabor de sucos instant\u00e2neos se muda pra tramanda\u00ed no ver\u00e3o, a fim de descobrir a verdade sobre o passado de um tio que foi um dos fundadores da clight, mas acaba n\u00e3o fazendo nada demais e s\u00f3 fica tomando capeta de morango e comendo crepe encostado nuns carro ouvindo o funk do titanic enquanto se perde em devaneios magistralmente escritos em forma de fluxo de consci\u00eancia; Airton F., que n\u00e3o foi nem pra final de um pr\u00eamio com o seu romance MRS. DALEWHEY, baita livro, complicada\u00e7o, que se passa todo num s\u00f3 dia, sobre uma instrutora de academia que convida uma galera pro aniver dela, mas entra numa bad no meio da festa e fica trancada na cozinha fazendo abdominal enquanto bebe compulsivamente shakes de suplemento; o grande Airton F., escritor maldito, persona non grata em todos os eventos liter\u00e1rios, que escreveu o romance de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica RETRATO DO ARTISTA QUANDO GOLEM, sob o pseud\u00f4nimo JAMES JOYSTICK, entre dezenas de outros t\u00edtulos maravilhosos; pobre Airton, o m\u00e1ximo que viu de FLIP foi seu filho andando de skate no meio da sala, entre as pilhas dos seus livros que nunca venderam mais que dez c\u00f3pias; Airton F., que, quando sua esposa sugeriu que eles pegassem um bichinho de estima\u00e7\u00e3o, logo j\u00e1 imp\u00f4s que deveria ser uma tartaruga, e que receberia o nome de jabuti, imposi\u00e7\u00e3o essa facilmente rejeitada pela mulher, que pegou um papagaio, botou o nome de Airton, e ensinou o animal a falar os nomes de v\u00e1rios escritores contempor\u00e2neos; todos morremos de pena do Airton F., eu sei; o escritor que tamb\u00e9m tentou ser um articulador cultural, e tentou emplacar um sarau que rolaria toda semana no p\u00e1tio do condom\u00ednio dele, mas que teve s\u00f3 uma edi\u00e7\u00e3o, na qual foi s\u00f3 uma pessoa, que depois saiu contando pra todo mundo do fracasso do evento, o que rendeu pro Airton F. a alcunha de \u201corganizador do SAARAU\u201d, express\u00e3o que passou a ser comum no meio liter\u00e1rio pra designar aquele evento que n\u00e3o foi ningu\u00e9m; mas ele continua escrevendo, isso a gente tem que admirar; seu pr\u00f3ximo livro parece estar a caminho e, segundo o pr\u00f3prio, \u201c\u00e9 uma autobiografia, com ares de ensaio filos\u00f3fico e de cr\u00edtica liter\u00e1ria, na qual pretendo expor todos os meus fracassos liter\u00e1rios, o t\u00edtulo ser\u00e1 MANIFESTO SOU REALISTA\u201d; Airton F. \u00e9 um g\u00eanio do nosso tempo; n\u00e3o esperem pra conhecer a obra dele s\u00f3 depois que ele morrer, fica a dica.\n\nhttps://medium.com/@rafaelescobar/o-escritor-mais-subestimado-do-brasil-b889b9263d5a\n\nhttps://twitter.com/rafaelesco1?lang=pt-br",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "8wfa1a",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Manh\u00e3 Cintilante",
            "selftext": "Manto de luz \n\nOlhar infinto\n\nA beleza que distingo\n\nIrradia f\u00e9 e melodia\n\n\n\nAquele momento em que te vi\n\nGostava de te sentir\n\nDe te fazer sorrir\n\n\n\nFaltas me tu\n\nPara sempre\n\nFica\n\n\n\nSinto o vazio da tua aus\u00eancia\n\nA tua presen\u00e7a em mim\n\nO teu olhar\n\n\n\nA tua pele brilha\n\nO teu rosto inesquec\u00edvel\n\nA tua express\u00e3o forte\n\n\n\nQuando o sol raia \n\nQuando a luz disperta\n\nO tempo ensina\n\n\n\nAquele momento em que os teus olhos cruzam os meus\n\nTatua a minha pele\n\n\n\nO sol aquece \n\nA roupa leve\n\nSais para a praia\n\nO mar no horizonte\n\nO c\u00e9u aproxima se\n\nO som das ondas\n\nA espuma da rebenta\u00e7\u00e3o\n\nCores contrastantes \n\nVitalidade\n\n\n\nBrilho incandescente\n\nA ess\u00eancia\n\nOnde o olhar fica \n\nOnde se ret\u00e9m a imagem \n\nQue se antev\u00ea com a imagina\u00e7\u00e3o\n\n\n\nEssa exalta\u00e7\u00e3o\n\nA vibra\u00e7\u00e3o da terra\n\nCores quentes\n\nDa natureza \n\nO Som do vento\n\n\n\nDo lugar \n\nOnde encontra o todo\n\nO tempo regressa\n\nDefine o espa\u00e7o \n\nMarca a cad\u00eancia \n\nA ac\u00e7\u00e3o\n\n\n\nOnde o sil\u00eancio n\u00e3o habita\n\nMovimento do indiv\u00edduo\n\nA saudade fere\n\nA mem\u00f3ria renasce \n\nEnvolve o a natureza \n\nOnde o tempo acabou\n\n\n\nDescobrir o horizonte\n\nAlcan\u00e7ar a beleza \n\nComover se\n\nProfundo olhar\n\n\n\nDesenho o teu rosto em pensamento\n\nUm calor tropical \n\nLongas chuvas\n\nEsp\u00edrito selvagem \n\nA tua voz\n\nTom da minha respira\u00e7\u00e3o\n\n\n\nAcordo cedo \n\nVoo marcado \n\nNeblina matinal\n\nLuz que se revela\n\nLuz que irradia\n\nIlumina o c\u00e9u \n\nNeblina que envolve\n\nInspira profundamente\n\n\n\nSai triunfante\n\nBem disposto\n\nSorriso nos l\u00e1bios\n\nCom esperan\u00e7a \n\nConfiante\n\n\n\nNascer do sol\n\nO teu olhar\n",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "8v0yxt",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Gaiola",
            "selftext": "Encontra-se perdido.\nFica e sai.\nBusca e n\u00e3o sabe o que busca.\nEspera pela m\u00e3e \nOu talvez pelo filho.\n\nPreso numa jaula sem grades\nEspera \n\nAt\u00e9 sentir que a gaiola se abriu,\nAt\u00e9 sentir o vento passar pelas suas penas,\nAt\u00e9 sentir a brisa da liberdade,\nAt\u00e9 sentir que a natureza \u00e9 novamente sua,\n\nOu at\u00e9 cansar de esperar.\n\n",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "8lfk98",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O Ciclo",
            "selftext": "    Quando o diluvio cai,\n    A aridez emerge como vivo,\n    Reinando, dominando, oprimindo,\n    Expandindo como um universo\n    Finito, finito como a vida.\n        \n    Quando o diluvio cai,\n    O gr\u00e3o-deserto move-se como um,\n    Sugando, devastando, enterrando,\n    Aniquilando dogmas como nada,\n    Guiando vidas ao vazio.\n    \n    Quando o diluvio cai,\n    A p\u00e1tria conspira inquieta,\n    Matando, doutrinando, quietando,\n    Tecendo assassinatos nas sombras,\n    Edificando sua pr\u00f3pria cova.\n    \n    Quando o diluvio cai,\n    A nova ordem ergue-se outra vez,\n    Salvando, iludindo, convertendo,\n    Acendendo pequenas esperan\u00e7as,\n    Em outros tempos talvez existentes.\n",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "8jx8dt",
            "num_comments": 2,
            "comments": [
                "Muito bom!"
            ]
        },
        {
            "title": "Opini\u00e3o sobre um poema",
            "selftext": "Escrevi este poema ap\u00f3s uma situa\u00e7\u00e3o social constrangedora e dif\u00edcil de lidar, espero que gostem\n\n\n\nSinto-me Kafkiano\n\n\n\"Desnudo vento ao modelar\nVentre fr\u00e9mito por galar\nPernicioso \u00e9 meu o luar \nCabe\u00e7udo para me guardar.\n\nAdeuses, se escrevem at\u00e9\nCom pontas e beatas de p\u00e9.\nCai na lama ao pontap\u00e9,\nMinha amada que n\u0101o \u00e9!\"",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "8csypq",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Me tocastes."
            ]
        },
        {
            "title": "Algumas gavetas",
            "selftext": "..Era uma tarde de dezembro final de primavera, mais j\u00e1 anunciava um ver\u00e3o escaldante, Elo\u00edsa encostada no velho tanque de cimento quase do seu tamanho, esfregava, torcia e batia as roupas que sua m\u00e3e havia posto de molho antes de sair e recomendado que queria ver todas secas quando chegasse, entre lavar algumas pe\u00e7as, p\u00f4r para quarar outras a menina de dez anos, cabelos curtinhos, olhos arregalados escuros, quase que amedrontados, parecia mais um menino franzino, vestindo um cal\u00e7\u00e3o (daqueles de jogador de futebol com listras laterais) e uma camiseta ambos dois ou tr\u00eas n\u00fameros maiores que o seu, pois sua m\u00e3e havia ganhado as pe\u00e7as de alguma cliente, precisava tamb\u00e9m olhar a sua maninha, de pouco menos de dois aninhos que brincava no ch\u00e3o \u00e0 sombra da casa, tamb\u00e9m \u00e0 sombra, estava sua av\u00f3, uma senhora obesa, meio emburrada com cheiro de cozinha, v\u00f3 joana parecia lavar os cabelos com \u00f3leo de cozinha, pois estavam sempre ensebados.\n\nEnquanto Eloisa atravessava o quintal revezando entre prender e quarar roupas a v\u00f3 joana tecia os sapatos para uma f\u00e1brica pr\u00f3xima e Layla brincava com que hipnotizada com seu indiozinho de borracha.\n\nElo\u00edsa agora que havia terminado de lavar as roupas a lou\u00e7a e todos os afazeres que a m\u00e3e havia deixado recomendado, pegou um calcado e foi tecendo conforme sua av\u00f3 fazia enquanto isso lembrava a Layla que era hora de ir ao banho, a menina virou-se de costas resmungando esticou as peninhas, negando a ao chamado da irm\u00e3, Elo\u00edsa comentou: \"como ela est\u00e1 entretida hoje com esse \u00edndio, nunca se apega a brinquedo nenhum!\"\n\nA avo, um tanto rabugenta, limitou-se -...Hum!!!\n\nFez-se um sil\u00eancio, tamanho que Eloisa conseguia ouvir o vento sacudindo os p\u00e9s de cana que o \"pai\" havia plantado no quintal, enquanto terminava o p\u00e9 de sapato que come\u00e7ara.\n\nDe repente a irromper aquele silencio, Layla de um grito alto e forte:\n\n\"Larga Mardito!!\n\nA av\u00f3, geralmente rabugenta, xingando ou excomungando algu\u00e9m, caiu em uma gargalhada que Eloisa jamais esperava presenciar, pois achava que sua av\u00f3 era incapaz de sorrir, ali\u00e1s nunca tinha visto isso nela.\n\nAs duas riram muito pois perceberam o motivo de toda a concentra\u00e7\u00e3o de Layla em um \u00fanico brinquedo, ela queria arrancar a lan\u00e7a que o \u00edndio empunhava, passou a tarde toda tentando at\u00e9 que n\u00e3o resistiu mais e pediu a ele que largasse, a gra\u00e7a nem foi por a menina ter dito aquelas palavras, a gra\u00e7a era porque ela ainda estava na fase de aprender palavras e aquelas eram palavras que ouvia-se a av\u00f3 dizer v\u00e1rias vezes durante um dia:\n\nLarga isso mardito! Sai daqui mardito! E sempre dirigidas ao av\u00f4.\n\nDurante v\u00e1rias ocasi\u00f5es diferentes, aquelas palavras da pequena, quase como um dito, foram repetidas.\n\nQuando Eloisa penteava os cabelos lavados de Layla, a m\u00e3e desceu do \u00f4nibus em dire\u00e7\u00e3o `a casa, Layla correu para abra\u00e7\u00e1-la. Eloisa cerrou os dentes e sentiu um calafrio na espinha, enquanto revia mentalmente, os afazeres da casa, para ter certeza de que nada ficou por fazer, pois a m\u00e3e chegara e iria inspecionar item por item se estava de que estaria de acordo e ela sabia, o que aconteceria se alguma coisa n\u00e3o estivesse a contento da m\u00e3e.\n\nCom seus dentes serrados, o cora\u00e7\u00e3o batendo na boca, chegando a sentir gosto de sangue, essa era sensa\u00e7\u00e3o da m\u00e3e chegando em casa.\n\nMais o que a mantinha ali, petrificada, era a estranha sensa\u00e7\u00e3o de que hoje seria tudo diferente, sua m\u00e3e chegaria com aquele barrig\u00e3o enorme por preparar o terceiro filho, a quem ela costumava referir-se como seu segundo filho, beijaria seu rosto e perguntaria se ela estava bem, esperava dia ap\u00f3s dia que esse dia chegasse, em que a m\u00e3e a olharia, quem sabe? Com ternura?\n\nEloisa ficava um pouco confusa quanto a m\u00e3e referir-se ao bebe que esperava ser o segundo filho dela, mais entendia, pois, a m\u00e3e havia casado com o pai ela j\u00e1 era uma menina crescida, tinha cinco anos, foi ent\u00e3o que ela veio morar com eles, antes mesmo de Layla fazer parte da fam\u00edlia.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "8brpio",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Las musas",
            "selftext": "Las musas te visitan sin avisar, te arrancan la ropa, te poseen y se van.\nComo los amantes con los que nunca sabes cuando haces el amor por \u00faltima vez.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "8bbt2s",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Confiram meu primeiro v\u00eddeo - \"1984 - George Orwell\"",
            "selftext": "https://youtu.be/CuLd907wlJ8",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "8abdic",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Hierro y sangre",
            "selftext": "Advertencia. Este post tiene la unica finalidad de entretener, no esta relacionado con echos reales.\n\nHierro y sangre.\n\nO mi amada hija de la muerte, en tus sollozos, sudor y sangre esta el desvelo que me atormenta. \nAsi decia el cruel asesino mientras esgrimia el punzante, desgarrador y a la vez placentero cuchillo de carnicero.\nQue te he hecho yo para que me hagas esto? Soy compa\u00f1era de tu hijo en el colegio y hemos sido siempre compa\u00f1eros desde la escuela, porque me desgarras la carne hasta sentir el frio metal en mi tuetano?\nO mi amada ni\u00f1a, porque juega el gato con el raton antes de arrancarle la cabeza? Por el simple placer, en este mundo impio no cabe mas solucion que el placer de desgarrar la carne por el simple echo de sentir placer.\nEn eso agarro su instrumento celestial y le abrio el vientre a la adolescente, dejando sus fetidas y nauseabundas tripas afuera.\nMatame por favor te lo ruego, en eso agarro el cordon amalgamado de sus entra\u00f1as y lo hato fuertemente en su delicado cuello, mientras sentia el placer reflejado en sus ojos llenos de sangre.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "7flsnj",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Armenian Literature of Independence Period: A Review",
            "selftext": "Preface \nTo grasp the thematic nature, inclusions and formation peculiarities of literature in independence period literature periodization should be carried out, firstly. It should be done in order to understand what independence period and its characteristic literature mean. \u201cLiterature periodization is the division of the history of literature development into time stages\u201d,-mentions literary critic and theoretician J. Qalantaryan. Yet, for that classification certain principles should be separated on the basis of which division should be carried out. For modern literature in Armenia the following periodization is done: 1918-1920-Preparatory stage for the development of literature. 1920-30s-Literature took a new path, obtained new stimulations, thematic and ideological inclusions, and the hero was the modern man. 1941-56-In this stage the topic of novels was the war, works about nation and national are created. 1956-65-Years of Khrushchev thaw. 1965-85-Years of Brezhnev silent worship or stagnation. 1985-91-Intermediate period: in 1985 Gorbachev took leadership. This was somehow a stage of liberty during which new tendencies become noticeable not only in political but in literary life, as well. From 1991 to today-Conditionally, this has been called independence period. Divisions of all stages have been carried out according to the following principles: Ideology Literature is connected to the ideology of the period. It affects thinking and worldview of a writer, and anyway, it finds its direct or indirect manifestation in literary creations. Topic From this point of view the choice of the topic is important, as well, because in parallel with periods of literature the topic of literary works also changes. Hero A basis for periodization becomes the choice of the hero, as well: that is who should the hero of literature in each period. Literary heroes of twenties of the 20th century were, for instance, revolutionaries, Bolsheviks with high boots, leather jackets, and heroes of 40-50s were participants in military events (D. Demirchian \u201cVardanank\u201d, St. Zoryan \u201cHayots Berde (The Armenian Fortress), \u201cKing Pap\u201d, etc.). Style, language, viewpoint The style, language and the worldview of the writer also become basis for periodization as due to these we can understand to what period the work belongs, in what conditions it was written and what it reflects. That is, ideology, topic, hero, style, language and viewpoint are features that allow us to distinguish one period from another. Independence literature as a mirror itself In its sources each new phenomenon bears the roots and the influence of the old. Armenian independence literature is also privy to the deposits of the old. Yet, times and social-political conditions are different, and as literary critic S. Grigoryan mentions in \u201cThe Poetry of Armenia in Independence Period\u201d,-\u201cStill yesterday the \u201cfree\u201d artist publishing his books on state plan and getting an honorarium transformed immediately, became a demonstrator, an unemployed, a warrior or a political figure. The decade of independence liberated the horizon of an Armenian poet granting him with the greatest freedom, keeping safe from an outer literary critic and gradually unchaining the inner world\u201d. If in the Soviet Union the ideology was based on the principles of the Communist Party, in independence period there were no compulsory ideological emphases as independence had brought with it freedom of thought and ideas. A positive sign should be considered the liberation of the press journalism where the artists could freely express their thoughts and the matters worrying them. Independence literature breathed new life into the \u201cold\u201d topics and gave new wording. On one hand, a new horizon with its various and multiple pits and bumps opened for writers and artists, on the other hand an adaptation, as well as poets who would formulate the format following the war, were necessary to that new situation. Poets and prose-writers, composing before independence, encountering a new way either lay down their arms or make new run for a higher flight. Hovhannes Grigoryan, Artem Harutyunian, Armen Shekoyan, Armen Martirosyan, Henrik Edoyan, Levon Khechoyan and others became the bearers of new deposits in post-independence period. The topics were various again: recent earthquake, grave social conditions of the country, political situation, post-martial crisis and particularly poets into the depths of despair. In that stage nearly all authors had a tendency of returning to the mythical, particularly to the usage of biblical topics, the Flood and the mythical motives of Poqr Mher. From psychological point it is viewed as an escape from reality which was undesirable and unacceptable (Hovh. Grigoryan \u201cAngels from Childhood Sky\u201d, \u201cBetween Two Floods\u201d, \u201cDoors Open Days in Mher\u2019s Cave\u201d, Artem Harutyunian \u201cA Letter to Noy\u201d, \u201cHuda\u2019s Holiday\u201d). The most widespread topic was the literary portrayal of the time which has been brought into reality by several writers of senior and junior generations-Hovh. Grigoryan, L. Khechoyan, A. Ayvazian, G. Xanjyan and others. Armenian literature manifests itself during the Artsakh Movement, war, as well as during the verification of the ceasefire. Artsakh Liberation War has been reflected in literature. Still during the war some discernible peculiarities of creative development emerged in literature- fictional portrayal of Karabakh War, certain inclusion of the material, etc. After the ceasefire some works have been created describing years of struggle for existence, feats of warriors, doctors, pilots, students, women, the documentary, biographic, martial reality depicting separate episodes of self-defence and liberation fights (Hovik Vardumyan \u201cThe Assault Detachment Commander\u201d, \u201cThe God\u2019s Call\u201d, \u201cThe Liberation of Shushi\u201d, \u201cLuminaire\u201d, \u201cThe Dividing Line\u201d, Ara Nazaretyan \u201cTrophy Stories\u201d, etc.). Historical topics are also touched upon in parallel with the present and sometimes with the mythical (L. Khechoyan \u201cKing Arshak, Eunuch Drastamat\u201d, \u201cBlack Book, Weighty Bug\u201d, \u201cThe Book of Mher\u2019s Door\u201d, Z. Khalapyan \u201cVasil the Great, Armenian Byzantium Caesar or King of the Pitcher\u201d, \u201cAra the Beautiful and Shamiram\u201d, etc.). Yet, in parallel with all these topics eternal themes are not forgotten, as well-love, yearning (V. Grigoryan \u201cTrue, I\u2019m Telling the Truth\u201d). The hero of fiction novels and poetry becomes the man living in independence who is just as free in his senses and feelings. An individual starts to be viewed not only as merely a social being but also as a bearer and participant of worldwide phenomena. Recurrently, new methods, courses, genders and genres are being applied which have refreshing nature for the Armenian literature of independence period. From this point of view, degradation of patterns was also of great importance. Free, prose verses, rhyme free poems come to replace classic poetry. And here originates the viewpoint that there is no poetry any longer, and David Hovhannes, when reviewing the volume of A. Harutyunyan, announces with regret about \u201cajapsandal seething in a satanic boiler\u201d which is referred to as \u201cArmenian poetic reality\u201d. In parallel with this, change of language can be noticed both in poetry and in prose. Writers construct their works through daily-conversational and sometimes, slang words and expressions. Some even go to extremes completely denying the literary and artistic language (V. Grigoryan, M. Petrosyan and others). Punctuation is expelled from the text and each starts to put punctuation marks as they want. This is explained by inner unlimitedness and ease of the talk of an individual. So, now times bring forth new formats, modern literary generations begin to compose with new rules, the literary arena becomes full with diversity of topics, the most various phenomena become the subject of artistic works.Writers confront universal topics with personal ones. In parallel with it, not only the general paragon-character becomes the hero but also the author himself, as well as the public, social, political being who is at the center of events and privy of the period. The language and style of literary works become not obligatory, free of former patterns, and what refers to the viewpoint of the writer, it develops unique stimulations which manifest themselves through modern methods and literary tricks.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "7avsdj",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "estrela cadente",
            "selftext": "     e\n\n     s\n\n     t\n \n     r(\n\n     ca\n\n     den\n\n     te)\n\n     ELA",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "77wv4g",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "https://www.gratisrevista.com/ed-um",
            "selftext": "edi\u00e7\u00e3o um.\n\u200b\nTodas as transforma\u00e7\u00f5es contam com uma faceta menos conhecida. Toda pessoa esconde seu lado mais fraco. A verdade \u00e9 uma hist\u00f3ria escrita como qualquer outra. A passagem pode ser boa, mas nunca ser\u00e1 tranquila. Tormentos e escapat\u00f3rias, dilemas e desenhos inacabados. Tudo em \u00fanico cap\u00edtulo.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "75e5go",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Procura-se Cr\u00edticos",
            "selftext": "Eu e mais dois amigos decidimos criar um tumblr para escrever semanalmente, o problema \u00e9 que n\u00e3o conseguimos criticar o trabalho um do outro de forma eficaz, e precisamos que nossos erros sejam apontados para n\u00f3s (De forma construtiva) para que possamos melhorar! \n\nNossos textos s\u00e3o curtos, e s\u00e3o sobre assuntos variados, mas principalmente sobre filosofia, ci\u00eancia e arte.\n\nhttps://odecimoquintouniverso.tumblr.com/\n\nPor favor mandem suas cr\u00edticas via inbox do tumblr!\nBrigado ^^",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "6ib89j",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "So\u00f1ar",
            "selftext": "So\u00f1ar, un placer que llega con a nosotros con la Paz del alma, o un tormento que nos acoje en nuestros momentos de tristeza y soledad, en cualquiera de los casos so\u00f1ar nos lleva a otra realidad, donde viv\u00edmos aventuras de \u00edndole m\u00e1gica, \u00e9pica o er\u00f3tica.\nPero aquellos sue\u00f1os que nos hacen mas fel\u00edces en ocasiones no llegan a completarse, ya sea por un despertador inoportuno, o por que simplemente nuestro cuerpo decide despertar, pero son aquellos sue\u00f1os los que nos hacen abrir los ojos y sonre\u00edr, y a\u00f1orar para un d\u00eda volverlos a so\u00f1ar.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "63whaw",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "72 horas; a hist\u00f3ria de um ratinho",
            "selftext": "Igor era um ratinho sapeca que n\u00e3o via a hora de voltar pra casa. Corria pela floresta. Sentiu um cheiro de coisa gostosa. Vinha de ali... Pelo lado da floresta mesmo. N\u00e3o era cheiro de queijo, mas valia a pena ir conferir, sem demora.\n\nLeia mais em: https://www.amazon.com.br/dp/B06X9MFRNC",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "5vtddj",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "O jovem Rei",
            "selftext": "Como sonoridade de fundo escolhi o conto Jovem Rei de Oscar Wylde para dele desdobrar outra cena que a complementa, passado noutro tempo, que podemos chamar de hoje. A moral de fundo que envolve est\u00e1 pequena e quase f\u00e1bula n\u00e3o deixa de ser original, ou isso:  atualizado \u00e0 \u00e9poca em que viveu Wylde. Como toda f\u00e1bula a moral se completa no destino derradeiro da personagem que segue sem hesita\u00e7\u00e3o o ciclo de sua hist\u00f3ria que vai da vida a morte. Na esteira das mesmas inten\u00e7\u00f5es, adotando estilo h\u00edbrido com Wylde, desdobro o que vem a seguir, na forma de di\u00e1logo entrecortado, que se d\u00e1 em dois artistas, cuja diferen\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o face as coisas e a vida cabe notar.\n\nhttps://medium.com/@ba27d03a22d/caeaf34f61fc",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "5seih5",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "\"Historias sobre la vida de una muerta\": mi lectura sobre la nouvelle \u25baPara una tumba sin nombre, de Onetti",
            "selftext": "\u00a1Arranqu\u00e9 [mi blog](https://medium.com/@fflorentina)! Mi primer post se titula **Historias sobre la vida de una muerta** y es un an\u00e1lisis sobre la nouvelle *Para una tumba sin nombre*, de Juan Carlos Onetti. Me encantar\u00eda que lo leas y me dejaras un comentario!\n\nSaludos y buenas lecturas!",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "5owiz8",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Cual es la f\u00f3rmula de borges",
            "selftext": "40 s\u00edlabas y 14 palabras. \u00bfCual es la f\u00f3rmula de borges?",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "5fdgpg",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "A que te refer\u00eds?"
            ]
        },
        {
            "title": "Quem disse que seria f\u00e1cil?",
            "selftext": "Marcos 15. 33 - 38\nA mente de Benjamim busca a certeza de certas coisas e n\u00e3o tem mais paci\u00eancia para fazer investiga\u00e7\u00f5es e \u00e9 francamente anti-intelectual na abordagem do conhecimento.\nQuer que a revela\u00e7\u00e3o b\u00edblica seja suficiente e perfeita. Mas, por outro lado, essa cren\u00e7a \u00e9 algo semelhante a um dogma, ou seja, ter que aceitar isso como certo e indiscut\u00edvel, cuja verdade deve ser aceita sem questionamento... Benjamim n\u00e3o conseguia fazer isso! N\u00e3o \u00e9 isso que ele est\u00e1 buscando; ele anseia por um conhecimento perfeito...\nNos \u00faltimos dias, andava desanimado porque pensava que este tipo de conhecimento n\u00e3o deveria ser resultado de uma busca permanente, eterna, mas que fosse um ACONTECIMENTO \u00fanico, DIVINAMENTE dado a ele.\nAgora mesmo, leu no evangelho de Marcos quando ele fala da morte de Jesus: \u201cMas Jesus, dando um grande brado, expirou. E o v\u00e9u do santu\u00e1rio rasgou-se em duas partes, de alto a baixo.\u201d. Benjamim ficou curioso em saber que \u201cv\u00e9u\u201d era esse e por que havia se rasgado. Ent\u00e3o, consultando sua B\u00edblia, l\u00e1 no Antigo Testamento, descobriu que este era o v\u00e9u do santu\u00e1rio que separava o lugar chamado \u201csanto\u201d do outro chamado \u201csanto dos santos\u201d. Ficou sabendo que isso aconteceu porque, ao morrer, Jesus entrara, de uma vez por todas, na presen\u00e7a de Deus e, com seu ato, abriu o caminho para todos os homens; n\u00e3o mais sendo necess\u00e1ria a intermedia\u00e7\u00e3o de sacerdotes para chegar \u00e0 presen\u00e7a de Deus.\nUm pouco antes Marcos conta: \u201cClamou Jesus em alta voz: Deus meu, Deus meu, por que me desamparaste?\u201d. No passado Benjamim tivera variadas interpreta\u00e7\u00f5es para tal grito, por\u00e9m, nenhuma delas foi suficientemente satisfat\u00f3ria. Ali\u00e1s, agora, nesta sua procura por Deus, j\u00e1 n\u00e3o bastava que fosse satisfat\u00f3ria \u2013 tinha que entrar e explodir em seu cora\u00e7\u00e3o de modo PERFEITO!\nMas, quem disse a ele que seria f\u00e1cil?!\n\nEP. Gheramer\n",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "4zznmo",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Um Di\u00e1rio",
            "selftext": "\nO tempo, n\u00e3o importa quanto passe, \u00e9 implac\u00e1vel! N\u00e3o h\u00e1 nada oculto que n\u00e3o venha \u00e0 luz. Por mais que tentasse passar despercebido, Benjamim n\u00e3o o conseguira, mesmo usando um pseud\u00f4nimo nas publica\u00e7\u00f5es di\u00e1rias feitas no pequeno jornal daquela cidade que ele gostava de chamar de sua Cidade Ref\u00fagio. \nEscreveu ele em seu artigo no jornal de hoje, sumarizando o que pesquisara sobre o texto do dia 14 agosto:\nOs escribas, no seu uso no Antigo Testamento, a sua arte confinava-se quase inteiramente em certos cl\u00e3s, que preservavam essa arte como profiss\u00e3o de fam\u00edlia, passando esse conhecimento de pai para filho. A conex\u00e3o entre o sogro de Mois\u00e9s, que era sacerdote, serve de indica\u00e7\u00e3o de que a arte de escrever nunca esteve muito distante do sacerd\u00f3cio.\nContudo, nas p\u00e1ginas do Novo Testamento \u00e9 que se encontra o testemunho final sobre o emprego da palavra \u201cescriba\u201d, indicando algu\u00e9m que era um erudito e autoridade na lei mosaica. Os \u201cescribas\u201d s\u00e3o ali achados ligados ao partido sacerdotal (os saduceus, por exemplo) e tamb\u00e9m ao partido dos fariseus.\nPor\u00e9m, os escribas (ou eruditos) de ambos os partidos desafiaram Jesus, principalmente devido ao fato de que ele n\u00e3o observava as pr\u00e1ticas tradicionais ditadas pela lei oral. Por exemplo: comer com as m\u00e3os sem lav\u00e1-las, o que era uma quebra da tradi\u00e7\u00e3o oral; ou comer com os que n\u00e3o observavam suas tradi\u00e7\u00f5es. \n Mas, o que era a lei oral? Entre judeus, era um c\u00f3digo n\u00e3o escrito da lei de Mois\u00e9s, para o bem de Israel, o qual passou a ser escrito, por fim, mas nunca foi registrado por completo e tinha \u2013 e continua tendo, entre os judeus - uma autoridade bastante separada do registro escrito (Lei).\nEntre crist\u00e3os, era o corpo de doutrina e disciplina promovido por Cristo, parte do qual, em um momento posterior, foi preservado de forma escrita. Por\u00e9m, acordo com alguns crist\u00e3os, adi\u00e7\u00f5es podem ter sido feitas atrav\u00e9s dos escritos e ideias de influentes te\u00f3logos, professores e mestres crist\u00e3os e importantes bispos (s\u00e9culo II e VII) da igreja, e esse material tornou-se uma autoridade adicionada para a cren\u00e7a crist\u00e3. \n As tradi\u00e7\u00f5es judaicas se aplicavam a quase todas as situa\u00e7\u00f5es que um homem enfrentaria em sua vida di\u00e1ria, portanto havia enorme peso de leis a seguir que agradavam a mente do judeu. A \u201clei da lavagem\u201d era muito complexa, e os judeus davam grande aten\u00e7\u00e3o a coisas triviais, enquanto negligenciavam os materiais mais \u201cpesados\u201d da lei mosaica. Por exemplo, honrar pai e m\u00e3e era uma verdadeira lei (revelada por Deus na lei mosaica) que eles haviam transgredido, segundo conta Mateus, no cap\u00edtulo 15, vers\u00edculos de um a dez. Em outro evangelho, Jesus chama tais tradi\u00e7\u00f5es de \u201ctradi\u00e7\u00e3o dos homens\u201d (Marcos 7.8). \nNesta enfadonha pesquisa entre in\u00fameros escritos dos homens, encontrei o Talmude. Embora ele lide principalmente com a interpreta\u00e7\u00e3o da Lei (Tora), tamb\u00e9m trata de religi\u00e3o geral, \u00e9tica, institui\u00e7\u00f5es sociais, hist\u00f3ria folclore e ci\u00eancia. Resumindo: conjunto de escritos posteriores que interpretam a Lei original, dada a Mois\u00e9s e que servem para minimizar as defici\u00eancias na lei mosaica; o que \u00e9 o mesmo que dizer que a Lei de Deus era incompleta! - Quanta presun\u00e7\u00e3o se ela for considerada como uma verdade revelada por Deus! Mas, como sempre, ali estava o homem para dar uma \u201cm\u00e3ozinha\u201d... Deus precisava de ajuda... \nEnquanto isso, na cristandade dos primeiros quatro s\u00e9culos, uma nova autoridade cresceu, nos dizeres e os escritos dos doutores, te\u00f3logos e outros interpretes da B\u00edblia. Se assim \u00e9, pode-se dizer que o corpo dessa nova interpreta\u00e7\u00e3o era um tipo de Talmude crist\u00e3o!\nE \u00e9 isto que se observa nas tradi\u00e7\u00f5es das diversas denomina\u00e7\u00f5es religiosas. Embora proclamem muito alto sua doutrina da \u201cEscritura apenas\u201d, estas denomina\u00e7\u00f5es, atrav\u00e9s das interpreta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de passagens da B\u00edblia, criaram sua pr\u00f3pria tradi\u00e7\u00e3o. Cada denomina\u00e7\u00e3o, confessando ou n\u00e3o, com seu pr\u00f3prio Talmude atrav\u00e9s de interpreta\u00e7\u00f5es das Escrituras que contradiz os Talmudes de outras denomina\u00e7\u00f5es!\n\nE os fariseus? Seu significado \u00e9 \u201cseparados\u201d e usualmente vinham dentre a massa de povo comum, e nisso faziam contraste com os saduceus, que geralmente eram provenientes da aristocracia. O movimento desse nome, no princ\u00edpio, envolvia uma esp\u00e9cie de grupo reformador, que tencionava purificar e defender a cren\u00e7a judaica ortodoxa. Eram os porta-vozes das opini\u00f5es da maioria das massas populares. Mas isto n\u00e3o durou. Ap\u00f3s alguns anos se intrometeram nas fileiras do farisa\u00edsmo uma grande quantidade de atitudes legalistas e ritual\u00edsticas, e isso serviu apenas para obscurecer os prop\u00f3sitos originais do grupo.\nAssim, de acordo com o descrito acima, tenho que perguntar: que \u00e9 lei? De volta aos livros, encontro que no seu sentido jur\u00eddico, a lei \u00e9 um conjunto daquelas regras de conduta que um partido governante, juntamente com a comunidade por ele governada, reconhece como autorit\u00e1rio, e cuja desobedi\u00eancia requer alguma forma de puni\u00e7\u00e3o, para assegurar que continuar\u00e1 em vig\u00eancia. Muitos c\u00f3digos legais tamb\u00e9m promovem alguma esp\u00e9cie de recompensa aos obedientes.\nNa B\u00edblia, encontramos v\u00e1rios c\u00f3digos legais e Israel sempre se distinguiu como na\u00e7\u00e3o profundamente interessada pela hist\u00f3ria, pela religi\u00e3o e pela lei. De fato, dentro da mentalidade hebreia, n\u00e3o h\u00e1 como separar esses tr\u00eas conceitos, porque, para um hebreu piedoso, todas as coisas tinham um forte sabor religioso. A lei mosaica, veio \u00e0 exist\u00eancia a fim de definir como a na\u00e7\u00e3o de Israel, deveria relacionar com Yahweh e cumprir suas exig\u00eancias. Nos preceitos da lei havia a vida (potencialmente). Fora desses preceitos havia somente destrui\u00e7\u00e3o e morte.\nO prop\u00f3sito dos c\u00f3digos era moldar a vida do povo de Deus, a fim de prepar\u00e1-lo para a conduta apropriada, e tendo em vista a gl\u00f3ria de Israel, entre as na\u00e7\u00f5es, como a cabe\u00e7a das na\u00e7\u00f5es. Para alguns, a esperan\u00e7a messi\u00e2nica fazia parte da raz\u00e3o de boa conduta, por parte do povo de Deus.\nEssa preocupa\u00e7\u00e3o com a lei foi transferida para o Novo Testamento, onde, entretanto, recebeu novo car\u00e1ter. Jesus foi o novo Mois\u00e9s que nos trouxe um conhecimento profundo e uma aplica\u00e7\u00e3o mais perfeita dos princ\u00edpios ensinados no Antigo Testamento. \nNos evangelhos, os preceitos de Jesus s\u00e3o encarados como uma gradua\u00e7\u00e3o acima dos preceitos do Antigo Testamento, uma espiritualiza\u00e7\u00e3o dos mesmos e o advento do Messias fez com que a lei mosaica fosse cumprida em seus termos mais nobres.\nAssim, o discipulado crist\u00e3o, torna-se dependente da obedi\u00eancia prestada ao Messias, que oferece a recompensa da vida eterna aos obedientes \u00e0s suas palavras, encontradas nos evangelhos.\nContinuo procurando...\n\n\n\n",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "4yuip9",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Dia 13 agosto 2016 \u2013 Mateus 17. 14-21 e Marcos 09. 14-29",
            "selftext": "Mateus nos conta que quando Jesus e seus disc\u00edpulos chegaram junto da multid\u00e3o, um homem aproximou-se de Jesus e pediu que ele curasse seu filho, pois, j\u00e1 havia pedido aos seus disc\u00edpulos e eles n\u00e3o conseguiram. O evangelho de Marcos (9.14-29) acrescenta que os Fariseus e os disc\u00edpulos discutiam entre eles.\nAtendendo ao pedido daquele pai, Jesus curou o menino. Mais tarde, seus disc\u00edpulos perguntaram a ele por que n\u00e3o haviam conseguido. Ao que Jesus respondeu: \u201cPor causa da pequenez da vossa f\u00e9,\u201d e acrescenta: \u201cpois, em verdade vos digo que, se tiverdes f\u00e9 como um gr\u00e3o de mostarda, direis a este monte: passa daqui para acol\u00e1, e ele passar\u00e1. Nada vos ser\u00e1 imposs\u00edvel.\u201d.\nOra, se aqueles homens, seus disc\u00edpulos que estavam durante as vinte e quatro horas do dia com Jesus, vendo todos os milagres que ele realizava n\u00e3o tinham f\u00e9 suficiente, fico a imaginar o meu caso... Qual o tamanho da minha f\u00e9? Se a dos disc\u00edpulos era t\u00e3o pequena, que tamanho pode ter a minha f\u00e9 que n\u00e3o andei fisicamente com ele? E s\u00f3 posso responder: nenhum tamanho, nenhuma f\u00e9...\nNo evangelho de Marcos, ele nos conta que o pai do menino, dirigindo-se a Jesus, disse: \u201cse tu podes alguma coisa, tem compaix\u00e3o de n\u00f3s e ajuda-nos.\u201d. Ao que Jesus respondeu: \u201cTudo \u00e9 poss\u00edvel ao que cr\u00ea.\u201d. E, imediatamente o pai do menino exclamou (com l\u00e1grimas): \u201cEu creio! Ajuda-me na minha pequena f\u00e9.\u201d. \nDiante disso, que posso eu dizer quanto \u00e0 minha f\u00e9? \n- Ajuda-me a ter alguma f\u00e9 (e com muitas l\u00e1grimas)!\nJesus ainda diz: \u201cSe tiverdes f\u00e9 como um gr\u00e3o de mostarda...\u201d. Como um gr\u00e3o de mostarda! Vou para a Internet saber qual o tamanho de um gr\u00e3o de mostarda e fiquei espantado com o que encontrei: As sementes t\u00eam cerca de 2 mm de di\u00e2metro... E olha o tamanho da \u00e1rvore...\n\nEP. Gheramer\n",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "4xohmn",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "PARADOXOS",
            "selftext": "\n\n\n\nSentado na beirada da cama, com a b\u00edblia aberta numa passagem marcada do evangelho, Benjamim - instantaneamente, como num flash, num insigth - viu-se diante de uma realidade que n\u00e3o estava sujeita a explica\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas. Antes, pelo contr\u00e1rio, estava repleta de paradoxos e onde o maior deles era o pr\u00f3prio Deus e o que restou foi um enorme vazio no peito.\n- Sem d\u00favida \u2013 pensou -, nenhum outro livro tem mais paradoxos do que este. Teve a n\u00edtida impress\u00e3o de que se o sacudisse, dele cairia uma torrente de coisas inexplic\u00e1veis. Segurando-o entre as m\u00e3os, percebeu que segurava \u201cparadoxos\u201d, pensamentos e argumentos que contrariavam os princ\u00edpios b\u00e1sicos e gerais que costumam orientar o pensamento humano, desafiando a opini\u00e3o concebida, a cren\u00e7a ordin\u00e1ria e compartilhada pela maioria.\n- Mas, o que era um paradoxo? \u2013 Se perguntou e em seguida come\u00e7ou a procurar uma resposta ou respostas.\n- Um paradoxo \u00e9 uma ideia contradit\u00f3ria, ou pelo menos, assim parece s\u00ea-lo, mas, tamb\u00e9m pode ser alguma ideia contr\u00e1ria \u00e0 opini\u00e3o aceita, contr\u00e1ria ao bom senso, ou, meramente contradit\u00f3ria, ou, ainda algo que pare\u00e7a autocontradit\u00f3rio. Tamb\u00e9m pode ser uma ideia ou uma declara\u00e7\u00e3o aparentemente absurda, mas que, na realidade, pode exprimir uma verdade. Por \u00faltimo, podem ser declara\u00e7\u00f5es ou ideias que, efetivamente, s\u00e3o absurdas ou falsas, e, portanto, \u201cinacredit\u00e1veis\u201d. \nCom as r\u00e9deas do pensamento soltas, lembrou-se de um fil\u00f3sofo grego m\u00edstico da antiguidade que exp\u00f4s o que ficou conhecido como \u201cparadoxo do mentiroso\u201d, que dizia: \u201cSe um mentiroso confesso disser: Se estou mentindo, estou dizendo a verdade?\u201d. \n- Na verdade, n\u00e3o temos certeza sobre o que pensar ent\u00e3o \u2013 disse Benjamim e logo se lembrou de outro que veio confundi-lo ainda mais. Este escrevera, em uma das faces de cart\u00e3o: \u201cA senten\u00e7a do outro lado deste cart\u00e3o \u00e9 verdadeira\u201d. Virando o cart\u00e3o, achava-se a declara\u00e7\u00e3o: \u201cA senten\u00e7a do outro lado deste cart\u00e3o \u00e9 falsa\u201d. Ora, se \u00e9 assim, que cada um fa\u00e7a a sua escolha \u2013 disse para si mesmo.\nPara Benjamim, dizendo-se que uma senten\u00e7a \u00e9 verdadeira \u00e9 dizer que estamos concordando com uma senten\u00e7a, mas, se ela exprime, realmente, uma verdade j\u00e1 \u00e9 coisa bem diferente. E como podemos ter certeza?\nAs pessoas odeiam complica\u00e7\u00f5es que perturbem os seus sistemas e Benjamim n\u00e3o era diferente. Segundo ele pensava, um paradoxo nos deveria levar a fazer a seguinte admiss\u00e3o: Lamento, mas n\u00e3o sei como dar uma resposta l\u00f3gica e isenta de dificuldades a este problema. \nA dificuldade \u00e9 que aqueles que se dedicam \u00e0 ci\u00eancia ou estudo que se ocupa de Deus, de sua natureza e seus atributos e de suas rela\u00e7\u00f5es com o homem e com o universo n\u00e3o gostam de fazer tal admiss\u00e3o. E alguns s\u00e3o extremamente arrogantes acerca de seus sistemas, reduzindo sua teologia em humanologia \u2013 pensava Benjamim.\nPor outro lado, alguns estudiosos assumem a tarefa de mostrar que os paradoxos n\u00e3o s\u00e3o autocontradit\u00f3rios. Mas eles s\u00f3 conseguem convencer a si mesmo, e a seus alunos particulares.\nAndando de um lado para o outro, entrando e saindo de todos os c\u00f4modos da casa, ao mesmo tempo em que pensava, falava. \n- Enquanto eu n\u00e3o for vastamente mais inteligente do que sou agora, e enquanto meu conhecimento n\u00e3o for quase infinitamente superior do que \u00e9 atualmente, n\u00e3o poderei escapar desses paradoxos. A linguagem humana n\u00e3o pode reduzir verdades a proposi\u00e7\u00f5es perfeitamente l\u00f3gicas. Este \u00e9 um pensamento por demais absurdo para merecer a minha considera\u00e7\u00e3o. H\u00e1 experi\u00eancias espirituais que ultrapassam as categorias da intelec\u00e7\u00e3o humana, sendo experi\u00eancias que n\u00e3o se pode nomear ou descrever em raz\u00e3o de sua natureza, for\u00e7a e beleza; que n\u00e3o podem ser expressas em termos da linguagem humana.\nQualquer tentativa para explicar o Mysterium Tremendum que \u00e9 Deus, automaticamente envolve-nos em uma s\u00e9rie de paradoxos... Deus \u00e9 pessoal ou impessoal? e como? Deus \u00e9 infinito, mas manifesta-se no finito? e como? Qual a s\u00edntese verdadeira desses problemas acha-se na Mente divina, mas n\u00e3o na humana? Os homens t\u00eam teses e ant\u00edteses. Para efeito de harmoniza\u00e7\u00e3o, as teologias sistem\u00e1ticas ignoram alguma tese ou ant\u00edtese. Mas n\u00e3o s\u00e3o capazes de elaborar uma s\u00edntese apropriada. \nAl\u00e9m disso, ele n\u00e3o aceitava as explica\u00e7\u00f5es antropom\u00f3rficas que os homens oferecem, na tentativa de explicar Deus. Tais explica\u00e7\u00f5es exp\u00f5em um super-homem, e n\u00e3o um Ser transcendental. Mas, nenhum de n\u00f3s realmente compreende a infinitude...  E o que fazemos? Usamos essas palavras para esconder nossa ignor\u00e2ncia com declara\u00e7\u00f5es aparentemente profundas.\nO mesmo acontece quando falamos sobre o esp\u00edrito. Sabemos que se trata de algo bem diferente da mat\u00e9ria, mas n\u00e3o podemos apresentar boas defini\u00e7\u00f5es nem da mat\u00e9ria e nem do esp\u00edrito. E em seguida, quando procuramos dissertar sobre o Esp\u00edrito Absoluto, ficamos essencialmente vazios de descri\u00e7\u00f5es; e mesmo quando se consegue balbuciar alguma coisa, isso fica muito aqu\u00e9m da realidade dos fatos. Somente aqueles que s\u00e3o ing\u00eanuos n\u00e3o conseguem reconhecer essas dificuldades.\nSa\u00edmo-nos um pouco melhor quando falamos sobre o homem. O homem \u00e9 esp\u00edrito e mat\u00e9ria. E mesmo assim, a experi\u00eancia humana e o misticismo, de um modo geral, t\u00eam-nos dado mais descri\u00e7\u00f5es sobre os homens do que sobre o Ser Divino. E o nosso conhecimento cient\u00edfico n\u00e3o tem contribu\u00eddo grande coisa para dispersar os mist\u00e9rios que circundam o ser humano, a sua origem, a sua vida presente e o seu destino.\nAquele livro falava sobre o Deus-homem encarnado, chamado Cristo, em sua miss\u00e3o messi\u00e2nica. Para Benjamim, isso constitui um paradoxo e algo que somente pode ser aceito mediante a f\u00e9... De alguma maneira inexplic\u00e1vel, o divino e o humano fundiram-se em um \u00fanico ser, Cristo Jesus. Mas at\u00e9 hoje ningu\u00e9m descobriu uma maneira muito inteligente de descrever essas duas naturezas, t\u00e3o diferentes entre si, que podem coexistir em uma \u00fanica pessoa. Os estudiosos t\u00eam lutado muito para prover algumas \u00fateis defini\u00e7\u00f5es; mas \u00e9 apenas a tentativa de explicar o inexplic\u00e1vel. \nE quanto ao problema do determinismo versus livre-arb\u00edtrio? A quest\u00e3o \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre essas duas realidades. Na hist\u00f3ria eclesi\u00e1stica vemos denomina\u00e7\u00f5es separando-se de outra em torno dessa quest\u00e3o. H\u00e1 grupos ferrenhos defensores do divino determinismo e h\u00e1 outros que morrem pelo livre-arb\u00edtrio humano. Mas, a verdade \u00e9 que as Escrituras ensinam ambas as coisas, mas nunca tentam reconciliar esses dois conceitos.\nAssim, o determinismo \u00e9 a tese; o livre-arb\u00edtrio a ant\u00edtese. E constitui um aut\u00eantico suic\u00eddio espiritual quando algu\u00e9m simplesmente elimina uma face dessas facetas da verdade revelada.\nOuve-se muito falar que indiv\u00edduos n\u00e3o espirituais vivem uma pol\u00eamica ignorante constante. Mas aqueles que, pela f\u00e9, aventuram-se a dar o salto no escuro, para descobrir a verdade, deleitam-se com aquilo que descobrem. \nQuanto \u00e0 s\u00edntese desse paradoxo, para Benjamim ela s\u00f3 pode existir na Mente divina. Naturalmente, \u00e9 poss\u00edvel que, conforme espiritualidade do homem for crescendo, talvez enquanto ainda mortal (mas muito mais certamente quando j\u00e1 tiver recebido a imortalidade), que certos paradoxos venham a ser solucionados. Mas, antes disso, as solu\u00e7\u00f5es fabricadas deixavam Benjamim espiritualmente faminto.\nPor causa da diversidade e complexidade da realidade e tamb\u00e9m em face das limita\u00e7\u00f5es da finita e presun\u00e7osa raz\u00e3o humana de conhecer o bem e o mal, os melhores esfor\u00e7os do homem para vir a conhecer a realidade, levam-no t\u00e3o-somente a produzir verdades igualmente razo\u00e1veis (ou aparentemente razo\u00e1veis), posto que irreconcili\u00e1veis (ou aparentemente irreconcili\u00e1veis).\nNesses casos \u2013 pensava Benjamim -, os homens aproximam-se mais da verdade quando defendem ambos os lados de qualquer quest\u00e3o paradoxal, em vez de defenderem apenas um lado ou outro da mesma quest\u00e3o.\nOs homens geralmente buscam mais o consolo mental do que mesmo a verdade, ainda que a maioria n\u00e3o reconhe\u00e7a isso. Contudo, o consolo mental jamais ser\u00e1 equivalente \u00e0 verdade.\nAlgu\u00e9m j\u00e1 disse: \u201cCreio porque \u00e9 absurdo!\u201d. Com isso, ele quis dizer que \u00e9 uma estupidez de nossa parte supor que a verdade divina precisa corresponder ao nosso racioc\u00ednio humano. \u00c9 verdade que h\u00e1 verdades assim; mas h\u00e1 verdades que est\u00e3o acima do nosso alcance!\nOs paradoxos ocupam posi\u00e7\u00e3o proeminente nos escritos de certos autores, que t\u00eam percebido a inevitabilidade dos paradoxos.  Deus infinito, que vive fora do tempo e que n\u00e3o pode ser sondado, estendeu a m\u00e3o \u00e0 mente humana, que \u00e9 finita, limitada e vive dentro do tempo. Era o que Benjamim depreendia da leitura daquele livro.\nSendo assim, somente os olhos da f\u00e9 s\u00e3o capazes de divisar algo, onde o intelecto falha totalmente. A f\u00e9 tateia a verdade real em ideias e circunst\u00e2ncias; e essa f\u00e9 \u2013 e apenas ela - compreende que somente a Mente divina tem a s\u00edntese dos paradoxos. E isso significa que essa s\u00edntese est\u00e1 \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o? Dizem que talvez n\u00e3o para esta vida, n\u00e3o para o homem ainda em sua mortalidade \u2013 tal cren\u00e7a Nietzsche chamou de \u201cmuleta metaf\u00edsica\u201d.\nNo entanto, muitos int\u00e9rpretes, quanto a quest\u00f5es cr\u00edticas, reconhecem apenas um polo, quando h\u00e1 dois: o lado divino e o lado humano.\nBenjamim acreditava que o homem que reconhece os \u201copostos\u201d quanto a certas verdades fundamentais e procura expor descri\u00e7\u00f5es sobre ambos, talvez com alguma tentativa de reconcilia\u00e7\u00e3o, \u00e9 um homem que estar\u00e1 mais perto da verdade do que aquele que apresenta uma boa descri\u00e7\u00e3o sobre um s\u00f3 dos polos, mas ignorantemente sup\u00f5e que esse polo n\u00e3o tem o seu oposto natural.\n\n\nNo mais, deixamos aqui escrita a passagem que deu origem a todas essas reflex\u00f5es em Benjamim; ela encontra-se em Mateus, cap\u00edtulo vinte e dois, vers\u00edculos de trinta e sete a quarenta.\n\n\u201cRespondeu-lhe Jesus: Amar\u00e1s o Senhor, teu Deus, de todo o teu\ncora\u00e7\u00e3o, de toda a tua alma e de todo o teu entendimento. Este \u00e9\no grande  e primeiro mandamento. O segundo, semelhante a este,\n\u00e9: Amar\u00e1s o teu pr\u00f3ximo como a ti mesmo. Destes dois\nmandamentos dependem toda a Lei e os Profetas.\u201d\n\nO que mais podemos dizer ainda sobre nosso her\u00f3i? Benjamim buscara a Deus, e, finalmente, entregara sua alma a uma direta comunh\u00e3o com Deus, e n\u00e3o tanto a uma abordagem meramente intelectual. \n\nEP. Gheramer\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "4vsb4k",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "CurtoConto",
            "selftext": "Novo canal liter\u00e1rio para publica\u00e7\u00e3o de textos.\nO CurtoConto nasceu em 16.06.2016 com uma ades\u00e3o surpreendente. Antes do lan\u00e7amento oficial, o projeto j\u00e1 contava com autores buscando um espa\u00e7o para publica\u00e7\u00e3o livre e segura.\nTudo come\u00e7ou com um roteirista, com textos (at\u00e9 demais) engavetados em busca de diferentes formas de lev\u00e1-los aos leitores. Desde contos infantis, policiais, romances ou er\u00f3ticos at\u00e9 poesias, cartas e cr\u00edticas surgiu a ideia do CurtoConto!\nO projeto tem como objetivo se tornar um grande canal liter\u00e1rio. Assim como outros canais ganharam destaque ao longo dos \u00faltimos anos, fossem nas \u00e1reas de v\u00eddeos, m\u00fasica ou fotografia, o CurtoConto identificou esse gap no mundo virtual, gra\u00e7as aos avan\u00e7os e destaques que a internet vem proporcionando. \nLeitores e autores podem navegar em uma interface simples, onde textos s\u00e3o divulgados em: categorias, mais vistos, mais recentes e recomendados.\nO autor pode criar seu perfil, uma esp\u00e9cie de portf\u00f3lio on-line, com biografia, e-mail, link para sites e redes sociais e, claro, todos os textos produzidos. Para aqueles que preferem o anonimato, basta enviar um avatar e pseud\u00f4nimo. Atalanta, Maff_Hollywood, Jos\u00e9 Valdez y Prom e RobG s\u00e3o excelentes autores que preferem n\u00e3o se expor, e o canal atende a demanda. \nDesde o seu lan\u00e7amento j\u00e1 contamos com uma parceria com a Livraria Argumento e juntos promoveremos o I Concurso CurtoConto, que premiar\u00e1 o escritor vencedor. \nHoje, o CurtoConto conta com escritores que v\u00e3o dos 14 anos de idade, como a sens\u00edvel poeta Gabriela Caldas, at\u00e9 79 anos, como Suzana Lima, autora publicada. No momento em que foi ao ar o CurtoConto j\u00e1 contava com alguns escritores publicados, o que refor\u00e7a a necessidade de autores excepcionais tem em expor a sua arte.\nO objetivo do projeto \u00e9 conectar escritores a amantes de literatura e editores a escritores.\nDentro do conceito, estamos desenvolvendo o \u2018Universo Liter\u00e1rio\u2019, p\u00e1gina com as novidades do mundo da literatura. Divulgaremos cursos, novidades, lan\u00e7amentos e concursos. Em geral, tudo que est\u00e1 acontecendo no universo que estamos entrando.\nGostou do nosso projeto? Aproveita e passa l\u00e1 no www.curtoconto.com.br .\n",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "4v77pc",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "As obras de Guimar\u00e3es Rosa s\u00e3o segregat\u00f3rias?",
            "selftext": "Eu n\u00e3o sou dos leitores mais experientes e n\u00e3o devo ter lido nem 20 obras liter\u00e1rias ao longo da minha vida. Considerando-se isso, acredito na hip\u00f3tese que a minha opini\u00e3o sobre as obras de Guimar\u00e3es Rosa ser das mais equivocadas.\n\nDado que as cr\u00edticas \u00e0s suas obras quase sempre s\u00e3o de exalta\u00e7\u00e3o pelo trabalho do autor, tentei ler alguns dos seus livros, mas falhei miseravelmente. Durante a leitura, eu tenho que repetidas vezes reler uma frase para compreend\u00ea-la. Ainda ocorrem as vezes que n\u00e3o entendo-a nem lendo v\u00e1rias vezes.\n\nFico pensando se seus livros n\u00e3o seriam uma esp\u00e9cie de \"Roupa novo do imperador\". As pessoas realmente entendem aquelas coisas que ele escreve ou fingem que entendem para n\u00e3o parecer idiotas?\n\n\u00c9 bom ler aquilo? Quero saber se algu\u00e9m sente prazer em ler aquilo. Se sente, indago: que bagagem anterior lhe permitiu ler com flu\u00eancia Guimar\u00e3es Rosa? Seria voc\u00ea um poliglota?\n\nTamb\u00e9m penso se n\u00e3o estariam traumatizando leitores jovens ao obriga-los a ler tais obras durante seu ensino m\u00e9dio. Que tipo de aluno do ensino m\u00e9dio teria condi\u00e7\u00f5es de ler tais obras?\n\nEstou lan\u00e7ando a discuss\u00e3o espero ler outras opini\u00f5es.\n\nObrigado.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "4v2od1",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "LIVRE-ARB\u00cdTRIO",
            "selftext": "Quando Benjamim tomou consci\u00eancia de que tinha a possibilidade de tomar decis\u00f5es seguindo somente seu pr\u00f3prio discernimento e que a confian\u00e7a excessiva em si mesmo era a raiz de todos os males que o afligiam, deu o primeiro passo para a pr\u00f3pria liberdade. Este sim, ele acreditava ser um pilar indispens\u00e1vel para que pudesse livrar-se do absurdo desespero em que havia se tornado sua exist\u00eancia.\n\u00c0s condi\u00e7\u00f5es sob as quais vivera at\u00e9 ent\u00e3o, n\u00e3o lhe permitiram ser um homem livre, pois, suas escolhas n\u00e3o eram verdadeiramente suas. As pessoas, incluindo a si mesmo, s\u00e3o treinadas, educadas ou mesmo for\u00e7adas a aceitarem um determinado conceito de liberdade e se contentavam relativamente bem diante da servid\u00e3o, em vez de quererem ser verdadeiramente livres; permaneciam com aquilo que sempre conheceram, temendo que qualquer modifica\u00e7\u00e3o pudesse apenas piorar as suas condi\u00e7\u00f5es de vida.\nBenjamim via na sociedade o espet\u00e1culo em que todo tipo de deboche \u00e9 apresentado como se fosse \u201cmoderno\u201d e \u201clivre\u201d. O indiv\u00edduo completamente depravado e viciado considera-se livre, puramente porque a lei n\u00e3o pro\u00edbe o seu estilo de vida, pois, esta mesma lei lhe d\u00e1 a liberdade de deixar-se escravizar.  E isso nada tem a ver com a liberdade aut\u00eantica. A presun\u00e7\u00e3o de conhecer o Bem e o Mal tornou o homem cativo da mortalidade. A liberdade genu\u00edna est\u00e1 diretamente ligada \u00e0 verdadeira imortalidade. Acreditava que essa situa\u00e7\u00e3o pode ser revertida.\n Ele sabia que um importante elemento da liberdade \u00e9 a capacidade de ter uma genu\u00edna escolha livre. Entretanto essa escolha n\u00e3o deve ser somente entre poderes ou for\u00e7as externas, mas deve envolver o \u00edntimo do pr\u00f3prio indiv\u00edduo. Por outro lado, talvez lhe fosse dada a oportunidade de escolher o Bem, por exemplo, mas, se ele mesmo estiver escravizado pelo mal, ser\u00e1 for\u00e7ado, por compuls\u00e3o \u00edntima a continuar escolhendo o mal. Teria feito uma aparente livre escolha, mas j\u00e1 havia se decidido, mediante fatores subjetivos. \nSua presun\u00e7\u00e3o \u00e9 um fator importante em tudo isto, visto que leva o homem a perder sua capacidade de vontade livre. Assim, o homem escolheria livremente o mal, mas n\u00e3o o bem, pelo que n\u00e3o o escolheria mesmo.\nA liberdade de escolha do homem confere-lhe uma posi\u00e7\u00e3o especial no universo, acima de todas as demais criaturas. Benjamim acreditava que a fonte da liberdade na vida estava no poder libertador do elemento m\u00edstico \u2013 a rela\u00e7\u00e3o do homem com Deus - para solucionar, de uma vez por todas, a quest\u00e3o da potencialidade humana.\nA liberdade e o que se segue (a responsabilidade) \u00e9 uma das principais caracter\u00edsticas da exist\u00eancia humana. A liberdade n\u00e3o somente existe, mas tamb\u00e9m \u00e9 inevit\u00e1vel e, infelizmente, com frequ\u00eancia, mostra-se desastrosa. Nem sempre a liberdade leva \u00e0 bondade e ao benef\u00edcio. O homem espiritual encara a miss\u00e3o de Cristo, ou a bondade de Deus, como garantidoras de um bom resultado, por\u00e9m, os homens presos a doutrinas religiosas v\u00ea um mundo pessimista misturado em meio a uma liberdade indefinida e sem sentido \u2013 e cheio de culpa. \u00c9 ilus\u00e3o pensar que a ess\u00eancia do controle de toda a vida social e pessoal do homem \u00e9 a submiss\u00e3o de todos, salvo um punhado, a uma autoridade humana sobre a qual n\u00e3o pode existir restri\u00e7\u00e3o alguma.  \nQuem possui um car\u00e1ter fraco sempre vive escravizado por sua presun\u00e7\u00e3o, por mais que declare, em altos brados, a sua liberdade, que \u00e9 falsa. O car\u00e1ter espiritual, e n\u00e3o o religioso, \u00e9 que leva os homens a escolherem a bondade e a retid\u00e3o, bem como \u00e0 liberdade genu\u00edna.\nBenjamim n\u00e3o era ing\u00eanuo. Ele tinha consci\u00eancia de que ningu\u00e9m \u00e9 inteiramente livre, mesmo sob circunst\u00e2ncias ideais, visto que precisa viver em uma comunidade, cedendo aos direitos e desejos de outros seres humanos. Antes de tudo, quem \u00e9 livre \u00e9 livre na mente e, em seguida, nos atos e nas condi\u00e7\u00f5es. \nPara ele, era patente que o grande advers\u00e1rio da verdadeira liberdade \u00e9 a presun\u00e7\u00e3o de possuir o conhecimento de modo absoluto, o que resulta na sua degrada\u00e7\u00e3o, porquanto o homem que \u00e9 escravo de desse sentimento n\u00e3o \u00e9 livre, sendo antes um cidad\u00e3o dos poderes ligados ao mal. \nA liberdade espiritual \u00e9 mais importante que a liberdade pessoal e a pol\u00edtica.\nEmbora a presun\u00e7\u00e3o tenha embotado a capacidade do homem de fazer escolhas, de tal modo que \u00e9 verdade que ele escolhe facilmente o mal, ao passo que s\u00f3 dificilmente ele escolhe o bem, tamb\u00e9m \u00e9 verdade que o homem pode escolher, realmente, o bem. E s\u00f3 ser\u00e1 uma pessoa respons\u00e1vel se o fizer.\nO homem \u00e9 capaz de fazer escolhas entre o bem e o mal, desde que para isso seja capacitado pelo elemento m\u00edstico; o Esp\u00edrito de Deus se posta ao lado do homem liberto da presun\u00e7\u00e3o de tudo saber, quando v\u00ea a mais t\u00eanue rea\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel ao bem. \nO homem \u00e9 um ser criativo. Os sistemas religiosos t\u00eam dado pouco valor ao ser humano, referindo-se a ele como um verme, totalmente depravado e impotente. Por\u00e9m, a experi\u00eancia humana n\u00e3o concorda com essa avalia\u00e7\u00e3o. De fato, as evid\u00eancias demonstram que o homem n\u00e3o somente \u00e9 capaz de fazer livre escolha, mas tamb\u00e9m \u00e9 criativo, que pode transformar tanto a si mesmo quanto ao seu meio ambiente e ao seu destino. At\u00e9 onde Benjamim era capaz de ver as coisas, essas s\u00e3o qualidades que o ser humano possui, devido ao fato de haver sido criado segundo a imagem de Deus. O poder libertador da rela\u00e7\u00e3o com Deus na vida do homem soluciona de uma vez a quest\u00e3o da potencialidade humana.\nApesar do egocentrismo do homem, importante aos seus pr\u00f3prios olhos, preocupado somente consigo mesmo, autoindulgente e justo perante seu pr\u00f3prio conceito, tamb\u00e9m \u00e9 objeto do amor universal de Deus e da miss\u00e3o todo-poderosa de Jesus. Esses elementos divinos vencem a todas as poss\u00edveis barreiras humanas.\nConsiderar todos os homens por causa da m\u00e1 escolha do primeiro Homem, sem qualquer recurso provido pelo Senhor \u00e9 perder inteiramente de vista o significado da miss\u00e3o de Cristo. Essa miss\u00e3o tem um alcance universal, na terra e em qualquer outro lugar. Mas, um sistema religioso fecha qualquer dessas portas. N\u00e3o obstante, sabemos que apesar dessa capacidade, oferecida por Deus, mediante a miss\u00e3o de Cristo, muitos acabam mesmo preferindo o mal. Mas, h\u00e1 aqueles que nunca se deixar\u00e3o conquistar.\nO sistema religioso legalista, baseado em doutrinas humanas, aponta para a santidade, mas n\u00e3o tem a capacidade de produzi-la.\nO ser humano tem necessidade de ter liberdade suficiente para libertar-se de seu ego\u00edsmo e, s\u00f3 ent\u00e3o, poder amar e servir ao pr\u00f3ximo.\n\n\nEP. Gheramer\n\n\n\n\n",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "4u9x5z",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "A praia est\u00e1 perdida",
            "selftext": "*publica\u00e7\u00e3o original no [Medium](https://medium.com/@luzeiro/a-praia-est%C3%A1-perdida-b12345688806#.au32lx30v)*\n\nEu sempre subi \u00e0quele terra\u00e7o em dia de festa. A arquitetura brutal, o piso grafite e a irremedi\u00e1vel falta de uma paisagem que preste (comum \u00e0 capital, ali\u00e1s), jamais foram capazes de reduzir a alegria que sinto ao visitar minha \u00fanica irm\u00e3. Percebo, desta vez, que o luto se expressa pelas varizes nas paredes que rodeiam a escada, no metal frio e azedo do corrim\u00e3o e, finalmente, na sensa\u00e7\u00e3o de pisar em um cinzeiro proporcionada pelas placas erodidas do piso. A feiura \u00e9 oportunista, e no dia de hoje, saiu em carnaval.\n\nL\u00e1 estava o meu cunhado, abaixo de uma das pontas do varal, investigando pelos espa\u00e7os vazios do gradeado uma possibilidade de escorrer pelas paredes externas do pr\u00e9dio de nove andares. \u201cVoc\u00ea comeu, Felipe?\u201d, foi o meu \u00fanico cumprimento poss\u00edvel, e \u201cHum, comi\u201d foi a \u00fanica resposta que lhe pareceu honesta. \u00c9 claro que comeu \u2014 alguma vez na vida \u2014 mas duvido que tenha tido est\u00f4mago para reiterar t\u00e3o prazeroso e exigente h\u00e1bito, hoje. Hoje n\u00e3o, pois o meu cunhado, marido da minha \u00fanica irm\u00e3, perdeu o \u00fanico filho. Meu \u00fanico sobrinho e afilhado. Minha dor n\u00e3o \u00e9 pequena, mas no topo do p\u00f3dio da orfandade inversa, temos a minha irm\u00e3, coroada de espinhos e de cama h\u00e1 dois dias. Em seguida, Felipe Remador, est\u00e1tico no terra\u00e7o em pleno inverno e com o est\u00f4mago vazio. Talvez eu em esteja em terceiro lugar, junto com a namorada do L\u00e9o, n\u00e3o sei. O que sei \u00e9 trago as not\u00edcias, como um rel\u00e2mpago invis\u00edvel que transformar\u00e1 os t\u00edmpanos do ouvinte em peito.\n\n\u201cEscuta, Felipe.\u201d E descrevo como um apresentador de telejornal excessivamente soturno o desdobrar dos fatos do dia: encontraram o corpo preso ao recife, poucas escoria\u00e7\u00f5es, a causa mortis foi mesmo o afogamento, est\u00e1 tudo acertado para o enterro amanh\u00e3, no Parque da Colina. Falei com a m\u00e3e da namorada, ela n\u00e3o vai, est\u00e1 em choque. Aquele menino, Raul, ainda n\u00e3o voltou a Belo Horizonte. Me ligou do celular do L\u00e9o, estava com uma voz tenebrosa. Est\u00e1 tudo pago, n\u00e3o se preocupa. Eu estou muito bem empregado e n\u00e3o \u00e9 hora de falar disso. E dou sequ\u00eancia, como ventania: \u201cPreciso te contar uma coisa, Lipe, o L\u00e9o me ligou no dia anterior ao sumi\u00e7o, e a conversa estava mais estranha do que de costume\u2026\u201d\n\n\u201cEu comi, sim. Tem macarr\u00e3o, se voc\u00ea quiser.\u201d E me corta como se nos fal\u00e1ssemos pela internet, com enorme atraso. E come\u00e7a a me contar do filho: coisas que eu j\u00e1 sei, mas s\u00f3 me resta ouvir mais uma vez.\n\nLeonardo Remador nasceu com o cord\u00e3o umbilical em volta do pesco\u00e7o, sem choro e nem desespero. Nasceu sorrindo. O obstetra achou que estava se contorcendo pelo sufoco, mas n\u00e3o: era um sorriso mesmo. \u201cEsse \u00e9 forte, corajoso\u201d \u2014 da\u00ed \u2018Leonardo\u2019 \u2014 disse, para encher o pai de orgulho, enquanto a enfermeira entregava o Pr\u00edncipe aos bra\u00e7os da m\u00e3e. Era um Pr\u00edncipe, quase enforcado, por\u00e9m um Pr\u00edncipe, como s\u00e3o todos os rec\u00e9m-nascidos ap\u00f3s a Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. N\u00e3o parava de se mexer e olhar ao redor, como se procurasse por mais um corda para se amarrar, e se apertar.\n\nCome\u00e7ou a andar com oito meses (o que o pediatra considerou um recorde) mas o pai j\u00e1 reparava que muito antes o guri j\u00e1 ensaiava ficar de p\u00e9. Era uma brincadeira nervosa: apoiava-se nos joelhos e esticava as pernas tr\u00eamulas, e em dois segundos ca\u00eda. \u201cToda crian\u00e7a faz isso\u201d, diz o pediatra sem querer estregar o encantamento do rec\u00e9m-pai. \u201cN\u00e3o\u201d, continua Felipe, \u201cele n\u00e3o cai e chora. Ele cai a d\u00e1 a maior gargalhada. E se levanta e se joga de novo. E ri. Se j\u00e1 soubesse falar ia chamar isso de \u2018brincadeira da gravidade\u2019, sei l\u00e1\u201d. E descreve a forma como o filho olha para baixo ao cair, como se quisesse testemunhar cada segundo do trajeto. \u201c\u00c0s vezes o L\u00e9o tem um senso de humor maior do que o das outras crian\u00e7as\u201d, desconversa o jovem doutor, voltando os olhos adestrados ao monitor adestrador do computador.\n\nAos cinco anos chorava e dava esc\u00e2ndalos quando o pai se negava a dar uma volta de motocicleta com ele pelo quarteir\u00e3o. Quando o seu desejo era atendido aos finais de semana, voltava para casa d\u00f3cil e calado, prestes a cair no sono e recompensar os pais com o sil\u00eancio que o casal tinha antes do Pr\u00edncipe ter vindo ao mundo.\n\nE ele foi ao mundo: no futebol, s\u00f3 jogava como goleiro pois nas outras posi\u00e7\u00f5es n\u00e3o podia atirar-se pelos ares e havia menos risco de levar uma bolada na cara. Na nata\u00e7\u00e3o, perdia as instru\u00e7\u00f5es do professor por se interessar mais pela apneia. Se deu melhor nas artes marciais, para o desespero de sua m\u00e3e que n\u00e3o suportava ter que aplicar curativos duas vezes por semana. Finalmente, na puberdade, a coragem e o senso de humor exagerado tornaram-se insuport\u00e1veis. Gostava de provocar o pai pelo simples prazer de escutar sua voz engrossar e amea\u00e7\u00e1-lo. Sentava-se na janela para ouvir m\u00fasica e balan\u00e7ava-se para frente e para tr\u00e1s em um \u00e2ngulo cada vez menos agudo, cantarolando sossegado at\u00e9 que a m\u00e3e o via do corredor e gritava de susto. S\u00f3 se interessava pelas garotas que j\u00e1 tinham um namorado, e aos treze anos voltou para casa com um olho roxo e os l\u00e1bios rasgados por roubar um beijo de uma garota mais velha que estava a dois metros do cara mais velho ainda que a namorava. Os pais concordavam que aquilo n\u00e3o era rebeldia pois sempre que aprontava alguma o adolescente passava os pr\u00f3ximos dois ou tr\u00eas dias obediente e calmo. Ele tinha ideias que beiravam a burrice e ap\u00f3s um longo ano de acidentes e notas baixas, foram atr\u00e1s de especialistas, pois o primeiro m\u00e9dico que o tocou estava mesmo errado.\nLeonardo, segundo o psic\u00f3logo, era um bom rapaz, mas era melhor ir ver um psiquiatra. O psiquiatra \u2014 que por curiosidade saltava de para-quedas nos finais de semana  \u2014  tamb\u00e9m n\u00e3o viu nada de errado no garoto, mas por via das d\u00favidas, recomendou um amigo neurologista. Ap\u00f3s mapear o c\u00e9rebro de L\u00e9o, confirmou a boa sa\u00fade mental do rapaz, mas seguiu uma pista em sua circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea nos exames de rotina que o levava a crer que o n\u00edvel de adrenalina era muito mais alto do que o normal. Com a ajuda de um endocrinologista constaram que a coragem de Leonardo era na verdade uma doen\u00e7a rara em suas gl\u00e2ndulas renais que produziam uma quantidade excessiva daquele horm\u00f4nio, viciando das \u00edris aos pulm\u00f5es, passando pelo cora\u00e7\u00e3o e todos os m\u00fasculos.\nO pai teve que vender a moto e um carro, mas pagaram o tratamento e aos dezesseis L\u00e9o j\u00e1 n\u00e3o andava mais com sua bicicleta sem freios pelo bairro. Apesar de n\u00e3o ser dos mais espertos ou um dos mais bonitos, tinha um talento \u00fanico com as mulheres, j\u00e1 que a possibilidade de rejei\u00e7\u00e3o o atraia, coisa que n\u00e3o existia em homem algum. Aos dezenove, arrumou uma namorada sem namorado, J\u00falia, e achava o m\u00e1ximo quando a menstrua\u00e7\u00e3o dela atrasava alguns dias, e \u00e9 claro que n\u00e3o era nem um pouco favor\u00e1vel ao uso de preservativos. Dizia apenas que era uma pessoa simples e que gostava das divers\u00f5es curtas pois a vida, em si, era mesmo curta. Raul, um dos seus amigos mais antigos, ria e dizia que o problema \u00e9 que os momentos simples de L\u00e9o poderiam encurtar a vida mais ainda. Era grato ao parceiro, pois mesmo sem se interessar por um baseado, L\u00e9o era o \u00fanico disposto a entrar com ele nas favelas para comprar aquele mato amassado.\n\nApreensivos, os pais viram o garoto tirar a carteira de motorista. Nenhum problema, a n\u00e3o ser as multas por excesso de velocidade que eram pagas pelo pr\u00f3prio rapaz, que se virava na papelaria do pai do Raul. As pessoas que conviviam com ele acabaram se acostumando e at\u00e9 mesmo os pais deixaram de se preocupar tanto e esqueceram que \u201co jeito dele\u201d era um problema s\u00e9rio. J\u00falia, segundo um psicanalista freud- ou junguiano (precisamos diferenciar charlat\u00f5es?), no fundo morria de tes\u00e3o por caras irrespons\u00e1veis, Raul (nas palavras de uma pedagoga do Ensino M\u00e9dio) tamb\u00e9m n\u00e3o era exemplo de comportamento e assim Leonardo tocou sua vida abusando da sorte.\n\nAcontece que, mineiro que era, L\u00e9o poucas vezes foi ver o mar, e s\u00f3 o fez ao lado dos pais, que n\u00e3o gostavam muito de areia. Aos vinte e um foi ao litoral capixaba com J\u00falia, amigos dela e o tal do Raul. Uns dois ou tr\u00eas dias antes da data da volta para casa, L\u00e9o me ligou. Ouvi o pequeno *trip journal* que, n\u00e3o sei porque, decidiu me contar ao custo de todos os cr\u00e9ditos do seu pr\u00e9-pago. Come\u00e7a bobo e vai escurecendo, como a apresenta\u00e7\u00e3o de um palha\u00e7o tr\u00e1gico, e eu me arrependo de n\u00e3o ter anotado algumas partes, ou gravado a conversa toda.\n\nEm janeiro, o sol derramava-se do alto e refletia na areia e no mar, queimando sua pele branca e agredindo seus olhos n\u00e3o muito escuros. Gostou daquilo, mas logo \u00e0 frente estava algo que o seduzia muito mais, o pr\u00f3prio mar. N\u00e3o entendia como tantas pessoas aguentavam ficar o dia inteiro sentadas em cadeiras de pl\u00e1stico bebendo e comendo ao redor dos quiosques sem nem se aproximar das ondas. Logo no primeiro dia, subiu com Raul em um morro baixo com os p\u00e9s descal\u00e7os e sentaram-se em rochas negras que um dia formaram um coral. Enquanto o amigo apertava um, viu uma mulher alta e bronzeada, de cabelos morenos e m\u00fasculos bem definidos mergulhar nas \u00e1guas e nadar por quatro minutos, sem parar, tra\u00e7ando uma linha quase reta. Ao distanciar-se da praia, as ondas tornaram-se maiores e algumas pessoas j\u00e1 acenavam para que ela voltasse. Desapareceu atr\u00e1s das ondas por alguns segundos, e, depois, sorrindo, nadou de volta como se estivesse em uma piscina rasa. Gostou daquilo.\n\nNadou com J\u00falia um bom tempo pela tarde, sem se arriscar de mais. Toda vez que olhava para a linha do horizonte, se distra\u00eda a ponto de deixar de escutar o que a namorada falava. Lembrou-se de como aquela morena conseguiu ir t\u00e3o longe com tanta calma. Gostou daquilo, mas gostou de mais. \u00c0 noite, ap\u00f3s uma bebedeira na casa dos pais de um dos amigos de J\u00falia, L\u00e9o teve sonhos agitados. Quando acordou, lembrou-se de tr\u00eas: primeiro, mordia o cano de uma arma de fogo que um homem encapuzado que apontava para sua cabe\u00e7a, rindo da falta de coragem do assaltante em disparar. Em outra situa\u00e7\u00e3o apontava para a namorada que trocava de roupa, mostrando para Raul. Por fim, sonhou que nadava no fundo de um lago e respirava normalmente embaixo d\u2019\u00e1gua, sem precisar voltar \u00e0 superf\u00edcie.\n\nSaiu sozinho para comprar p\u00e3o e o que mais precisassem. Como em qualquer cidadezinha do litoral do Esp\u00edrito Santo, encontraria uns cinco botecos para cada padaria ou mercearia \u2014 se a mercearia vender cerveja, n\u00e3o sei dizer como ficaria a conta, mas enfim, por uma quest\u00e3o estat\u00edstica decidiu tomar uma antes de cumprir a sua miss\u00e3o de levar comida \u00e0 namorada e aos amigos.\n\nAo final da primeira garrafa daquela cerveja fraca mas bravamente gelada, L\u00e9o olha em volta e percebe a presen\u00e7a da nadadora alta e morena. N\u00e3o a tinha visto ali, sozinha na outra ponta do balc\u00e3o, que era em \u00e9le e permitia tal ponto cego. A mo\u00e7a olhava para ele e achava gra\u00e7a da miser\u00e1vel atitude do menino de quase torcer a garrafa que j\u00e1 havia acabado. Ofereceu a sua, cheia, e l\u00e1 vai L\u00e9o conversar fiado com uma mulher linda e aparentemente solteira ao inv\u00e9s de levar p\u00e3o para a namorada.\n\u201cEla achou o meu sobrenome o m\u00e1ximo, tio. Disse que eu devia nadar muito bem, porque, \u2018Remador\u2019, n\u00e9. Mas j\u00e1 devia estar b\u00eabada. Achava gra\u00e7a de tudo. Meio doidinha, acho que n\u00e3o estava me dando mole, s\u00f3 tentando escapar de um cara l\u00e1 que n\u00e3o parava de mexer com ela. Mas eu n\u00e3o vi o cara. Eu estava tranquilo tamb\u00e9m, c\u00ea sabe que eu gosto muito da J\u00falia. Mas ent\u00e3o, c\u00ea lembra daquela menina que nadava comigo na equipe da escola? Voc\u00ea j\u00e1 deu carona pra ela. \u00c9 a cara, tio. Eu pensei que fosse ela.\u201d\nTirei o celular do ouvido para ver o tempo da conversa no *display*. 52 minutos. E o menino n\u00e3o parava de falar. \u201cVai comprar o p\u00e3o, \u00f4 sem vergonha.\u201d E ele me obedeceu e desligou.\n\nOlha, apesar dos quarenta e poucos, eu sou um homem bonito. Na verdade, eu sempre fui. E mesmo assim, uma morena dessas nunca me abordou em boteco copo sujo de praia. S\u00f3 uns tios e uns hippies para me pedirem o isqueiro. E eu adoro morenas, L\u00e9o.\n\nL\u00e9o.\n\nO que aconteceu com voc\u00ea? O Raul me contou de uma briga com um rapazinho local \u2014 ali\u00e1s, eu preciso achar o Raul \u2014 e agora as hip\u00f3teses florescem na minha imagina\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o tem sono desde o contato da pol\u00edcia.\n\nPassaram os pr\u00f3ximos dias longe da praia, fazendo trilhas e visitando os arraiais \u00e0 procura de festa. Com J\u00falia sentada em seu colo (eu s\u00f3 via voc\u00eas nessa posi\u00e7\u00e3o, encaixavam bem, at\u00e9), estava em um boteco ao lado da pra\u00e7a da igreja de uma vila. Bebiam cerveja e viravam doses de cacha\u00e7a da pior qualidade enquanto um forr\u00f3 soava indecifr\u00e1vel abafado pela voz de umas dezenas de pessoas que ocupavam as cal\u00e7adas. Foi surpreendido por um grito de Raul que levantava a voz para um adolescente, prestes a agredi-lo. Pediu para J\u00falia levantar-se, a garota n\u00e3o atendeu imediatamente e quase foi derrubada no ch\u00e3o por um homem de sorriso estranho que at\u00e9 o minuto anterior era o namorado que com carinho passava as m\u00e3os quentes em suas pernas. A coragem imbecil que custou um carro e uma moto ao pai de Leonardo agarrava o adolescente pela nuca e bateu o rosto do rapaz com for\u00e7a em um banco de madeira e ferro da pra\u00e7a. Enquanto o sangue corria, algu\u00e9m acertou uma cadeira nas costas de L\u00e9o, enquanto tr\u00eas ou quatro homens mais velhos corriam atr\u00e1s dele, que escapava. Sumiu no mato, rasgou a perna esquerda nos galhos (uma das escoria\u00e7\u00f5es n\u00e3o era de coral, mas aparentemente de vegeta\u00e7\u00e3o rasteira) e encontrou uma estrada de terra que seguiu por mais de uma hora caminhando devagar, sentindo seu corpo em chamas por conta do cora\u00e7\u00e3o que parecia ter dobrado de tamanho.\n\nN\u00e3o sabia o motivo da briga de Raul e nem se importava. Tamb\u00e9m n\u00e3o se importava da grosseria com a namorada e nem com o fato de que provavelmente alguns homens o perseguiam em uma caminhonete, moto ou jipe com peda\u00e7os de pau ou uma pistola semi-autom\u00e1tica embaixo do banco. Exausto, alcan\u00e7ou a praia. Sentou-se na areia e viu o sol nascer, vermelho como se estivesse se pondo.\nRealmente, o sol se punha para voc\u00ea, meu afilhado. Viu uma pessoa caminhar onde as ondas quebravam, chegou mais perto e reconheceu a mesma mulher de cabelos negros que viu no primeiro dia no litoral. A do bar (que\u2026 coisa \u00e9 voc\u00ea, mulher? *Shinigami*?). Ela ignorou sua presen\u00e7a e mergulhou, nadando mais uma vez em ritmo forte e veloz, at\u00e9 desaparecer na espuma de uma grande onda que quebrou prematuramente. Mergulhou tamb\u00e9m. Seu corpo em chamas mal percebeu como a \u00e1gua estava gelada. Nadou em compasso ol\u00edmpico esticando todos os seus m\u00fasculos, estirando seus pulm\u00f5es, sugando todo o ar salgado que havia em quil\u00f4metros c\u00fabicos. Sem parar as bra\u00e7adas, abriu os olhos e viu que a mulher nadava ao seu lado, fechou os olhos que ardiam com o sal e quando abriu de novo, ela j\u00e1 n\u00e3o estava mais l\u00e1. Quando finalmente parou, viu que ela voltava, derrotada e humilhada pelo novo recordista daquela praia.\n\nEnquanto a \u00e1gua esfriava, olhou para o c\u00e9u e ficou finalmente satisfeito de uma forma irracional, a \u00fanica forma que sentia-se satisfeito na vida. Todo o seu corpo vibrava, o prazer era t\u00e3o grande que balan\u00e7ava os p\u00e9s sem cansar pra manter-se na superf\u00edcie sem se cansar. Quando o corpo doeu pelo frio que fazia, decidiu voltar, mas quando olhou para a praia, ela estava distante e uma n\u00e9voa baixa ia convertendo-a em um ponto invis\u00edvel naquela imensa massa azul. O corpo esfriou, os p\u00e9s pararam de se mover, os bra\u00e7os penderam-se ao lado do quadril. Quanto maior o m\u00fasculo, mais forte a dor da c\u00e3ibra, e as panturrilhas de L\u00e9o pareciam dois mam\u00f5es.\nAfundou em sil\u00eancio, e sonhou de novo. Sonhou que nadava em um lago escuro e podia respirar embaixo d\u2019\u00e1gua. Sonhou que estava na praia e nadava em dire\u00e7\u00e3o ao horizonte. Quando quis voltar, a praia estava perdida.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "4tf0r8",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "A IMPORT\u00c2NCIA DAS F\u00c1BULAS NA LITERATURA INFANTO - JUVENIL",
            "selftext": "\nAcad\u00eamicos:\nCristiane Cardoso da Silva  Mat: 327818,\n Damarys Oliveira da Silva de Paiva  Mat: 714725\nKarita Marreiros Mat: 917241\nRita de Cassia Mat: 863453\n Shirlei de Sousa Oliveira  Mat: 785936\nProfessor-Tutor Externo: Clebson Peixoto\nCentro Universit\u00e1rio Leonardo da Vinci - UNIASSELVI\nCurso (LED 0259) \u2013 Pr\u00e1tica do M\u00f3dulo V\n21/05/16\n\n                                                    \nRESUMO:\nA inten\u00e7\u00e3o desse trabalho \u00e9 mostrar que a literatura \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica e que possui uma comunica\u00e7\u00e3o importante que atua como tecel\u00e3 da linguagem e a transmiss\u00e3o do conhecimento das express\u00f5es humanas. O objetivo deste trabalho \u00e9 abordar quanto ao g\u00eanero, f\u00e1bulas e a import\u00e2ncia da literatura na forma\u00e7\u00e3o do ensino fundamental e no EJA (Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos) da Escola Elcione Barbalho, localizada no bairro Liberdade da cidade de Marab\u00e1-PA, na literatura infanto - juvenil buscamos atrav\u00e9s de refer\u00eancia documentos, revistas, jornais, livros, pesquisa de campo e internet. Este estudo aborda o papel da escola na forma\u00e7\u00e3o do individuo, buscando incentivar a escrita e a leitura para assim facilitar o seu desenvolvimento social e emocional, onde iremos utilizar a did\u00e1tica pedag\u00f3gica da literatura infantil, baseado nas ideias dos seguintes autores: C\u00e2ndido Ant\u00f4nio, Azevedo, Bruno Betteilheim.\n\nPalavras Chaves: F\u00e1bula. Ensino. Educa\u00e7\u00e3o. Literatura Infanto-Juvenil.\n\n1 INTRODU\u00c7\u00c3O:\n         Neste trabalho apresentamos a did\u00e1tica para a utiliza\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia das f\u00e1bulas na literatura infanto - juvenil, onde levaremos em considera\u00e7\u00e3o a import\u00e2ncia dos contos de f\u00e1bulas para a constru\u00e7\u00e3o do seu imagin\u00e1rio. Este estudo se basear\u00e1 em autores como Bruno Betteilheim, C\u00e2ndido Ant\u00f4nio e Azevedo, que tratam de contos de f\u00e1bulas, cada autor tem uma \u00e1rea espec\u00edfica.\n\n             O objetivo desse trabalho \u00e9 mostrar que a literatura \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica e tamb\u00e9m observar a influ\u00eancia dos contos de f\u00e1bulas no imagin\u00e1rio infanto - juvenil da escola Elcione Barbalho na cidade de Marab\u00e1-PA. Acreditamos que os contos de f\u00e1bulas ajudar\u00e3o os jovens no ensaio de v\u00e1rios pap\u00e9is sociais, proporcionando a constru\u00e7\u00e3o de uma personalidade sadia e tamb\u00e9m promover a socializa\u00e7\u00e3o. A troca de experi\u00eancia \u00e9 uma maior inser\u00e7\u00e3o no grupo social assim promovendo o desenvolvimento da imagina\u00e7\u00e3o, da cria\u00e7\u00e3o, da percep\u00e7\u00e3o de mundo a partir das poss\u00edveis interpreta\u00e7\u00f5es dos contos de f\u00e1bulas. A import\u00e2ncia do nosso paper que seja ,um arquivo para pesquisas futuras. Este trabalho utilizou-se em duas etapas de pesquisas sendo que uma etapa foi de observa\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica das professoras e uma segunda etapa onde ela trabalha a oralidade e a produ\u00e7\u00e3o textual , ortografia e lingu\u00edstica.\n              Dentro das problem\u00e1ticas encontradas buscamos analisar, investigar a import\u00e2ncia das f\u00e1bulas como g\u00eanero liter\u00e1rio dentro de sala de aula e tamb\u00e9m levantamos questionamentos em rela\u00e7\u00e3o a problemas na pr\u00e1tica da doc\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao g\u00eanero liter\u00e1rio. Como as professoras utilizam as f\u00e1bulas em sala de aula na aprendizagem e aumento da cogni\u00e7\u00e3o do aluno? Como a institui\u00e7\u00e3o escola trabalha a literatura para fazer leitores nos estudos  observados.\n 2 Entendemos por literatura:\n         Uma comunica\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter humano, que utiliza de v\u00e1rios recursos seja  humano, f\u00edsico, material, intelectual, social, est\u00e9tico, formador, educador, l\u00fadico entre outros recursos , transferindo  aprendizagem, saber, conhecimento, instru\u00e7\u00e3o e valores pr\u00f3prios da alma humana   atrav\u00e9s do di\u00e1logo significativo ficcional / real  desta forma de express\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o intelectual humana objetivando a interioriza\u00e7\u00e3o, a identifica\u00e7\u00e3o, a inser\u00e7\u00e3o e  a transforma\u00e7\u00e3o do  indiv\u00edduo em seu meio ou sociedade. Podemos definir a literatura como: produ\u00e7\u00e3o intelectual, express\u00e3o art\u00edstica humana. Azevedo (2007, p.215) afirma que: \n\n\u201cA import\u00e2ncia da literatura \u00e9 indiscut\u00edvel pois \u00e9 atrav\u00e9s dela que nos  relacionamos com os valores humanos mais nobres e os  mais baixos como o amor e \u00f3dio, a bondade e a maldade, a inveja e a solidariedade, a ang\u00fastia e a alegria , o ci\u00fame e a caridade  a soberba e a humildade entre outros\u201d.\n           Cabe a Literatura a finalidade de transformar por meio da escola a express\u00e3o art\u00edstica com o decoro a instru\u00e7\u00e3o dos jovens. Neste paper a literatura \u00e9 considerada em sua funcionalidade formadora e educadora para criar leitores. Ant\u00f4nio C\u00e2ndido nomeia tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es para a literatura:\n                 Fun\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica : Capacidade individual de fantasiar  pela fic\u00e7\u00e3o, Fun\u00e7\u00e3o Formadora: Forma\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o do ser humano movida por ideais, Fun\u00e7\u00e3o  Humanizadora: Humaniza em sentido profundo porque faz viver.\n                  O atuar do di\u00e1logo com o texto quer seja por meio do professor para com o aluno, ou por meio de indiv\u00edduo  para um grupo de pessoas nos ajuda a compreender a literatura. Atrav\u00e9s de uma aprendizagem s\u00f3cio interacionista e s\u00f3cio construtivista  (Piaget e Vygotsky). Observamos ent\u00e3o a import\u00e2ncia de fazer leitores ass\u00edduos pelos textos liter\u00e1rios, que auxiliam na cogni\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo com criatividade e compreens\u00e3o do mundo que o rodeia . A f\u00e1bula o qual trabalhamos no paper e procuramos investigar atrav\u00e9s de pesquisa documental em arquivos de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e institui\u00e7\u00f5es privadas assim tamb\u00e9m informativos, revistas, anais, relat\u00f3rios de pesquisa, peri\u00f3dicos , cujo autores que baseiam e norteiam a nossa pesquisa de car\u00e1ter, qualitativo e quantitativo s\u00e3o Ant\u00f4nio C\u00e2ndido, Bruno Bettelheim e Azevedo, trabalhamos tamb\u00e9m com a pesquisa de campo entrevistando alunos e duas professoras de l\u00edngua portuguesa  de uma escola de ensino fundamental localizada no bairro da liberdade no munic\u00edpio de Marab\u00e1, uma escola que faz parte de um projeto social do governo federal para alunos do EJA ( alunos com idade variante de 15 a 25 anos ) cuja pesquisa foi feita com question\u00e1rios com perguntas previamente elaboradas.\n         Segundo o dicion\u00e1rio Aur\u00e9lio (2000, p.30) a f\u00e1bula \u00e9 uma narra\u00e7\u00e3o breve cujas personagens via de regra s\u00e3o animais que pensam, agem e sentem como os seres humanos. Esta narrativa tem por objetivo transmitir uma li\u00e7\u00e3o de moral. Alguns escritores de f\u00e1bulas s\u00e3o : Esopo, temos tamb\u00e9m os brasileiros Monteiro Lobato e Leonardo Boff obra em destaque (a \u00e1guia e a galinha ) cuja f\u00e1bula ser\u00e1 abordada neste paper. No primeiro passo da pesquisa, ser\u00e1 mostrado aos alunos atrav\u00e9s de recursos audiovisuais  e no segundo passo os alunos ser\u00e3o observados para an\u00e1lise de interpreta\u00e7\u00e3o de texto, ortografia , lingu\u00edstica e oralidade.\n                      Os objetivos deste paper abordam a quest\u00e3o da import\u00e2ncia do trabalhar as f\u00e1bulas  em sala de aula descrevendo e realizando o diagn\u00f3stico necess\u00e1rio no cotidiano escolar.  Sendo que esta pesquisa est\u00e1 dividida em tr\u00eas cap\u00edtulos distintos: No primeiro capitulo Observa\u00e7\u00e3o did\u00e1tica sobre a f\u00e1bula pela professora regente da turma, no segundo capitulo a an\u00e1lise foi feita para Verificando se a professora reconhece a import\u00e2ncia de trabalhar as f\u00e1bulas em sala de aula o terceiro cap\u00edtulo procura Analisando o impacto que a f\u00e1bula tem sobre a realidade do educando.\n                  Para a realiza\u00e7\u00e3o deste trabalho a f\u00e1bula foi escolhida por ser um g\u00eanero liter\u00e1rio de narrativa curta e de f\u00e1cil entendimento para o aluno auxiliando-o na aprendizagem de uma forma diferenciada , prazerosa e atrativa. A f\u00e1bula estudada  foi encontrada na internet assim como o v\u00eddeo . As professoras trabalham em sala de aula com um livro chamado o Guia de Estudo Integrado Unidade Formativa I , que possui todas as disciplinas fundamentais como Portugu\u00eas, Matem\u00e1tica , Geografia ,Ci\u00eancias, Ingl\u00eas e Hist\u00f3ria. Todos os alunos possuem livros que foram dados pelo Governo Federal. Este paper busca compreender, analisar e investigar a import\u00e2ncia da f\u00e1bula como g\u00eanero liter\u00e1rio dentro da sala de aula, e levantar questionamentos em rela\u00e7\u00e3o a problemas como \u00e9 a pr\u00e1tica da docente em rela\u00e7\u00e3o g\u00eaneros liter\u00e1rios? A f\u00e1bula utilizada est\u00e1 de acordo com o n\u00edvel de desenvolvimento do aluno ?\n                    Neste estudo foi observado a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica das duas professoras de l\u00edngua portuguesa, de que forma  as atividades liter\u00e1rias est\u00e3o sendo desenvolvidas em sala de aula e se estas professoras est\u00e3o formando leitores que apenas leem ou leitores que leem e tem uma vis\u00e3o critica acerca da leitura  e quais as dificuldades encontradas por estas professoras ao usar a f\u00e1bula em sala de aula e de que forma elas podem intervir para resolver os problemas.\n                        O ambiente de sala de aula foi preparado para receber os alunos como se fosse um clima de cinema, na sala estava instalado o data show com o v\u00eddeo da f\u00e1bula a na biblioteca da escola, os alunos estavam sentados confortavelmente em suas carteiras, sendo que aos alunos foi permitido que levassem pipoca,com a luz apagada eles assistiram ao v\u00eddeo logo ap\u00f3s foi feito pelas professoras uma explana\u00e7\u00e3o oral sobre a f\u00e1bula e a culmin\u00e2ncia desta atividade se deu de forma de uma produ\u00e7\u00e3o textual ( s\u00edntese ) escrita sobre a compreens\u00e3o daquela f\u00e1bula. A professora da turma acredita que as f\u00e1bulas motivam os alunos a estudar, auxiliando na oralidade  e a produzir textos. Ao passo que a expectativa das duas professoras de l\u00edngua portuguesa em rela\u00e7\u00e3o a aprendizagem do aluno eram : Falar sobre o significado da representa\u00e7\u00e3o do papel de cada animal apresentado e qual a funcionalidade moral da f\u00e1bula e  compreender a literatura, objeto de aprendizagem, que  assimila a vida real atrav\u00e9s da fic\u00e7\u00e3o os resultados obtidos a partir deste estudo foram satisfat\u00f3rios pois pudemos sanar algumas d\u00favidas e quest\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao tema f\u00e1bulas.\n3  Observa\u00e7\u00e3o did\u00e1tica sobre a f\u00e1bula pela professora regente da turma.\n                   As educadoras se preocuparam com aspectos a temas motivacionais com as  f\u00e1bulas , que transmitem esperan\u00e7a , perseveran\u00e7a j\u00e1 que os alunos do EJA s\u00e3o pessoas que trabalham o dia todo e a noite ainda v\u00e3o estudar, sendo que a maioria dos estudantes s\u00e3o mulheres , tem um caso de uma aluna que vai estudar e o marido que n\u00e3o \u00e9 estudante da escola, fica esperando na cantina as quatro horas de aula a mulher terminar os estudos. Tem casos tamb\u00e9m de mulheres que engravidaram e tiveram que deixar de estudar, mas como o programa oferece creche para as alunas, tiveram oportunidade de estudar ou s\u00e3o pessoas que abandonaram os estudos por v\u00e1rios motivos: dificuldades econ\u00f4micas, sociais, geogr\u00e1ficas, culturais etc..\n                        A professora tamb\u00e9m preocupou se os alunos j\u00e1 tinham conhecimento pr\u00e9vio da f\u00e1bula, todos responderam que n\u00e3o. Outra preocupa\u00e7\u00e3o em trabalhar f\u00e1bulas para EJA de ensino fundamental \u00e9 n\u00e3o praticar  infantiliza\u00e7\u00e3o dos textos pois s\u00e3o pedagogias diferentes. A simbologia da f\u00e1bula a \u00e1guia e da galinha \u00e9 interessante e vai de acordo com  o interesse que cativam o aluno, a f\u00e1bula trabalha o paradoxo e a ambival\u00eancia entre os dois animais  pois a \u00e1guia tem o significado de que ela \u00e9 uma vencedora e ela pode voar e conquistar novos horizonte , enquanto a galinha \u00e9 um animal da terra que fica ciscando o ch\u00e3o, que est\u00e1 preso a terra e n\u00e3o pode voar.\n                    Inicialmente a produ\u00e7\u00e3o das f\u00e1bulas no novo mundo foi disseminada por Esopo foi somente com Jean de La Fontaine que elas tiveram uma caracter\u00edstica educacional e art\u00edstica, as f\u00e1bulas com o decorrer da hist\u00f3ria foram de adaptando aos novos tempos sendo que com Jean de La Fontaine as f\u00e1bulas apresentaram caracter\u00edstica oral e foram trabalhadas as simbologias, exemplificando a \u00e1guia tem uma simbologia de vencedora enquanto a galinha tem uma simbologia de conformidade. Como as f\u00e1bulas possuem car\u00e1ter antropom\u00f3rficos em que os animais possuem a capacidade  de projetar-se como seres humanos com sentimentos e valores morais humanos, foi feita esta compara\u00e7\u00e3o simbolicamente para que os alunos se identificassem com a hist\u00f3ria e qui\u00e7\u00e1 transformassem o meio em que vivem .  Podemos perceber que as professoras tinham uma boa forma\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica a f\u00e1bula n\u00e3o ficou infantilizada e auxiliou no desenvolvimento e aprendizagem dos alunos.\n                                        F\u00e1bula utilizada em sala de aula  :\n                                                        A \u00e1guia e a galinha\n Era uma vez um campon\u00eas que foi \u00e0 floresta vizinha apanhar um p\u00e1ssaro para mant\u00ea-lo cativo em sua casa. Conseguiu pegar um filhote de \u00e1guia. Colocou-o no galinheiro junto com as galinhas. Comia milho e ra\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria para galinhas.\nDepois de cinco anos, este homem recebeu em sua casa a visita de um naturalista. Enquanto passeavam pelo jardim, disse o naturalista:\n\u2013 Esse p\u00e1ssaro a\u00ed n\u00e3o \u00e9 galinha. \u00c9 uma \u00e1guia\n\u2013 De fato \u2013 disse o campon\u00eas. \u00c9 \u00e1guia. Mas eu a criei como galinha. Ela n\u00e3o \u00e9 mais uma \u00e1guia. Transformou-se em galinha como as outras, apesar das asas de quase tr\u00eas metros de extens\u00e3o.\n\u2013 N\u00e3o \u2013 retrucou o naturalista. Ela \u00e9 e ser\u00e1 sempre uma \u00e1guia. Pois tem um cora\u00e7\u00e3o de \u00e1guia. Este cora\u00e7\u00e3o a far\u00e1 um dia voar \u00e0s alturas.\n\u2013 N\u00e3o, n\u00e3o \u2013 insistiu o campon\u00eas. Ela virou galinha e jamais voar\u00e1 como \u00e1guia.\nEnt\u00e3o decidiram fazer uma prova. O naturalista tomou a \u00e1guia, ergueu-a bem alto e desafiando-a disse:\n\u2013 J\u00e1 que voc\u00ea de fato \u00e9 uma \u00e1guia, j\u00e1 que voc\u00ea pertence ao c\u00e9u e n\u00e3o \u00e0 terra, ent\u00e3o abra suas asas e voe!\nA \u00e1guia pousou sobre o bra\u00e7o estendido do naturalista. Olhava distraidamente ao redor. Viu as galinhas l\u00e1 embaixo, ciscando gr\u00e3os. E pulou para junto delas.\nO campon\u00eas comentou:\n\u2013 Eu lhe disse, ela virou uma simples galinha!\n\u2013 N\u00e3o \u2013 tornou a insistir o naturalista. Ela \u00e9 uma \u00e1guia. E uma \u00e1guia ser\u00e1 sempre uma \u00e1guia. Vamos experimentar novamente amanh\u00e3.\nNo dia seguinte, o naturalista subiu com a \u00e1guia no teto da casa. Sussurrou-lhe:\n\u2013 \u00c1guia, j\u00e1 que voc\u00ea \u00e9 uma \u00e1guia, abra suas asas e voe!\nMas quando a \u00e1guia viu l\u00e1 embaixo as galinhas, ciscando o ch\u00e3o, pulou e foi para junto delas.\nO campon\u00eas sorriu e voltou \u00e0 gra\u00e7a:\n\u2013 Eu lhe havia dito, ela virou galinha!\n\u2013 N\u00e3o \u2013 respondeu firmemente o naturalista. Ela \u00e9 \u00e1guia, possuir\u00e1 sempre um cora\u00e7\u00e3o de \u00e1guia. Vamos experimentar ainda uma \u00faltima vez. Amanh\u00e3 a farei voar.\nNo dia seguinte, o naturalista e o campon\u00eas levantaram bem cedo. Pegaram a \u00e1guia, levaram para fora da cidade, longe das casas dos homens, no alto de uma montanha. O sol nascente dourava os picos das montanhas.\nO naturalista ergueu a \u00e1guia para o alto e ordenou-lhe:- \u00c1guia, j\u00e1 que voc\u00ea \u00e9 uma \u00e1guia, j\u00e1 que voc\u00ea pertence ao c\u00e9u e n\u00e3o \u00e0 terra, abra suas asas e voe! A \u00e1guia olhou ao redor. Tremia como se experimentasse nova vida. Mas n\u00e3o voou. Ent\u00e3o o naturalista segurou-a firmemente, bem na dire\u00e7\u00e3o do sol, para que seus olhos pudessem encher-se da claridade solar e da vastid\u00e3o do horizonte. Nesse momento, ela abriu suas potentes asas, grasnou com o t\u00edpico kau-kau das \u00e1guias e ergueu-se, soberana, sobre si mesma. E come\u00e7ou a voar, a voar para o alto, a voar cada vez mais para o alto. Voou\u2026 voou\u2026 at\u00e9 confundir-se com o azul do firmamento\u2026\u201d\n(Fonte http://www.catequisar.com.br/mensagem/reflexoes/06/msn_147.htm)\n          \n4  Verificando se  a professora reconhece a import\u00e2ncia de trabalhar as f\u00e1bulas em sala de aula :\n                    No momento da entrevista  duas professoras respondiam ao question\u00e1rio e com suas respostas conseguimos chegar ao objetivo geral do paper aonde trabalhamos a import\u00e2ncia de se trabalhar f\u00e1bulas em sala de aula. Nesta fase a professora n\u00famero 1 respondeu que a import\u00e2ncia \u00e9 que a f\u00e1bula motivava os alunos, enquanto a professora 2 respondeu que a f\u00e1bula desperta a constru\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter da cidadania dos alunos. Analisando as perguntas e as respostas desta pesquisa podemos perceber quando a professora 1 responde que trabalhar f\u00e1bulas em sala de aula motiva os alunos, logo eles conseguem se identificar com os personagens da f\u00e1bula pois quando o escritor cria um modelo de personagem tem essa concep\u00e7\u00e3o de ser , de fazer com que o leitor se identifique com um dos personagens, identificando quer seja com a simbologia ou caracter\u00edstica que este personagem tem na sua vida , acontece ent\u00e3o esta transcend\u00eancia do mundo fict\u00edcio para o mundo real  Betteilheim (2007, pag. 54).\n                             Quando a professora 2 responde sobre  a utiliza\u00e7\u00e3o de f\u00e1bulas para os alunos \u00e9 que ela desperta a constru\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter do aluno , podemos ent\u00e3o entender nesta frase a fun\u00e7\u00e3o formadora de instru\u00e7\u00e3o educacional da f\u00e1bula. Segundo Coelho (2000, pag. 40) a terceira fase da leitura que abrange as crian\u00e7as e os adolescentes, ou seja, a fase do  leitor critico ( a partir dos 12/13 anos ) Aonde o leitor j\u00e1 possui uma capacidade , habilidade de refletir e ter pensamentos cr\u00edticos em rela\u00e7\u00e3o a textos e em rela\u00e7\u00e3o a leitura que lhe \u00e9 apresentada. Outra import\u00e2ncia de se trabalhar f\u00e1bulas em sala de aula, que as professoras reconheceram foi a facilidade que a f\u00e1bula tem na produ\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o do texto, auxiliando tamb\u00e9m na oralidade, na ortografia e na lingu\u00edstica. Percebe-se isto na resposta das entrevistas quando a professora 1 disse que o objetivo de utilizar f\u00e1bulas em sala de aula seria a sua facilidade no entendimento que ajuda  na interpreta\u00e7\u00e3o de textos, sendo que a professora 2 respondeu que a f\u00e1bula possui um valor diagn\u00f3stico pois identifica qual aluno possui mais facilidade na  interpreta\u00e7\u00e3o de texto, quando foi perguntado para a professora quais os resultados alcan\u00e7ados a professora 1 respondeu que a f\u00e1bula auxilia na produ\u00e7\u00e3o de pequenos textos , na interpreta\u00e7\u00e3o , na oralidade, ortografia e na lingu\u00edstica .  A f\u00e1bula sendo uma narrativa geralmente curta ,considerada um g\u00eanero de caracter\u00edstica universal aonde pode ser captada de um modo simples que remonta aos antepassados humanos desde a  conta\u00e7\u00e3o de est\u00f3rias  nos interiores das cavernas ou entre os descansos ap\u00f3s as ca\u00e7adas.\n               Justificando assim a facilidade do g\u00eanero f\u00e1bula em se trabalhar interpreta\u00e7\u00e3o  produ\u00e7\u00e3o e oralidade em sala de aula , pois o aluno ao produzir e interpretar textos  \u00e9 desafiado a usar a criatividade, a reflex\u00e3o , o senso critico na escrita auxiliando na ortografia pois ele vai ter que exercitar a gram\u00e1tica da l\u00edngua portuguesa em sua atividade de sala de aula , em quanto o auxilio na f\u00e1bula na oralidade se d\u00e1, quando a professora questiona oralmente ao aluno quanto ao o que ele entendeu sobre a f\u00e1bula apresentada no ambiente escolar, esta metodologia incentiva at\u00e9 os alunos mais t\u00edmidos a se expressar oralmente, entretanto quando a professora 1  fala que a f\u00e1bula auxilia tamb\u00e9m na lingu\u00edstica do aluno ela se refere que a f\u00e1bula pode tamb\u00e9m trabalhar as varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas e o regionalismo em sala de aula, o exemplo deste, s\u00e3o as f\u00e1bulas do famoso escritor brasileiro Monteiro Lobato.\n5  Analisando o impacto que a f\u00e1bula tem sobre a realidade do educando .\n               Utilizamos a amostragem de 35 alunos para compreendemos esta investiga\u00e7\u00e3o. Atrav\u00e9s do m\u00e9todo de observa\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de um formul\u00e1rio quantitativo Por media\u00e7\u00e3o da literatura  os valores da humanidade s\u00e3o apresentados aos alunos quando no primeiro momento de nossa pesquisa a professora dentro da biblioteca e apresentando o v\u00eddeo perguntou no final se eles entenderam a f\u00e1bula e se eles queriam ser \u00e1guia ou galinha? Todos os alunos responderam que queriam ser \u00e1guia , os alunos se identificaram com \u00e1guia de simbologia vencedora, conquistadora e heroica despertando neles sentimentos motivados por valores humanos como orgulho, desejo, vontade , esperan\u00e7a,  virtude e coragem, desejo de serem vencedores como a \u00e1guia . Portanto a maioria dos alunos s\u00e3o de baixa renda e atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o poderia conseguir um bom emprego como foi o caso de uma aluna que comentou que estava estudando para concluir o ensino fundamental  porque ela no servi\u00e7o de faxineira de uma sider\u00fargica tinha perdido uma promo\u00e7\u00e3o , de trabalhar de secret\u00e1ria porque n\u00e3o tinha o ensino m\u00e9dio.\n                 Com a sua fun\u00e7\u00e3o humanizadora, a f\u00e1bula, formou leitores e produtores de pequenos textos, apesar de alguns problemas enfrentados ( ponto fraco em rela\u00e7\u00e3o a f\u00e1bula \u00e9 que quando existem alunos semianalfabetos, ou analfabetos funcionais as f\u00e1bulas devem ser trabalhadas oralmente ou atrav\u00e9s de recursos audiovisuais)  pela professora e pelos alunos, na quest\u00e3o de alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento e dificuldades ortogr\u00e1ficas , pois alguns alunos n\u00e3o sabiam ler e escrever  corretamente entretanto a interven\u00e7\u00e3o da professora para sanar estes problemas foi aulas de refor\u00e7o escolar. A f\u00e1bula trabalhada em sala de aula teve um impacto social na vida destes alunos pois a f\u00e1bula a \u00e1guia e a galinha despertou a vontade de transforma\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o social deste alunos.\n6 CONSIDERA\u00c7\u00d5ES FINAIS\n                    De acordo com a reg\u00eancia feita em sala de aula , os resultados obtidos a partir dos estudos foram esclarecedores . Analisamos  que as f\u00e1bulas desenvolvem a capacidade  da crian\u00e7a e do jovem de fantasiar , e na criatividade, outras contribui\u00e7\u00e3o foram interpreta\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de textos, ortografia e lingu\u00edstica, os problemas que surgiram durante a pesquisa foram dificuldades de letramento e alfabetiza\u00e7\u00e3o aonde a interven\u00e7\u00e3o foi aulas de refor\u00e7o. Observamos tamb\u00e9m que \u00e9 boa a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica das professoras, e os textos estavam de acordo com o desenvolvimento dos alunos, sendo que esta pesquisa nos levou ao conhecimento e contribui\u00e7\u00e3o para futuras pesquisas aos estudos de f\u00e1bulas e entendimento sobre que as f\u00e1bulas t\u00eam no processo de forma\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e jovens.\n\n                                               \n\n\n\n\n\n\n\n                                                    \n                                                Question\u00e1rio\n1) Qual a import\u00e2ncia da utiliza\u00e7\u00e3o de f\u00e1bulas para os alunos ?\n Professora   1 \n  R= A motiva\u00e7\u00e3o que a f\u00e1bula proporciona ao aluno\n Professora 2   \nR= Temos que despertar a constru\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter da cidadania dos alunos\n2) Qual o objetivo de usar f\u00e1bulas ?\n Professora   1\n   R= Porque a f\u00e1bula \u00e9 um G\u00eanero Textual de f\u00e1cil entendimento auxiliando na interpreta\u00e7\u00e3o de textos .\nProfessora   2 \n  R= A f\u00e1bula tem um valor diagn\u00f3stico pois atrav\u00e9s dela podemos perceber quais os alunos possuem facilidade de interpreta\u00e7\u00e3o     \n3)Como a professora utiliza estas f\u00e1bulas em sala de aula ?\n Professora   1   R= Usamos com a ajuda de recursos audio visuais no primeiro momento em sala de aula depois fazemos atividades orais e escrita.\nProfessora 2            R= Data Show , depois question\u00e1rio com pergunta e respostas.\n4)Quais eram as f\u00e1bulas utilizadas?\n Professora   1    R= O Coordenador envia as f\u00e1bulas que s\u00e3o iguais para todos os professores  foram elas a f\u00e1bula da galinha e da \u00e1guia, a f\u00e1bula do porco espinho e a f\u00e1bula da raposa e do lenhador.\n Professora 2    R= A f\u00e1bula do porco espinho ,a f\u00e1bula da raposa e do lenhador, a f\u00e1bula da galinha e da \u00e1guia\n5) Quem eram os autores ?\n Professora   1    e Professora 2\nR= Esopo ,Leonardo Boff, Irm\u00e3os Grimm\n6) Quais os resultados alcan\u00e7ados ?\nProfessora   1  R=  A f\u00e1bula auxilia na interpreta\u00e7\u00e3o de textos, na produ\u00e7\u00e3o de pequenos textos, na ortografia e na lingu\u00edstica\nProfessora 2 R= Ajuda na interpreta\u00e7\u00e3o de texto , na oralidade pois os alunos tem que contarem o que eles entenderam do texto.\n                                              \n                            Tabela com a observa\u00e7\u00e3o de alunos\n\n1) Quantos alunos se mostraram interessados em assistir o v\u00eddeo da f\u00e1bula  a \u00e1guia e a galinha.\nTodos os 35 alunos\n2) Quantos alunos se identificaram com a f\u00e1bulas ?\nTodos os 35 alunos\n3) Quantos alunos se expressaram oralmente\n3 tr\u00eas\n4) Quantos alunos conseguiram fazer a s\u00edntese do texto ?\n25 alunos\n5) Quais problemas enfrentaram ?\nLetramento e alfabetiza\u00e7\u00e3o\n\n6) A f\u00e1bula estava de acordo com a faixa et\u00e1ria do aluno , para que n\u00e3o ocorresse infantiliza\u00e7\u00e3o do Texto?\nSim 35 alunos                 \n                               \n                                \n\n\n\n\n\n                       \n                           Foto 1  Apresenta\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo da f\u00e1bula aos alunos\n                           Fonte : https://projovemelcionebarbalho.blogspot.com/\n\n \n                          \n                           Foto 2  No segundo momento os alunos est\u00e3o fazendo a produ\u00e7\u00e3o textual escrita, sobre a f\u00e1bula.\n                           Fonte : https://projovemelcionebarbalho.blogspot.com/\n\n\n\n                                \n\n REFER\u00caNCIAS BIBLIOGR\u00c1FICAS\nBETTELHEIM , Bruno. A psican\u00e1lise dos contos de fadas. 26. ed. S\u00e3o Paulo: Paz e Terra.2007\nRIBEIRO, Helena. Livro, 2012. Dispon\u00edvel em:\n< http://www.helenaribeiro.com/livro-voce-a-aguia-e-a-natureza/a-historia-da-aguia-e-a-galinha>Acesso em  29 mar.2016\nROCHA,Janaina. Monografia, 2011. Disponivel em :\n<http://www.uneb.br/salvador/dedc/files/2011/05/Monografia> . Acesso em  30 mar.2016\nSANTOS, Abra\u00e3o Junior Cabral. et al. Literatura infantojuveni. Indaial, SC: Uniasselvi, 2013.\nFontes:\nCartilha do curso de licenciatura em letras Diretrizes da disciplina semin\u00e1rio da Pr\u00e1tica\nhttp://www.webartigos.com/artigos/a-importancia-da-literatura-para-o-desenvolvimento-da-crianca/9055/\nhttp://www.catequisar.com.br/mensagem/reflexoes/06/msn_147.htm\nhttp://www.estudopratico.com.br/fabula/\nhttp://www.histedbr.fe.unicamp.br/acer_histedbr/jornada/jornada11/artigos/9/artigo_simposio_9_871_prof.rafaelfortes@hotmail.com.pdf\nhttp://www.infoescola.com/literatura/literatura-infanto-juvenil/\nhttp://literatura.uol.com.br/literatura/figuras-linguagem/37/artigo225090-1.asp\nhttps://projovemelcionebarbalho.blogspot.com/\n\nhttp://www.recantodasletras.com.br/teorialiteraria/278085\nhttp://www2.uefs.br/dla/graduando/n4/n4.13-23.pdf\n\n\n\n\n\n",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "4nrszc",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "DIME LO QUE ESCRIBES: Curiosidades literarias: Las \u201cFlores del Mal\u201d: versos censurados",
            "selftext": "Charles Baudelaire ten\u00eda 24 a\u00f1os cuando \u201cLa Revue des Deux Mondes\u201d public\u00f3, bajo el t\u00edtulo de \u201cLas flores del mal\u201d, algunos de sus poemas. Doce a\u00f1os despu\u00e9s vio la luz la edici\u00f3n \u00edntegra y completa de los mismos,  y con ello lleg\u00f3 el principio o el principio del final, seg\u00fan se mire, del poeta, porque Baudelaire no se puede entender sin sus malditas flores. El 23 de junio de 1857  el poemario fue denunciado ante las autoridades por \u201cinmoralidad\u201d. El caso prosper\u00f3 ypas\u00f3 a manos del fiscal Ernest Pinard, quien ya hab\u00eda actuado contra la Madame Bovary de Flaubert por el mismo motivo. Se abri\u00f3 un proceso judicial contra Baudelaire y sus editores. Este hecho supuso un fuerte disgusto para la madre de Charles, Caroline, y un esc\u00e1ndalo para la alta sociedad de la \u00e9poca. Tambi\u00e9n lo fue para algunos intelectuales del momento. Para el resto del mundo se abri\u00f3 una puerta, una que ya no podr\u00eda cerrarse nunca, la de la nueva poes\u00eda, la del simbolismo, la del surrealismo. Pero, \u00bfqu\u00e9 ten\u00edan aquellos versos?\u00bfcu\u00e1l era su poder? \u00bfpor qu\u00e9 arruinaron la vida del poeta?",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "4gua2g",
            "num_comments": 1,
            "comments": [
                "Porque Baudelaire es el artista moderno. El artista que inicia la modernidad. El sienta las pautas con sus temas y su estilo de vida. "
            ]
        },
        {
            "title": "Resplendor",
            "selftext": "A estrada de terra e areia cerceia o rio.\n\nCasas cada vez mais esparsas \n\nfazem paralelo aos trilhos uniformemente espa\u00e7ados\n\nenquanto o mato e o nada engolfam o resto.\n\n-\nNossas vidas se desfazem\n\ncomo costuras soltas puxadas\n\npelas m\u00e3os meticulosas do tempo,\n\nmas o min\u00e9rio flui constante\n\ndo seios da terra at\u00e9 os cost\u00f5es do mar.\n\n-\n\nAs pessoas se dobram e quebram pelo caminho,\n\nmas o ferro suporta todas as coisas\n\ne o ferro galga todas as dist\u00e2ncias.\n\n-\n\nAs pequenas pelotas de min\u00e9rio caem por entre os trilhos\n\ne brilham sob o sol do meio dia como estrelas \n\nde um firmamento invertido.\n\n-\n\nSomos como deuses ao avesso, \n\nnossos nomes conscritos\n\nnas finitas p\u00e1ginas\n\ndo Livro dos Dias.\n\n-\n\n-[/u/itaborai83](https://www.reddit.com/r/brasil/comments/3sol7a/restaurar_natureza_tomada_por_lama_%C3%A9_imposs%C3%ADvel/cwz9obq)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "3tfmca",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Culpa",
            "selftext": "Quando a consci\u00eancia tarda, j\u00e1 n\u00e3o basta.\n\n\u00c9 preciso resignar o passado,\n\npara n\u00e3o esmorecer o futuro.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "3tdnfg",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Eloqu\u00eancia muda",
            "selftext": "Dizem que o poeta escreve pouco,\n\nporque se escrevesse muito,\n\nescreveria menos.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "3tdn9e",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Kenopsia",
            "selftext": "\u00c9 fim de expediente. \n\nO escrit\u00f3rio abafado se cala.\n\nEnquanto isso, \n\nlumin\u00e1rias fluorescentes,\n\ntodas aquecidas,\n\nsolit\u00e1rias,\n\nintermitentes,\n\nreverberam a urg\u00eancia\n\ndas pend\u00eancias adiadas.",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "3tdme3",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Eu odeio v\u00e1rias coisas.",
            "selftext": "**O**deio, sobretudo, o \u00f3dio que eu tenho de v\u00e1rias coisas. \u00c9 um \u00f3dio sist\u00eamico, que te consome aos poucos, porque \u00e9 aquele tipo de \u00f3dio que deixa voc\u00ea cada vez mais resignado diante do mundo. Eu chamo isso de *depress\u00e3o perif\u00e9rica*. O problema nunca \u00e9 com voc\u00ea. Voc\u00ea nunca \u00e9 parte do problema. \u00c9 o outro que te fecha no tr\u00e2nsito. \u00c9 o outro que te fura a fila. \u00c9 o outro que p\u00f5e a culpa sempre nos outros. \u00c9 ele, ou ela, ou todos eles e todos elas, que fazem da sua vida um verdadeiro inferno. Eu tamb\u00e9m odeio muito que isso n\u00e3o seja verdade, porque as pessoas realmente podem ser infernais.\n\n\n**A**lgumas coisas que eu odeio merecem mais destaque do que as outras. Eu odeio, por exemplo, a burocracia. De todas as coisas odiosas (e elas s\u00e3o v\u00e1rias!), ela certamente est\u00e1 no topo da minha lista. A burocracia \u00e9 um meio que se tornou um fim, uma tentativa de vencer a gente pelo cansa\u00e7o, de explorar os limites da paci\u00eancia alheia. Voc\u00ea est\u00e1 sempre um passo atr\u00e1s, um documento pendente, a uma firma reconhecida de dist\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o dos seus objetivos - e tome fila. \n\n**O**s efeitos negativos da burocracia na vida das pessoas ainda v\u00e3o se revelar pior do que o c\u00e2ncer. Se a gente fizer as contas, aposto que hoje em dia ela j\u00e1 mata praticamente a mesma quantidade de pessoas. Vai ver a gente s\u00f3 n\u00e3o sabe disso ainda, porque as certid\u00f5es de \u00f3bito e as estat\u00edsticas todas n\u00e3o deixam de ser, bem, um certo tipo de burocracia. Imagina o tanto de burocracia que ia dar pra resolver o problema da burocracia?\n\n**O**lha s\u00f3 a que ponto a coisa chega: no Brasil, existem profissionais especializados no assunto. Se eu fosse despachante (meu tio era despachante), eu seria possivelmente a pessoa mais infeliz do mundo. Os despachantes s\u00e3o como os padres e pastores da religi\u00e3o burocr\u00e1tica, sacerdotes dos formul\u00e1rios mal preenchidos, das p\u00e1ginas sem rubrica, da chancela sem timbre, das pessoas sem alma. Na depress\u00e3o perif\u00e9rica, a burocracia \u00e9 que \u00e9 a alma do neg\u00f3cio - e ela n\u00e3o admite concorr\u00eancia. \n\n**A**li\u00e1s, ta\u00ed uma boa ideia para um Projeto de Lei. Colocar na entrada dos cart\u00f3rios da vida uma placa, tipo aquela que Dante viu na entrada do inferno: \"abandone toda a esperan\u00e7a aquele que aqui entrar\". Pensando bem, \u00e9 capaz de fazer menos calor por l\u00e1. \n",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "3tdlaa",
            "num_comments": 0
        },
        {
            "title": "Que tudo se foda, disse ela",
            "selftext": "E se fodeu toda.\n\n-[*Paulo Leminsky*](http://pensador.uol.com.br/frase/NjU2NjQ2/)",
            "subreddit": "literatura",
            "topic": "livros",
            "id": "3tdj3l",
            "num_comments": 0
        }
    ]
}